{"response": {"numFound": 9232, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-269690", "durationSec": 352, "publicationDate": "1998-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "FANTASMI DI ELETTRICITA - ROBERT KRAMER - CINEMA : REFLEXIONS SUR L'AVENIR", "id": "asset-159566", "durationSec": 429, "publicationDate": "1998-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chine. Les crues du fleuve Yangts\u00e9 continuent de faire des ravages au centre du pays : Interview d'Anne Loussouarn, journaliste fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AC2D324-F0D2-4A23-B733-06417096F0D0", "thematicGeographicals": ["Chine", "Yangts\u00e9 (fleuve)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1998-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "catastrophe naturelle", "inondation", "pluie", "crue"], "excerpt": "Des centaines de milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es pr\u00e8s de Wuhan, une ville de 7 millions d'habitants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "Loussouarn, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "1798-1848: La Suisse en voie de constitution", "source": "siranau", "title": "VII. Le climat religieux. (1/5) : M\u00e9moires d'outre-tombe (1831-1832). Chateaubriand", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-27568AA6-5B8D-418B-8C06-57222658FB2A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "1998-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "P'tits loups en vadrouille", "source": "siranau", "title": "L'imprimerie. Reportage chez Edipresse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A97E67B-70AF-49D3-BDC2-372E3A26FCAB", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1350, "publicationDate": "1998-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Edipresse"], "thematicThemes": ["imprimerie et technique graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE", "CANICULE", "B\u00c9B\u00c9", "CANICULE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "CORRUPTION", "POLICE", "PROC\u00c8S", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "SURPOPULATION", "ISLAM", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "\u00c9LEVAGE", "COLOMBE", "\u00c9LEVAGE", "COLOMBE"], "visualPersons": ["FAHD D'ARABIE SAOUDITE"], "id": "asset-122160", "durationSec": 1597, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "ARABIE SAOUDITE", "JERUSALEM", "ARABIE SAOUDITE", "WASHINGTON", "ZURICH", "BAVIERE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" TJ PRESENTE DEPUIS SALLE DE REDACTION DU TELEJOURNAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122153", "durationSec": 330, "publicationDate": "1998-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-122150", "durationSec": 370, "publicationDate": "1998-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" TJ PRESENTE DEPUIS SALLE DE REDACTION DU TELEJOURNAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "ELENA - MARCO BELLOCCHIO - CINEMA : REFLEXIONS SUR L'AVENIR", "id": "asset-155845", "durationSec": 368, "publicationDate": "1998-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e8re Jacques de l'Abbaye Sainte Marie de la Pierre-qui-vire, par Daniel Saugy", "id": "sound-BF0F97F0-A648-41BE-8459-4AEA6A0501F6", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine", "name": "Fr\u00e8re Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Gospel (6/8) : Apr\u00e8s l'\u00e2ge d'or, d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 60", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-199A761F-B16D-49A3-BE9B-2FEEF5B2F30A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gospel", "negro spiritual"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "7e Street Parade de Zurich : Un demi-million de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues. Interview d'une Suisse romande d'Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2918833-7B42-4DF0-BC83-922CCDF9DE05", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["techno (musique)", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "rave party"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse romande d'Yverdon dans les rues de Zu rich lors de la Street Parade", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du temple de Ch\u00e2teau-d'oex", "id": "sound-5B552DF3-26B2-4198-8963-57D77440EDA4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ch\u00e2teau-d'Oex"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denereaz, Yves"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Denereaz, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "Wezranowski, Wojtek", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Des sons et des religions : l'\u00e9glise orthodoxe grecque de Chamb\u00e9sy, par Nathalie Baud", "id": "sound-9D2280FF-A6B7-4710-B281-24C710393D58", "durationSec": 1763, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "Eglise orthodoxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque orthodoxe \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Mgr Damascinos", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la paroisse orthodoxe", "name": "M. Laham", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "7e Street Parade de Zurich : Un demi-million de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues. Interviews de Suisses romands", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89C49291-E3BF-4327-8B46-3E4B13BD2EED", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "rave party", "techno (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisses romands dans les rues de Zurich lors de la Street Parade", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attentats \u00e0 Nairobi et Dar es-Salam contre les ambassades am\u00e9ricaines : Le bilan provisoire est de 156 morts. Les sauveteurs poursuivent leur travail dans des conditions dramatiques. Interview de Nina Galb\u00e9, porte-parole du CICR \u00e0 Nairobi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E5A4D54-3372-4594-B962-E23CFB1C9E92", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Nairobi", "Dar es-Salam"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "ambassade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR \u00e0 Nairobi", "name": "Galbet, Nina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.08.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155179", "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Valentina Hemmler, ing\u00e9nieur en agronomie : A propos des produits biologiques et leur avenir. La vraie place de l'agriculture dans les pays africains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-113AD2DC-5866-4EA5-92DD-873AE964951C", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 993, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hemmler, Valentina"], "thematicThemes": ["agriculture biologique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en agronomie", "name": "Hemmler, Valentina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LA COMPIL' - 98.08.09", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-155017", "durationSec": 2067, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.08.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234634", "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIERRE ZINAL", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "FOIRE COMMERCIALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "PAYSAN", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FEU D'ARTIFICE", "INCENDIE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-122127", "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.09", "visualGeographicals": ["ZINAL", "SAIGNELEGIER", "VAUFFELIN", "SENTIER, LE", "SAINT LOUIS", "LOCARNO", "GENEVE-VILLE", "MEILEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "CYCLONE", "id": "asset-123711", "durationSec": 3021, "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "STUDIO CANAL +", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTES DE GEN\u00c8VE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-234683", "durationSec": 338, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.08.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attentats \u00e0 Nairobi et Dar es-Salam contre les ambassades am\u00e9ricaines : Le bilan est d'au moins 100 morts et plus de 1700 bless\u00e9s. Interview de Nina Galbet, porte-parole du CICR \u00e0 Nairobi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-957946D6-1E6D-4E7F-B96A-0CB4900C0507", "thematicGeographicals": ["Nairobi", "Etats-Unis", "Dar es-Salam"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "ambassade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR \u00e0 Nairobi", "name": "Galbet, Nina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tessin. Visite de Flavio Cotti aux citoyens du Val Maggia : Extrait de la d\u00e9claration du conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui s'est adress\u00e9 \u00e0 son public dans les 3 langues, et interviews de deux Romands", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E458FE73-D9B5-4241-84DF-D7821F004C24", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotti, Flavio"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "2 Romands habitant le Tessin", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Miguel Angel Estrella, pianiste : A l'occasion d'un concert dans le cadre du 10e anniversaire du Mus\u00e9e international de la Croix-Rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC1EC036-59CE-44ED-BEB4-00E66177BFEF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2701, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Estrella, Miguel Angel"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "mus\u00e9e", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Estrella, Miguel Angel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Coffe, \u00e9crivain, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC7AEB70-5F17-44EA-A665-59000C987B59", "durationSec": 3018, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coffe, Jean-Pierre"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122148", "durationSec": 358, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "TECHNO (MUSIQUE)", "TECHNO (MUSIQUE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "FORMATION DES ADULTES", "MEETING A\u00c9RIEN", "DIRIGEABLE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI"], "id": "asset-234681", "durationSec": 1631, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "KOSOVO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ALTENRHEIN", "HAUTERIVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DE SUISSE", "DAMES", "1500 M\u00c8TRES"], "id": "asset-155012", "mediaType": "video", "title": "98.08.08", "visualGeographicals": ["MONACO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Monaco, record de Suisse du 1500 m\u00e8tres dames en 3'58''20 par Anita Weyermann."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233767", "durationSec": 281, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PROMO 3 - ETE 1998", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235258", "durationSec": 32, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "L'ARC EN CIEL DES OISEAUX - RHINO & CO", "id": "asset-123966", "durationSec": 3015, "publicationDate": "1998-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ZDF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "P'tits loups en vadrouille", "source": "siranau", "title": "Frank Musy, animateur et journaliste de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F314C51-A3F8-493A-A30C-E509579330EB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "Musy, Frank", "RSR"], "thematicThemes": ["journaliste", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les Cisterciens (1098-1998) (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C32A2D29-D3D9-4747-8973-FC678B3229BE", "thematicGeographicals": ["Collombey-Muraz", "Valais"], "durationSec": 3270, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "moine", "femme", "croyance religieuse", "cistercien"], "excerpt": "Vies monacales: t\u00e9moignages de deux religieuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse, Notre-Dame des Neiges", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "soeur b\u00e9n\u00e9dictine \u00e0 Collombey (VS)", "name": "Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "1798-1848: La Suisse en voie de constitution", "source": "siranau", "title": "VI. Rencontres litt\u00e9raires (4/5) : Xe Lettre d'un voyageur (1837: Martigny-Fribourg). George Sand", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-67B541C9-EAF4-4DA2-B797-9BD58FBEA64D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand, George"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Sand, George", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMBASSADE", "ATTENTAT", "S\u00c9CHERESSE", "RIVI\u00c8RE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY", "KABILA, LAURENT-D\u00c9SIR\u00c9", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-209593", "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.07", "visualGeographicals": ["DAR ES-SALAAM", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "COSMOS", "COSMOS", "CAP CANAVERAL", "COSMOS", "KINSHASA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "HOUSTON", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122147", "durationSec": 378, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CYLCE WARNER PRESENTATION DE LE FAUCON MALTAIS - 98.08.07", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-122256", "durationSec": 229, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "DR. CHRISTIAN MULLER - 98.08.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-134313", "durationSec": 2993, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.07", "visualThemes": ["MASSAGE"], "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234764", "durationSec": 357, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.08.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192545", "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LES PARIAS DU CINEMA - IDRISSA OUEDRAOGO - CINEMA : REFLEXIONS SUR L'AVENIR", "id": "asset-159567", "durationSec": 314, "publicationDate": "1998-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Swisscom. Apr\u00e8s l'annonce de la suppression de 4 mille postes de travail : Interview de Jean-Claude Spicher, pr\u00e9sident central de l'Union PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07D45257-C3A9-4E23-8139-6E3B4890B523", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom", "Union PTT"], "thematicThemes": ["syndicat", "perte d'emploi", "dur\u00e9e du travail", "t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "Le syndicat de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des PTT branche Telecom exige une r\u00e9duction g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du temps de travail \u00e0 39 heures sans r\u00e9duction de salaire et demande que le personnel soit libre de r\u00e9duire son temps de travail \u00e0 36 heures hebdomadaires ou moins", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident central de l'Union PTT", "name": "Spicher, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Swisscom. Apr\u00e8s l'annonce de la suppression de 4 mille postes de travail : Interview de Tony Reist, directeur de Swisscom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB2E4D79-562E-4970-B6DF-96D4B380B8ED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union PTT", "Swisscom"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "dur\u00e9e du travail", "syndicat", "perte d'emploi"], "excerpt": "Le syndicat de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des PTT branche Telecom exige une r\u00e9duction g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du temps de travail \u00e0 39 heures sans r\u00e9duction de salaire et demande que le personnel soit libre de r\u00e9duire son temps de travail \u00e0 36 heures hebdomadaires ou moins", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swisscom", "name": "Reist, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratice RSR", "name": "Pillault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Kosovo. Selon des journaux allemands et autrichiens, des charniers contenant des centaines de corps d'Albanais se trouvent \u00e0 Orahovac", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B50B56C-4F06-450F-BB5C-AA716E32A54D", "thematicGeographicals": ["Orahovac", "Albanie", "Kosovo", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "charnier"], "excerpt": "La police serbe d\u00e9ment l'information parue dans les journaux allemands et autrichiens faisant \u00e9tat de charniers contenant des centaines de corps d'Albanais \u00e0 Orahovac, seuls 40 corps auraient \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 de la ville, le nombre de 200 tu\u00e9s para\u00eet plus r\u00e9aliste selon des t\u00e9moignages, d'autres charniers restent \u00e0 d\u00e9couvrir", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Pristina", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "P'tits loups en vadrouille", "source": "siranau", "title": "Les ponts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6F3DFAD-EB2C-4DAD-BDE4-4CB96FD5833E", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pont"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les Cisterciens (1098-1998) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34DD038A-73EB-41BD-B5E3-E38922B544FD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Hauterive (FR)"], "durationSec": 3295, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cistercien", "moine", "catholicisme", "histoire"], "excerpt": "Vie monacale, la r\u00e8gle de Saint Beno\u00eet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e8re-abb\u00e9 de l'Abbaye d'Hauterive (FR)", "name": "Lepors, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122142", "durationSec": 420, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "title": "EBOLA SUR LA TRACE DU VIRUS - 98.08.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-155068", "thematicGeographicals": ["ATLANTA", "COTE D'IVOIRE", "GABON", "PARIS", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "durationSec": 3128, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* COTE D'IVOIRE, Paris, Atlanta, GABON, CONGO (R\u00e9publique d\u00e9mocratique) : 19980806 et archives 1990, sous l'\u00e9gide de l'OMS, plusieurs \u00e9quipes de scientifiques tentent de comprendre les m\u00e9canismes de propagation de l'ebola, maladie infectieuse \u00e0 l'origine de plusieurs \u00e9pid\u00e9mies notamment en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) et au Gabon.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RIGAUD PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "LA SEPT ARTE", "type": "Organisation"}, {"name": "TFO-TVONTARIO", "type": "Organisation"}, {"name": "ENTRE CHIEN ET LOUP.", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-154983", "thematicGeographicals": ["JAPON", "LIMOGES"], "durationSec": 3511, "mediaType": "video", "excerpt": "* Limoges : 1990806, portrait d'une troupe de majorettes \u00e0 travers leurs diverses prestations. R\u00eave pour certaines petites filles et \u00e9chappatoire pour d'autres\n* JAPON : 19450200, pr\u00e9sentation de la photo de la pose du drapeau am\u00e9ricain suite \u00e0 la prise de l'\u00eele d'Iwo-Jima (ou Io-Jima) par les Am\u00e9ricains pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "title": "L'ETE DE TP, ON PARADE // SIECLE EN IMAGES PHOTO IWO JIMA - 98.08.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ADR PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}, {"name": "CANAL +", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "IL GIORNO IN CUI - CHANTAL AKERMAN - CINEMA : REFLEXIONS SUR L'AVENIR", "id": "asset-159565", "durationSec": 402, "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "FEMME", "VIN", "FEMME", "VIN", "FEMME", "VIN", "ENC\u00c9PHALOPATHIE", "VACHE", "ABRICOT", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LEWINSKY, MONICA"], "id": "asset-238023", "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.06", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "NEUCHATEL-VILLE", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "COURRENDLIN", "VALAIS", "NYON"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S"], "id": "asset-234901", "durationSec": 383, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.08.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les Cisterciens (1098-1998) (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F96A6EF3-6E1F-4EBF-9097-31F6679F0964", "thematicGeographicals": ["France", "C\u00eeteaux"], "durationSec": 3325, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "cistercien", "histoire", "moine"], "excerpt": "Vie monacale et regrards vers l'ext\u00e9rieur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e8re-abb\u00e9 de l'abbaye de C\u00eeteaux", "name": "Quenardel, Olivier (Dom)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avenir politique de Moutier : Interview de Maxime Zuber, maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50E9A2BA-45E6-4B55-A7B2-32CFEED95597", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Moutier", "Berne (canton)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "votation", "ville", "autonomisme", "question jurassienne"], "excerpt": "7 Pr\u00e9v\u00f4tois ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte avec effet suspensif contre le scrutin consultatif sur l'avenir politique de Moutier le 29 novembre prochain. Maxime Zuber entend bien organiser ce scrutin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Moutier", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Swisscom. Suppression de 4 mille postes de travail, 2800 personnes partiront \u00e0 la retraite anticip\u00e9e : Interview de Jacques Bettex, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9380006D-33EE-4C04-97B8-771E77B18D19", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "perte d'emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swisscom", "name": "Bettex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pillault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "P'tits loups en vadrouille", "source": "siranau", "title": "Jean-Marc Richard, animateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA4A4BE6-B080-4A50-9D30-9F6667D6CC93", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Jean-Marc", "RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "radio"], "alternativeTitle": ["SIR_1998-08-05_p-tits-loups-en-vadrouille_BA4A4BE6-B080-4A50-9D30-9F6667D6CC93 / Jean-Marc Richard, animateur RSR", "P'tits loups en vadrouille - 05.08.1998"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298603", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3298598"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "1798-1848: La Suisse en voie de constitution", "source": "siranau", "title": "VI. Rencontres litt\u00e9raires (3/5) : Les poules de M. Chateaubriand (1832). Alexandre Dumas", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3DA9173C-EF97-4451-BFD7-F437054B08BA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dumas, Alexandre", "Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dumas, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avenir politique de Moutier : Interview de Jean-Philippe Marti, pr\u00e9fet de Moutier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB166C08-B4B7-4385-9B16-EF7C2F9F6BB4", "thematicGeographicals": ["Moutier", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "canton", "question jurassienne", "votation", "autonomisme"], "excerpt": "7 Pr\u00e9v\u00f4tois ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte avec effet suspensif contre le scrutin consultatif sur l'avenir politique de Moutier le 29 novembre prochain. Jean-Philippe Marti doit maintenant statuer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de Moutier", "name": "Marti, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122137", "durationSec": 360, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CRUE", "INONDATION", "BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TOXICOMANIE", "CRIMINALIT\u00c9", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "KARTING (LOISIR)", "KARTING (COMP\u00c9TITION)", "ASTRONOMIE", "SCIENCE-FICTION", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "POUBELLE"], "visualPersons": ["MULLER, MARCO", "JEAN-PAUL II", "HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-238677", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.05", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "GENEVE", "HUBEI", "YANGTS\u00c9", "ZURICH-VILLE", "NEW YORK", "BOGOTA", "VATICAN", "BALE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["WALT DISNEY", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-238676", "durationSec": 290, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "IL FILM CHE SARA - RAUL RUIZ - CINEMA : REFLEXIONS SUR L'AVENIR", "id": "asset-159564", "durationSec": 527, "publicationDate": "1998-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "P'tits loups en vadrouille", "title": "Jean-Marc Richard", "id": "ece-3298598", "durationSec": 1362, "publicationDate": "1998-08-04T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298598", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298598"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "P'tits loups en vadrouille", "source": "siranau", "title": "L'aromath\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4906C22-5392-460B-88F6-33513A1BFC34", "durationSec": 1289, "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aromath\u00e9rapie", "huile essentielle", "m\u00e9decine naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Course cycliste A travers Lausanne : Interview de Laurent Dufaux, coureur suisse, qui participera \u00e0 cette course sous les couleurs de Festina apr\u00e8s l'affaire de dopage au Tour de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D97C8A3-8B2C-4792-BF67-7A0D576CAC98", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 508, "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festina"], "thematicThemes": ["cyclisme sur route", "dopage sportif", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Dufaux, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Nansoz, technicien RSR \u00e0 Info Pile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89A89D65-25D2-4D88-953B-A713060E4E41", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 328, "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nansoz, Raymond"], "thematicThemes": ["presse", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "technicien RSR \u00e0 Info Pile", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les Cisterciens (1098-1998) (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C1DA7D5-F80B-41EE-8A0D-F08724309ACC", "thematicGeographicals": ["Barber\u00eache", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3270, "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "cistercien", "Moyen Age", "architecture religieuse", "histoire", "moine"], "excerpt": "Les grands th\u00e8mes cisterciens. L'architecture cistercienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Beaud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "1798-1848: La Suisse en voie de constitution", "source": "siranau", "title": "VI. Rencontres litt\u00e9raires (2/5) : Childe Harold (1816). Lord Byron", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D0C66325-FE1C-435F-A6DA-8D2CABD8E6B9", "durationSec": 1803, "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Byron, Lord"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Byron, Lord", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.04", "visualThemes": ["BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192555", "durationSec": 334, "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122136", "durationSec": 358, "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INONDATION", "SECOURISME", "CORRUPTION", "EXTRADITION", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "PISTOLET", "VOTATION"], "visualPersons": ["PANTANI, MARCO", "TUTU, DESMOND", "COTTI, FLAVIO", "ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-235032", "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CAP, LE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA", "SOUCHON, ALAIN"], "id": "asset-234996", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980804, quelque 10 ans apr\u00e8s la diffusion des \u00e9missions Carabine FM et Dossiers Carabine, le trio d'animateurs LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain reviennent sur les meilleurs moments de ces productions.", "title": "LE RETOUR - 98.08.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1998-08-04T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040807 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "1798-1848: La Suisse en voie de constitution", "source": "siranau", "title": "VI. Rencontres litt\u00e9raires (1/5) : Le serin de Jean-Jacques Rousseau (1815). Isabelle de Montolieu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-58123B5F-8809-412D-9F0A-5683AD07DF02", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1835, "publicationDate": "1998-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau,Jean-Jacques", "Montolieu, Isabelle de"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Montolieu, Isabelle de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud. Visite officielle de Flavio Cotti, chef du DFAE : Interview du conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5524F672-FC69-4327-9300-A769EB53DFCD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique du Sud"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1998-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "apartheid", "chef d'Etat"], "excerpt": "Dans le pass\u00e9 la Suisse ne s'\u00e9tait pas associ\u00e9e aux sanctions contre le r\u00e9gime de l'apartheid. Flavio Cotti parle aujourd'hui d'erreur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les Cisterciens (1098-1998) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DC3E7A6-0719-4DC3-9949-51A56B1FAD52", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 3304, "publicationDate": "1998-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Moyen Age", "catholicisme", "femme", "moine", "cistercien"], "excerpt": "Histoire des p\u00e8res fondateurs. T\u00e9moignage de vie religieuse \u00e0 Romont.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Beaud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "M\u00e8re-abbesse de la Fille-Dieu (Romont)", "name": "Berthet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "P'tits loups en vadrouille", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier de sage-femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33FBDBCB-EE61-4BE5-8D5E-E939421E5AA5", "durationSec": 1410, "publicationDate": "1998-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accouchement", "personnel hospitalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CONTREFA\u00c7ON", "POLICE", "CACAHU\u00c8TE", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "HOSPITALISATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["DUFAUX, LAURENT", "MANDELA, NELSON", "MBEKI, THABO", "COTTI, FLAVIO", "BODENMANN, PETER"], "id": "asset-155352", "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CAP, LE", "MOSCOU", "SION", "VALAIS", "ZURICH", "SION"], "visualCorporations": ["DIAX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.03", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-155351", "durationSec": 365, "publicationDate": "1998-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155358", "durationSec": 339, "publicationDate": "1998-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Flavio Cotti en Afrique du Sud", "imageURL": "http://www.rts.ch/4974244.image", "id": "ece-4974245", "durationSec": 126, "publicationDate": "1998-08-02T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration rencontre Nelson Mandela au Cap.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4974245", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4974245"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yolande Ch\u00e9rica, par Rapha\u00ebl Pasquier", "id": "sound-E4F572E4-9669-4BF6-BF7C-7BD5B4BB03AF", "durationSec": 1567, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nutritionniste", "name": "Ch\u00e9rica, Yolande", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Des sons et des religions : La Synagogue lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve, par Cyril D\u00e9praz", "id": "sound-C37A60AF-9036-446B-A76F-A234F2116CA1", "durationSec": 2011, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rabbin de la Communaut\u00e9 lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve", "name": "Gara\u00ef, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours du 1er ao\u00fbt de Flavio Cotti, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A propos des fonds en d\u00e9sh\u00e9rence et des r\u00e9actions antis\u00e9mites", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0E6D7872-3D03-4D6C-8011-B0C68CD2E651", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Gospel (5/8) : L'\u00e2ge d'or de 1945 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9EC063F5-8DCF-4960-8C90-77552FF39AEA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3320, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gospel", "negro spiritual"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la cr\u00e9ation du \"Tryptique pour trombone et orchestre\" de J.-F. Zbinden pour le C.I.E.M. 1998 : Entretien avec Franco Fisch et correspondances d'Alexandre Barrelet et Michel Flechtner", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-096064F3-0F4D-45DA-886B-9C76E62F3727", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Amsterdam"], "durationSec": 2833, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C.I.E.M.", "Var\u00e8se, Edgard"], "thematicThemes": ["compositeur", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes", "musique orchestrale", "trombone"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Concours International d'Ex\u00e9cution Musicale (CIEM)", "name": "Fisch, Franco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "producteur de disques", "name": "Flechtner, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "BAB - 98.08.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182364", "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.08.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122533", "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LA COMPIL' - 98.08.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-238682", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-155349", "durationSec": 285, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00caLE", "APARTHEID", "JUSTICE", "APARTHEID", "JUSTICE", "AGRICULTEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ARM\u00c9E", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "LANGUE ALLEMANDE", "ORTHOGRAPHE", "FUTURISME", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["TUTU, DESMOND", "ROBINSON, MARY", "BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-155350", "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.02", "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "USA", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155206", "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erica Hennequin, vice-pr\u00e9sidente des Verts suisses, militante pour l'\u00e9galit\u00e9 des femmes et pour la d\u00e9fense des minorit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87E776C7-C3BD-4F4B-9442-A19C9E64D477", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 949, "publicationDate": "1998-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hennequin, Erica"], "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "fonction politique", "minorit\u00e9", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente des Verts suisses, militante pour l'\u00e9galit\u00e9 des femmes et pour la d\u00e9fense des minorit\u00e9s", "name": "Hennequin, Erica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec 2 Be 3, chanteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-062D9F18-5630-487A-91EA-8E8DC6C3DBC7", "durationSec": 2982, "publicationDate": "1998-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Two Be Three"], "excerpt": "Leur vie, leur oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (2 Be 3)", "name": "Filip", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (2 Be 3)", "name": "Frank", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (2 Be 3)", "name": "Adel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "COSTA RICA, UN PONT ENTRE DEUX CONTINENTS - RHINO & CO", "id": "asset-232906", "durationSec": 3024, "publicationDate": "1998-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ZDF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.08.01", "visualThemes": ["AUTOMATISATION", "VACHE"], "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-155347", "durationSec": 284, "publicationDate": "1998-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "AGRICULTURE", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "GARDE PONTIFICALE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FUNAMBULE"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II"], "id": "asset-155348", "durationSec": 1035, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.08.01", "visualGeographicals": ["VAUD", "PENEY-LE-JORAT", "VATICAN", "HAUTE-SAVOIE", "ST-MORITZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155357", "durationSec": 331, "publicationDate": "1998-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235012", "publicationDate": "1998-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}