{"response": {"numFound": 9232, "start": 6800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "id": "asset-123375", "durationSec": 1280, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "SWISSCOM", "SUNRISE", "SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Jacques Chessex", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461792.image", "id": "ece-3461794", "durationSec": 909, "publicationDate": "1998-03-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Buisson ardent... entretien avec le Prix Goncourt.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461794", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461794"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Alexandre Voisard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461856.image", "id": "ece-3461858", "durationSec": 932, "publicationDate": "1998-03-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9cume des jours ou l'observation des signes de l'invisible.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461858", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461858"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sion. D\u00e9but du proc\u00e8s Dorsaz : Interviews d'Adolphe Ribordy, secr\u00e9taire du Parti radical valaisan, et de Jean Bonnard, journaliste au Matin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-60247FA3-BE0A-4036-84A8-33B9FA9AAC40", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 364, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsaz, Jean", "Banque Cantonale du Valais"], "thematicThemes": ["banque", "proc\u00e8s", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Matin", "name": "Bonnard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Parti radical valaisan", "name": "Ribordy, Adolphe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Ferdinando Tagliavini, interpr\u00e8te et musicologue (1/5) : Les ann\u00e9es de formation et d'\u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63A8F24B-E429-43CA-B53D-A4D828717E3A", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagliavini, Luigi Ferdinando"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Richard Desjardins, chanteur qu\u00e9becois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61640975-24AA-4970-880D-B9F135DC026E", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 311, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Desjardins, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould. Ecrits et entretiens (1/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-21BCC7F3-A0D9-41A0-871E-1F1B891F0FE7", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Nord", "Canada"], "durationSec": 1745, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Monsaingeon, Bruno", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Gould, Glenn", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Les citoyens qui r\u00e9sistent au Front National", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBD3EFD1-EA03-4E77-AD26-10D81B9D880C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front National"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Charlie Hebdo", "name": "Val, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin alsacien (d\u00e9mocrate)", "name": "Eilstein", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe de rap marseillais IAM", "name": "Shurik'n", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin alsacien (d\u00e9mocrate)", "name": "Canguillhem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sion. Ouverture du proc\u00e8s Dorsaz : Interview de Michel Carron, premier d\u00e9nonciateur dans cette affaire et qui estime que ce proc\u00e8s est une mascarade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E16D947-1817-4229-969E-C47995517BF4", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Cantonale du Valais", "Wyer, Hans", "Dorsaz, Jean"], "thematicThemes": ["banque", "proc\u00e8s", "gestion financi\u00e8re", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "9 pr\u00e9venus sur le banc des accus\u00e9s, pas trace d'Hans Wyer, l'ancien grand argentier cantonal", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier d\u00e9nonciateur de l'affaire Dorsaz", "name": "Carron, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Suisses et savants (1/5) : Hermann Fol (1845-1892) et la f\u00e9condation de l'ovule", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2A9E073-158F-41C0-8C68-6BCD0A6A1828", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1659, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fol, Hermann"], "thematicThemes": ["f\u00e9condation", "recherche scientifique", "biologie", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "endocrinologue, historien des sciences, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Buscaglia, Marino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Souvenirs, notes et pens\u00e9es intimes. De Gustave Flaubert (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4188ABA7-8BF6-425C-BED7-4F5E0F6FFB52", "durationSec": 1265, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Crespillo, Jan Antonio", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "A propos du spectacle \"Le Pain de la veille, 1939-1945 - Cabaret de guerre\" pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2E86FDD-DB41-4755-BD45-9C50B91AF55F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kiepfer, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-232174", "thematicGeographicals": ["MUTTENZ"], "durationSec": 165, "mediaType": "video", "excerpt": "* Muttenz : 19980323, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 13 - 98.03.23", "visualGeographicals": ["MUTTENZ"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TROC", "CH\u00d4MEUR", "ENTREPRISE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "id": "asset-122600", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 956, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19980323, l'association valaisanne Troc-Actif propose \u00e0 ses adh\u00e9rents de troquer un service, un apprentissage ou un objet sans argent dans un r\u00e9seau d'\u00e9change de biens et services\n* Lausanne : 19980323, rencontre avec JAQUIER Luc et DUPERREX Bernard qui \u00e9voquent leurs difficult\u00e9s pour trouver le financement n\u00e9cessaire \u00e0 la cr\u00e9ation de leur entreprise de s\u00e9curit\u00e9 \"Spasm S\u00e9curit\u00e9\"\n* La Chaux-de-Fonds : 19980323, le caf\u00e9 des faucheurs propose \u00e0 ses clients des prix tr\u00e8s bas pour toutes les consommations ainsi que pour la nourriture.", "title": "TROC-ACTIF / AGENCE DE SECURITE / RESTAURANT DES FAUCHEURS / - 98.03.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "J and Co", "source": "gico", "title": "98.03.23", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-123073", "durationSec": 432, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 13 - 98.03.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122717", "durationSec": 615, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.23", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "VICTIME"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123306", "durationSec": 1135, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.23", "visualThemes": ["RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CARNAVAL", "ART D\u00c9CORATIF", "COMMUNE", "NAIN DE JARDIN"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123322", "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123579", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.03.23", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "PROMOTION TOURISTIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 VENT \u00c0 EMBOUCHURE", "BRASS BAND"], "visualGeographicals": ["THYON", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123305", "durationSec": 784, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.03.23", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "T\u00c9MOIGNAGE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualGeographicals": ["SION", "SION", "VERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123291", "durationSec": 921, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "ROI DES JUIFS - CORPUS CHRISTI", "id": "asset-160812", "durationSec": 3092, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-238674", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980323, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PERROCHON Claude et Hildegard et leur fille Elisabeth, pour parler de leur vie de paysans vaudois \u00e9migr\u00e9s au Qu\u00e9bec, avec CHANEL Jean-Claude, Directeur des productions et des affaires g\u00e9n\u00e9rales de la TSR, M. NOTH et DE GRACE Louis, chanteur qu\u00e9becois.", "title": "CLAUDE ET HILDEGARD PERROCHON ET ELISABETH / PAYSANS VAUDOIS EMIGRES AU QUEBEC - 98.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "EXPOSITION NATIONALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "EXPOSITION NATIONALE", "COHABITATION ETHNIQUE", "CRISE POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE", "MILLON, CHARLES", "KINKEL, KLAUS", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-123292", "durationSec": 2443, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.23", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "PARIS", "LYON", "BUSSIGNY", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "KOSOVO", "OHIO", "KOSOVO", "KOSOVO", "MUNICH"], "visualCorporations": ["FN", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123578", "durationSec": 316, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SUPERNANAS - 98.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206892", "durationSec": 437, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123307", "durationSec": 395, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.23", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "CONCOURS", "EXPOSITION D'ART", "FAN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FAN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["AIGLE", "LAUSANNE", "VEVEY", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-123323", "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "M\u00c9DECIN", "D\u00c9BAT", "M\u00c9DECIN"], "visualPersons": ["GUISAN, YVES", "GILLIAND, PIERRE"], "id": "asset-123331", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980322, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste VON BURG Dominique sur la situation des m\u00e9decins en Suisse et sur leur grand nombre.", "title": "TROP DE MEDECINS EN SUISSE ? - 98.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "M\u00c9DECIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE OBSOLOM 2022 - 98.03.23", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-122685", "durationSec": 218, "publicationDate": "1998-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Martinique. Roger Montandon victime d'un vol apr\u00e8s sa travers\u00e9e de l'Atlantique : Interview du navigateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46D2AE73-22AB-4413-BC8E-299E4DD35BF7", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Montandon, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Martinique", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Kosovo. Elections clandestines du Parlement et d'un nouveau pr\u00e9sident : Interview de Malik Sopa, porte-parole de la Communaut\u00e9 albanaise de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7E4145F-21C5-46F5-8381-D22FB09FF356", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Kosovo", "Albanie"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Communaut\u00e9 albanaise de Lausanne", "name": "Sopa, Malik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Dinu Lipatti", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B65F2BF5-0C5A-43CB-9D4D-635834FCAF99", "durationSec": 5058, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipatti, Dinu"], "thematicThemes": ["piano", "compositeur", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "(Archives RSR)", "name": "Lipatti, Dinu", "type": "Participant"}, {"role": "(Archives RSR)", "name": "Boulanger, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Jacques Gaillot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4275D544-CF4C-4780-B406-CF073A1AF1CE", "durationSec": 3082, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaillot, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Etudiante malienne - Michel Leeb, Ray Charles - Chant du Mont Athos", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien \u00e9v\u00eaque d'Evreux", "name": "Gaillot, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du Temple de Champel (GE) : Pr\u00e9dication du pasteur Marc Faessler", "id": "sound-A3AD9D64-7F20-453D-AB48-3752361CEDB9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3266, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faessler, Marc"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Faessler, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Une garderie pour l'enfant", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7EE795B3-4729-4671-B19D-F41FA5CEC4B9", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garderie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Petey, Virginie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Crippa, directeur de l'ASTAG : A propos des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales sur les transports entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA176D4E-0FCC-4BE5-9606-F4BE095CCF70", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1028, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "Crippa, Michel"], "thematicThemes": ["politique des transports", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ASTAG", "name": "Crippa, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208707", "durationSec": 503, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "CHEF D'ORCHESTRE", "CHEF D'ORCHESTRE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "FEMME", "CHEF D'ORCHESTRE", "FEMME", "CHEF D'ORCHESTRE", "FANFARE", "FEMME", "CHEF D'ORCHESTRE", "CHEF D'ORCHESTRE", "FEMME", "CHEF D'ORCHESTRE", "FEMME", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["JORDAN, ARMIN", "ANSERMET, ERNEST", "TOSCANINI, ARTURO", "CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-122288", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "BERLIN", "LYON", "SUISSE"], "durationSec": 2570, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Berlin, Paris, Lyon : 19980322, rencontre avec des femmes exer\u00e7ant le m\u00e9tier de chef d'orchestre, profession initialement r\u00e9serv\u00e9e aux hommes. Ces cheffes d'orchestre parlent de leur conception artistique de la direction d'orchestre et de leur relation avec l'orchestre, non seulement en tant que femmes, mais surtout en tant qu'artistes.", "title": "FEMMES ET CHEFS D'ORCHESTRE - 98.03.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SCHWYZ-VILLE", "BALE-VILLE", "YVERDON", "BERLIN", "PARIS", "LYON"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" JORDAN, Armin, \u00e0 propos du m\u00e9tier de chef d'orchestre"], "thematicThemes": ["CHEF D'ORCHESTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 98.03.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122344", "durationSec": 581, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "id": "asset-123289", "durationSec": 905, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP29 - 98.03.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122232", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "SKINHEAD", "EXTR\u00caME DROITE", "SKINHEAD", "EXTR\u00caME DROITE", "INTERNET", "SKINHEAD", "EXTR\u00caME DROITE", "SKINHEAD", "EXTR\u00caME DROITE", "SKINHEAD", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "LANGUE ALLEMANDE", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "LANGUE ANGLAISE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "LANGUE ALLEMANDE", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "ADOLESCENCE", "FAN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ADOLESCENCE", "FAN", "F\u00c9MINISME", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "PUBLICIT\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FAN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ADOLESCENCE", "FAN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-123072", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH", "NEUCHATEL", "BULLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19980322, r\u00e9actions contrast\u00e9es suite au concert de musique skinhead organis\u00e9 par le hammerskin Olivier dans le village de Ch\u00e9zard-St-Martin le 19980307\n* Zurich, Lausanne, Bulle : 19980322, la langue anglaise devient progressivement la langue de communication entre les Suisses, aussi bien dans les domaines professionnel ou de l'\u00e9ducation. Ce comportement linguistique se fait au d\u00e9triment des 2 langues nationales que sont la langue fran\u00e7aise et la langue allemande, parfois d\u00e9nigr\u00e9es aussi bien par les enseignants que par les \u00e9l\u00e8ves\n* Plateau : 19980322, itw de la conseill\u00e8re d'Etat genevoise charg\u00e9e du D\u00e9partement de l'instruction publique BRUNSCHWIG GRAF Martine, qui s'exprime au sujet de l'enseignement des langues anglaise et allemande\n* Lausanne : 19980322, le groupe musical f\u00e9minin britannique Spice Girls font l'objet d'une admiration sans limites de la part de leurs fans qui sont principalement des fillettes ou des adolescentes, qui ont assist\u00e9 en masse \u00e0 leur concert du 19980320 \u00e0 la patinoire de Malley. Rencontre avec un groupe de jeunes fans, les Spicettes, qui font tout leur possible pour ressembler aux Spice Girls, dont elles captent un message f\u00e9ministe malgr\u00e9 les nombreuses op\u00e9rations publicitaires qui ont fait des Spice Girls un produit de marketing tr\u00e8s rentable.", "title": "SKINS AU VILLAGE // LE FRANCAIS, BEURK ! // QUE SPICE-T-IL ? - 98.03.22", "visualGeographicals": ["CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "VALANGIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH", "LAUSANNE", "BULLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ABB", "EPFL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO - 98.03.22", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-232832", "durationSec": 197, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Blok, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92641F5E-1D39-4902-9290-82FEC55A78F9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3191, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blok, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, ami de St\u00e9phane Blok", "name": "Besson, Market", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Fran\u00e7ais ou Anglais ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/6444094.image", "id": "ece-6444095", "durationSec": 376, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse, comme le reste du monde, colonis\u00e9e par l'anglais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6444095", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6444095"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "title": "SCHUBERT SYMPHONIE NO 3", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-155924", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.03.22", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "PROC\u00c8S", "CARNAVAL", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SION", "FULLY", "VALAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VERBIER", "LAUSANNE", "SUISSE", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123290", "durationSec": 1288, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "id": "asset-122591", "thematicGeographicals": ["TAVANNES", "PLATEAU"], "durationSec": 862, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tavannes, PLateau : 19980322, portrait de SEYDOUX Denis, un ancien pasteur et conseiller en communication multim\u00e9dia, qui \u00e9voque le monde actuel du travail.", "title": "UN PAVE DANS LA MARE ! - 98.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TAVANNES", "TRAMELAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ITW PIERRE-ALAIN TACHE ET EXTRO - 98.03.22", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-122671", "durationSec": 894, "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9COLOGIE", "RELIGION ET CROYANCES"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-122745", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980322 et archives, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat sur les liens entre les religions et la nature et sur le r\u00f4le des diff\u00e9rentes religions dans la protection de l'environnement et l'\u00e9cologie.", "title": "L'ECOLOGIE EST-ELLE UN DEVOIR DU CROYANT ? - 98.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLOGIE", "RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "25e anniversaire du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe qui voit ses activit\u00e9s \u00e9voluer : Interview de Kurt Furgler, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A716BA5-2977-4CCE-99A0-323E34613164", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corps suisse d'aide en cas de catastrophe"], "thematicThemes": ["activit\u00e9 paramilitaire", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, cr\u00e9ateur du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A J\u00e9rusalem", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7205465F-07B1-4AF2-BA9B-6D61F66256C3", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem"], "durationSec": 3483, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais, correspondant de la RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 la retraite, Isra\u00e9lien d'origine marocaine", "name": "El Baz, Shlomo", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice, professeur d'h\u00e9breu \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Evron, Lee", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Ordre cistercien f\u00eate ses 900 ans : Interview de Soeur B\u00e9atrice, cistercienne du Monast\u00e8re des Bernardines de Collombey (VS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-289BBD02-AF86-4C26-ADDE-CA977A8A18CD", "durationSec": 274, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cistercien", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cistercienne du Monast\u00e8re de Collombey (VS)", "name": "B\u00e9atrice (Soeur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Portrait de Fran\u00e7ois P\u00e9rier \u00e0 travers des \u00e9l\u00e9ments d'archives et d'extraits de bandes originales de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8F6C42E1-B0BE-4FF0-B18A-D4B6827ED6E0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1816, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9rier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "P\u00e9rier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Martin B\u00fctter, journaliste : A propos de sa th\u00e8se de doctorat sur le rock \"S\u00e4nger, Songs und Triebhafte Rede\" (Ed. Stroemfeld/Nexus)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FB9EA82-0338-4EFC-8783-9197AA0BB82D", "durationSec": 775, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "B\u00fctter, Jean-Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Succ\u00e8s pour les Spice Girls \u00e0 Malley lors de leur premier concert en Suisse romande : Interviews de spectateurs et spectatrices", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCB64EA6-98A0-402D-B950-1B81355CD343", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spice Girls"], "thematicThemes": ["concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs, spectatrices des Spice Girls \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Plusieurs milliers de Kosovars manifestent en solidarit\u00e9 avec les populations albanaises : Interviews de plusieurs manifestants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5258C8F-75AD-4591-99FF-A448E73FC6D4", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Yougoslavie", "Kosovo"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants du Kosovo \u00e0 Berne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Succ\u00e8s pour les Spice Girls \u00e0 Malley lors de leur premier concert en Suisse romande : Interviews de spectateurs et spectatrices qui ont pu converser avec elles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDBF13B1-3634-468F-BF57-0ACE7E51A60B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spice Girls"], "thematicThemes": ["concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs, spectatrices des Spice Girls \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne Junod, ouvri\u00e8re et garde d'enfant : Une vie d'ouvri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C63DE4C-FD99-4319-8FAC-8BB4110B937D", "thematicGeographicals": ["La Vraconnaz", "Sainte-Croix", "Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 3308, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junod, Jeanne"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat"], "excerpt": "Sa vie est comme celle de Cendrillon, \u00e0 14 ans, Jeanne Junod s'occupe de tout \u00e0 la maison pendant que les plus grands vont \u00e0 l'usine. A l'\u00e9poque de sa jeunesse, on se tait, on travaille, on respecte le patron et on ob\u00e9it aux parents. Heureusement elle rencontre l'amour de sa vie, mais la mort y mettra un terme. Alors elle s'occupe des enfants des autres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvri\u00e8re et grade d'enfant", "name": "Junod, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Un portrait de Buenos Aires (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0237AC5E-41C7-4930-B827-CCCEAE4AB142", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tango (musique)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Un portrait de Buenos Aires (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D68BD7EB-99C3-43F3-91B3-E36AB25C98A5", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires"], "durationSec": 3625, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tango (musique)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.03.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-134252", "durationSec": 985, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RAT", "RAT", "RAT", "RAT", "RAT", "RAT", "RAT", "RAT", "RAT", "IND\u00c9PENDANTISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TROLLEYBUS"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "RUGOVA, IBRAHIM", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "SEGUIN, PHILIPPE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "MOORE, ROGER"], "id": "asset-123288", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.21", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "ASIE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "PRISTINA", "KOSOVO", "PARIS", "MARSEILLE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE", "SAILLON", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FN", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.03.21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-122892", "durationSec": 1250, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "SCULPTURE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "FANFARE", "PEINTURE"], "id": "asset-122622", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SIVIRIEZ", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "ROMONT"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Granges-Pr\u00e8s-Marnand, Fribourg, Romont, Siviriez : Granges-pr\u00e8s-Marnand, Ursy, Romont, Siviriez, 19980321, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Granges-pr\u00e8s-Marnand dans la Broye avec des portraits de musiciens et d'artistes de la r\u00e9gion.", "title": "GRANGES-PRES-MARNAND - 98.03.21", "visualGeographicals": ["GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "FRIBOURG", "ROMONT", "SIVIRIEZ", "BROYE, LA (VD)"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100509"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.03.21", "visualThemes": ["MICROPHONE", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "ESPIONNAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123287", "durationSec": 967, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Un VIP chez Farinet", "imageURL": "http://www.rts.ch/8646384.image", "id": "ece-8646346", "durationSec": 61, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'acteur britannique Roger Moore invit\u00e9 en 1998 dans la plus petite vigne du monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8646346", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8646346"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-234632", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980321, DELALOYE, Olivier et son chroniqueur MAEDER, Marc pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine.", "title": "HALLU-CINE - 98.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "L'ILE AUX PINGOUINS", "id": "asset-160474", "durationSec": 3153, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TELE IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "HARD ROCK", "MUSIQUE", "HARD ROCK"], "id": "asset-233780", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980321, ALLENBACH, Patrick et ses chroniqueurs CHRIS, ALEX, HASSAN et CHRISTIAN le d\u00e9butant pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 musicale et discographique.", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE", "HARD ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.03.21", "visualThemes": ["MILAN SAN REMO"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235061", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT"], "id": "asset-134474", "durationSec": 3220, "mediaType": "video", "title": "98.03.22", "visualCorporations": ["FC LUGANO", "FC B\u00c2LE", "ETOILE CAROUGE FC", "SC KRIENS", "FC BADEN", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "AU SECOURS DE LA MEDECINE : LE CEMCAV 1 - 98.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122496", "durationSec": 1870, "publicationDate": "1998-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sarajevo. A l'occasion des 25 ans du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe : Interviews d'A\u00efda Music, directrice de l'\u00e9cole du quartier de Dobrinja qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite en mai 92, et de Raymond D\u00e8zes et Hugo Versteeck, architectes de la nouvelle \u00e9cole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFD42ABC-9379-4161-B975-53F65A9EA0AF", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 431, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corps suisse d'aide en cas de catastrophe"], "thematicThemes": ["b\u00e2timent scolaire", "chantier du b\u00e2timent", "conflit yougoslave", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte de la nouvelle \u00e9cole du quartier de Dobrinja \u00e0 Sarajevo", "name": "Versteeck, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'\u00e9cole du quartier de Dobrinja \u00e0 Sarajevo", "name": "Music, A\u00efda", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de la nouvelle \u00e9cole du quartier de Dobrinja \u00e0 Sarajevo", "name": "D\u00e8zes, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture du proc\u00e8s de l'affaire Dorsaz : Rappel des faits", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0B4B3959-C171-457B-9545-895386533DBD", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsaz, Jean", "Banque Cantonale du Valais"], "thematicThemes": ["banque", "gestion financi\u00e8re", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e discr\u00e8te de Roger Montandon en Martinique : Interview du navigateur solitaire qui a r\u00e9ussi son pari. Il aura mis 36 jours pour traverser l'Atlantique \u00e0 bord de son petit voilier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25609B16-5FEE-4F1B-9C50-06A0EB7EBB54", "thematicGeographicals": ["Martinique", "Atlantique"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["sport nautique (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Montandon, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Martinique", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Mal des fant\u00f4mes. Po\u00e8mes de Benjamin Fondane (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-391ACF93-EF66-4372-9113-06DDE05BDB2A", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fondane, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Portugal: regards crois\u00e9s (5/5) : Rencontre avec deux jeunes compositeurs portugais, Sergio Azevedo et Alexandre Delgado", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AEEC80D-D976-4658-A75D-B66E89F086C0", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Azevedo, Sergio", "Delgado, Alexandre"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur portugais", "name": "Azevedo, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur portugais", "name": "Delgado, Alexandre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le groupe Alusuisse-Lonza supprimera une centaine d'emplois \u00e0 son usine de Vi\u00e8ge et une vingtaine de personnes seront licenci\u00e9es", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-441E3700-4B31-499B-8AFD-CD477C6CE34F", "thematicGeographicals": ["Vi\u00e8ge", "Valais"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alusuisse-Lonza"], "thematicThemes": ["usine", "aluminium", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e9e de Joux. Avant le concert des Spice Girls \u00e0 Malley (Lausanne) : Interviews de fans: Jeanne, Melody et Delphine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-992D769D-5266-4982-8D86-C2327F82CFED", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spice Girls"], "thematicThemes": ["fan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fan des Spice Girls", "name": "Melody", "type": "Participant"}, {"role": "fan des Spice Girls", "name": "Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "fan des Spice Girls", "name": "Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Martigny. Hier, plus de 20'000 personnes ont accueilli Pascal Couchepin, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral : La soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e \"nuit libre\" pour tous les \u00e9tablissements de la ville. Interview de Pascal Couchepin, qui est \u00e9mu de l'accueil re\u00e7u tout au long de la journ\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B58D96C3-E6D8-4E8E-96D4-3EF4843594C2", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "r\u00e9ception (f\u00eate)"], "excerpt": "C'est un \u00e9v\u00e9nement m\u00e9morable, avec le bonheur de centaines de personnes sur la route fi\u00e8res de voir l'un des leurs acc\u00e9der \u00e0 cette haute fonction. Pascal Couchepin a un long pincement de coeur \u00e0 la pens\u00e9e de quitter Martigny", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Serge Prokofiev. Voyage en URSS 1927 (10/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-230FD8C5-246E-4B1A-874E-4C806017D42B", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1695, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Serge"], "thematicThemes": ["communisme", "musique classique", "courant artistique (20e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur de \"Voyage en URSS 1927\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Markowicz, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Prokofiev, Serge", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de \"Prokofiev\" (Ed. du Seuil)", "name": "Samuel, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Russie de l'an VI (5/5) : L'image de la Russie, inachev\u00e9e mais attirante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAA9111B-1065-4319-A093-E27EE8C60F88", "thematicGeographicals": ["Russie", "CEI"], "durationSec": 1620, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "futurologie", "d\u00e9tente internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et civilisation russes, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192416", "durationSec": 146, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "FELIX LE CHAT", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122933", "durationSec": 1319, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ALUMINIUM", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "SONDAGE D'OPINION"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-123302", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.03.20", "visualGeographicals": ["VIEGE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123100", "thematicGeographicals": ["SCHWYZ"], "durationSec": 138, "mediaType": "video", "excerpt": "* Schwyz : Gersau, 19980320, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 12 - 98.03.20", "visualGeographicals": ["SCHWYZ"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["SEMPRUN, JORGE"], "id": "asset-122605", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2627, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980320, HUELIN Maurice s'entretient avec l'\u00e9crivain, sc\u00e9nariste et ancien ministre espagnol de la culture SEMPRUN Jorge, qui \u00e9voque, \u00e0 l'occasion de la sortie de sa biographie \"Adieu, vive clart\u00e9...\", son enfance, sa jeunesse, sa d\u00e9portation dans le camp de concentration de Buchenwald et la vie clandestine sous le Franquisme.", "title": "JORGE SEMPRUN PAR MAURICE HUELIN - 98.03.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEMPRUN, JORGE"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123303", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.20", "visualThemes": ["FAUSSE MONNAIE", "FAUSSE MONNAIE", "EXPOSITION NATIONALE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE", "WEIBEL, BENEDIKT", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-123319", "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME"], "id": "asset-123332", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3233, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980320, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, FOELLMI Olivier, alpiniste, photographe, pour parler de ses voyages, de sa vie et de ses exp\u00e9riences dans l'Himalaya, avec FOELLMI Danielle, sa femme, ANG Norbu, sherpa et assistant de FOELLMI Olivier, Ivan et Leonore leurs enfants et HALE-WOODS Nicolas, pour parler de la comp\u00e9tition de snowsurf, l'X-TREME de Verbier.", "title": "OLIVIER FOELLMI / SES VIES DANS L'HIMALAYA - 98.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ANNIE BELJEAN - 98.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-122269", "durationSec": 266, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "PRODUIT CHIMIQUE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "PRODUIT CHIMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTE", "FAUSSE MONNAIE", "FAUSSE MONNAIE", "FANFARE", "JAZZ"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "BOVARD, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-123285", "durationSec": 749, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.20", "visualGeographicals": ["GOESCHENEN", "GOESCHENEN", "MARTIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122397", "durationSec": 307, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "VOILIER", "INDUSTRIE DES MACHINES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "MICROPHONE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "ANN\u00c9ES 1980", "HOMME D'AFFAIRES", "FAILLITE", "ANN\u00c9ES 1980", "FAILLITE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "MILLON, CHARLES"], "id": "asset-123286", "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "YVERDON", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "LYON", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VERBIER"], "visualCorporations": ["FTMH", "BCVS", "BCVS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122392", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192417", "durationSec": 159, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "CHAGRIN D'AMOUR - 98.03.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-123258", "durationSec": 2210, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123304", "durationSec": 350, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}