{"response": {"numFound": 9232, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.16", "visualThemes": ["ART ANIMALIER", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["TAVEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233577", "durationSec": 123, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-225517", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2789, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980916, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine RICHARD Jean-Marc, pr\u00e9sentateur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision, engag\u00e9 dans des actions b\u00e9n\u00e9voles, pour parler de son parcours, de la solidarit\u00e9 et de l'exclusion, et ses invit\u00e9s du jour MENA Nicoletta, CURTY Olivier, CHARRIERE Roger, HENRY Marie-Jos\u00e8phe, TESTORI Guido et GILLIAND Denise.", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 98.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208427", "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233945", "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE SIECLE DES LOISIRS - HISTOIRE DU SIECLE", "id": "asset-235550", "durationSec": 3171, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["FAILLITE", "RESTAURANT", "MORAT FRIBOURG", "SPONSORISATION", "ABUS DE CONFIANCE", "AVOCAT", "PANNE", "\u00c9METTEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ATTENTAT", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ATTENTAT", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "POSTE", "ATTENTAT", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "VIGNERON"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS"], "id": "asset-233578", "durationSec": 616, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "JURA BERNOIS", "CHASSERAL", "CHASSERAL, LE", "VAUD", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SARRAZ, LA", "BURE", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "BOBST", "BOBST", "LA POSTE", "BOBST"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.16", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233586", "durationSec": 155, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.09.16", "visualThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "CHIRURGIE", "CORRUPTION", "FONCTIONNAIRE", "VERDICT", "JUIFS", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183510", "durationSec": 1657, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Au-del\u00e0 des grilles", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "COCA\u00cfNE", "TOXICOMANE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TOXICOMANE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TOXICOMANE", "D\u00c9TENU", "PRISON"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-122676", "thematicGeographicals": ["BOCHUZ", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1862, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bochuz, Plateau, SUISSE : 19980916, confrontation en duplex entre un ancien trafiquant de drogue d\u00e9tenu au p\u00e9nitencier de Bochuz, SCUDERI Guiseppe et un ancien toxicomane, CANABATE Johnny qui lui est en libert\u00e9.", "title": "GIUSEPPE SCUDERI - 98.09.16", "visualGeographicals": ["BOCHUZ", "SUISSE", "BOCHUZ", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "BOCHUZ", "SUISSE", "BOCHUZ", "PLATEAU", "BOCHUZ", "PLATEAU", "BOCHUZ", "PLATEAU", "BOCHUZ"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1 \u00e8re \u00e9mission de Au-del\u00e0 des grilles"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESHUSSES, Marie-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.16", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233582", "durationSec": 337, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183523", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.16", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-269926", "durationSec": 359, "publicationDate": "1998-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Jane Birkin, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son disque \"A la l\u00e9g\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D6854DA-7A48-4299-B002-49979F2C118E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1522, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkin, Jane"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Birkin, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Christian Zacharias, nouveau directeur de l'OCL, succ\u00e8de \u00e0 J\u00e9sus Lopez-Cobos : Interview du pianiste et chef d'orchestre allemand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C20C25A-E1B3-4A85-A607-54ED679466C5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chef d'orchestre allemand, nouveau directeur de l'OCL", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Vie de Beethoven. De Romain Rolland [Extraits] (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8F594470-FCFE-4CF2-9648-555F8672643A", "durationSec": 1688, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rolland, Romain", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Giorgio Fontana, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9\u00e9 de la DDC \u00e0 Tirana, \u00e0 propos des \u00e9meutes dans la capitale albanaise [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D73AEE7-9217-43BC-A1D5-C3523E8D839C", "thematicGeographicals": ["Tirana", "Albanie"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9meute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la DDC \u00e0 Tirana", "name": "Fontana, Giorgio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview de Bruno Podalyd\u00e8s, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Dieu seul me voit!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F3A5B75-E6CF-4D27-BB53-21196C0756DA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Podalyd\u00e8s, Bruno"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Podalyd\u00e8s, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "La saison 1998-1999 des Concerts-Club : Entretien avec Ren\u00e9 Karlen et chronique parisienne d'Antoine Livio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3937FDB5-2419-451E-B4FE-0A72585FFB93", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2983, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concerts-Club"], "thematicThemes": ["musique", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Concerts-Club", "name": "Karlen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Christian Zacharias, nouveau directeur de l'OCL, succ\u00e8de \u00e0 J\u00e9sus Lopez-Cobos : Interview du pianiste et chef d'orchestre allemand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5AFE981-6BB3-4D50-8D83-76C4431AF1EB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chef d'orchestre allemand, nouveau directeur de l'OCL", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Le Brouillon : A propos des archives et autres manuscrits de Charles-Ferdinand Ramuz d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27F7B697-B520-42CF-B2BA-A3CBF995820E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1388, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["document manuscrit", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Fond National de la Recherche Scientifique (FNRS)", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de l'anarchie (7/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70E543CC-9CBE-4765-92A3-A0B5FC134773", "durationSec": 1712, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anarchisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Enckell, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "Le tourisme d'hiver en Suisse. Evocation historique (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F7CA755-1949-4A9C-AE92-2498B573DBBD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 717, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hiver", "tourisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture du Casino de J\u00e9richo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5A75450-BFE2-4937-A033-43488008796D", "thematicGeographicals": ["J\u00e9richo", "Cisjordanie", "Autriche"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["investissement", "casino"], "excerpt": "La direction et les investissements sont autrichiens, le personnel palestinien est rare, le Hamas voit dans le casino un lieu de perdition, un vrai mirage pour les habitants sur place", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Divagations. De St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9B094F8B-6CA8-4F38-97EB-43D7C1304FDA", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mallarm\u00e9, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Une torche dans la nuit (2/5) : Paul-Andr\u00e9 Demierre re\u00e7oit la soprano Inge Borkh", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6605942-7B0D-4CC2-9772-37A2C3C3CF46", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin", "Italie", "Bayreuth"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borkh, Inge"], "thematicThemes": ["musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Borkh, Inge", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Le propre du brouillon : De l'\u00e9tymologie du brouillon, de son usage en litt\u00e9rature manuscrite ou assist\u00e9e par ordinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DC299A3-228C-45E0-8A8A-F68A55055354", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 8841, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "publication assist\u00e9e par ordinateur", "litt\u00e9rature", "document manuscrit", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du D\u00e9partement Interm\u00e9dia \u00e0 l' Universit\u00e9 Paris VIII", "name": "Balp, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au Fond National de la Recherche Scientifique (FNRS)", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "auteur d'une th\u00e8se sur la litt\u00e9rature assist\u00e9e par ordinateur", "name": "Barras, Ambroise", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-adjoint de l'Institut des Textes et Manuscrits Modernes (ITEM)", "name": "Biasi, Pierre-Marc de", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste, directeur des dictionnaires Le Robert", "name": "Rey, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de recherches en brouillonnologie \u00e0 l'Uni-Montr\u00e9al", "name": "Lafl\u00e8che, Guy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Goretta, cin\u00e9aste : A l'occcasion de la remise au cin\u00e9aste du Prix du Rayonnement fran\u00e7ais 1998", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13FC9B6D-6BE2-45BB-A70A-F4BC29AC981C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2781, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rayonnement fran\u00e7ais (Prix du)", "Goretta, Claude"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["SIR_1998-09-15_petit-dejeuner_13FC9B6D-6BE2-45BB-A70A-F4BC29AC981C / Entretien avec Claude Goretta, cin\u00e9aste : A l'occcasion de la remise au cin\u00e9aste du Prix du Rayonnement fran\u00e7ais 1998"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Goretta, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303792"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nouvelle politique suisse en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 : La s\u00e9curit\u00e9 par la coop\u00e9ration avec d'autres pays amis. Interview d'Adolf Ogi, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75494F12-0388-45BF-8534-ED53349A540F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183522", "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "INSURRECTION", "CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "POLITIQUE", "CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "POLITIQUE", "CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "POLITIQUE", "CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "POLITIQUE", "CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "SOCIALISME", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "SOCIALISME", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "SOCIALISME", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "SOCIALISME", "SP\u00c9CULATION", "PEINTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SP\u00c9CULATION", "PEINTURE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SP\u00c9CULATION", "PEINTURE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SP\u00c9CULATION", "PEINTURE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["BERISHA, SALI", "BERISHA, SALI", "DREIFUSS, RUTH", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "DREIFUSS, RUTH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-183508", "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.15", "visualGeographicals": ["TIRANA", "TIRANA", "TIRANA", "PRISTINA", "TIRANA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "AIDE ALIMENTAIRE", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "AIDE HUMANITAIRE", "FAMINE", "AIDE ALIMENTAIRE", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "AIDE HUMANITAIRE", "FAMINE", "AIDE HUMANITAIRE", "FAMINE", "PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS", "ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "id": "asset-231724", "durationSec": 872, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.09.15", "visualGeographicals": ["TIRANA", "YIROL", "SOUDAN", "YIROL", "SOUDAN", "SOUDAN", "SOUDAN DU SUD", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.09.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230841", "durationSec": 1664, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "ETAIENT LES JUIFS ARABES - AU COMMENCEMENT", "id": "asset-232828", "durationSec": 3553, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CMC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["VICTIME", "ATTENTAT", "VICTIME", "ATTENTAT", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "POLITIQUE"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-233585", "durationSec": 625, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.15", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "LOCLE, LE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.15", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233584", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "ACTION", "\u00c9NERVEMENT", "CONSOMMATION", "ACTION", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "ACN\u00c9", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION"], "id": "asset-225531", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980900, l'entreprise de t\u00e9l\u00e9communication Swisscom pr\u00e9pare son entr\u00e9e en bourse en vendant 30 % de son capital aux investisseurs priv\u00e9s et met en vente ses actions appel\u00e9es actions bleues pour lesquelles 420000 personnes ont d\u00e9j\u00e0 fait des demandes malgr\u00e9 une obligation d'acheter 10 actions minimum, pour un co\u00fbt total de 3250 francs, suite \u00e0 une grande campagne publicitaire vantant la popularit\u00e9 de cette op\u00e9ration destin\u00e9e aux petits porteurs\n* SUISSE : 19980900, l'acn\u00e9 et les boutons sont une maladie de peau tr\u00e8s r\u00e9pandue puisqu'elle atteint 10 % de la population, en particulier les adolescents auxquels de nombreux produits sont propos\u00e9s. Enqu\u00eate sur les possibilit\u00e9s de soigner l'acn\u00e9 et leurs r\u00e9sultats, et comparaison des prix pratiqu\u00e9s et des conseils donn\u00e9s, au supermarch\u00e9, \u00e0 la pharmacie et chez le dermatologue.", "title": "ACTION SWISSCOM / ACNE : LA GUERRE DES BOUTONS - 98.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSOMMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225544", "durationSec": 121, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208428", "durationSec": 103, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.15", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "CHANDOLIN", "VALAIS", "VALAIS", "FULLY", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233583", "durationSec": 356, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-140071", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2886, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980915, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine RICHARD Jean-Marc, pr\u00e9sentateur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision, engag\u00e9 dans des actions b\u00e9n\u00e9voles, pour parler de la solidarit\u00e9 et de l'exclusion, et ses invit\u00e9s du jour, Patou, Anna, pr\u00e9sidente de Sid'Action, Anne-Fran\u00e7oise, HAAS Jan de, pasteur des rues, et NORAMBUENA Miguel, responsable du Racard.", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 98.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.15", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207196", "durationSec": 354, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233944", "durationSec": 36, "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PISCINE", "TRAVAUX PUBLICS", "PISCINE", "FROMAGE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "FABRICATION DU FROMAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["RITTER, MICHEL"], "id": "asset-233587", "durationSec": 177, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE"], "visualPersons": ["BERISHA, SALI"], "id": "asset-183521", "durationSec": 1268, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.15", "visualGeographicals": ["TIRANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON", "ACCORD\u00c9ON", "AUTOMOBILE", "SEIN", "ARTISTE PEINTRE", "SEIN", "SEIN"], "visualPersons": ["CASTRO, FIDEL"], "id": "asset-140077", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "durationSec": 1940, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19980900, portrait de SCHOTT Herbert, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'H\u00f4tel Intercontinental qui parle de son m\u00e9tier d'h\u00f4telier, des relations avec les chefs d'\u00e9tat ses clients et avec son personnel\n* Valais : 19980900, portrait de RAMSAUER C\u00e9lina, une accord\u00e9oniste valaisanne qui chante ses propres compositions\n* Valais : 19980900, 3 jeunes Valaisans qui investissent beaucoup d'argent pour personnaliser leur voiture pr\u00e9sentent le r\u00e9sultat du \"tuning\"\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980900, s\u00e9quence humoristique en relation avec le succ\u00e8s de la pilule Viagra contre l'impuissance masculine, mettant en sc\u00e8ne un couple qui teste le \"Viagara\"\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980900, des jeunes femmes parlent de leur relation \u00e0 leur corps et notamment \u00e0 leurs seins alors que le peintre DIAKONOFF Serge et l'humoriste MISEREZ Pierre expriment leur admiration pour la poitrine des femmes largement c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans l'art.", "title": "MISTER CONTINENTAL / CELINA ACCORDEONISTE / TOUT POUR BAGNOLE / INSTANT\n\nERECTION / J'AIME MES SEINS - 98.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "MONTANA", "VALAIS", "SIERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Verso", "title": "Accros de tuning", "imageURL": "http://www.rts.ch/6556102.image", "id": "ece-6556067", "durationSec": 270, "publicationDate": "1998-09-14T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Turbocompresseurs et jantes chrom\u00e9es: c'est la folie du tuning!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6556067", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6556067"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Une torche dans la nuit (1/5) : Paul-Andr\u00e9 Demierre re\u00e7oit la soprano Inge Borkh", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D977197-E0BB-4A25-A328-3AFE5625C4DE", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Allemagne", "B\u00e2le (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borkh, Inge"], "thematicThemes": ["soprano", "20e si\u00e8cle", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Borkh, Inge", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Eug\u00e8ne Grasset. Une certaine image de la femme : A propos d'une exposition \u00e0 la Fondation Neumann \u00e0 Gingins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D6ADF31-4C0E-48B3-9777-B4CACA97B462", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gingins"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Neumann", "Grasset, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["femme", "peinture", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice de la Fondation Neumann", "name": "Bieri, Helen", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'oeuvre d'Eug\u00e8ne Grasset", "name": "Murray-Robertson, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le tour de 14 lacs suisses \u00e0 la nage : Interview de Didier Kalbfuss, nageur, \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBBE9475-1262-470F-8185-1C4902D66308", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "natation (loisir)", "lac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nageur", "name": "Kalbfuss, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "corespondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. Plus de 200'000 personnes aux Festivit\u00e9s du 150\u00e8me anniversaire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13AAB118-D909-42D3-903C-21880E9D9B2B", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e2g\u00e9s au 150\u00e8me anniversaire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du CSAJ", "name": "Berset, Christel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "Le premier gouvernement suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9CFC658-B3EA-4AE8-9CA6-CF3058F08F25", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 607, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "institution politique", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation du SYNA, 3e plus grand syndicat suisse : Interview d'Eric Favre, vice-pr\u00e9sident romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBE96E66-4D55-4A16-9581-693A6FA39121", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SYNA"], "thematicThemes": ["syndicat"], "excerpt": "Ce syndicat issu de la fusion de la FCOM de la FCTC, du SAG et de l'USSA se veut une alternative \u00e0 la FTMH et au SIB", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident romand du SYNA", "name": "Favre, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Micro-trottoir aupr\u00e8s de personnes \u00e2g\u00e9es. La Suisse devrait bouger au lieu de faire la f\u00eate sur son anciennet\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA64F69A-DA76-4102-B019-D6DD5499742F", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e2g\u00e9s au 150\u00e8me anniversaire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de l'anarchie (6/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E538114F-DFC5-4505-B318-22888A2399A0", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "anarchisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien genevois", "name": "Myzyrowicz, Ladislas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. C\u00e9r\u00e9monie officielle pour le 150\u00e8me anniversaire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral : Interviews de participants \u00e0 la f\u00eate", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DA2A2AC9-30AD-474C-8DBE-23A745F14D6F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate populaire", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Il y en a eu pour tous les go\u00fbts, au centre de la f\u00eate, les jeunes ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois acteurs et spectateurs de l'\u00e9v\u00e9nement, ils ont eu un certain m\u00e9rite", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 la C\u00e9r\u00e9monie du 150\u00e8me anniversaire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Vie de Beethoven. De Romain Rolland [Extraits] (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B14FDA01-AA13-468A-A1F4-EAA1F2444044", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rolland, Romain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christel Berset, porte-parole du CSAJ (Cartel suisse des activit\u00e9s de jeunesse). La parole n'a pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e aux jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB652F2A-B0FF-45C3-887B-EC16A8030525", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "f\u00eate populaire", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CSAJ", "name": "Berset, Christel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Divagations. De St\u00e9phane Mallarm\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8F820C28-C929-48B9-B2C4-899DBEADD8C1", "durationSec": 1233, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mallarm\u00e9, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225415", "durationSec": 35, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230821", "durationSec": 291, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE"], "id": "asset-226061", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19980914, reportages de 3 des stagiaires de l'Autre Tele pr\u00e9sent\u00e9s par PASCHE Daniel, consacr\u00e9s au v\u00e9lo, sur P\u00e9clot 13 le magasin de r\u00e9paration de v\u00e9los \"alternatif\", sur l'entreprise Courrier V\u00e9lo qui distribue le courrier \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 Bienne et sur les promenades en rickshaw propos\u00e9es aux Genevois et aux touristes \u00e0 Gen\u00e8ve par l'association Carrefour pour 5 francs.", "title": "PECLOT 13 / COURRIER VELO / BALLADE EN RICKSHAW - 98.09.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "BIENNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BICYCLETTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GURZELER, Lily", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["BONVIN, ROGER"], "id": "asset-233597", "durationSec": 170, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.14", "visualGeographicals": ["ICOGNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.14", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHOULEX", "GENEVE", "GENEVE", "CHOULEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233596", "durationSec": 329, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.14", "visualThemes": ["TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TRAIN \u00c0 VAPEUR"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-155363", "durationSec": 369, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155414", "durationSec": 358, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.09.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["PAZMANDY, PETER"], "id": "asset-225802", "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.14", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL", "RECETTE CULINAIRE", "FROMAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VINZEL", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233599", "durationSec": 194, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235253", "durationSec": 366, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "ADULT\u00c8RE", "ASSURANCE MALADIE", "ARM\u00c9E", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "LAMPRECHT, CARLO", "TUERKER, ISMAIL", "OGI, ADOLF", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-233888", "durationSec": 2224, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.14", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "ZURICH", "KLOTEN", "ZURICH", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "USA", "WASHINGTON", "MARYLAND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "RICHARD, ANNE"], "id": "asset-234045", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3529, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980914, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine RICHARD Jean-Marc, pr\u00e9sentateur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision, engag\u00e9 dans des actions b\u00e9n\u00e9voles, pour parler de son parcours de la solidarit\u00e9 et de l'exclusion, ainsi que les invit\u00e9s du jour, ses parents RICHARD Claude et RICHARD Marianne, sa soeur RICHARD Anne, com\u00e9dienne, et un ami de la famille TAUXE Henri-Charles, psychanalyste, journaliste et \u00e9crivain.", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 98.09.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, ANNE"], "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233943", "durationSec": 97, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233898", "durationSec": 1103, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE SUR LA ROUTE DE MADISON - 98.09.14", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-234903", "durationSec": 249, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233899", "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.09.14", "visualThemes": ["PRISONNIER DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "FAMINE", "GUERRE CIVILE", "FAMINE"], "visualGeographicals": ["SOUDAN", "KHARTOUM", "SOUDAN", "SOUDAN DU SUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233887", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "INTERNET", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "IMPRIMERIE", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS", "SOIN PALLIATIF", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "VIE POLITIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "ENNEIG\u00c9"], "visualPersons": ["TUERKER, ISMAIL"], "id": "asset-233598", "durationSec": 546, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GRANDSON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "title": "P\u00e9clot 13", "imageURL": "http://www.rts.ch/7483476.image", "id": "ece-7455085", "durationSec": 174, "publicationDate": "1998-09-13T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un atelier de r\u00e9paration de v\u00e9los pas comme les autres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7455085", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7455085"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Mousse Boulanger, \u00e9crivain(e), po\u00e8te(sse). Avec Janine Massard, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA2B30FE-15AF-4746-A17A-54FF709A861D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Mousse"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "excerpt": "[Pas trouv\u00e9 le fichier merg\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer, mais tous les fichiers dalet sont disponibles dans Sir-Int\u00e9gration].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), po\u00e8te(sse)", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Des jeunes du Jura Bernois \u00e0 la d\u00e9couverte du Vietnam, par C. D\u00e9praz", "id": "sound-BB60507E-17B1-4159-8A9B-CC8310347986", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 893, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anonymes", "name": "jeunes gens", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Rencontre dans le TGV", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FEE61170-EC95-4B8C-B2B5-AD68FAAA6C67", "durationSec": 1134, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train \u00e0 grande vitesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du temple de Porrentruy", "id": "sound-7F91D950-CEF1-4049-96F2-3E12CB632719", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seiler, Marc"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Seiler, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "Leschot, Janine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Philippe Ma\u00eetre, nouveau pr\u00e9sident du groupe PDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70033DC7-C9EC-4B2F-B970-407D0271580E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Ma\u00eetre, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident du groupe PDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Miller, cin\u00e9aste : A propos de son film \"La Classe de neige\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B496566-3BB8-42EC-9BC3-E01414521B61", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1513, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Miller, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 2 - 98.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230766", "durationSec": 261, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP40 - 98.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155374", "durationSec": 1356, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le crash du Vol SR 111, des religieux t\u00e9moignent, par C. D\u00e9praz", "id": "sound-C94D6F02-6EFE-4907-A1ED-9D527DF038BD", "durationSec": 2680, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rabbin \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Pevzner, Mendel", "type": "Participant"}, {"role": "la\u00efc catholique \u00e0 l'aum\u00f4nerie oeucum\u00e9nique de l'a\u00e9roport", "name": "Wilhelm, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234818", "durationSec": 261, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "LA GUERISON DU COEUR - 98.09.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-154972", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 899, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : Grandchamp, 19980913, entretiens avec PACOT Simone qui anime dans la Communaut\u00e9 des soeurs protestantes de Grandchamp des sessions publiques sur la gu\u00e9rison int\u00e9rieure, c'est-\u00e0-dire la gu\u00e9rison des souffrances int\u00e9rieures et des angoisses avec l'aide des textes bibliques. PACOT Simone, ancienne avocate, vient de publier un livre sur cette d\u00e9marche \"L'\u00e9vang\u00e9lisation des profondeurs\".", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1-2-3 - 98.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230723", "durationSec": 169, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.09.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233810", "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BAL", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["BIRKIN, JANE", "BIRKIN, JANE"], "id": "asset-233885", "durationSec": 1019, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.09.13", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "LANGUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "TOXICOMANIE", "DOPAGE SPORTIF", "INDUSTRIE TEXTILE", "PUBLICIT\u00c9", "INDUSTRIE TEXTILE", "PUBLICIT\u00c9", "INDUSTRIE TEXTILE", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["KATZ, JEFFREY", "LEUENBERGER, MORITZ", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-234009", "thematicGeographicals": ["ISTANBUL", "NEW YORK", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "THURGOVIE", "CANADA"], "durationSec": 2497, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York, SUISSE, CANADA : 19980900 et archives r\u00e9centes, des avocats am\u00e9ricains sp\u00e9cialis\u00e9s dans le d\u00e9dommagement financier des souffrances humaines ont imm\u00e9diatement propos\u00e9 leurs services pour repr\u00e9senter les familles des victimes de la catastrophe a\u00e9rienne du vol Swissair SR111, qui s'est ab\u00eem\u00e9 en mer au large d'Halifax\n* Vaud : 19980900, enqu\u00eate sur les conditions de travail des ch\u00f4meurs employ\u00e9s en programme d'occupation par la coop\u00e9rative Textura, qui recycle les habits usag\u00e9s, apr\u00e8s que des employ\u00e9s se sont plaints au service cantonal de l'Emploi\n* Plateau : 19980913, itw de NORDMANN Fr\u00e9d\u00e9ric, un ancien sportif de haut niveau et ancien toxicomane, qui travaille dans le domaine de la pr\u00e9vention de la toxicomanie aupr\u00e8s des jeunes sportifs. Il explique les liens entre dopage sportif et toxicomanie\n* Thurgovie, Istanbul : 19980900, une publicit\u00e9 de l'entreprise de mode masculine Strellson, qui veut se donner une image multiculturelle, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal per\u00e7ue en Turquie et par le figurant turc de la photo.", "title": "SR111 LES AVOCATS SUR LE RING // TEXTURA FAUX PLIS // UNE PUB DANS LE DOS D'AZIZ - 98.09.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEW YORK", "NOUVELLE-ECOSSE", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "NEW YORK", "CANADA", "ECOSSE", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "NOUVELLE-ECOSSE", "HALIFAX", "NOUVELLE-ECOSSE", "HALIFAX", "GENEVE-VILLE", "HALIFAX", "NEW YORK", "NOUVELLE-ECOSSE", "HALIFAX", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "HALIFAX", "NEW YORK", "NOUVELLE-ECOSSE", "SUISSE", "VAUD", "RENENS", "VAUD", "RENENS", "RENENS", "RENENS", "LAUSANNE", "RENENS", "VAUD", "RENENS", "VAUD", "RENENS", "VAUD", "RENENS", "LAUSANNE", "RENENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "KREUZLINGEN", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "KREUZLINGEN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.09.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234535", "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF NO 190 \" SIGNES ET SIGNAUX \"", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237874", "durationSec": 762, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "OUVERTURE FAVORITE DONIZETTI ET CONCERTO POUR PIANOFORTE ET ORCHESTRE MOZART\n\nOSI DIRIGE BAUDO ENGEL - 98.09.13", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-124050", "durationSec": 2580, "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "CANTON", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACTION", "NEIGE", "FORTIFICATION", "PANNE", "POLLUTION DE L'EAU", "STATION D'\u00c9PURATION", "PANNE", "POLLUTION DE L'EAU", "STATION D'\u00c9PURATION"], "id": "asset-233886", "durationSec": 1246, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.13", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "ZURICH-VILLE", "FURKA", "CHAMPEX", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "SANDOZ, MARCEL", "MASPOLI, FLAVIO"], "id": "asset-207279", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980913, d\u00e9bat men\u00e9 par le journaliste HERTIG Alain sur l'initiative des petits paysans suisses qui est soumise en votation populaire le 19980927, lanc\u00e9e par le conseiller national bernois BAUMANN Ruedi.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : ARGENT PUBLIC, POUR QUELS PAYSANS ? - 98.09.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-09-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille : Faudel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B336B566-CA27-4D26-98A0-CA22C778F3B7", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 971, "publicationDate": "1998-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faudel"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "immigration", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Faudel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme du droit du divorce en Suisse", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D56C35F7-9879-4BA2-A2E2-1BF46DC83D52", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1981, "publicationDate": "1998-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "droit de la famille", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Addor, chauffeur de taxi : Une vie de taxi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8DBB0D1-87C0-4A63-B37C-6181B4C3F988", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "1998-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Addor, Fernand"], "thematicThemes": ["taxi", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Plus de 30 ans de taxi \u00e0 Lausanne. Pourtant Fernand Addor est n\u00e9 \u00e0 la campagne pr\u00e8s de Ste-Croix. Quand il parle de son enfance dans une famille nombreuse, des conditions de vie \u00e0 la limite de la pauvret\u00e9, il se d\u00e9gage de son r\u00e9cit des images fortes.e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Addor, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}]}}