{"response": {"numFound": 9232, "start": 8900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.01.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232056", "durationSec": 177, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.01.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122956", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.01.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122955", "durationSec": 272, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "GUY ACKERMANN - 98.01.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123766", "durationSec": 353, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCHE (ATHL\u00c9TISME)"], "id": "asset-134213", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3116, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980112, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ROETHELI Serge et Nicole, pour parler de leur p\u00e9riple de 3 ans et de 24115 km de course \u00e0 pied \u00e0 travers l'Am\u00e9rique, de la Terre de Feux \u00e0 l'Alaska, avec PASCHE Daniel, producteur \u00e0 la TSR pour parler de l'\u00e9mission l'Autre t\u00e9l\u00e9, et SUTTER Fran\u00e7ois, entraineur du club pugilistique de Carouge.", "title": "SERGE ET NICOLE ROETHELI  / 24115 KM DE COURSE A PIED A TRAVERS L'AMERIQUE - 98.01.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MARCHE (ATHL\u00c9TISME)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE HARCELEMENT - 98.01.12", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-134212", "durationSec": 281, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE LIVREUR DE PIZZAS SEG 1 - 98.01.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155748", "durationSec": 135, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.01.12", "visualThemes": ["IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "SECOURISME", "AVALANCHE", "MARIAGE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LEYSIN", "MOSSES, LES", "VAUD", "VAUD", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206354", "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "INTERNET", "PR\u00caT SUR GAGE"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-155929", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 975, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 19980112, pr\u00e9sentation en forme de clip de l'\u00e9mission \"Autre T\u00e9l\u00e9\"\n* Vaud : 19980112, portrait de JAQUEROD Eric cr\u00e9ateur d'un site Internet o\u00f9 il d\u00e9nonce la pauvret\u00e9 en Suisse et qui vit lui m\u00eame avec 2100 francs par mois\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19980112, pr\u00e9sentation de l'institution du pr\u00eat sur gage. Visite d'une caisse publique de pr\u00eats sur gages et rencontre avec quelques emprunteurs.", "title": "PRESENTATION DE L'AUTRE TELE / PAUVRETE SUR INTERNET / PRET SUR GAGE - 98.01.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1 \u00e8re \u00e9mission de l'Autre t\u00e9l\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-155503", "durationSec": 164, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.01.12", "visualThemes": ["MOTO"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235528", "durationSec": 807, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "J and Co", "source": "gico", "title": "98.01.12", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-235598", "durationSec": 518, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.01.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235529", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.01.12", "visualThemes": ["FUNICULAIRE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235522", "durationSec": 732, "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.01.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235530", "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "IMP\u00d4T", "SYNDICAT", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "BALET, CHANTAL", "COTTI, FLAVIO", "COHEN, WILLIAM"], "id": "asset-235523", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.01.12", "visualGeographicals": ["ALGERIE", "MARSEILLE", "HONG KONG", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "VAUD", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.01.12", "visualThemes": ["RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "P\u00c9TITION"], "visualGeographicals": ["CRESSIER (NE)", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-IMIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-206353", "publicationDate": "1998-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Sonntags Blick r\u00e9v\u00e8le que 10'000 Suisses qui ont subi une transfusion sanguine avant 1990 sont porteurs du virus de l'h\u00e9patite C : Interview de Tiziana Frassineti, porte-parole du Laboratoire central de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65C20E3B-3CC7-4DCC-9250-2A9A190BB555", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge suisse"], "thematicThemes": ["h\u00e9patite virale", "transfusion sanguine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Laboratoire central de la Croix-Rouge suisse \u00e0 Berne", "name": "Frassineti, Tiziana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Gress, nouvel entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B5F2978-1CE6-442B-B81F-FE51CBD566D4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gress, Gilbert"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "entra\u00eenement sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de football", "name": "Gress, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne-Marie Yerly, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6597C4C8-0F62-4BFB-A426-FE777E9EA9B1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "biblioth\u00e9caire, ni\u00e8ce d'Anne-Marie Yerly", "name": "Brodard, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La raffinerie de Cressier (NE) n'est plus \u00e0 vendre : Interview d'Heinz Brodbeck, porte-parole de la Compagnie Shell Switzerland", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CB4EC40-9FA9-45EF-B870-CB71A86DE70A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cressier (NE)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shell", "Raffinerie de Cressier"], "thematicThemes": ["strat\u00e9gie de l'entreprise", "raffinage du p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Compagnie Shell Switzerland", "name": "Brodbeck, Heinz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Tha\u00efs au Caire : Interviews de Jean-Marc Bouffartigue, responsable pour la musique de l'Afaa, de Jean-Louis Pichon, directeur de l'Op\u00e9ra de Saint-Etienne, de Patrick Fournillier, chef d'orchestre, de Violette Makal, cantatrice \u00e9gyptienne et professeur de chant, et d'Ir\u00e8ne Bourse, attach\u00e9e culturelle de l'ambassade de France au Caire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA984A5E-FD20-42EB-8002-0E6A245958B0", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)", "France", "Suisse"], "durationSec": 3505, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Makal, Violette", "Bouffartigue, Jean-Marc", "Op\u00e9ra de Saint-Etienne", "Fournillier, Patrick", "Bourse, Ir\u00e8ne", "Pichon, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre"], "excerpt": "La trag\u00e9die de Louxor - La collaboration franco-\u00e9gyptienne pour \"Tha\u00efs\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable pour la musique de l'Afaa", "name": "Bouffartigue, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de Saint-Etienne", "name": "Pichon, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice \u00e9gyptienne, professeur de chant", "name": "Makal, Violette", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Fournillier, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9e culturelle \u00e0 l'ambassade de France au Caire", "name": "Bourse, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Milar\u00e9pa ou la sagesse tib\u00e9taine : Entretien avec Bruno-Abraham Kremer, com\u00e9dien et Marie-Jos\u00e9 Lamothe, traductrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC1D11A7-F300-4F5A-BE06-C8BC3BF80AEB", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 3935, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milar\u00e9pa"], "thematicThemes": ["bouddhisme", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Lamothe, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Abraham-Kremer, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Sonntags Blick r\u00e9v\u00e8le que 10'000 Suisses qui ont subi une transfusion sanguine avant 1990 sont porteurs du virus de l'h\u00e9patite C : Interview du professeur J\u00fcrg Reichen, directeur de l'Institut de pharmacologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20A3F94A-FA96-4CCA-8EA3-5D60785917C9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transfusion sanguine", "h\u00e9patite virale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, directeur de l'Institut de pharmacologie clinique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Ber ne", "name": "Reichen, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Irak. L'art du maq\u00e2m de Bagdad", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5325ADBE-4196-44EE-9046-CE085245C241", "thematicGeographicals": ["Bagdad", "Irak"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique instrumentale", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Maq\u00e2m - Bagdad - Irak", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Visite au cousin handicap\u00e9", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9D215548-0AF5-446C-A66F-B5062E63286B", "durationSec": 1105, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Biolaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Biolaz, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Chamfort, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11222681-1D04-4D00-B419-A072E493A3B3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3070, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamfort, Alain"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "L'Indon\u00e9sie - Une raret\u00e9 de Stevie Wonder - Musique techno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Chamfort, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Milarepa ou l'homme de coton. D'Eric-Emmanuel Schmitt", "genres": ["R\u00e9cit", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4919B6D3-D21B-4F67-81B9-F19CBD72E043", "durationSec": 4350, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kremer, Bruno Abraham", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Roy, Sharmila", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Pezechniak, Babak", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La raffinerie de Cressier (NE) n'est plus \u00e0 vendre : Interview de Francis Matthey, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, charg\u00e9 de l'Economie publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B91E2926-B7C2-40CB-9A09-E9E2590F873F", "thematicGeographicals": ["Cressier (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shell", "Raffinerie de Cressier"], "thematicThemes": ["raffinage du p\u00e9trole", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "emploi"], "excerpt": "Selon Le Matin, 220 emplois vont donc \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, charg\u00e9 de l'Economie publique", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231407", "durationSec": 663, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP19 - 98.01.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122954", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "JESUS EN RUSSIE - 98.01.11", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-159382", "durationSec": 3593, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO RUDOLF NOUREEV - 98.01.11", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-156155", "durationSec": 1111, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO RUDOLF NOUREEV - 98.01.11", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-155752", "durationSec": 250, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["FEU", "FROMAGE", "MAMAN DE JOUR"], "id": "asset-155483", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "BONNEFONTAINE", "EPENDES (FR)", "DOMDIDIER"], "durationSec": 952, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Domdidier, Ependes (FR), Bonnefontaine : S\u00e2les et Mont\u00e9vraz, Domdidier, Ependes, Bonnefontaine, 19971100, portait de PEIRY Louis, responsable de formation chr\u00e9tienne permanente des adultes depuis plus de 20 ans. Cette formation consiste en r\u00e9unions o\u00f9 les participants aborde une d\u00e9marche spirituelle sur la base d'une r\u00e9flexion sur eux-m\u00eames. Elle dure 10 ans au terme desquels l'\u00e9quipe doit trouver son propre rythme seule.", "title": "UN AUTRE CHEMIN, LOUIS PEIRY - 98.01.11", "visualGeographicals": ["DOMDIDIER", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "EPENDES (FR)", "BONNEFONTAINE"], "visualCorporations": ["CITROEN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "DROIT DU TRAVAIL", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9"], "visualPersons": ["BARDE, MICHEL", "JEANPRETRE, FRANCINE", "ROCHAT, ERIC", "TRIPONEZ, PIERRE", "POLLA, BARBARA", "SANDOZ, SUZETTE"], "id": "asset-160580", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3712, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980111, en direct, d\u00e9bat avec des politiciens et des repr\u00e9sentants syndicaux et patronaux \u00e0 propos du projet d'assurance-maternit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui sera discut\u00e9 aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales durant 1998\n* Lausanne : 19980100, itw de la conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale SANDOZ Suzette, qui explique les raisons de son opposition au principe de l'assurance-maternit\u00e9.", "title": "ASSURANCE MATERNITE: A PAQUES OU A LA TRINITE ? - 98.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouveau d\u00e9cor, 1 \u00e8re apparition t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du journaliste Mathieu Truffer"], "thematicThemes": ["ASSURANCE-MATERNIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.01.11", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT", "GRESS, GILBERT"], "id": "asset-156126", "durationSec": 3610, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9PUT\u00c9", "CULTURE PHYSIQUE", "DIPLOMATIE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DIPLOMATIE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DIPLOMATIE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DIPLOMATIE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TUNNEL", "MAFIA", "MAFIA", "MAFIA", "MAFIA", "MAFIA", "\u00c9PARGNE", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "PLATTNER, GIAN-RETO", "PLATTNER, GIAN-RETO", "KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF", "DEL PONTE, CARLA", "DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-160656", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LONDRES", "MOSCOU", "PLATEAU", "DAVOS", "LAUSANNE"], "durationSec": 3099, "mediaType": "video", "excerpt": "* Londres, Davos : 19980100, des parlementaires britanniques conservateurs et travaillistes rencontrent traditionnellement leurs homologues suisses lors d'une comp\u00e9tition de ski \u00e0 Davos qui donne lieu \u00e0 des \u00e9changes diplomatiques informels entre la Suisse et l'Angleterre, un pays politiquement important dans le cadre des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales sur l'int\u00e9gration \u00e0 l'Union europ\u00e9enne\n* Moscou, Gen\u00e8ve-Ville : 19980111, les moyens d\u00e9risoires dont dispose la justice suisse dans la lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e et notamment contre la mafia russe rendent difficile le jugement de MIKHAILOV Sergue\u00ef, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre le chef de l'une des plus importantes organisations de la mafia russe et arr\u00eat\u00e9 en Suisse\n* Plateau : 19980111, itw en duplex du procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration DEL PONTE Carla sur les enqu\u00eates men\u00e9es par le minist\u00e8re public et sur les critiques qu'elle doit essuyer sur ses m\u00e9thodes\n* Plateau : 19980111, l'\u00e9pargne traditionnelle pr\u00e9conis\u00e9e par les banques ne rapporte que peu d'argent au petit \u00e9pargnant\n* Lausanne : 19980100, PELLETIER Yannick, l'un des seuls professionnels des \u00e9checs en Suisse commente depuis les coulisses la finale du championnat du monde d'\u00e9checs entre le joueur indien ANAND Vishwanathan et le russe KARPOV Anatoly et les perspectives d'avenir pour un joueur d'\u00e9checs en Suisse.", "title": "DIPLOMATIE AUX SOMMETS // PETITS JUGES ET GRANDS CAIDS // LA DIAGONALE DE\n\nYANNICK - 98.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "SUISSE", "FLAMATT", "RUSSIE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "LYON", "BRUXELLES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BIENNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "REUMANN, Erik", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "ON M'APPELLE LA VALSE - 98.01.11", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-156023", "durationSec": 2647, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SALLE FINALE - CHAMPIONNAT SUISSE ST-GALL 1997 - 1998", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183876", "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "RUDOLF NOUREEV - 98.01.11", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-155571", "durationSec": 5280, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.01.11", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LITT\u00c9RATURE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235520", "durationSec": 853, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "M\u00c9SANGE", "CYGNE", "FLEUR", "CORNEILLE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "COUPURE DE PRESSE", "MALADIE VIRALE", "TRANSFUSION SANGUINE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STAGE PROFESSIONNEL", "MALADIE VIRALE", "TRANSFUSION SANGUINE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-235521", "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.01.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "LONDRES", "DAVOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.01.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-237852", "durationSec": 897, "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 98.01.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-134350", "publicationDate": "1998-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ces justes qui sont l'honneur de la Suisse (4/4) : L'All\u00e9e des justes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50C5C3B5-5FC7-4F75-95C2-5D3ADCFDA6CA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1067, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "antis\u00e9mitisme", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Ils sont une poign\u00e9e de Suisses \u00e0 avoir leur nom grav\u00e9 dans l'All\u00e9e des justes de Yad Vashem, le m\u00e9morial de l'holocauste \u00e0 J\u00e9rusalem. 24 Suisses qui ont sauv\u00e9 des Juifs durant la seconde guerre mondiale. Ils ont nom Carl Lutz, Paul Gr\u00fcninger ou encore Fred Reymond", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Paul Gr\u00fcninger (archives RSR)", "name": "Godunor, R\u00fcth", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Karl Lutz und die Juden von Budapest\", de Tannay", "name": "Tschuy, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e suisse (archives RSR)", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ancien commandant de la police de Saint-Gall (archives DRS/TV)", "name": "Gr\u00fcninger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, UNIL", "name": "Batou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9daille des justes parmi les nations, K\u00f6niz (BE)", "name": "Im Hof-Piguet, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "ancien consul suisse \u00e0 Budapest (archives DRS)", "name": "Lutz, Carl", "type": "Participant"}, {"role": "historien, auteur de \"La M\u00e9moire de la seconde guerre mondiale en Suisse dans l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-guerre (1945-1948)", "name": "van Dongen, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Tokyo (1/3) : Ginza", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE09F927-5376-4B64-B34B-28EBDC4A7DC0", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 3627, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, altiste, violoniste, directrice des Editions Chanteclair, Parisienne depuis 1974 \u00e0 Tokyo", "name": "France, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondant RSR \u00e0 Tokyo, depuis 16 ans au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Interview avec Alexandre Rabinovich, compositeur et pianiste russe install\u00e9 en Europe, entre Gen\u00e8ve et Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-088B88DD-B76E-4430-815F-A449E108117D", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1739, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabinovich, Alexandre"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Le compositeur revient sur son parcours, de la Russie sovi\u00e9tique au passage en Occident. Il parle ensuite d'un extrait de son r\u00e9pertoire et de ses exigences sur la composition et l'interpr\u00e9tation", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Rabinovich, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'UDC du district de Moutier demande une plus grande autonomie du Jura bernois dans le canton de Berne : Interview de Claude-Alain Voiblet, vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00B5B16C-5D5D-406B-89D9-A6A6B1ABEBDF", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Moutier", "Jura bernois"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "autonomisme"], "excerpt": "Cette nouvelle ligne politique a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e le 9.1 \u00e0 Reconvilier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Michel Lucotte, peintre et sculpteur bourguignon : Une vie pour l'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2AA0AC9-7596-4828-8326-A71131E6EE28", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "France"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lucotte, Michel"], "thematicThemes": ["peinture", "sculpture", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, sculpteur bourguignon", "name": "Lucotte, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pluies vergla\u00e7antes au Qu\u00e9bec. Trois millions de personnes sont sans \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al et dans la province : Interview de Monique Laberge, reporter \u00e0 Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3D5BFBE-E490-4E87-AD35-BED8E1C17CCE", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["verglas", "pluie", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter \u00e0 Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada", "name": "Laberge, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Marcello Mastroianni : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-7731F02F-E2CA-48DD-9601-2505D29A222D", "durationSec": 1905, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mastroianni, Marcello"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Extraits de films: \"La Dolce vita\" de Federico Fellini avec Anita Ekberg - \"La Grande bouffe\" de Marco Ferreri - \"L'Apiculteur\" de Theos Angelopoulos - \"Stanno tutti bene\" de Giuseppe Tornatore - \"Un deux trois soleil\" de Bertrand Tavernier avec Anouk Grinberg - \"Par-del\u00e0 les nuages\" de Michael Antonioni avec Jeanne Moreau - \"Les cent et une nuits\" d'Agn\u00e8s Varda avec Michel Piccoli - \"Trois vies et une seule mort\" de Raoul Ruiz", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mastroianni, Marcello", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Ekberg, Anita", "type": "Participant"}, {"name": "Grinberg, Anouk", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Mastroianni, Marcello", "type": "Participant"}, {"name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet ou la passion de l'authenticit\u00e9 (1/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D1F088D0-8651-46B3-AC63-441D9B7E552A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 5595, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "orchestre symphonique", "courant artistique (20e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur d'une biographie d'Ernest Ansermet", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sir Adrian Boult, chef d'orchestre (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-172CEAA3-76EC-4BCA-BFB8-FCBBFABA1AE0", "durationSec": 4995, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boult, Adrian"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR)", "name": "Boult, Adrian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "COTES ET RIVAGES - L'EUROPE SAUVAGE", "id": "asset-160027", "durationSec": 3111, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE"], "id": "asset-156178", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1214, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980110, ALLENBACH, Patrick et DELALOYE, Olivier pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 musicale accompagn\u00e9s de Dominique et Nath.", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-126108", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980110, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Le nouvel amant de Marie a tout pour plaire. Enfin presque.", "title": "PERSONNE N'EST PARFAIT - 98.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-155778", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980110, DELALOYE Olivier et MAEDER Marc pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine.", "title": "HALLU-CINE - 98.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE TROIS PALMIERS - 98.01.10", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-155556", "durationSec": 88, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "KATHY MATTEA - COUNTRY NIGHT GSTAAD 97", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-153648", "durationSec": 4260, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.01.10", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-155886", "durationSec": 1408, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.01.10", "visualThemes": ["INCENDIE"], "visualGeographicals": ["ZERMATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235518", "durationSec": 354, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "CHASSEURS D'IMAGES : LE CINEMA DES ANIMAUX 2 - 98.01.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134450", "durationSec": 1714, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMIONNEUR", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "MONNAIE", "D\u00c9VALUATION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MONNAIE", "D\u00c9VALUATION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "CH\u00c2TAIGNE", "CH\u00c2TAIGNE", "SOLDE", "GRAND MAGASIN", "MUSICIEN"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "SUHARTO", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-235519", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.01.10", "visualGeographicals": ["BERNE", "JAKARTA", "INDONESIE", "DELEMONT", "DELEMONT", "BIENNE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.01.10", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA", "LAUSANNE UC", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155773", "durationSec": 2325, "publicationDate": "1998-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Breitling Orbiter 2. Incident du ballon de Bertrand Piccard retardant son d\u00e9part pour le tour du monde : Interview de l'a\u00e9rostier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06F585D8-51A2-422A-83B5-04E29CAB54E6", "durationSec": 87, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "excerpt": "Le d\u00e9part est report\u00e9 d'une semaine \u00e0 cause d'une rupture des c\u00e2bles qui retiennent la capsule. Pour Bertrand Piccard, le coup est rude \u00e0 encaisser", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Constitution f\u00e9d\u00e9rale: nature et fonctions. Projet de mise \u00e0 jour (5/5) : La r\u00e9vision. Projet et perspectives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBCCE922-7978-4985-B6A2-6355DCE80117", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1521, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit constitutionnel", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit constitutionnel", "name": "Auer, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Berne. Pour les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es \u00e0 l'Egalit\u00e9 des cantons romands, l'absence des femmes dans la Constitution f\u00e9d\u00e9rale est choquante : Que faut-il changer ? Interview de Liliane Maury Pasquier, conseill\u00e8re nationale genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E279A4C5-F379-41F0-979A-D8CC02D1E7C0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "constitution", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise", "name": "Maury Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Fendt, directrice de l'Expo 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA96A54C-16D6-49DF-8B1F-44383941EC55", "durationSec": 2951, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01", "Fendt, Jacqueline"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Expo 2001 - La Suisse aujourd'hui - An 2000 - Concept d'Expo 2001", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Expo 2001", "name": "Fendt, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Saint-Gall. Plainte class\u00e9e contre deux policiers qui avaient frapp\u00e9 un demandeur d'asile noir lors d'un contr\u00f4le : Interview de Regula Schmid, avocate d'Alfonso, qui est choqu\u00e9e du jugement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E8CE93A-9185-46F1-AA05-8CCD420895EA", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (ville)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "race noire", "contr\u00f4le de police", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate de Saint-Gall", "name": "Schmid, Regula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Fin des championnats du monde d'\u00e9checs : Extrait de la d\u00e9claration d'Anatoly Karpov, qui conserve son titre et interview d'un Valaisan venu suivre la partie", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-97443694-F8AE-4EF0-AF4B-8E137ED9B6CF", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karpov, Anatoly"], "thematicThemes": ["\u00e9checs"], "excerpt": "La d\u00e9faite de l'Indien V. Anand a surpris les experts", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Valaisan, participant au Championnat du monde d'\u00e9checs de Lausanne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "champion du monde d'\u00e9checs russe", "name": "Karpov, Anatoly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Nikolaus Harnoncourt: Le discours musical (5/5) : Compositeurs baroques autrichiens: tentatives de conciliation", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BF4D8B1A-7507-43D1-9C1F-F8F3F4847959", "durationSec": 1607, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harnoncourt, Nikolaus"], "thematicThemes": ["art baroque", "interpr\u00e9tation musicale", "direction (musique)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Harnoncourt, Nikolaus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232054", "durationSec": 136, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232053", "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122953", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "HOME TRAINER SEG 1 - 98.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156108", "durationSec": 132, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Emily Bront\u00eb (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-74697581-EF1E-4145-828B-00F87AEB1F02", "durationSec": 1240, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Leyris, Pierre", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien(nne)", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bront\u00eb, Emily", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Radio souvenir", "source": "gico", "title": "LE MICRO D'EMILE - 98.01.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-160735", "durationSec": 818, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160828", "durationSec": 156, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "CONSTITUTION", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "GARE FERROVIAIRE", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS", "MULTIM\u00c9DIA", "MULTIM\u00c9DIA", "INTERNET", "MULTIM\u00c9DIA"], "visualPersons": ["EBNER, MARTIN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "COTTI, FLAVIO", "DREIFUSS, RUTH", "MAURY PASQUIER, LILIANE"], "id": "asset-235517", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.01.09", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "ASIE", "LAUSANNE", "ASIE", "LAUSANNE", "ASIE", "LAUSANNE", "ASIE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MORGES", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MORGES"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.01.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235527", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.01.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235516", "durationSec": 239, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122952", "durationSec": 364, "publicationDate": "1998-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Constitution f\u00e9d\u00e9rale: nature et fonctions. Projet de mise \u00e0 jour (4/5) : La d\u00e9mocratie directe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBB44915-6080-429A-972F-3440E3CE0621", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "droit constitutionnel", "constitution", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit constitutionnel", "name": "Auer, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview avec Yvan Dalain, ancien r\u00e9alisateur de TV \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BADFAB9-C180-4F95-A155-62DB4B93097D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Avenches"], "durationSec": 600, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "Juifs"], "excerpt": "Yvan Dalain, auteur d'un roman sur l'histoire de la communaut\u00e9 juive d'Avenches \"Les L\u00e9vy d'Avenches\" (Ed. de l'Aire), et d'une lettre de lecteur dans la presse intitul\u00e9e \"Ca suffit\", sur les attaques incessantes du Congr\u00e8s juif \"am\u00e9ricain\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9alisateur de TV \u00e0 la retraite", "name": "Dalain, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Italie. Arriv\u00e9e de vieux raffiots surcharg\u00e9s d'immigr\u00e9s, en majorit\u00e9 kurde : Interview d'Ali Ekber Gurgoz, militant kurde, r\u00e9fugi\u00e9 politique en Suisse depuis 1985", "genres": ["Interview"], "id": "sound-268A0EB6-E4F1-44BE-AC66-5AF9603ED4EB", "thematicGeographicals": ["Italie", "Turquie", "Diyarbakir"], "durationSec": 317, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Kurdes", "r\u00e9fugi\u00e9", "prisonnier politique", "immigrant", "prison"], "excerpt": "Les polices europ\u00e9enne et turque se r\u00e9unissent \u00e0 Rome pour tenter de contenir l'afflux. Ali Ekber Gurgoz parle de son livre \"La Nuit de Diyarbakir\" (Ed. de l'Harmattan) et fait le r\u00e9cit de son emprisonnement dans l'enfer de la prison de Diyarbakir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant kurde, r\u00e9fugi\u00e9 politique en Suisse", "name": "G\u00fcrg\u00f6z, Ali Ekber", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Breitling Orbiter 2. Incident du ballon de Bertrand Piccard retardant son d\u00e9part pour le tour du monde : Commentaires de Claude Froidevaux et de Frank Musy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17D88D36-D9CC-4577-AE45-5843A46615AA", "durationSec": 154, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "excerpt": "Les c\u00e2bles retenant la capsule se sont rompus, la capsule est \u00e0 terre; les faits; incident majeur dans sa cause et mineur dans ses cons\u00e9quences. L'aventure est retard\u00e9e d'au moins 4 jours, il faudra r\u00e9parer, cela va prendre du temps, cela montre combien l'aventure est difficile", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Emily Bront\u00eb (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2D40E6B9-41A1-495A-BAF1-53DADF4A4BF5", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Leyris, Pierre", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien(nne)", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bront\u00eb, Emily", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Breitling Orbiter 2. Incident du ballon de Bertrand Piccard retardant son d\u00e9part pour le tour du monde : Interview de l'a\u00e9rostier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5FA6C93-A01E-4631-81F0-6FA7B299275B", "durationSec": 214, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "excerpt": "A Ch\u00e2teau-d'Oex, c'est la consternation. Il y a une heure et vingt minutes, la capsule s'est d\u00e9tach\u00e9e du ballon et tombe sur la remorque, les c\u00e2bles se sont rompus; le d\u00e9part est repouss\u00e9 d'une semaine en tout cas. Bertrand Piccard n'est pas d\u00e9courag\u00e9, mais tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Weyergans, \u00e9crivain : A propos de son nouveau roman \"Franz et Fran\u00e7oise\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA6AE1AF-0EF0-47B3-827F-C43C2F905EDF", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weyergans, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "L'an 2000 - Actualit\u00e9: Alg\u00e9rie, ch\u00f4mage - Son p\u00e8re et le catholicisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weyergans, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Un avocat am\u00e9ricain soutenu par le Congr\u00e8s juif mondial voudrait bloquer la fusion entre l'UBS et la SBS aux Etats-Unis : Commentaire de Roberto Antonini, correspondant RSR \u00e0 Washington, interviews de C\u00e9dric Dietschy, porte-parole de la SBS et de Philippe Neyroud, avocat suisse, sp\u00e9cialiste des affaires de fusion aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-747D9A26-AF1F-42F5-A06F-5F89E89223C3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial", "United Bank of Switzerland", "SBS", "UBS"], "thematicThemes": ["Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fusion d'entreprises", "banque", "or (m\u00e9tal)", "nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "avocat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat suisse, sp\u00e9cialiste des affaires de fusion aux Etats-Unis", "name": "Neyroud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la SBS", "name": "Dietschy, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Nikolaus Harnoncourt: Le discours musical (4/5) : Naissance et \u00e9volution du discours musical", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-03593B79-489C-48BE-9522-FC0F3E3604FB", "durationSec": 1636, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harnoncourt, Nikolaus"], "thematicThemes": ["musicologie", "chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Harnoncourt, Nikolaus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Vivre. Chroniques de Milena Jesenska (5/5) : Un coeur en r\u00f4dage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-20ACBDB6-97CE-41CF-8DFF-EC5565EAB785", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 1202, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jesenska, Milena"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e), journaliste, amie de Kafka", "name": "Jesenska, Milena", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.01.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-183694", "durationSec": 1492, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232052", "durationSec": 179, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232045", "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122951", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CADAVRE SEG 1 - 98.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159734", "durationSec": 127, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122950", "durationSec": 316, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos de \"Excelsior\" par la Compagnie Carlo Colla au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy, Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-3C3DCA43-4F40-4CDE-98CA-886F37AD14EF", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1593, "publicationDate": "1998-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnie Carlo Colla"], "thematicThemes": ["th\u00e9\u00e2tre de marionnettes", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Compagnie Carlo Colla", "name": "Monti-Colla, Eugenio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}]}}