{"response": {"numFound": 9232, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Traces de vies. Carnets 1980-81. D'Alice Rivaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4B8BAF8F-75D0-4DE0-B9FA-4092DB18A247", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1409, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Des gens de Dublin : Portrait de Dublin et sa vie culturelle \u00e0 la fin 1997", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3C4DD413-D59E-4AC3-B693-67400E1EAA9B", "thematicGeographicals": ["Irlande", "Dublin"], "durationSec": 2833, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Murphy, Tom"], "thematicThemes": ["catholicisme", "protestantisme", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Kearney, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Smyth, Clara", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision, com\u00e9dien", "name": "Comiskey, John", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain dublinois", "name": "Murphy, Tom", "type": "Participant"}, {"role": "professeure d'\u00e9tudes f\u00e9minines", "name": "Smyth, Ailbhe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision ga\u00eblique", "name": "Ryder, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233091", "durationSec": 166, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE COPYCAT - 98.11.09", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-225988", "durationSec": 165, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "SQUAT", "RAP"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "HILER, DAVID"], "id": "asset-225513", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3746, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981109, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e au th\u00e8me \"Habiter autrement\", et pour parler de logement, des squats et en particulier de celui de l'association Rhino, ses invit\u00e9s du jour, HILER, David, BEGUELIN Didier, PAGANI R\u00e9my, ROLLET Denis, CHAPPUIS Florence, ONESTA Jean-Marc, JEANSON Marie, INNOCENZI Marion, Sylvie et le groupe SENS UNIK.", "title": "HABITER AUTREMENT - 98.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["SENS UNIK"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SENS UNIK"], "thematicThemes": ["LOGEMENT", "SQUAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173684", "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.11.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234225", "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.09", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "ART DRAMATIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "COM\u00c9DIEN"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148296", "durationSec": 160, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.09", "visualThemes": ["MONUMENT", "V\u00caTEMENT", "COUTURE", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COUTURE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VALAIS", "DOR\u00c9NAZ", "COUVET"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148298", "durationSec": 164, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148184", "durationSec": 312, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SANS-ABRI", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CH\u00d4MEUR", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "id": "asset-148200", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "VALAIS"], "durationSec": 926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19981109, pr\u00e9sentation de l'association CHEZ PAOU, structure d'accueil pour sans-abri, qui lance un appel de dons pour subvenir \u00e0 l'entretien de l'un de ses chalets d'accueil\n* Fribourg : 19981109, pr\u00e9sentation d'un observateur de ville, poste temporaire cr\u00e9\u00e9 dans le cadre du programme d'occupation pour les universitaires au ch\u00f4mage et dont b\u00e9n\u00e9ficie BLASER Marc, urbaniste, qui a d\u00e9velopp\u00e9 un projet pour am\u00e9liorer la vie en ville, soit un march\u00e9 de services sur une des places de la ville\n* Gen\u00e8ve : 19981109, les transports publics genevois (TPG) et Foyer Handicap ont cr\u00e9\u00e9 un programme d'occupation temporaire appel\u00e9 \"Mobilit\u00e9 pour tous\", permettant aux personnes invalides ou partiellement handicap\u00e9es de pouvoir sortir de chez elles en \u00e9tant accompagn\u00e9e par un membre de \"Mobilit\u00e9 pour tous\".", "title": "CHEZ PAOU / OBSERVATEUR DE VILLE / MOBILITE POUR TOUS - 98.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GURZELER, Lily", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 3 - 98.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148304", "durationSec": 206, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148689", "durationSec": 316, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VIE POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "COMPOSTAGE", "P\u00c9TITION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HORLOGERIE", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "AUTOMOBILE D'OCCASION"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-148297", "durationSec": 737, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "PORRENTRUY", "COURFAIVRE", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CONDOR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.09", "visualThemes": ["NAUFRAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148061", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148062", "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OURAGAN", "AIDE HUMANITAIRE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "OURAGAN", "AIDE HUMANITAIRE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "ARM\u00c9E", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INVESTISSEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "MICROCR\u00c9DIT", "INVESTISSEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "MICROCR\u00c9DIT"], "visualPersons": ["MARAIS, JEAN", "MARAIS, JEAN", "COCTEAU, JEAN", "MORGAN, MICHELE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "COUTAU, GILBERT", "JOSPIN, LIONEL"], "id": "asset-148050", "durationSec": 1861, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "FRANCE", "NICARAGUA", "NICARAGUA", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "AIN", "AIN", "GENEVE-VILLE", "AIN", "GENEVE-VILLE", "AIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LYON", "LYON"], "visualCorporations": ["CARITAS", "CNUCED", "CNUCED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE MILITAIRE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE MILITAIRE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE MILITAIRE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FEMME", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "MICROCR\u00c9DIT", "FEMME", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "MICROCR\u00c9DIT"], "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "ALLENDE, SALVADOR", "YUNUS, MUHAMMAD", "YUNUS, MUHAMMAD"], "id": "asset-148049", "durationSec": 898, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.09", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "SANTIAGO", "COINTRIN", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BANGLADESH", "BANGLADESH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "CHIEN DE CATASTROPHE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE"], "visualPersons": ["RAEDERSDORF, CHARLES"], "id": "asset-148004", "durationSec": 366, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.09", "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.09", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "AUTOMOBILE", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "AUTOMOBILE", "BRUIT", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "RECORDS DIVERS", "AUTOMOBILE", "BRUIT", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "RECORDS DIVERS", "AUTOMOBILE", "BRUIT"], "visualGeographicals": ["GIVISIEZ", "MORAT", "GIVISIEZ", "GIVISIEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148295", "durationSec": 356, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 2 - 98.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148303", "durationSec": 74, "publicationDate": "1998-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "Habiter autrement", "imageURL": "http://www.rts.ch/8953681.image", "id": "ece-8953688", "durationSec": 3746, "publicationDate": "1998-11-08T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Philippe Rapp re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont Sens Unik, David Hiler et R\u00e9my Pagani.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8953688", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8953688"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Albert Philippon, photographe et \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8368A621-7B78-4CD0-A473-C9248B297DBD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3285, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philippon, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"amie\" d'A. Philippon", "name": "Cutulic, Odette", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, \u00e9diteur", "name": "Philippon, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jura. F\u00eate en l'honneur des 1250 travailleurs de la Transjurane : Interviews de travailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9775E6F-5C12-4C0D-A982-28A44B26941E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Transjurane"], "thematicThemes": ["route", "tunnel", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "travailleurs de la Transjurane", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Ch\u00e8vre, Mireille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de l'\u00e9glise St-Etienne \u00e0 Bienne-Mache", "id": "sound-F7EF951D-72D4-4ACB-B628-DEBDDF8936BC", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubuis, Eric"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Dubuis, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Beurk! C'\u00e9tait succulent!", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5C763752-0BA1-4CCE-9968-F241954C8B8C", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Blaise", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9rique centrale. Apr\u00e8s le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" : Les routes reliant Tegucigalpa du reste du pays ont pu \u00eatre r\u00e9ouvertes, en tout cas certaines d'entre elles. Reportage dans un bidonville au-dessus de la capitale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD4E0DB5-77C3-42D7-B870-DB6D8A71993E", "thematicGeographicals": ["Honduras", "Am\u00e9rique centrale", "Tegucigalpa"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitch"], "thematicThemes": ["route", "cyclone", "bidonville", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice dans une classe de Tegucigalpa", "name": "Patricia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tegucigalpa", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec P.M., \u00e9crivain, contestataire al\u00e9manique : Autour de son livre traduit en Suisse romande aux Editions Zo\u00e9 consacr\u00e9 aux mouvements alternatifs en Suisse al\u00e9manique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64B6FA1F-2153-45C8-9AEA-E48C1F9517CE", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 3572, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "politique de l'environnement", "mouvement alternatif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain al\u00e9manique", "name": "P.M.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Daniel Gerber, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s : A propos de la politique d'asile en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15A14232-2268-4885-A6ED-DF9F7567411E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1075, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerber, Jean-Daniel"], "thematicThemes": ["politique d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Gerber, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. Symposium consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire de Maurice Bavaud, r\u00e9sistant : Interview d'Adrien Bavaud, fr\u00e8re de la victime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACAFF8B5-20F5-4D48-BF35-3FB1CDDA2808", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Bavaud, Maurice"], "thematicThemes": ["peine de mort", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "d\u00e9tention", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "Ce jeune r\u00e9sistant qui a pay\u00e9 son audace de sa vie, puisqu'il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort et ex\u00e9cut\u00e9, pour avoir essay\u00e9 d'assassiner Adolf Hitler", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re de Maurice Bavaud", "name": "Bavaud, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Ch\u00e8vre, Mireille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["BOULANGERIE (COMMERCE)", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "COIFFEUR", "CATHOLICISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "JEUNE (\u00c2GE)", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CHARCUTERIE", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "id": "asset-183342", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 937, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19981108, portrait historique et social de la mission catholique italienne de Lausanne. Par l'interm\u00e9diaire d'itw d'immigr\u00e9s d'origine italienne regroup\u00e9s dans la communaut\u00e9 italienne de Lausanne pr\u00e9sentation du r\u00f4le multiple de la mission catholique italienne.", "title": "MISSION ITALIENNE DE LAUSANNE : LES MIGRANTS - 98.11.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["DICTATURE", "MONUMENT AUX MORTS", "DICTATURE", "DICTATURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DICTATURE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MUS\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATRIOTISME", "CANTINE", "ARM\u00c9E", "ART CULINAIRE", "CANTINE", "ARM\u00c9E", "ART CULINAIRE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "CANTINE", "ARM\u00c9E", "ART CULINAIRE", "CANTINE", "ARM\u00c9E", "ART CULINAIRE", "CANTINE", "ARM\u00c9E", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "OGI, ADOLF", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-230742", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "PRANGINS", "SUISSE", "SANTIAGO", "VEROSSAZ"], "durationSec": 2932, "mediaType": "video", "excerpt": "* Santiago : 19981108, VELOSO JACCARD Paulina, la veuve du suisse JACCARD Alexei victime de la dictature chilienne, esp\u00e8re que l'arrestation en Angleterre du g\u00e9n\u00e9ral PINOCHET Augusto permettra de d\u00e9couvrir la v\u00e9rit\u00e9 sur les milliers de chiliens morts ou disparus durant la dictature. De plus la soci\u00e9t\u00e9 chilienne semble encore tr\u00e8s divis\u00e9e sur cette p\u00e9riode de son histoire\n* Plateau : 19981108, itw du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de pharmacie MESNIL Marcel sur la situation des pharmacies qui semblent de plus en plus menac\u00e9e par la concurrence des supermarch\u00e9s qui commencent \u00e0 vendre des m\u00e9dicaments. Les pharmaciens ont donc lanc\u00e9 une initiative populaire pour demander \u00e0 l'Etat de leur garantir le monopole pour la vente de m\u00e9dicaments\n* Prangins : 19981108, TABRICK Nick enqu\u00eate sur le mus\u00e9e national de Prangins dont la restauration a co\u00fbt\u00e9 pr\u00e8s de 73 millions de francs et dont la pr\u00e9sentation est tr\u00e8s sobre, voire minimaliste\n* Verossaz : 19981108, portrait de PERRIN Yves, un jeune agriculteur qui a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 par des br\u00fblures dues aux gaz lacrymog\u00e8nes lors de la manifestation des paysans de Berne le 19961023. Tr\u00e8s patriote auparavant, PERRIN Yves a vu ses convictions vaciller apr\u00e8s cette \u00e9preuve\n* Berne-ville, SUISSE : 19981108, les cuisiniers militaires de l'arm\u00e9e suisse cherchent \u00e0 am\u00e9liorer la cuisine quotidienne qu'ils servent aux soldats.", "title": "UN COMBAT POUR LA VERITE // GRENADIER CONTRE GRENADIERS // LES TOQUES DE LA\nGAMELLE - 98.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "SANTIAGO", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "PRANGINS", "VEROSSAZ", "BERNE-VILLE", "VEROSSAZ", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "THOUNE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "NEIGE SABLE ET MAUVAIS OEIL - L'AFRIQUE SAUVAGE", "id": "asset-232836", "durationSec": 3128, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232923", "durationSec": 24, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.11.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231241", "durationSec": 831, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP48 - 98.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233220", "durationSec": 1151, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Annie Cordy, chanteuse, com\u00e9dienne : A l'occasion de la sortie de son dernier disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8014C9CB-F2AA-409E-817E-8855EF642ADF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1885, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordy, Annie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Cordy, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BB KING - MONTREUX JAZZ 98", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-140217", "durationSec": 3789, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140247", "durationSec": 267, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "TOXICOMANIE"], "visualPersons": ["PURRO, V\u00c9RONIQUE", "ROCHAT, ERIC", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-140346", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4213, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981108, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur l'initiative Droleg et le th\u00e8me de la l\u00e9galisation des stup\u00e9fiants en vue de la votation du 19981129.", "title": "SPECIAL VOTATIONS FEDERALES : DROLEG, LEGALISER LES STUPEFIANTS ? - 98.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "TOXICOMANIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.11.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234146", "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LE BOLCHOI A LAS VEGAS : CHRONIQUE D'UN DESASTRE - 98.11.08", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-234145", "thematicGeographicals": ["LAS VEGAS"], "durationSec": 2712, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Las Vegas : 19981108, le ballet du Bolcho\u00ef b\u00e9n\u00e9ficia d'un accueil triomphal lorsqu'il se produisit pour la premi\u00e8re fois aux USA en 1959 \u00e0 Los Angeles. Pr\u00e8s de 40 ans plus, MARTIN Ed, impr\u00e9sario, d\u00e9cide d'importer la c\u00e9l\u00e8bre troupe de danse classique russe du Bolcho\u00ef aux USA mais c'est un \u00e9chec cuisant qui l'attend. Restitu\u00e9 \u00e0 travers les t\u00e9moignages des danseurs du ballet russe et des organisateurs, ce reportage r\u00e9v\u00e8le le choc de deux cultures diff\u00e9rentes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CHANNEL FOUR TELEVISION CORPORATION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234227", "durationSec": 144, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.11.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234031", "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-233854", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 307, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981108, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit HUDRY Fran\u00e7ois, animateur et producteur des \u00e9missions radiophoniques d'Espace 2, \"Carnets de notes\" et \"Disque en lice\" \u00e0 l'occasion du 80 \u00e8me anniversaire de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR).", "title": "INTRO : FRANCOIS HUDRY, 80 EME ANNIVERSAIRE OSR, 8 EME SYMPHONIE DE MAHLER - 98.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105801", "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "CONCERT", "BIENFAISANCE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "H\u00d4PITAL", "BLESS\u00c9 DE GUERRE"], "visualPersons": ["JOHN, ELTON"], "id": "asset-148047", "durationSec": 1010, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.08", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "SIERRE", "SIERRA LEONE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-148099", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1202, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981108, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit HUDRY Fran\u00e7ois, animateur et producteur des \u00e9missions radiophoniques d'Espace 2 \"Carnets de notes\" et \"Disques en lice\" \u00e0 l'occasion du 80 \u00e8me anniversaire de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR).", "title": "EXTRO : FRANCOIS HUDRY, 80 EME ANNIVERSAIRE OSR, 8 EME SYMPHONIE DE MAHLER - 98.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.11.08", "visualThemes": ["OURAGAN", "AIDE HUMANITAIRE", "TRAM", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE"], "visualGeographicals": ["MANAGUA", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148048", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148687", "durationSec": 339, "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "DEUIL", "MORT (PHILOSOPHIE)", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["SCHWAB, CLAUDE", "OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-238885", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3637, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981108, d\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants de plusieurs communaut\u00e9s religieuses \u00e0 propos des rites fun\u00e9raires et du concept de la mort et du deuil dans leurs religions respectives.", "title": "LE DEUIL ET LES RITES FUNERAIRES - 98.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-11-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWAB, CLAUDE", "OUARDIRI, HAFID"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "DEUIL", "MORT (PHILOSOPHIE)", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Davos. Congr\u00e8s de l'USS : Interview de Paul Rechsteiner, nomm\u00e9 nouveau pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E92A7D91-B6D3-46BE-8F82-C27B15962A56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS", "Rechsteiner, Paul"], "thematicThemes": ["syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident de l'USS", "name": "Rechsteiner, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9rique centrale. Apr\u00e8s le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" la population doit faire face \u00e0 des p\u00e9nuries d'eau et d'alimentation : Interview d'Ueli Sturzinger, coop\u00e9rant suisse, coordonateur de l'activit\u00e9 de secours pour la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA68D5AB-267B-400A-907F-576300DFE313", "thematicGeographicals": ["Honduras", "Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitch"], "thematicThemes": ["couvre-feu", "aide alimentaire", "carburant", "cyclone", "eau potable", "p\u00e9nurie", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Au Honduras, le couvre-feu est impos\u00e9 dans tout le pays et les stocks alimentaires du Programme alimentaire mondial fondent", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coop\u00e9rant suisse, coordonateur de l'activit\u00e9 de secours pour la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Sturzinger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tegucigalpa", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Etre troubadour des temps modernes, avec Daniel Fac\u00e9rias, par Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-3E3B00E7-8E89-445B-A7AB-1E696D50D564", "durationSec": 3322, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "troubadour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "troubadour chr\u00e9tien", "name": "Fac\u00e9rias, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Dialogues : Violences et religion, par Cyril D\u00e9praz et Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-41E85EDA-5D15-48DF-A655-9FFEA10630BB", "durationSec": 3322, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Halp\u00e9rin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "baha\u00ef", "name": "Yazdani, Fahran", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Communaut\u00e9 Baha\u00ef", "name": "Faregh, Mardjan", "type": "Participant"}, {"role": "catholique la\u00efc", "name": "Levallois, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Fondation culturelle islamique", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Daniel de Roulet, \u00e9crivain : Un parcours biographique et litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8163828F-BA83-45C1-8C26-B0052CC871C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3707, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roulet, Daniel de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["SIR_1998-11-07_plume-en-liberte_8163828F-BA83-45C1-8C26-B0052CC871C4 / Entretien public avec Daniel de Roulet, \u00e9crivain : Un parcours biographique et litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roulet, Daniel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membres de l'auditoire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298582"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Christe-Broggi : Souvenirs d'une fille d'\u00e9migr\u00e9s italiens \u00e0 Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77ED8233-ACC5-41CE-AD7D-ED6F12E7662A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Jura (canton)", "Del\u00e9mont"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christe-Broggi, Isabelle"], "thematicThemes": ["famille", "voix (musique)", "association", "technique du b\u00e2timent et travaux publics", "ouvrier", "immigration"], "excerpt": "Reflets de l'immigration italienne \u00e0 Del\u00e9mont dans les ann\u00e9es 1920. La vie quotidienne en milieu ouvrier et l'organisation de leur vie associative. Les loisirs et l'amour du chant. Comment on sacrifie ses projets artistiques au profit de l'entreprise paternelle de travaux publics.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Christe-Broggi, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Igor Mark\u00e9vitch, chef d'orchestre et compositeur (4/9)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-E216874C-8B04-418E-86F2-07AD67CB5ADB", "durationSec": 5121, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Markevitch, Igor"], "thematicThemes": ["compositeur", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les couche-t\u00f4t", "source": "gico", "title": "THIERRY LHERMITTE / MICHAEL VON DER HEIDE - 98.11.07", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-192591", "durationSec": 1971, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.11.07", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-230830", "durationSec": 1543, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232922", "durationSec": 241, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Yves Montand, l'acteur : Evocation d'une carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits de ses films et d'archives RSR", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-337E1AA2-0DF0-4FFC-9882-4FAE8B16998C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1858, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montand, Yves"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 98.11.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-140309", "durationSec": 1673, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES ORPHELINS DE SARAJEVO - 98.11.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234156", "thematicGeographicals": ["SARAJEVO"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Sarajevo : orphelinat Ljubica Ivesic, 1994, de nombreux enfants orphelins suite \u00e0 la guerre civile yougoslave se sont rassembl\u00e9s dans un orphelinat d\u00e9labr\u00e9 o\u00f9 plus personne ne veille sur eux si ce n'est les plus grands qui s'occupent des plus petits. Ils continuent pourtant \u00e0 vivre, malgr\u00e9 leurs peines, en se d\u00e9brouillant au milieu du conflit yougoslave.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CAPA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.11.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234081", "durationSec": 49, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.11.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-237990", "durationSec": 1858, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148686", "durationSec": 355, "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148060", "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "GUITARE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN", "RICHARD, JEAN-MARC", "BEL HUBERT", "MAC BONVIN, PAUL", "FRANCOIS, FREDERIC", "MORISOD, ALAIN", "DION, CELINE", "MORISOD, ALAIN", "ZOLA, ARLETTE", "ZOLA, ARLETTE", "FRANCOIS, FREDERIC", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-148034", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 7454, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : salle de la Marive, 19981029, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc et MORENA Lolita et consacr\u00e9e \u00e0 MORISOD Alain et \u00e0 la musique populaire et folklorique.", "title": "98.11.07", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "DUBLIN", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "YVERDON"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission des Coups de coeur d'Alain Morisod"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "SYNDICAT", "\u00c9LECTION", "SYNDICAT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "OURAGAN", "AIDE HUMANITAIRE", "CELLULE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "RECHSTEINER, PAUL", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "FASEL, HUGO", "PEDRINA, VASCO"], "id": "asset-148045", "durationSec": 897, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.07", "visualGeographicals": ["DAVOS", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MANAGUA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["USS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE ALIMENTAIRE", "OURAGAN", "AIDE HUMANITAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "FOIRE COMMERCIALE", "RAP", "RAP"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-148046", "durationSec": 1668, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.07", "visualGeographicals": ["MANAGUA", "BASSECOURT", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["SENS UNIK", "SENS UNIK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.11.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148102", "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185925", "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "id": "asset-192593", "thematicGeographicals": ["PORRENTRUY"], "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "excerpt": "* Porrentruy : 19981107, poursuite de la d\u00e9couverte du canton du Jura \u00e0 travers la ville de Porrentruy et son vignoble r\u00e9gional avec une br\u00e8ve halte en Ajoie, entrecoup\u00e9 par les chants de chorales du canton et les morceaux de musique interpr\u00e9t\u00e9s par des formations musicales locales.", "title": "DELEMONT - 98.11.07", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1998-11-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Concours Reine Marie-Jos\u00e9 1998 et de l'actualit\u00e9 musicale en Suisse romande : Entretien avec Pierluigi Billone, Pascal Gallet, Betsy Jollas, Diana Burnell et Giorgio Ferrari et George-Elie Octors", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CFF4B1A-62A3-4440-9C54-827D4619B198", "thematicGeographicals": ["Aix-les-Bains", "France", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Octors, George-Elie", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Jollas, Betsy", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Billone, Pierluigi", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Gallet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Burnell, Diana", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Ferrari, Giorgio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Traverser la m\u00e9moire. D'Eliane Vernay (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DAF7C0D9-C250-4506-BB02-B5DF4ADD7465", "durationSec": 1303, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Courvoisier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vernay, Eliane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le c\u00e9libat. Reportage : Pr\u00eatre, pasteur et diacre. C\u00e9libat et famille", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C5DEB8A5-E56A-419F-8CF5-3F0C75C936C4", "durationSec": 1556, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur", "famille", "c\u00e9libat", "diacre", "clerg\u00e9", "cur\u00e9", "croyance religieuse"], "alternativeTitle": ["SIR_1998-11-06_smala_C5DEB8A5-E56A-419F-8CF5-3F0C75C936C4 / Le c\u00e9libat. Reportage : Pr\u00eatre, pasteur et diacre. C\u00e9libat et famille", "Smala - 06.11.1998"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298279", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre(s), pasteur(s) et diacre(s)", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Millon, pr\u00e9sident du Conseil r\u00e9gional Rh\u00f4ne-Alpes, qui lance La Droite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A9C668D-B7A8-44DE-BB0E-1F644E3AA0D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2249, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Droite (La)", "Millon, Charles"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil r\u00e9gional Rh\u00f4ne-Alpes", "name": "Millon, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "directeur de recherche en sciences politiques (Invit\u00e9 surprise)", "name": "Viard, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Une enqu\u00eate p\u00e9nale pour homicide par n\u00e9gligence a \u00e9t\u00e9 ouverte au sujet du crash de Swissair \u00e0 Halifax : Interview de Christian Luscher, avocat de la famille de la victime qui vient de d\u00e9poser plainte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60140059-17FB-4B2C-A288-F8729A1A42A0", "thematicGeographicals": ["Canada", "Halifax"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["MD11", "accident a\u00e9rien", "homicide", "proc\u00e9dure p\u00e9nale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la famille d'une victime du crash de Swissair \u00e0 Halifax", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Derni\u00e8re grande manifestation officielle du 150\u00e8me anniversaire de la Suisse moderne : Extrait du discours de Flavio Cotti", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BF0289B2-9A2B-462D-83E7-E67625487B2F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Explosion d'un immeuble faisant 4 morts, 1 disparu et 18 bless\u00e9s : Les sauveteurs n'ont pratiquement plus d'espoir de retrouver des survivants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11C564BA-4E38-4521-9114-D9272FB84221", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent locatif", "explosion"], "excerpt": "Les causes de l'explosion demeurent myst\u00e9rieuses, le propri\u00e9taire de la maison, le conseiller national Walter Frey, a d\u00e9bloqu\u00e9 des fonds pour venir en aide aux victimes sans logement", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Benedetto Marcello: Le Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Mode (5/5) : Aux costumiers, aux souffleurs, aux masques, aux protecteurs et aux m\u00e8res de cantatrices", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D474F5AC-DD7E-4D2F-B4CF-4228680A258E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1620, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcello, Benedetto"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique en Allemagne du Nord - De Bach \u00e0 Mendelssohn (5/5) : A Berlin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2A4A1F44-F8A3-4513-B060-9393B47CF199", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendelssohn, Felix", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["compositeur", "interpr\u00e9tation musicale", "protestantisme", "musique vocale", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Le culte du vieux Bach \u00e0 Berlin. A la fin du XVIIIe si\u00e8cle, les cr\u00e9ations de Haydn, Mozart et du jeune Beethoven. Le r\u00f4le de Mendelssohn dans la red\u00e9couverte de Bach. L'enseignement de Zelter. La Singakademie interpr\u00e8tede Bach.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Herv\u00e9 Dumont, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse : Son p\u00e8re - Ses premiers \u00e9mois au cin\u00e9ma - La Cin\u00e9math\u00e8que - Freddy Buache - La politique culturelle suisse en mati\u00e8re de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80D6FAB7-E6C6-4816-A0A9-8F2A1B21FD9E", "thematicGeographicals": ["Penthaz", "Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 3088, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "Dumont, Herv\u00e9", "Buache, Freddy"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "politique culturelle", "conservation de documents", "patrimoine culturel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dir. de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Dumont, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PORTRAIT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-183496", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 19981000, entretien en anglais de PEEL Frank avec LEISHMAN Peter, pr\u00e9sident et directeur ex\u00e9cutif de la compagnie a\u00e9rienne Swiss World Airways (SWA), de nationalit\u00e9 canadienne, sur les avantages de SWA et le futur de la compagnie.", "title": "PETER LEISHMAN PAR FRANK PEEL - 98.11.06 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SWISS WORLD AIRWAYS", "SWISS WORLD AIRWAYS", "SWISS WORLD AIRWAYS", "SWISS WORLD AIRWAYS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISS WORLD AIRWAYS"], "thematicThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON ENFANTINE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "MUSIQUE CLASSIQUE", "VIOLON"], "visualPersons": ["GELUCK, PHILIPPE"], "id": "asset-225900", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2715, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981106, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e \u00e0 la Belgique, son invit\u00e9 principal du jour, GELUCK, Philippe, auteur dessinateur de la bande dessin\u00e9e \"Le Chat\", et ses autres invit\u00e9s du jour, KESSI Didier, ZIMANSKI Roger et BAECHLER Annick.", "title": "LA BELGIQUE: PHILIPPE GELUCK - 98.11.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GELUCK, PHILIPPE"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230809", "durationSec": 272, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230760", "durationSec": 53, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rapport de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme sur l'antis\u00e9mitisme : Interview de Bo\u00ebl Sambuc, un des auteurs de ce rapport, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme, membre duComit\u00e9 suisse de la Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35ED24A3-51BD-405A-BAB8-85545828F7A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 412, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Ce rapport estime que l'antis\u00e9mitisme latent en Suisse a \u00e9t\u00e9 ranim\u00e9 par le d\u00e9bat sur les fonds en d\u00e9sh\u00e9rence, la Commission \u00e9dicte des recommandantions pour combattre l'antis\u00e9mitisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme, membre du Comit\u00e9 suisse de la Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme", "name": "Sambuc, Bo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140129", "durationSec": 105, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "FETE DU BLE ET DU PAIN - ECHALLENS - 98.11.06", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-140220", "durationSec": 5550, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "J'AI AVORTE - 98.11.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-225553", "durationSec": 2420, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185238", "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.11.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-234211", "durationSec": 1387, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "id": "asset-148043", "durationSec": 939, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "L\u00c9GISLATION", "SYNDICALISME", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "M\u00c9THODE D'ENSEIGNEMENT", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "COMM\u00c9MORATION", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DE L'UEFA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "MARCHANDISAGE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL", "RECHSTEINER, PAUL", "RECHSTEINER, PAUL", "BRUNNER, CHRISTIANE", "PEDRINA, VASCO", "RECHSTEINER, PAUL", "RECHSTEINER, PAUL", "CHRISTEN, YVES", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-148044", "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.06", "visualGeographicals": ["DAVOS", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "MONTREUX", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "USA", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148059", "durationSec": 374, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION"], "visualPersons": ["EBERLE, ROLAND"], "id": "asset-148058", "durationSec": 1255, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DUEBENDORF", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148685", "durationSec": 322, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.06", "visualThemes": ["ANTIS\u00c9MITISME", "JUDA\u00cfSME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SYNAGOGUE"], "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148003", "durationSec": 371, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}]}}