{"response": {"numFound": 9232, "start": 2700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival Bach 1998 : Entretien avec Daniel Robellaz et interview de Michel Runtz par Alexandre Barrelet", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-A372D59A-255A-4547-A986-67A417E49E14", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 3023, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Runtz, Michel", "Festival Bach"], "thematicThemes": ["festival de musique", "piano", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Runtz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "critique et chroniqueur musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208434", "durationSec": 195, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "ART VID\u00c9O"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-183303", "durationSec": 192, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MAGAZINE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-233297", "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233298", "durationSec": 330, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233095", "durationSec": 386, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANCTION", "DOPAGE SPORTIF", "TEMPS DE TRAVAIL PARTAG\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["DUFAUX, LAURENT", "ZUELLE, ALEX"], "id": "asset-233312", "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.30", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "MEYRIN", "AQUILA"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-233048", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Benno Besson, metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion du bapt\u00eame officiel du Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson, \u00e0 Yverdon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C596461D-C9BA-415D-8E90-9E164848EDF4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson, Yverdon-les-Bains"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140457", "durationSec": 53, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-233390", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 2732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : vall\u00e9e de la Haute-L\u00e9ventine, 19980930, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e au Tessin, quelques membres de deux familles paysannes tessinoises, dont les \u00e9pouses sont deux soeurs d'origine genevoise, FALCONI Claire, FALCONI P\u00e9pino, FRIGERIO Angelo, FRANSIOLI Mario, ainsi que le groupe de musique les \"Vox Blenii\", pour parler de leur vie, des paysans tessinois et des racines du Tessin.", "title": "LE TESSIN - 98.09.30", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208424", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.09.30", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GUATEMALA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237831", "durationSec": 936, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE"], "id": "asset-233653", "durationSec": 374, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.30", "visualGeographicals": ["GIVISIEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Au-del\u00e0 des grilles", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "HOMICIDE", "VICTIME", "HOMICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "HOMICIDE", "VICTIME", "HOMICIDE", "VICTIME", "HOMICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "HOMICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "HOMICIDE", "VICTIME", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9TENU", "PRISON", "D\u00c9TENU", "PRISON"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-233859", "thematicGeographicals": ["BOCHUZ", "MARTIGNY"], "durationSec": 1948, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bochuz, Martigny : 19980930, confrontation en duplex entre MONNET Charly condamn\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 le 19790900, pour le meurtre de VOUILLAMOZ Joseph, et les belles-soeurs de ce dernier, VOUILLAMOZ Aline et VOUILLAMOZ Anne-Marie.", "title": "CHARLY MONNET - 98.09.30", "visualGeographicals": ["BOCHUZ", "MARTIGNY", "EVIONNAZ", "BOCHUZ", "MARTIGNY", "SUISSE", "MARTIGNY", "BOCHUZ", "SUISSE", "BOCHUZ", "MARTIGNY", "SUISSE", "BOCHUZ", "MARTIGNY", "BOCHUZ", "SUISSE", "BOCHUZ"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESHUSSES, Marie-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE SIECLE DES UTOPIES - HISTOIRE DU SIECLE", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-235552", "durationSec": 3159, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["VENDANGE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MORAT FRIBOURG", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "STATION D'\u00c9PURATION", "POLLUTION DE L'EAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "id": "asset-183302", "durationSec": 681, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.30", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVEZ, LES", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LAUSANNE", "LOECHE-LES-BAINS", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA", "TPG", "TPG", "TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.30", "visualGeographicals": ["CHAMPEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MONTANGERO, BERNARD"], "id": "asset-183301", "durationSec": 171, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VANDOEUVRES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VANDOEUVRES", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["TSCHOPP, PETER", "RAFFESTIN, CLAUDE", "TSCHOPP, PETER", "FEHR, HANS", "TSCHOPP, PETER", "EPINEY, SIMON"], "id": "asset-183300", "durationSec": 359, "publicationDate": "1998-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "Le Parti radical suisse. Evocation historique (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E74BCDB4-5D11-4871-BB17-351787EB766F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical"], "thematicThemes": ["histoire", "parti politique", "radicalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La philosophie sovi\u00e9tique entre d\u00e9gel et d\u00e9clin de 1960 \u00e0 1991 (2/5) : Comment et pourquoi le pouvoir tol\u00e9rait et encourageait l'enseignement de la philosophie ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1302B29F-2E11-4A82-9061-67117333AABE", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "marxisme", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de russe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Maiatsky, Micha [=Micha\u00efl]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. De Franz Liszt (2/10) : G\u00e9nie de Chopin - Premi\u00e8re partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D22A6473-5878-47D8-B48D-9BA365D77131", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Liszt, Franz", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Premi\u00e8re projection au cin\u00e9ma Romandie de \"La Guerre dans le Haut-Pays\" de Francis Reusser : Film inspir\u00e9 d'un roman de Charles-Ferdinand Ramuz, qui a pour toile de fond la R\u00e9volution vaudoise. Interview du cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6162FB83-FDA6-4620-AD3C-132E05E4287A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Pays-d'Enhaut"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Reusser, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Marcel Aym\u00e9, toujours vert : Vie et oeuvre d'un grand styliste \u00e0 l'occasion de la parution du 2e volume de l'oeuvre compl\u00e9te dans La Pl\u00e9iade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-538818C8-E1DD-4000-9DEF-AB52E9BC939C", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3640, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aym\u00e9, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire \u00e0 Charleroi", "name": "Vandromme, Pol", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 Paris", "name": "L\u00e9cureur, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Claude, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hugues Dayez, journaliste \u00e0 la RTBF : Les m\u00e9dias, le cin\u00e9ma belges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C9D7BDB-14FB-4A1C-A235-DCF1439392DE", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayez, Hugues"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "journaliste", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, RTBF", "name": "Dayez, Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jean-S\u00e9bastein Bach, le moulin et la rivi\u00e8re (2/5) : R\u00e9ception de J.-S. Bach, un historique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E94969A2-6534-482A-A300-FB0DF6D1988D", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3436, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de J.-S. Bach, le moulin et la rivi\u00e8re", "name": "Cantagrel, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Clavieruebungen\"", "name": "Butler, Greg", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR Studio Paris", "name": "Lemierre, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Autour des Ateliers de direction d'orchestre 1998-1999 \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Eric Bauer, correspondance parisienne d'Antoine Livio et billet de Bruno S\u00e9ribat sur le Festival de Bourges", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-597F3DE8-8CFC-4E74-BE86-81C4F2B8485C", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Bourges", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2964, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauer, Eric", "Festival de Bourges"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique \u00e9lectronique", "festival de musique", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, professeur de musique", "name": "Bauer, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves d'Eric Bauer", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-225412", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1291, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980929, dans la rubrique Courrier, une t\u00e9l\u00e9spectatrice d\u00e9montre comment un devis on\u00e9reux pour r\u00e9parer les freins et remplacer les amortisseurs de sa voiture effectu\u00e9 par Speedy s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 finalement inapropri\u00e9\n* SUISSE : 19980929, enqu\u00eate sur la nocivit\u00e9 des champs \u00e9lectriques, magn\u00e9tiques et \u00e9lectromagn\u00e9tiques induits par une ligne \u00e0 haute tension et par des appareils \u00e9lectriques utilis\u00e9s quotidiennement.", "title": "COURRIER / LES ONDES ELECTROMAGNETIQUES SONT-ELLES DANGEREUSES - 98.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "FRIBOURG", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233296", "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE"], "id": "asset-233295", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.29", "visualGeographicals": ["TOKYO"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-233056", "durationSec": 169, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233094", "durationSec": 314, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTOCYCLISME (LOISIR)", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "CANTATRICE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "CANTATRICE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "\u00c9PILEPSIE", "\u00c9PILEPSIE", "\u00c9PILEPSIE", "\u00c9PILEPSIE", "\u00c9PILEPSIE"], "id": "asset-226115", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALLORBE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vallorbe : 19980929 et 19980600, portrait de JENNI Pierre et LOTZE Urs, 2 adeptes du pocket bike qui participent \u00e0 des comp\u00e9titions de motocyclisme sur de petites motocyclettes d'une puissance d'environ 12 chevaux et d'un poids de 24 kilogrammes\n* SUISSE : 19980929, portrait de BALTERA - CLERC Katia, mezzo-soprano amateur, qui d\u00e9crit sa passion du chant d'op\u00e9ra et sa pers\u00e9v\u00e9rance pour parvenir peut-\u00eatre \u00e0 exercer son art sur sc\u00e8ne. En plus de ses cours de chant, BALTERA - CLERC Katia r\u00e9p\u00e8te r\u00e9guli\u00e8rement dans son appartement, accompagn\u00e9e par la pianiste PERNOUD Caroline\n* Valais : 19980929, portrait de BRUNNER Roland, pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re professionnel \u00e0 Air Zermatt, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le transport de marchandises notamment dans des vall\u00e9es isol\u00e9es ou des cabanes en haute montagne\n* SUISSE : 19980920, s\u00e9quence humoristique relatant la d\u00e9pendance d'un couple face au t\u00e9l\u00e9phone mobile Natel, et le traitement psychoth\u00e9rapeutique qu'ils suivent afin de se lib\u00e9rer de cette d\u00e9pendance\n* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 19980929, t\u00e9moignage de CHAPPUIS Aur\u00e9lien, qui a souffert d'\u00e9pilepsie jusqu'au 19950000, date \u00e0 laquelle il a subi une op\u00e9ration chirurgicale dans la zone du cerveau responsable de sa maladie mentale. Depuis cette date, CHAPPUIS Aur\u00e9lien est gu\u00e9ri et exerce la profession d'aide-soignant et m\u00e8ne une vie normale.", "title": "POCKET BIKERS / CANTATRICE CHAMBRE / PLEIN LES PALES / NATEL DESINTOX / LETTRES\n\nAUX EPILEPTIQUES - 98.09.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VALLORBE", "VALLORBE", "SUISSE", "SUISSE", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "LOURTIER", "VALAIS", "VALAIS", "TRIENT", "FINHAUT", "FULLY", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOUAILLE, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.09.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-140468", "durationSec": 2052, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183574", "durationSec": 64, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225783", "durationSec": 159, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "AUTOPSIE D'UN FAIT DIVERS : SIMONE WEBER", "id": "asset-234983", "durationSec": 3349, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225784", "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.29", "visualThemes": ["PARASITE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233654", "durationSec": 371, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MACHINE \u00c0 SOUS", "MACHINE \u00c0 SOUS", "MACHINE \u00c0 SOUS", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "SPORT", "INITIATIVE POPULAIRE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "SPORT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "SPORT", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["BRAENDLI, CHRISTOFFEL"], "id": "asset-237830", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.29", "visualGeographicals": ["GUATEMALA", "LONDRES", "SUISSE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BANGKOK", "ZURICH-VILLE", "RUSSIE", "PARIS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "DAIMLER-BENZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.09.29", "visualThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "DROIT"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237829", "durationSec": 950, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "COMBAT D'ANIMAUX", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EMBRYOLOGIE", "VACHE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "COMBAT D'ANIMAUX", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EMBRYOLOGIE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "AUTOD\u00c9TERMINATION"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-147762", "durationSec": 389, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.29", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "MOUTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-225809", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 2616, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Val Verzarca, 19980928, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e au Tessin, son invit\u00e9 principal du jour, LURATI Ottavio, linguiste, pour parler du Tessin, de son pass\u00e9 et de son avenir.", "title": "LE TESSIN - 98.09.29", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.29", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "FANFARE"], "visualGeographicals": ["BRENLES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147763", "durationSec": 148, "publicationDate": "1998-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Gerhard Schroeder remporte les \u00e9lections l\u00e9gislatives : Extrait de son discours remerciant ses partisans (en allemand, avec trad.)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8D39925E-7EF2-4E2C-A5FF-2B8E64545BD5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bonn", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "nouveau chancelier d'Allemagne", "name": "Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bonn", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales et \u00e9lections allemandes : Emission sp\u00e9ciale 7 h. - 8 h.", "genres": ["DECL", "INT", "COM"], "id": "sound-924F4F0F-5804-4386-AE9D-2AA748423CA0", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Cantonale de Gen\u00e8ve", "Schroeder, Gerhard", "AVS"], "thematicThemes": ["taxe poids lourds", "parti politique", "paysan", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "banque", "produit agricole et alimentaire", "initiative populaire", "\u00e9lection cantonale", "femme", "\u00e9cologie", "votation", "assurance vieillesse et survivants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan \u00e0 Ch\u00e9serex", "name": "Ansermet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au CNRS", "name": "Goujon, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur ind\u00e9pendant", "name": "Koller, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'USS", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Alliance de gauche genevoise", "name": "Vanek, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9coratrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la FRC", "name": "Rohrbach, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'ASTAG", "name": "Friderici, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du VKMB", "name": "Karsch, Herbert", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats radicale genevoise", "name": "Saudan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier allemand", "name": "Schroeder, Gerhard", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chancelier allemand", "name": "Kohl, Helmut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Allemagne", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "Le Parti radical suisse. Evocation historique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3D99315-95B0-4364-A6C3-A5DD9BFF755E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 663, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti radical"], "thematicThemes": ["histoire", "radicalisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La philosophie sovi\u00e9tique entre d\u00e9gel et d\u00e9clin de 1960 \u00e0 1991 (1/5) : Qu'est-ce que la philosophie dite sovi\u00e9tique ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13E86B29-2D38-4B75-AA5F-6AB1F0AA6FB4", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "marxisme", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de russe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Maiatsky, Micha [=Micha\u00efl]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Bourgoignie, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Communaut\u00e9 francophone de Belgique en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E65407A-2B00-4AF5-9E09-601B64512344", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgoignie, Christian"], "thematicThemes": ["francophonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "belge vivant en Suisse", "name": "Bourgoignie, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Oui \u00e0 l'introduction de la redevance poids lourds li\u00e9e aux prestations (RPLP) par 57% des voix : Interview de Charles Friderici, pr\u00e9sident de l'ASTAG: \"il faut accepter, mais nous verrons les inconv\u00e9nients qui en d\u00e9couleront\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B06E7BF1-A947-4B6B-8951-2E1156F3DEA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "taxe poids lourds"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'ASTAG", "name": "Friderici, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative \"Pour la 10 r\u00e9vision de l'AVS sans rel\u00e8vement de la l'\u00e2ge de la retraite\" par pr\u00e8s de 59% des votants : Interviews d'une enseignante, d'une d\u00e9coratrice, et d'une retrait\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FF4E8BD-8236-476A-A917-AB4E08A9FEBD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "initiative populaire", "votation", "femme"], "excerpt": "Tous les cantons ont dit non sauf le Tessin, le Jura, Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg, on retrouve un clivage entre Suisse al\u00e9manique et Suisse romande. Beaucoup de femmes sont d\u00e9\u00e7ues apr\u00e8s le non \u00e0 l'initiative de rattrapage AVS", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9coratrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative de rattrapage de l'AVS : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI: \"Dans la 11e r\u00e9vision de l'AVS, il faudra tenir compte des 40% de votants pour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E7CF1F3-7A09-407E-893E-F4992F408D78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "assurance vieillesse et survivants", "femme", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la saison Legato 1998-1999 et d'une tourn\u00e9e de concerts en Suisse : Entretien avec Jean-Luc Darbellay, Chiara Banchini et billet de Paul-Andr\u00e9 Demierre sur \"Der Rosenkavalier\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F7B72513-ABDC-49BB-A473-88D25004121F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2989, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Jean-Luc", "Ensemble 415"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Ensemble 415", "name": "Banchini, Chiara", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales et \u00e9lections allemandes : Emission sp\u00e9ciale 8 h. - 8 h. 30", "genres": ["DECL", "COM", "INT"], "id": "sound-2C19A332-22FD-47A3-97F5-F75700C705B6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Allemagne", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1798, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS", "Schroeder, Gerhard"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "assurance vieillesse et survivants", "produit agricole et alimentaire", "parking", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "\u00e9cologie", "votation", "\u00e9lection cantonale", "paysan", "taxe poids lourds", "femme", "am\u00e9nagement urbain"], "excerpt": "Pr\u00e8s de 59% des votants ont rejet\u00e9 l'initiative \"Pour la 10\u00e8me r\u00e9vision de l'AVS sans rel\u00e8vement de l'\u00e2ge de la retraite\", tous les cantons ont dit non, sauf le Jura, Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve, Fribourg et le Tessin, le seul objet des votations o\u00f9 l'on constate un petit foss\u00e9 entre Latins et Al\u00e9maniques. L'initiative des petits paysans a \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement balay\u00e9e par le peuple suisse par 76,9% de non. Le peuple suisse approuve clairement l'introduction de la Redevance poids lourds li\u00e9e aux prestations par 57% des voix. Interview de Pierre-Alain Urech. Le oui \u00e0 la RPLP vu de Bruxelles par la lorgnette des bilat\u00e9rales. Interview de Michel Barde, apr\u00e8s le oui \u00e0 la RPLP. Commentaire sur le non \u00e0 l'initiative de rattrapage de l'AVS. Le social-d\u00e9mocrate Gerhard Schroeder a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes, extrait de son discours remerciant ses partisans. Commentaire sur l'ampleur de cette victoire. Interview de Michel Barde sur cette victoire de Gerhard Schroeder. Les Genevois ont dit non par 59,5% des voix au parking de la Place Neuve. Interview de G\u00e9rard Ramseyer. Interview de Colette Novaz et de Michel Barde sur le non du peuple suisse \u00e0 l'initiative de rattrapage de l'AVS. La revue de la presse nationale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire des syndicats patronaux genevois", "name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire dirigeante de l'USS", "name": "Novaz, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'infrastructures aux CFF", "name": "Urech, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire des syndicats patronaux genevois", "name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire des syndicats patronaux genevois", "name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chef du gouvernement genevois", "name": "Ramseyer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier allemand", "name": "Schroeder, Gerhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jean-S\u00e9bastein Bach, le moulin et la rivi\u00e8re (1/5) : R\u00e9ception de J.-S. Bach, un historique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09091249-8F4E-4C29-A6CE-FA262B40A395", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3441, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur de J.-S. Bach, le moulin et la rivi\u00e8re", "name": "Cantagrel, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Clavieruebungen\"", "name": "Butler, Greg", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR Studio de Paris", "name": "Lemierre, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Juda\u00efsme, Islam et autres communaut\u00e9s: bient\u00f4t religions officielles?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16AFAE0E-011F-428F-934A-3FD5BA3E9357", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "politique religieuse", "croyance religieuse", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association des femmes musulmanes de Suisse", "name": "Karmous, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin", "name": "Dick, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "vicaire \u00e9piscopal, Neuch\u00e2tel", "name": "Duruz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud-Bloesch, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. De Franz Liszt (1/10) : Esquisse d'une biographie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D31CA122-B01B-45E3-AAF8-81C47420B965", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Liszt, Franz", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FAILLITE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AGRICULTURE", "RIZI\u00c8RE", "BANQUE", "FAILLITE", "BANQUE", "FAILLITE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "L\u00c9GISLATION", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "L\u00c9GISLATION", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "L\u00c9GISLATION", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["OBUCHI, KEIZO", "ONKEN, THOMAS"], "id": "asset-183666", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.28", "visualGeographicals": ["TOKYO", "JAPON", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BONN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183676", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN MOUSSEUX", "VENDANGE", "CHAMPAGNE", "VIN MOUSSEUX", "CHAMPAGNE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT", "CODEREY, CORINNE", "MORAND, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE", "CODEREY, CORINNE"], "id": "asset-183297", "durationSec": 540, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.28", "visualGeographicals": ["CHEYRES", "SUISSE", "MOTIERS", "SUISSE", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "MOUTIER", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.28", "visualThemes": ["MUSIQUE", "AGRICULTEUR"], "visualGeographicals": ["BRENLES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-183295", "durationSec": 165, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233093", "durationSec": 367, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.28", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE"], "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-269934", "durationSec": 383, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-233057", "durationSec": 160, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISANAT"], "id": "asset-140083", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 874, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19980928, 3 reportages de stagiaires de l'Autre Tele pr\u00e9sent\u00e9s par PASCHE Daniel sur un forgeron fabricant de sonnailles aid\u00e9 par l'association FRAM, Faisons revivre les anciens m\u00e9tiers, sur BLASER Arnold, artisan r\u00e9parateur de pipes et sur le capitaine BARTOL'EAU qui tient une \u00e9picerie lacustre dans la rade de Gen\u00e8ve.", "title": "FAISONS REVIVRE LES ANCIENS METIERS / LE REPARATEUR DE PIPE / L'EPICERIE\n\nLACUSTRE DE BARTOL'EAU - 98.09.28", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GURZELER, Lily", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE UNE JOURNEE EN ENFER - 98.09.28", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-140212", "durationSec": 187, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183677", "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.09.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225572", "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234010", "durationSec": 46, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234011", "durationSec": 303, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234502", "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["DIMITRI"], "id": "asset-233579", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 2660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Verscio, 19980928, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e au Tessin, son invit\u00e9 principal du jour, le clown DIMITRI, et ses autres invit\u00e9s du jour, MUELLER-DIMITRI Grunda, MAGGINI Roberto et LORENZETTI Maurizio.", "title": "LE TESSIN: DIMITRI - 98.09.28", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DIMITRI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "URBANISME", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S"], "id": "asset-183294", "durationSec": 347, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BROC", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMION", "TAXE POIDS LOURDS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["KOHL, HELMUT", "SCHROEDER, GERHARD", "LAFONTAINE, OSKAR", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-183665", "durationSec": 884, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.09.28", "visualGeographicals": ["BARDONNEX", "BONN", "BONN", "BONN", "BONN", "BONN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rue des souvenirs", "source": "gico", "visualPersons": ["BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "GIRARDOT, ANNIE", "BREL, JACQUES", "FRANCOIS, CLAUDE"], "id": "asset-183592", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7145, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980928, hommage, \u00e0 base d'archives d'\u00e9missions de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, aux 2 chanteurs populaires morts durant l'ann\u00e9e 1978,BREL Jacques d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19781009 et FRANCOIS Claude d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19780311. L'ann\u00e9e 1978 est \u00e9galement l'ann\u00e9e de la naissance du canton du Jura suite \u00e0 la votation du 19780924. Les diff\u00e9rents extraits d'\u00e9missions sont entrecoup\u00e9s des pr\u00e9sentations d'HUWILER Jacques.", "title": "HOMMAGE A JACQUES BREL ET CLAUDE FRANCOIS - 98.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040731 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.28", "visualThemes": ["COULEUR", "EXPOSITION D'ART", "MASQUE", "MIME", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "GROTTE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "R\u00c9CL\u00c8RE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-183298", "durationSec": 187, "publicationDate": "1998-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Chr\u00e9tiens et bouddhistes en retraite \u00e0 Cr\u00eat-B\u00e9rard, par Nathalie Baud", "id": "sound-EF5F907E-BC24-45F5-B9A9-16E6FF293FEB", "durationSec": 877, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anonymes", "name": "des participant(es)", "type": "Participant"}, {"role": "bouddhiste", "name": "Nguyen Hong", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du temple d'Aubonne", "id": "sound-C1278949-ED3F-4D05-A137-16FF558E9489", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Aubonne"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volz, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Volz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "L'Eglise face \u00e0 l'exorcisme", "id": "sound-63111D12-A098-49A8-A5B4-BF210BCFD18C", "durationSec": 2590, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exorcisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Sordet, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Colargo, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "des Pompes fun\u00e8bres g\u00e9n\u00e9rales de Lausanne", "name": "Pittet, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9 et exorciseur", "name": "Maret, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Noble, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Conservateur du mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Elections l\u00e9gislatives : Portrait de Gerhard Schroeder, un homme qui reste peu connu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4B0213F-7A6B-416D-84DE-6ED07B80371E", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bonn", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Marguerite Maurer, \u00e9crivain(e) : A propos de son ouvrage \"60 ans d'amours\", paru \u00e0 compte d'auteur. Avec Mariette Ney, belle-soeur et amie de l'\u00e9crivain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96E34E76-70AF-42F0-8E80-18D8DEBA78CA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3146, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Marguerite"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "belle-soeur et amie de M. Maurer", "name": "Ney, Mariette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e) (83 ans)", "name": "Maurer, Marguerite", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Beck, conseiller national lib\u00e9ral vaudois et agriculteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-292318E7-9307-4BF5-98C2-96CB61E8D31B", "durationSec": 1006, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beck, Serge"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral vaudois", "name": "Beck, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Balcons du ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien de Monsieur Pascal avec le Ma\u00eetre de Sacy : Entretien avec Philibert Secr\u00e9tan", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-2AA85D11-121D-4D55-91E9-F2C3B0A63C34", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8908, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascal, Blaise"], "thematicThemes": ["philosophie", "religion et croyances", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Secr\u00e9tan, Philibert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Chen Liang-Sheng, chef du Choeur universitaire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FB56523-DBA1-453D-833F-EBDE04B54379", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Chine"], "durationSec": 2947, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liang-Shen, Chen", "Choeur Universitaire de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur", "\u00e9tudiant", "universit\u00e9", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Choeur universitaire de Gen\u00e8ve", "name": "Liang-Sheng, Chen", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Lacroix, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D87AE99B-98F8-4C91-A0DB-F720F36C9777", "durationSec": 3579, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacroix, Michel"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lacroix, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgique. D\u00e9mission de Louis Tobback, ministre de l'Int\u00e9rieur : Retrait motiv\u00e9 par la mort de Semira Adamou, une r\u00e9fugi\u00e9e nig\u00e9rienne expuls\u00e9e de Belgique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B427A72F-C36A-433E-B3B7-514A989426A2", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tobback, Louis"], "thematicThemes": ["ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT OUVRIER", "PEINE DE MORT", "PRISON", "PEINE DE MORT", "PEINE DE MORT", "PRISON"], "visualPersons": ["SANDOZ, SUZETTE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "KOCH, URSULA", "KOCH, URSULA", "JEANPRETRE, FRANCINE", "KOCH, URSULA", "KOCH, URSULA", "BODENMANN, PETER"], "id": "asset-183580", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "TEXAS", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3201, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980927, portrait de la conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise SANDOZ Suzette qui d\u00e9missionne du Conseil national apr\u00e8s y avoir si\u00e9g\u00e9 7 ans\n* Jura (canton) : 19980927, le syndicat FTMH, F\u00e9d\u00e9ration des travailleurs de la M\u00e9tallurgie et de l'Horlogerie, est compos\u00e9 de moins en moins d'adh\u00e9rents d'une part et d'autre part la base du syndicat regrette que les dirigeants du syndicat ne les consulte pas suffisamment\n* SUISSE : 19980927, interview en duplex avec la pr\u00e9sidente du parti socialiste suisse, PSS, KOCH Ursula, en proie r\u00e9cemment \u00e0 de nombreuses critiques des parlementaires socialistes et de la presse\n* Lausanne : 19980927, TABRICK Nick enqu\u00eate sur les contractuels de la police municipale \u00e9quip\u00e9 d'un nouvel appareil pour amender les propri\u00e9taires de voitures mal gar\u00e9es\n* SUISSE, Texas : 19980927, quelques Suisses qui sont membres de l'association Lifespark, (\u00e9tincelle de vie), qui parraine des condamn\u00e9s \u00e0 mort, correspondent avec des condamn\u00e9s \u00e0 mort d\u00e9tenus dans la prison d'Huntsville\n* SUISSE : 19980927, une agence loue des chanteurs d'op\u00e9ra pour des inaugurations ou autres manifestation pour des prix allant de 3000 \u00e0 10000 francs.", "title": "QUITTE OU DOUBLE A FTMH // COULOIR DE LA MORT, TEXAS USA // CASTAFIORES A LOUER - 98.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "TEXAS", "SUISSE", "TEXAS", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FTMH", "FTMH"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 98.09.27", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-198796", "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225816", "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "FEMME", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "VOTATION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TAXE POIDS LOURDS", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "VOTATION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TAXE POIDS LOURDS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "FEMME", "VOTATION", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "VOTATION", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, CLAUDE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "BALET, CHANTAL", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "FRIDERICI, CHARLES", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SANDOZ, MARCEL", "BALET, CHANTAL", "BEGUELIN, MICHEL", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "FRIDERICI, CHARLES", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BODENMANN, PETER", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "COUCHEPIN, PASCAL", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "CORMINBOEUF, PASCAL", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SANDOZ, MARCEL", "CUCHE, FERNAND", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-225463", "thematicGeographicals": ["BONN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4593, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Bonn : 19980927, en direct, r\u00e9sultats et d\u00e9bats suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur la redevance poids lourds li\u00e9e aux prestations (RPLP), l'initiative populaire demandant l'abaissement de l'\u00e2ge de la retraite des femmes \u00e0 62 ans, et l'initiative populaire des Petits Paysans, appel\u00e9e aussi \"Baumann-Denner\". Commentaires suite aux \u00e9lections l\u00e9gislatives en Allemagne.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES ET ELECTIONS GENERALES ALLEMANDES (EMISSION\n\nSPECIALE) - 98.09.27", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "FRIBOURG", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE"], "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUYAS, Olivia", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP42 - 98.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233225", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230774", "durationSec": 162, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-233047", "durationSec": 162, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Fresson, com\u00e9dien : A l'occasion de sa pi\u00e8ce \"P\u00e2te feuillet\u00e9\". L'invit\u00e9 r\u00e9agit \u00e9galement \u00e0 des documents d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C9469AE-3FB7-4747-AD48-7F44396875BB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1789, "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fresson, Bernard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fresson, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.09.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233807", "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "id": "asset-234093", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1082, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980927, itw par DE ROTEN Philippa du r\u00e9alisateur MAGNIN Pascal et du chor\u00e9graphe BOTELHO Guilherme, sur leur film de danse ou vid\u00e9o-danse appel\u00e9 Contrecoup.", "title": "EXTRO DE CONTRECOUP AVEC PASCAL MAGNIN ET GUILHERME BOTELHO - 98.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.09.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233808", "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "NORMALISATION", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "NORMALISATION", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "NORMALISATION", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "NORMALISATION", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "NORMALISATION", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "NORMALISATION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MILOSEVIC, SLOBODAN"], "id": "asset-183663", "durationSec": 818, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.09.27", "visualGeographicals": ["BONN", "PARIS", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "SARAJEVO", "YOUGOSLAVIE", "BELGRADE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "CAMIONNAGE", "IMP\u00d4T", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "STATUT DE LA FEMME", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "STATUT DE LA FEMME", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "BAIN DE FOULE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "COL\u00c8RE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "AGRESSIVIT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FONCTION POLITIQUE", "F\u00caTE DES VENDANGES", "CORT\u00c8GE", "SOCIALISME"], "visualPersons": ["FRIDERICI, CHARLES", "DREIFUSS, RUTH", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHROEDER, GERHARD", "KOHL, HELMUT", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHROEDER, GERHARD", "SCHROEDER, GERHARD", "KOHL, HELMUT", "CHIRAC, JACQUES", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "CLINTON, BILL", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "BODENMANN, PETER"], "id": "asset-183664", "durationSec": 1937, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.27", "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ALLEMAGNE", "BONN", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "EUROPE", "ALLEMAGNE", "WASHINGTON", "BERLIN-EST", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "BONN", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" sp\u00e9ciale votations f\u00e9d\u00e9rales en Suisse et partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'occasion des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Allemagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "id": "asset-183623", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 217, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980927, itw par DE ROTEN Philippa du r\u00e9alisateur MAGNIN Pascal et du chor\u00e9graphe BOTELHO Guilherme, en introduction \u00e0 leur film de danse ou vid\u00e9o-danse appel\u00e9 Contrecoup.", "title": "INTRO DE CONTRECOUP AVEC PASCAL MAGNIN ET GUILHERME BOTELHO - 98.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-09-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}]}}