{"response": {"numFound": 9232, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.10.20", "visualGeographicals": ["SIVIRIEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-183272", "durationSec": 333, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOMIE", "ACUPUNCTURE", "MOMIE", "DICTATURE", "DICTATURE", "DICTATURE", "DICTATURE", "DICTATURE", "DICTATURE", "JUSTICE", "JUSTICE", "DICTATURE", "JUSTICE", "DICTATURE", "JUSTICE", "DICTATURE", "JUSTICE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO", "BERTOSSA, BERNARD", "ZIEGLER, JEAN", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "GERBER, JEAN-DANIEL", "DEL PONTE, CARLA", "ROSCHACHER, VALENTIN", "ROSCHACHER, VALENTIN", "DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-183355", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.10.20", "visualGeographicals": ["AUTRICHE", "GENEVE-VILLE", "SANTIAGO", "GENEVE-VILLE", "SANTIAGO", "GENEVE-VILLE", "BUENOS AIRES", "SANTIAGO", "BUENOS AIRES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FLAWIL", "BERNE-VILLE", "KOSOVO", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MEXICO", "BERNE-VILLE", "MEXICO", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.10.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233060", "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.10.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226028", "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233062", "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.10.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233081", "durationSec": 345, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature suisse romande: univers de femmes (2/3) : Catherine Colomb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46F11EB8-24DB-4787-A8CC-8543912A5114", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1630, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Catherine"], "thematicThemes": ["roman", "\u00e9crivaine", "20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse", "name": "Delacr\u00e9taz, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.10.20", "visualThemes": ["CHASSE", "CHASSE", "CHEVREUIL", "CHASSE", "CHEVREUIL", "CHASSE", "CHEVREUIL"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148116", "durationSec": 353, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.10.20", "visualThemes": ["URBANISME", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHEVAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148118", "durationSec": 180, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "3D", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "GARE FERROVIAIRE", "AUTOBUS", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "AUTOBUS", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-148117", "durationSec": 705, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.10.20", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "CORCELLES (BE)", "SIERRE"], "visualCorporations": ["CIO", "LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.10.20", "visualThemes": ["C\u00c9LIBAT", "C\u00c9LIBAT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198293", "durationSec": 174, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET", "INTERNET"], "id": "asset-225515", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19981020, enqu\u00eate sur la qualit\u00e9 et la rapidit\u00e9 des fournisseurs d'acc\u00e8s \u00e0 internet (FAI) ou provider en Suisse qui en compte 150 dont 30 en Suisse Romande, et comparaison de 13 provider quant \u00e0 leur facilit\u00e9 et leur rapidit\u00e9 d'acc\u00e8s au r\u00e9seau internet.", "title": "LES FOURNISSEURS D'ACCES A INTERNET (PROVIDERS) - 98.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "RAPPERSWIL (SG)", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "BULLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["BLUE WINDOW"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" prix suisse des m\u00e9dias \"Eug\u00e8ne 1999\" d\u00e9cern\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Bedag Informatik (prix de promotion de vulgarisation informatique)."], "thematicThemes": ["INTERNET"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.10.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234043", "durationSec": 127, "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURE"], "visualPersons": ["PERROT, JULIEN"], "id": "asset-234138", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2710, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981020, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, PERROT Julien, fondateur et \u00e9diteur du journal \"La Salamandre\", journal sur l'environnement, la nature et les animaux, et son invit\u00e9 du jour, RICHARD Antoine.", "title": "JULIEN PERROT - 98.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.10.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183341", "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.10.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138383", "publicationDate": "1998-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carnet de route", "title": "Dans le m\u00e9tro", "imageURL": "http://www.rts.ch/4064299.image", "id": "ece-4049588", "durationSec": 1217, "publicationDate": "1998-10-19T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En suivant quelques rames du London Underground.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4049588", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4049588"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge d'une premi\u00e8re parution musicographique et d'un r\u00e9cital au Conservatoire de Gen\u00e8ve : Entretien avec Denise Perret, Ricardo Correa, Oswald Russel et Jean-Louis Rebut", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-47EE1AA1-09BA-49B0-8D7A-386C1D2B8D91", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2769, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation pour la Diffusion de la Musique"], "thematicThemes": ["piano", "\u00e9dition", "musicologie", "conservatoire de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, directrice de la Fondation pour la Diffusion de la Musique", "name": "Perret, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Russel, Oswald", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Rebut, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Correa, Ricardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pression monte sur les autorit\u00e9s suisses concernant l'afflux de requ\u00e9rants d'asile : Interview d'Ueli Leuenberger, directeur de l'Universit\u00e9 populaire albanaise de Gen\u00e8ve, qui propose que la Communaut\u00e9 albanaise h\u00e9berge des requ\u00e9rants d'asile kosovars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6023F5A-F8DD-48FE-8232-531ABFEBD9A1", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Albanie", "Kosovo", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Universit\u00e9 populaire albanaise de Gen\u00e8ve", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Couperin, le musicien des rois (1/5) : La jeunesse (1668-1693)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7F554623-F556-43AC-ACCD-2A4C19430830", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couperin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "clavecin", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Dagpo Rimpotch\u00e9 : A propos de son ouvrage \"Le Lama venu du Tibet\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C13AAC6-4B02-45E2-9BFE-166321C8F238", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 4140, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimpotch\u00e9, Dagpo"], "thematicThemes": ["bouddhisme"], "excerpt": "[Pas trouv\u00e9 le fichier merg\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer, mais tous les fichiers dalet sont disponibles dans Sir-Int\u00e9gration].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine bouddhiste", "name": "Rimpotch\u00e9, Dagpo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Londres. Apr\u00e8s l'arrestation d'Augusto Pinochet, ex-dictateur chilien : Les Chiliens sont divis\u00e9s au sujet de sa d\u00e9tention", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71974CAA-7079-455C-8F73-0C8C2B4255CD", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Londres", "Chili"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["arrestation", "d\u00e9tention", "dictature militaire", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Santiago", "name": "Guibeleguiet, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Huttenlocher, chanteur, chef d'orchestre : A l'occasion des repr\u00e9sentations de \"La Conf\u00e9rence des animaux\", com\u00e9die musicale de Guy Bovet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-261E98FB-6553-4EFD-B172-A403894245B4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 2997, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huttenlocher, Philippe", "Bovet, Guy"], "thematicThemes": ["chanteur", "com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, chef d'orchestre", "name": "Huttenlocher, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.10.19", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ARRESTATION", "ENL\u00c8VEMENT"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183270", "durationSec": 1256, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.10.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183271", "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURE"], "visualPersons": ["PERROT, JULIEN"], "id": "asset-231726", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981019, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, PERROT Julien, fondateur et \u00e9diteur du journal \"La Salamandre\", journal sur l'environnement, la nature et les animaux, et ses invit\u00e9s du jour, LANG Pierre et FREYMOND S\u00e9bastien.", "title": "JULIEN PERROT - 98.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.10.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233080", "durationSec": 313, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Voyage autour de ma chambre. De Xavier de Maistre (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-359E7A68-D801-4F05-9DC4-4CF2206ED3D7", "durationSec": 1335, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Maistre, Xavier de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.10.19", "visualThemes": ["FLORE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FUNK", "DANSE MODERNE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SION", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148115", "durationSec": 182, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.10.19", "visualThemes": ["PORTRAIT", "C\u00c9LIBAT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148113", "durationSec": 180, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.10.19", "visualThemes": ["INTERNET", "GALERIE D'ART", "INTERNET", "EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "INTERNET", "GALERIE D'ART", "INTERNET", "PEINTURE", "GALERIE D'ART", "INTERNET", "GALERIE D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148112", "durationSec": 344, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.10.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235871", "durationSec": 396, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.10.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234589", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "RETRAITE (PENSION)", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "INDICE BOURSIER", "RETRAITE (PENSION)", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "RETRAITE (PENSION)", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "INDICE BOURSIER", "BANQUE", "RETRAITE (PENSION)", "UNIVERSIT\u00c9", "LICENCE", "SOCI\u00c9T\u00c9", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "INFORMATIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PROPHYLAXIE", "TABAGISME", "PROPHYLAXIE", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "PROPHYLAXIE", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "HECHE, CLAUDE", "RION, ANITA", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHALLER, G\u00c9RALD", "BRUNDTLAND, GRO HARLEM", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "BRUNDTLAND, GRO HARLEM", "ZELTNER, THOMAS", "BRUNDTLAND, GRO HARLEM"], "id": "asset-148114", "durationSec": 647, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.10.19", "visualGeographicals": ["VALLORBE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SIERRE", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.10.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237761", "durationSec": 250, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.10.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234224", "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE"], "id": "asset-234321", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "SUISSE"], "durationSec": 879, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Haute-Savoie : 19981019, 3 reportages de stagiaires de l'Autre T\u00e9l\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s par PASCHE Daniel consacr\u00e9s \u00e0 Sam, qui d'une part travaille dans un supermarch\u00e9 et qui d'autre part a cr\u00e9\u00e9 une \u00e9cole de cirque pour enfants \u00e0 la Chaux-de-Fonds, \u00e0 un CD-Rom appel\u00e9 Sc\u00e9narios et \u00e9dit\u00e9 par l'Association suisse pour l'orientation scolaire et professionnelle et \u00e0 un ancien ch\u00f4meur GOLAY Jean-Pierre qui a cr\u00e9\u00e9 Rafting Loisirs pr\u00e8s d'Annecy pour enseigner aux enfants le rafting et le cano\u00eb-kayak.", "title": "SAM EMPLOYE DE SUPERMARCHE ET PROF DE CIRQUE / LE CD-ROM SCENARIOS / RAFTING\n\nLOISIRS - 98.10.19", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GURZELER, Lily", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.10.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234507", "durationSec": 99, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature suisse romande: univers de femmes (1/3) : Monique Saint-H\u00e9lier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93D11624-73FF-4791-9F28-A1AF12EF727B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1639, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-H\u00e9lier, Monique"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "roman", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Seylaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE US ALABAMA - 98.10.19", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-140096", "durationSec": 168, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INFORMATIQUE", "INTERVIEW", "DICTATURE", "PORTRAIT", "JUGE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "COLL\u00c8GE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["GARZON, BALTASAR", "VIDELA, JORGE RAFAEL", "KOHLER, PIERRE", "HECHE, CLAUDE", "RION, ANITA", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHALLER, G\u00c9RALD"], "id": "asset-183260", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.10.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ESPAGNE", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "PARIS", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.10.19", "visualThemes": ["CLINIQUE", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualGeographicals": ["MONTANA", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183259", "durationSec": 913, "publicationDate": "1998-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Centlivres, ethnologue : Autour de son \u00e9tude sur la naturalisation et ses s\u00e9jours en Afghanistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F8B4E2C-329D-4A78-A9E3-F83AEEBF254D", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Suisse"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centlivres, Pierre"], "thematicThemes": ["ethnologie", "peuple d'Asie", "nationalit\u00e9", "naturalisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Monique Froidevaux, chanteuse du groupe \"Le Soldat inconnu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD999BEE-7161-4FCA-A911-867B2824499F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Soldat Inconnu", "Froidevaux, Monique"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, \"Le Soldat inconnu\"", "name": "Le Bl\u00e9vennec, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, \"Le Soldat inconnu\"", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Les Dessous noirs", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A79B31CF-97F8-4D11-ABB2-DCF13DEA077B", "durationSec": 959, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Blaise", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Marie Lafor\u00eat, chanteuse et com\u00e9dienne : Ses chansons, sa vie en Suisse, ses voyages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09FF996A-CD99-4D24-89C4-079A7E44656C", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 1975, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafor\u00eat, Marie"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dienne", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Lafor\u00eat, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 18.09.12 - NATURALISATION - PIERRE CENTLIVRES", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0B2CE93-9F5E-44A0-92CF-A1BCBEA013E3", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Suisse"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centlivres, Pierre"], "thematicThemes": ["nationalit\u00e9", "peuple d'Asie", "naturalisation", "ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Kl\u00e9ber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0C43685-8E55-484C-BA01-9EE5E43AABED", "durationSec": 903, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kl\u00e9ber, Charles"], "thematicThemes": ["universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "name": "Kl\u00e9ber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Les b\u00e9atifications contest\u00e9es de Jean-Paul II, par Dominique Voin\u00e7on (d\u00e9bat). - Une visite de coucou avec un baroudeur du ciel africain, par Serge Carrel", "id": "sound-F9857DA0-B280-4128-ABC0-573FDE766299", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["b\u00e9atification", "pape", "religion et croyances", "mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "la\u00efc catholique, descendant d'un b\u00e9atifi\u00e9", "name": "Stepinacz, Alo\u00efs", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin de Lausanne", "name": "Krief, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pilote, missionnaire de \"Missionary Aviation\"", "name": "Heniger, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste APIC", "name": "Page, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite, r\u00e9dac en chef d'Echo Magazine", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Londres. Arrestation d'Augusto Pinochet, ancien dictateur chilien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D577F25-B105-49B3-953A-FAA72B433830", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Espagne", "Londres", "Chili"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["arrestation", "dictature militaire", "chef d'Etat"], "excerpt": "Cette arrestation provoque les protestations du gouvernement chilien et r\u00e9jouit la presse espagnole", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "COMMENTAIRE DE ROTEN PHILIPPA - 98.10.18", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-183334", "durationSec": 24, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.10.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183338", "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.10.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230338", "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "SOLEIL DE MINUIT", "id": "asset-123101", "durationSec": 3176, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "60 EME FESTIVAL LUCERNE : IN SCHRIFT DE RIHM WOLFGANG PAR L'ORCHESTRE\nPHILHARMONIQUE DE BERLIN - 98.10.18", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-155256", "durationSec": 1225, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE SPECTACLE"], "id": "asset-206305", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 209, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981018, itw de MALGUY Patrice, le directeur du b\u00e2timent des forces motrices de Gen\u00e8ve (BFM), sur les particularit\u00e9s de cette ancienne usine du 19 \u00e8me si\u00e8cle transform\u00e9e en salle de spectacle, afin de remplacer temporairement le Grand Th\u00e9\u00e2tre en r\u00e9novation.", "title": "INTRO AVEC PATRICE MALGUY - 98.10.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du temple de Versoix : Pr\u00e9dication du pasteur Michel Grandjean", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-AE88DEC5-4656-46B1-9F46-82F9D33A5530", "thematicGeographicals": ["Versoix"], "durationSec": 3290, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grandjean, Michel"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "Kraft, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.10.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225720", "durationSec": 360, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "GERBER, JEAN-DANIEL", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-225768", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4303, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981019, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane sur l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s kosovars en Suisse.", "title": "REFUGIES KOSOVARS : COMMENT FAIRE FACE ? - 98.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DU DIMANCHE DE LA MISSION A L'EGLISE STE-THERESE (FR) - 98.10.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-230764", "durationSec": 3940, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION", "OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON"], "id": "asset-230811", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981018, interview de JACQUES Genevi\u00e8ve du Conseil oecum\u00e9nique des Eglises qui en dresse le bilan 50 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, alors qu'il compte aujourd'hui 300 \u00e9glises diff\u00e9rentes.", "title": "50 ANS D'OECUMENISME : A QUOI BON ? - 98.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AMSTERDAM", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "AFRIQUE DU SUD", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OECUM\u00c9NISME", "COMM\u00c9MORATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.10.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225470", "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.10.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225661", "durationSec": 151, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.10.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234042", "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LA FANTAISIE DE BEETHOVEN PAR ORCHESTRE PHILARMONIQUE DE BERLIN DIRIGE PAR\n\nBARENBOIM DANIEL - 98.10.18", "id": "asset-126245", "durationSec": 1232, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP45 - 98.10.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140455", "durationSec": 1281, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "JUSTICE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "PORT", "AIDE ALIMENTAIRE", "AMBASSADE", "SC\u00c8NE DE RUE", "GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RELOOKAGE"], "visualPersons": ["CABIALLAVETTA, MATHIS", "METTAN, GUY", "STUDER, ROBERT", "EMMANUELLI, HENRI", "TAPIE, BERNARD", "FABIUS, LAURENT", "JUPPE, ALAIN", "POIVRE D'ARVOR, PATRICK", "LEOTARD, FRANCOIS", "DUMAS, ROLAND", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-225376", "thematicGeographicals": ["ALBANIE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3235, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 199810, le conseiller national b\u00e2lois GYSIN Remo a d\u00e9pos\u00e9 une motion pour que les indemnit\u00e9s de d\u00e9part vers\u00e9es aux membres des conseils d'administration et aux cadres soient rendues publiques, motion accept\u00e9e par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral\n* FRANCE : 19981018, une trentaine d'anciens ministres fran\u00e7ais sont touch\u00e9s par les inculpations des juges fran\u00e7ais dans le cadre d'affaires de d\u00e9tournement de fonds, corruption, abus de biens sociaux, placement d'argement sur des comptes suisses. R\u00e9sum\u00e9 des principales affaires qui ont secou\u00e9 la France ces derni\u00e8res ann\u00e9es\n* Plateau : 19981018, itw de VAN RUYMBEKE Renaud, juge fran\u00e7ais, charg\u00e9 d'enqu\u00eate dans de nombreuses grandes affaires judiciaires telles l'affaire URBA et auteur de l'Appel de Gen\u00e8ve, un manifeste pour la cr\u00e9ation d'un v\u00e9ritable espace judiciaire europ\u00e9en\n* ALBANIE : 19981018, plusieurs dizaines de milliers de Kosovars ont fui le Kosovo pour se retrouver en Albanie, attendant de trouver une solution pour fuir vers la Suisse notamment\n* SUISSE : 19981018, le look techno n'est pas encore tol\u00e9r\u00e9 dans la plupart des grandes entreprises priv\u00e9es ou publiques suisses et pour trouver un emploi, un relookage conventionnel est de mise partout sauf \u00e0 l'arm\u00e9e.", "title": "SILENCE EST D'ARGENT // PETITS JUGES ET GRANDES AFFAIRES // TRANSIT EN ALBANIE\n// TECHNO BOULOT DODO - 98.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "ALBANIE", "DURR\u00cbS", "TIRANA", "GENEVE", "ALBANIE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "AVULLY"], "visualCorporations": ["ELF"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "KENNY WAYNE SHEPHERD - MONTREUX JAZZ 98", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-140211", "durationSec": 5175, "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "LEUENBERGER, UELI", "GERBER, JEAN-DANIEL", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-183258", "durationSec": 1510, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.10.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE SPECTACLE"], "id": "asset-183292", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 882, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981018, itw de MALGUY Patrice, le directeur du b\u00e2timent des forces motrices de Gen\u00e8ve (BFM), sur l'avenir de cette ancienne usine du 19 \u00e8me si\u00e8cle transform\u00e9e en salle de spectacle. Elle a tout d'abord accueilli les repr\u00e9sentations du Grand Th\u00e9\u00e2tre en r\u00e9novation, et a actuellement un mode de budget sp\u00e9cial pour un th\u00e9\u00e2tre, une soci\u00e9t\u00e9 anonyme travaillant uniquement avec des fonds priv\u00e9s, car elle ne re\u00e7oit pas de subventions.", "title": "EXTRO AVEC PATRICE MALGUY - 98.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SALLE DE SPECTACLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "FONCTIONNAIRE", "DROITS DE L'HOMME", "PORTRAIT", "FONCTIONNAIRE"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "ROBINSON, MARY"], "id": "asset-183257", "durationSec": 2043, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.10.18", "visualGeographicals": ["TREYVAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASIN", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Mallarm\u00e9 (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-125E1ACD-1762-43EE-849B-065C2BFD3416", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous : Fran\u00e7ois Caudwell, catholique et mennonite, par Serge Carrel", "id": "sound-3EDDE12E-DE2F-4567-86FB-0E921FEC5E28", "durationSec": 3292, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "catholique et mennonite", "name": "Caudwell, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille : Marie-Paule Belle, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-665261B8-4E69-4BA7-AEB4-75123D326B82", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 956, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belle, Marie-Paule"], "thematicThemes": ["chanteuse", "vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Belle, Marie-Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Mallarm\u00e9 (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-191E2491-60AF-4B94-9C26-77AB59477DAE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Genton, rebouteux, curieux, naturophile et indianophile : Un indien vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB60D7BB-2A16-484B-A544-6BF9763ED7BF", "durationSec": 3361, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genton, Christian"], "thematicThemes": ["cheval", "m\u00e9decine traditionnelle", "Indiens d'Am\u00e9rique", "\u00e9sot\u00e9risme"], "excerpt": "L'attrait pour la nature, les retraites en for\u00eat, le monde des esprits, le travail de rebouteux sur les chevaux.", "alternativeExcerpt": ["Le gu\u00e9risseur vaudois \u00e9voque l'attrait de la nature, son indianophilie et son travail sur les chevaux"], "alternativeTitle": ["Christian Genton, rebouteux / SIR_1998-10-17_chemins-de-terre_BB60D7BB-2A16-484B-A544-6BF9763ED7BF / Entretien avec Christian Genton, rebouteux, curieux, naturophile et indianophile : Un indien vaudois", "Chemins de Terre - 17.10.1998"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8976256", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rebouteux, naturophile et indianophile", "name": "Genton, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8976252"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Les cordons de la Bourse : Voyage d'initiation dans le monde myst\u00e9rieux des actions", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-75E1BED6-EB02-41C0-AD25-35A21CED5829", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourse", "\u00e9conomie capitaliste", "action", "op\u00e9ration boursi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Biblia : Un fil d'Ariane pour la Bible, par Rapha\u00ebl Pasquier", "id": "sound-C67D00E2-2CD2-451F-8135-DFBB978DAA97", "durationSec": 3292, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bible", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l' Universit\u00e9 de Fribourg et pr\u00eatre", "name": "Poffet, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier de libraire, une page se tourne... : Le monde des livres vit de grands bouleversements", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9AE6850C-34B4-4AAA-A3C7-ED48D740403E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9", "livre (imprim\u00e9)", "librairie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire, Librairie du Boulevard \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Malfait, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des achats de livres, Migros-Gen\u00e8ve", "name": "Arnaud, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "libraire, responsable du site Internet www.lehibou.ch, Librairie La Joie de Lire", "name": "Humbert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "libraire, Librairie Couvaloup \u00e0 Morges", "name": "Friederich, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bernard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.10.17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-183315", "durationSec": 1474, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.10.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185846", "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.10.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183261", "durationSec": 360, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LES ENFANTS DE LA PUB - 98.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225514", "thematicGeographicals": ["USA", "CACHEMIRE"], "durationSec": 1875, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 19981017, aux Etats-Unis, les enfants p\u00e8sent 80 milliards de dollars par an sur le march\u00e9 de la consommation. Cette client\u00e8le \u00e2g\u00e9e de 4 \u00e0 18 ans constitue un enjeu de taille pour les publicitaires et les services marketing qui les sollicitent par des spots publicitaires, des films et des produits d\u00e9riv\u00e9s\n* CACHEMIRE : 19680000, la rubrique M\u00e9t\u00e9ore pr\u00e9sente, en archives, la rencontre entre les musiciens du groupe pop, les Beatles, et leur gourou indien.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SODAPERAGA/INA/LA SEPT", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA", "type": "Organisation"}, {"name": "F2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.10.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225506", "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226032", "durationSec": 66, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "L'AIGLE, LE CHASSEUR ROYAL", "id": "asset-155275", "durationSec": 2725, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CMC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.10.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-225712", "durationSec": 889, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234044", "durationSec": 177, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIN", "F\u00caTE POPULAIRE", "BL\u00c9", "PAIN", "F\u00caTE POPULAIRE", "BL\u00c9"], "id": "asset-140205", "thematicGeographicals": ["BOTTENS", "ECHALLENS"], "durationSec": 1558, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bottens, Echallens : 19980829, extraits de la 3 \u00e8me partie de la 2e \u00e9dition de la F\u00eate du Bl\u00e9 et du Pain, qui a lieu tous les 20 ans, r\u00e9unissant un millier de figurants dans un spectacle pr\u00e9sent\u00e9 en plein air, \u00e9crit par GARDAZ Emile et mis en sc\u00e8ne par DEMIERRE G\u00e9rard.", "title": "FETE DU BLE ET DU PAIN - ECHALLENS - 98.10.17", "visualGeographicals": ["BOTTENS", "ECHALLENS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAIN", "F\u00caTE POPULAIRE", "BL\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 98.10.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-183316", "durationSec": 915, "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "DIPLOMATIE"], "id": "asset-183255", "durationSec": 943, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.10.17", "visualGeographicals": ["KREUZLINGEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chemins de terre", "title": "Christian Genton, rebouteux", "id": "ece-8976252", "durationSec": 3360, "publicationDate": "1998-10-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gu\u00e9risseur vaudois \u00e9voque l'attrait de la nature, son indianophilie et son travail sur les chevaux", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8976252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8976252"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Interviews de Lo\u00efc Waridel, 17 ans, animateur \u00e0 Radio Bamako (Mali) et de Jan de Haas, pasteur des rues \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B86CD1D2-15F0-4174-9107-528795104369", "thematicGeographicals": ["Mali", "Vaud", "Lausanne", "Afrique"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "jeune (\u00e2ge)", "pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Waridel, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur des rues", "name": "De Haas, Jan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bernard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Chargueraud, responsable des Editions Labor et Fides : A l'occasion de l'\u00e9dition de l'ouvrage \"Tous coupables? Les d\u00e9mocraties occidentales et les communaut\u00e9s religieuses face \u00e0 la d\u00e9tresse juive, 1933-1940\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D85BB59-C41A-456E-89EC-58A064F66B4E", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, Labor et Fides", "name": "Chargueraud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de concerts classique et contemporain \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Jeremy Menuhin, Aldora Budrewicz, Ivan Fedele, Phlippe Alb\u00e8ra et correspondance parisienne d'Antoine Livio", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-A5349B65-76EE-4620-B444-6F1FF3D74302", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Paris"], "durationSec": 2764, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Menuhin, Jeremy"], "thematicThemes": ["piano", "musique contemporaine", "compositeur", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 Chopin de Gen\u00e8ve", "name": "Budrewicz-Jacobson, Aldona", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Menuhin, Jeremy", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Fedele, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de Vienne (10/10) : A l'occasion de la parution d'une histoire g\u00e9n\u00e9rale de la cit\u00e9 autrichienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66A5C7F1-CC55-45B4-8172-14AE3EEEDCAB", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche", "Europe centrale"], "durationSec": 1716, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Histoire de Vienne\" chez Fayard, directeur du Centre d'\u00e9tudes germaniques de Strasbourg", "name": "Bled, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Salina Amorini, ancienne pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de la SGS (Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de surveillance)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B7C10B3-BD4B-4ABE-99C3-C3A62CC4B068", "durationSec": 2235, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salina Amorini, Elisabeth", "SGS"], "thematicThemes": ["multinationale", "commerce", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de la SGS", "name": "Salina Amorini, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "laur\u00e9ate du Prix de la meilleure femme d'affaires suisse en 1993 (Invit\u00e9e surprise)", "name": "Royston, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Robert et Gaby Casadesus, musiciens et t\u00e9moins d'un si\u00e8cle (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0463F177-65D4-4B9C-A817-C833083CD175", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casadesus, Robert", "Casadesus, Gaby"], "thematicThemes": ["concert", "musique classique", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Gaby et Robert Casadesus", "name": "Casadesus, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Casadesus, Gaby", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D527D4BA-4FBF-47FC-A807-A6A8E39FF58A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Rome", "Florence", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5107, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["roman", "vie familiale", "voyage", "\u00e9crivaine", "relation parent-enfant", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "secr\u00e9taire", "enfance", "radio"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation par Sulser : carri\u00e8re professionnelle \u00e0 la radio, \u00e9criture de pi\u00e8ces radiophoniques, Prix Schiller. Naissance \u00e0 Gen\u00e8ve, enfance dans un milieu relativement ais\u00e9, m\u00e8re d'origine de la moyenne bourgeoisie, p\u00e8re venant de Glaris d'une famille originaire d'Uri qui dut immigrer. Mariage du grand-p\u00e8re maternel avec une femme plus ais\u00e9e que lui. D\u00e9sir du p\u00e8re de devenir v\u00e9t\u00e9rinaire, mais qui fera des \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 Gen\u00e8ve. Rencontre avec son futur beau-p\u00e8re qui le convainc de devenir dentiste comme lui. Mariage relativement mal assorti. Scolarit\u00e9 dans une \u00e9cole priv\u00e9e. 1920-30 : crise \u00e9conomique dont le p\u00e8re est victime. A cette \u00e9poque, Gen\u00e8ve est pour elle une ville  tr\u00e8s tranquille, rigide et moraliste dans laquelle elle ne se sent pas vraiment chez elle. L'aventure de la SDN, dans son enfance, on avait l'impression que la guerre appartenait au pass\u00e9 et ne pourrait plus exister. La vie genevoise est marqu\u00e9e par l'extr\u00eame droite  (Oltramare). La famille a de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e9conomiques. En 1936 leurs meubles sont saisis, ce qui les humilient beaucoup. Gros efforts du p\u00e8re pour faire des \u00e9tudes, puis \"sapage\" syst\u00e9matique de sa carri\u00e8re. Y.Z. aurait aim\u00e9 faire des \u00e9tudes de lettres, mais le d\u00e9but de la guerre et les conditions financi\u00e8res de la famille l'en emp\u00eache. Ecole de secr\u00e9tariat, mais n'aime pas le travail fastidieux, ni l'ambiance de bureau. A travaill\u00e9 \u00e0 la Croix Rouge pendant toute la guerre. Th\u00e8me qui se trouve r\u00e9guli\u00e8rement dans son oeuvre : la hantise de la non-communication entre les \u00eatres. Son p\u00e8re ne communiquait presque pas, n'exprimait pas ses sentiments. Sc\u00e8nes violentes entre ses parents, son impuissance comme enfant. Elle commence \u00e0 \u00e9crire \u00e0 6-7 ans pour se cr\u00e9er son propre monde. Elle lisait beaucoup de livres d'aventures. Les probl\u00e8mes d'argent apparaissaient r\u00e9guli\u00e8rement dans ses histoires qui pourtant finissaient toujours bien. Les relations avec ses grands-parents : une grand-m\u00e8re d\u00e9pressive qui a fait de nombreux s\u00e9jours en h\u00f4pital psychiatrique. Pas de communication avec les grands-parents suisse-allemands \u00e0 cause des probl\u00e8mes de langue, elle ressentait leur monde comme totalement archa\u00efque. Dans \"Changer l'oubli\" elle a essay\u00e9 de retrouver la m\u00e9moire de ces deux vieilles personnes. Elle \u00e9tait une petite fille tr\u00e8s timide qui \u00e9crivait dans son cahier pour \u00e9chapper \u00e0 cette atmosph\u00e8re qui lui faisait peur. La deuxi\u00e8me guerre mondiale : obscurcissement, les coupons de rationnement, il faisait froid dans les maisons (chauffage \u00e0 la tourbe). La Suisse \u00e9tait entour\u00e9e par les forces de l'axe, il est impossible de sortir de Suisse, ce qui lui a permis de d\u00e9couvrir ce pays. Amour du pays et mauvaise conscience de na pas \u00eatre en guerre, pr\u00e9sence d'une menace. Elle a beaucoup \u00e9crit pendant la guerre, notamment son premier roman. Travail \u00e0 la Croix Rouge 8h par jour, les trajets se faisaient \u00e0 pied et elle \u00e9crivait le soir et les week-ends. Elle passe des vacances au Tessin avec sa m\u00e8re. Son premier livre se passe partiellement au Tessin. Personnages fictifs, influence des romans anglo-saxons : beaucoup de personnages, des histoires qui s'entrem\u00ealent. Elle l'\u00e9crit en 3 ans et le soumet aux \u00e9ditions Jeheber (sp\u00e9cialis\u00e9 dans les traductions), qui l'accepte. Les gens lisaient beaucoup, la radio \u00e9tait aussi importante. Elle avait publi\u00e9 des nouvelles sous le pseudonyme de Dani\u00e8le Marnan, mais elle publie son roman sous son vrai nom. Joli succ\u00e8s pour son premier livre, elle pense pouvoir faire une carri\u00e8re d'\u00e9crivaine. Encha\u00eenement de ses livres. Elle n'\u00e9tait pas dans les milieux litt\u00e9raires \u00e0 l'\u00e9poque. R\u00e9volte contre l'injustice de la guerre. Impuissance des femmes, sa m\u00e8re \u00e9tait totalement d\u00e9munie devant la vie et son mari. Son d\u00e9sir d'\u00e9chapper \u00e0 l'\u00e9tat d'impuissance des femmes. La n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir un m\u00e9tier et \u00e9chapper au mariage et aux enfants. Elle aspire \u00e0 vivre des amours tumultueuses. L'id\u00e9e de libert\u00e9 dans l'amour \u00e9tait difficile \u00e0 accepter. Elle a cru pendant toute la guerre que son pays faisait du bien, accueillait les r\u00e9fugi\u00e9s. La Croix Rouge a pu soutenir des prisonniers dans certains camps. Absence d'information sur ce qu'\u00e9tait r\u00e9ellement ces camps. Ils \u00e9coutaient beaucoup la radio allemande en famille, son p\u00e8re \u00e9coutait les discours d'Hitler, mais aussi des chansons sentimentales, les chroniques de Payot. Comment faire la synth\u00e8se entre la radio allemande et les chroniques de Payot ? la population \u00e9tait peu politis\u00e9e et ne se posait pas ces questions. La peur du bolchevisme contre laquelle Hitler paraissait un rempart. Les films de Leni Riefenthal, la fascination de l'esth\u00e9tique nazie. D\u00e9couverte des camps en 45 au travers des films am\u00e9ricains et sovi\u00e9tiques. Elle se pose beaucoup de questions sur les allemands et sur la complexit\u00e9 humaine. Que doit/peut faire l'individu dans des situations extr\u00eames ? Liens entre sa personnalit\u00e9 et son oeuvre : une personnalit\u00e9 combative, qui ne se laisse pas d\u00e9courager. En 1948 part pour Rome, tombe malade et est rapatri\u00e9e, soign\u00e9e d'abord par sa m\u00e8re, puis en sanatorium. Gu\u00e9rie, elle commence \u00e0 travailler pour les Rencontres Internationales de Gen\u00e8ve. Rencontre avec Umberto Campagnolo, qui veut cr\u00e9er des liens entre l'Est et l'Ouest. Rencontre avec Jean Amrouche, qui faisait de la radio en France et qui l'encourage \u00e0 tenter sa chance dans ce m\u00e9dia. Rentre \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve et commence par des enqu\u00eates sur des m\u00e9tiers f\u00e9minins, au d\u00e9but ne fait que les textes qui sont lus par des com\u00e9diens, puis, apr\u00e8s des cours de diction, passe elle-m\u00eame \u00e0 l'antenne. Fait ensuite des \u00e9missions sur la litt\u00e9rature et la po\u00e9sie, des entretiens. A 43 ans devient m\u00e8re et ne reprendra pied dans le m\u00e9tier qu'en 1968 \u00e0 l'occasion de rencontres d'\u00e9crivains \u00e0 Fribourg.  Elle propose des entretiens sur le r\u00f4le social de l'\u00e9crivain. Nouveau d\u00e9part dans le m\u00e9tier. Marie-Claude Leburgue devient responsable du secteur culturel. Premiers directs, \u00e9missions avec Pierre et Mousse Boulanger. Travaille pour le deuxi\u00e8me programme d\u00e8s 1976. \"Le Temps d'apprendre\", \u00e9mission \u00e9ducative pour adultes. Retraite \u00e0 62 ans, mais continue \u00e0 travailler pendant plusieurs ann\u00e9es pour la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve avec Benno Besson. Elle n'a jamais \u00e9crit pour le th\u00e9\u00e2tre et ne savait comment s'y prendre malgr\u00e9 toutes les pi\u00e8ces radiophoniques qu'elle a faites. Beaux souvenirs de \u00ab L'Oiseau vert\" mis en sc\u00e8ne par Benno Besson. Sa fascination pour l'Allemagne et aussi pour l'Italie. Amiti\u00e9s \u00e0 l'adolescence avec des allemands, attaches familiales, mais incompr\u00e9hension face \u00e0 ce pays. L'\u00e9criture est un artisanat, parti pris de simplicit\u00e9. Premiers mod\u00e8les : l'\u00e9criture anglo-saxonne, puis d\u00e9couverte de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Au d\u00e9but les mots n'avaient pas d'importance, ensuite la radio sera une bonne \u00e9cole pour la rendre plus attentive \u00e0 l'importance du mot. A partir de \"Changer l'oubli\", ses livres sont de plus en plus courts. L'ordinateur a aussi chang\u00e9 son style. Elle a le sentiment d'arriver mieux \u00e0 s'exprimer dans ses livres, elle \u00e9crit vite et corrige beaucoup. Evolution de son oeuvre : prise de conscience et apport documentaire sur la seconde guerre mondiale. \"Les Ann\u00e9es silencieuses\" sont d\u00e9termin\u00e9es par une visite \u00e0 Auschwitz et par la vision du documentaire \"Das Boot ist voll\" par Markus Imhof qui, en commentant son film, parle des \"mensonges\" des g\u00e9n\u00e9rations qui ont v\u00e9cu la guerre. Elle d\u00e9cide de reprendre la lecture du journal \"La Suisse\" pour comprendre si elle aurait pu \u00eatre mieux inform\u00e9e sur la situation. Les informations \u00e9taient \u00e9dulcor\u00e9es et \u00e9parpill\u00e9es, mais il \u00e9tait possible de lire entre les lignes. La population n'\u00e9tait pas sensibilis\u00e9e au \"probl\u00e8me\", voire \u00e9tait antis\u00e9mite. Parall\u00e8le entre les non-dits dans sa famille et ceux de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, d'o\u00f9 son besoin de clart\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse. Evocation historique (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED1012C-B433-4771-AB12-23740818246C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 735, "publicationDate": "1998-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "arm\u00e9e", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}]}}