{"response": {"numFound": 9232, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits sur la musique. De Paul Dukas (9/10) : Emmanuel Chabrier (1894)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-51C58843-CA44-46C8-9793-F2CDBB7AF7D0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dukas, Paul", "Chabrier, Emmanuel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, critique musical", "name": "Dukas, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne-Lise Th\u00fcrler, \u00e9crivain(e) : A propos de son livre \"L'Enfance en miettes\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5092BACE-50B3-4450-9F4E-37F661831B2C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thurler, Anne-Lise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "enfance", "litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e) suisse romande", "name": "Thurler, Anne-Lise", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "5 [cinq] nouvelles de Sadeq Hedayat (4/5) : Le Chien errant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-314F6ECB-3129-4D02-9881-F55DE00EAA74", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1250, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hedayat, Sadeq", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Norbert Moret qui vient de d\u00e9c\u00e9der et actualit\u00e9 musicale : Entretien avec Kathereen Abherv\u00e9, Herv\u00e9 Klopfenstein et Chronique du livre par Daniel Robellaz", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AFC89C60-E30F-425D-B0FC-DD45AEDA3227", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2845, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moret, Norbert"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "presse d'art", "chef d'orchestre", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef d'\"Art et Fugue\"", "name": "Abherv\u00e9, Kathereen", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orcheste", "name": "Klopfenstein, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires de SWA : N\u00e9cessit\u00e9 d'une augmentation de capital. Interview de Peter Leishman, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Compagnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3246573A-4354-41BC-B586-E3DE0BE042FF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SWA"], "thematicThemes": ["action", "capital", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de SWA", "name": "Leishman, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "visualPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-198289", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3596, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981118, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine, PARET Mich\u00e8le et WAVRE Dominique, couple de navigateurs, pour parler de la voile, de leurs projets, de la course Vend\u00e9e Globe et de la course la Route du Rhum, et ses invit\u00e9s du jour, SCHNECKENBURGER Ren\u00e9, BERTHOUD Nicolas et RIELLE, Jean-Charles. Discussion t\u00e9l\u00e9phonique avec RAVUSSIN Steve lors de la Route du Rhum.", "title": "MICHELE PARET ET DOMINIQUE WAVRE - 98.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES", "PARET, MICH\u00c8LE"], "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225493", "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185746", "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.19", "visualThemes": ["EXODE RURAL", "POLICE"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148492", "durationSec": 156, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENAIRE DE L'ENTREPRISE", "USINE", "OUVRIER", "PARTENAIRE DE L'ENTREPRISE", "PARTENAIRE DE L'ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "PARTENAIRE DE L'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-148491", "durationSec": 331, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.19", "visualGeographicals": ["VALAIS", "MARTIGNY", "SALLANCHES", "SION", "SION", "LOURTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.19", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148235", "durationSec": 350, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148191", "durationSec": 337, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.19", "visualThemes": ["KURDES", "EXTRADITION", "IMMOLATION", "KURDES", "EXTRADITION", "IMMOLATION", "DROIT DE L'ENFANT"], "visualGeographicals": ["ROME", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "TROGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148342", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.19", "visualThemes": ["PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SALLE D'AUDIENCE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "INCENDIE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUVEVILLE, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148493", "durationSec": 656, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "POLLUTION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PEINTURE", "ART D\u00c9CORATIF"], "visualPersons": ["EXEM", "EXEM"], "id": "asset-148494", "durationSec": 173, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "BERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "EXPOSITION D'ART", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "EXPOSITION D'ART", "ART PR\u00c9COLOMBIEN"], "visualPersons": ["MENZ, C\u00c4SAR", "MENZ, C\u00c4SAR"], "id": "asset-225916", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3617, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981119, HEINIGER Florence re\u00e7oit MENZ C\u00e4sar, directeur du mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve, BURNAND Gaston commissaire de l'exposition Mexique, Terre des Dieux au Mus\u00e9e Rath, et HEFTI Maurice guide conf\u00e9rencier pour parler de l'exposition Mexique, Terre des Dieux sur l'art pr\u00e9colombien qui a lieu au Mus\u00e9e Rath.", "title": "REGARDS CROISES SUR L'EXPOSITION \"MEXIQUE, TERRE DES DIEUX TRESORS DE L'ART\nPRECOLOMBIEN\" - 98.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "MEXIQUE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART PR\u00c9COLOMBIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INCENDIE", "GARE FERROVIAIRE", "PORTRAIT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PORTRAIT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PORTRAIT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PORTRAIT", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-148328", "durationSec": 933, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.19", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "ROME", "DISENTIS", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SF DRS", "SF DRS", "SF DRS", "SF DRS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c8QUE POSTAL", "POSTE", "CH\u00c8QUE POSTAL", "POSTE", "CH\u00c8QUE POSTAL", "POSTE", "ESCROQUERIE", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "ISS", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-148329", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COSMOS", "HALIFAX", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["POSTFINANCE", "SASEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148343", "durationSec": 378, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148090", "durationSec": 149, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148089", "durationSec": 48, "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURALISATION", "NATURALISATION"], "id": "asset-148198", "thematicGeographicals": ["SCHWYZ"], "durationSec": 5227, "mediaType": "video", "excerpt": "* Schwyz : 19981119, dans certains cantons comme \u00e0 Schwyz, la naturalisation des \u00e9trangers est soumise \u00e0 votation populaire, une mesure unique en Europe qui restreint le nombre de candidats d\u00e9j\u00e0 soumis \u00e0 une proc\u00e9dure \u00e0 3 \u00e9chelons (f\u00e9d\u00e9ral, cantonal et communal).", "title": "TETES DE TURCS A SCHWYZ // FAUT-IL CASTRER LES VIOLEURS ? // SIECLE EN IMAGES\n\nLE SAINT SUAIRE - 98.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SCHWYZ", "BERNE-VILLE", "SCHWYZ", "SCHWYZ"], "visualCorporations": ["VICTORINOX"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-11-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Prix de la fondation bernoise pour la radio et la t\u00e9l\u00e9vision 1998 pour \"T\u00eates de Turcs \u00e0 Schwyz\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Digressions sur le fantastique en musique (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A2AAF05-030D-4CAE-AC79-74493B425DCA", "durationSec": 3545, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "mythe", "op\u00e9ra (oeuvre)", "fantaisie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Christo, artiste am\u00e9ricain, et de sa compagne Jeanne Claude : A propos des arbres de la Fondation Beyeler \u00e0 Riehen qu'ils ont emball\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5AAA61A-BD8A-4318-B9E2-45329483B17E", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)", "Riehen"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Beyeler"], "thematicThemes": ["arbre", "art d\u00e9coratif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compagne de Christo", "name": "Jeanne Claude", "type": "Participant"}, {"role": "artiste am\u00e9ricain", "name": "Christo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante au Jura", "name": "Ch\u00e8vre, Mireille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. Les \u00e9tudiants en gr\u00e8ve ont remis une r\u00e9solution au chef du D\u00e9partement de l'instruction publique : Interview de Thierry B\u00e9guin, chef du DIP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D830F246-16B7-43FB-BBC9-03357829BD11", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "\u00e9tudiant", "taxe universitaire", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DIP neuch\u00e2telois", "name": "B\u00e9guin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Eric Valli, auteur de \"Nomades du miel\" (Ed. de la Martini\u00e8re) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79CBDFC6-EF80-4DD5-8E7F-237EE80FAA5B", "durationSec": 1084, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Nomades du miel\"", "name": "Valli, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Layaz, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Ci-gisent\" (Ed. L'Age d'homme)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-19D3D8BD-F350-4BF5-AC4E-26C458AC6A9D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Layaz, Michel", "Holopherne", "Judith"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivain", "roman", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Th\u00e9matique de Judith et Holopherne dans le roman de Michel Layaz", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Layaz, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusion de Toni et S\u00e4ntis pour devenir Swiss Dairy Food S.A. : Interview de Serge Mamie, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des travailleurs du commerce, des transports et de l'alimentation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9E0B3C4-CEC2-4C2C-8524-7DB3631E56F3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Thoune", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Dairy Food", "S\u00e4ntis", "Toni"], "thematicThemes": ["production laiti\u00e8re", "perte d'emploi", "licenciement", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "300 emplois seront supprim\u00e9s dans les 18 prochains mois et le site de Neuch\u00e2tel va fermer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des travailleurs du commerce, des transports et de l'alimentation", "name": "Mamie, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge des concerts Contrechamps RRRRR... et de l'actualit\u00e9 musicale : Entretien avec Rachel Fehr, Martin Weiffenbach, Ricardo Bologna, Eduardo Leandro et Bernadette El\u00f6d au micro d'Alexandre Barrelet", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2C391FC7-BEF1-495C-8BEB-560F8D7E19D2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Lutry", "Tannay", "Vaud"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Fehr, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste", "name": "Bologna, Ricardo", "type": "Participant"}, {"role": "violon", "name": "Weiffenbach, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "El\u00f6d, Bernadette", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste", "name": "Leandro, Eduardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "5 [cinq] nouvelles de Sadeq Hedayat (3/5) : La soeur a\u00een\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1ED7A412-F53E-4F75-A7F4-EF06AA4D0AF1", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hedayat, Sadeq", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. Gr\u00e8ve administrative des m\u00e9decins-assistants dans les h\u00f4pitaux : Interview de Denis Rentsch, m\u00e9decin genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9BEC593-E4AB-443A-A0A5-DAC2E69EC352", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "gr\u00e8ve", "condition de travail", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Les m\u00e9decins-assistants du canton de Zurich ont re\u00e7u le soutien de leurs coll\u00e8gues des autres cantons, notamment des Genevois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin genevois", "name": "Rentsch, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Interview de Pius Segm\u00fcller, nouveau commandant de la Garde pontificale au Vatican : Bilan apr\u00e8s plus de 20 jours d'activit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F4AE5EC-0869-4236-BBDF-63C4DAA0C186", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rome", "Vatican"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["garde pontificale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau commandant de la Garde pontificale au Vatican", "name": "Segm\u00fcller, Pius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230122", "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le chef du gouvernement italien exclut l'extradition vers la Turquie d'Abdullah O\u00e7alan, chef du PKK arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Rome : Des milliers de partisans du chef du Parti des travailleurs du Kurdistan lui expriment son soutien", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2779CF1B-E398-4DED-87D1-7EDAFA59C465", "thematicGeographicals": ["Italie", "Turquie", "Rome", "Kurdistan"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["O\u00e7alan, Abdullah", "PKK"], "thematicThemes": ["fonction politique", "mouvement politique", "minorit\u00e9", "Kurdes", "arrestation", "extradition"], "excerpt": "Plusieurs partisans d'O\u00e7alan se sont immol\u00e9s par le feu, comment expliquer cette ferveur parmi la Communaut\u00e9 kurde pour soutenir O\u00e7alan ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de la question kurde", "name": "Kutschera, Kris", "type": "Participant"}, {"role": "Kurde de Montpellier, porte-parole du PKK", "name": "Dogan, Ali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Bugnion, ancien directeur-adjoint du CICR, conseiller diplomatique de la Direction du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EBEA890-E1E9-4086-A71C-62C32E87EE23", "durationSec": 2996, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Bugnion, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation humanitaire", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller diplomatique au CICR", "name": "Bugnion, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231725", "durationSec": 481, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE", "BOURGNON, LAURENT", "RAPIN, CHARLES-HENRI", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-234094", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3580, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981118, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine, PARET Mich\u00e8le et WAVRE Dominique, couple de navigateurs, pour parler de la voile, de la course la Route du Rhum et des navigateurs BOURGNON Laurent et RAVUSSIN Steve, et ses invit\u00e9s du jour, BOURGNON Suzon et Charles, RAVUSSIN Fran\u00e7ois, Jacqueline et S\u00e9bastien, PETREQUIN Thierry, NOPPERT Yves, GILLIOZ Vincent, JEANNERET Philippe, POFFET Denis, RAPIN Charles-Henri. Discussions t\u00e9l\u00e9phoniques avec BOURGNON Laurent et avec RAVUSSIN Steve lors de la Route du Rhum.", "title": "MICHELE PARET ET DOMINIQUE WAVRE - 98.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "L'ENIGME DE L'OISEAU BLANC", "id": "asset-122312", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.18", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "EAU (RESSOURCE)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RIVI\u00c8RE", "ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148487", "durationSec": 362, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["AUDRIAZ, HUBERT"], "id": "asset-148234", "durationSec": 344, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148097", "durationSec": 171, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "DIPLOMATIE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "JUIFS", "DIPLOMATIE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "TOXICOMANIE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ART CONCEPTUEL", "PERFORMANCE", "LAND ART", "ARBRE"], "visualPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES", "CHRISTO"], "id": "asset-148326", "durationSec": 949, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.18", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "RIEHEN"], "visualCorporations": ["FONDATION BEYELER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148341", "durationSec": 341, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.18", "visualThemes": ["USINE", "EXODE RURAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148488", "durationSec": 162, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148340", "durationSec": 1154, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CONCEPTUEL", "PERFORMANCE", "LAND ART", "ARBRE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "EMPLOI", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INCENDIE", "SCIERIE", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "FUSION D'ENTREPRISES", "ENSEIGNE", "ENSOLEILL\u00c9", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "USINE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FAILLITE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "AGRICULTEUR", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "VOTATION", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["CHRISTO", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-148489", "durationSec": 716, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.18", "visualGeographicals": ["RIEHEN", "PLAN-LES-OUATES", "TOURTEMAGNE", "VIEGE", "VIEGE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "YVERDON", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FONDATION BEYELER", "LONZA", "ALGROUP", "LONZA", "ALGROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Au-del\u00e0 des grilles", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-148363", "thematicGeographicals": ["BOCHUZ", "VANDOEUVRES"], "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bochuz, Vandoeuvres : 19981118, discussions, au p\u00e9nitencier de Bochuz, avec BAERISWYL Bernhard qui purge une peine de prison de 19 ans depuis le 19970421 pour le meurtre de son amie Nicole. Parall\u00e8lement \u00e0 ces discussions, PICHON Bernard s'entretient avec le psychanalyste DE SAUSSURE Thierry qui \u00e9tait le psychologue de BAERISWYL Bernhard quand celui-ci avait 12 ans, et le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud SCHWENTER Jean-Marc qui a jug\u00e9 le crime.", "title": "BERNHARD BAERISWYL - 98.11.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BOCHUZ", "VANDOEUVRES", "VANDOEUVRES", "SUISSE", "BOCHUZ", "VANDOEUVRES", "LAUSANNE", "BOCHUZ", "VANDOEUVRES", "LAUSANNE", "BOCHUZ", "VANDOEUVRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BOCHUZ", "VANDOEUVRES", "BOCHUZ", "BOCHUZ", "VANDOEUVRES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESHUSSES, Marie-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["KURDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "WINDSURF (COMP\u00c9TITION)", "SOUMISSION PUBLIQUE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "FAILLITE", "FAILLITE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "FAILLITE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "FAILLITE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "DIPLOMATIE", "JUIFS", "BANQUE", "DIPLOMATIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE", "CASANOVA, ACHILLE", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "COTTI, FLAVIO", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "COTTI, FLAVIO", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-148327", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.18", "visualGeographicals": ["ROME", "USA", "VIRGINIE", "USA", "USA", "VIRGINIE", "USA", "USA", "VIRGINIE", "MAUI (\u00ceLE)", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JERUSALEM", "BERNE-VILLE", "JERUSALEM", "VAUD", "JURA (CANTON)", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.18", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "JEUNE (\u00c2GE)", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148490", "durationSec": 165, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148098", "durationSec": 573, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits sur la musique. De Paul Dukas (8/10) : Othello de Verdi (1894)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7D663EE-F0C7-4EB5-AD8A-5A44C9C4A7BB", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 1725, "publicationDate": "1998-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dukas, Paul", "Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, critique musical", "name": "Dukas, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Six contes de Guy de Maupassant et un entretien avec G\u00e9rard Guillaumat : Martine - La M\u00e8re sauvage - Les Sabots - Petit soldat - Toine - La Ficelle", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E6B29A7A-6C3F-4B62-A466-6E287517BBA0", "thematicGeographicals": ["France", "Normandie"], "durationSec": 4608, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maupassant, Guy de", "Guillaumat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "vie quotidienne", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Minh-H\u00e0 Pham-Del\u00e8gue : A propos de son ouvrage \"Les Abeilles\" (Ed. de la Martini\u00e8re) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CFBCB5A-F23F-4F6E-927C-464CDA5B97C8", "durationSec": 1001, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abeille", "\u00e9thologie", "apiculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pham-Del\u00e8gue, Minh-H\u00e0", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s l'attentat de Louxor : Interview de Rose-Marie Dousse, rescap\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C0A0C57-86DB-44B4-BEEB-726CD6074CAF", "thematicGeographicals": ["Louxor", "Egypte"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "terrorisme", "station touristique", "attentat", "islam", "indemnisation"], "excerpt": "L'indemnisation des victimes tra\u00eene en longueur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9e de l'attentat de Louxor", "name": "Dousse, Rose-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "5 [cinq] nouvelles de Sadeq Hedayat (2/5) : Sampingue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B521DC1E-D54C-43DD-AA58-A0DF533C9DBA", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1266, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hedayat, Sadeq", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Lanzmann, \u00e9crivain, parolier : Son p\u00e8re - Son enfance - Ses aventures - Le voyage - Jacques Dutronc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A09DDF0F-BE56-43E8-B8BA-236687E54B36", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutronc, Jacques", "Lanzmann, Jacques"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "voyage", "\u00e9crivain", "auteur musical"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, parolier", "name": "Lanzmann, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival 38\u00e8mes Rugissants et de l'actualit\u00e9 discographique : Entretien avec Benoit Thierbergien, Oscar Mancini, William Garcin, Sylviane Baillif et correspondance d'Antoine Livio", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-3E12FE40-370A-4EBA-90A5-23ADABD95ABE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Italie", "France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3090, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival 38\u00e8mes Rugissants"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique contemporaine", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Garcin, William", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Mancini, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique", "name": "Thierbergien, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Baillif, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits sur la musique. De Paul Dukas (7/10) : Pour un ma\u00eetre fran\u00e7ais, Jean-Philippe Rameau (1894)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8789C6C1-C86E-4ADB-8DA3-E677E084009D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rameau, Jean-Philippe", "Dukas, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, critique musical", "name": "Dukas, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Digressions sur le fantastique en musique (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77810A69-3430-42BE-B91E-D0A927390041", "durationSec": 3466, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "mythe", "fantaisie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un an apr\u00e8s l'attentat de Louxor : Interview de Rose-Marie Dousse, rescap\u00e9e, qui est en col\u00e8re contre les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-805A5032-3A47-4525-867A-EB82AA0192B3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Egypte", "Louxor"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme", "station touristique", "terrorisme", "attentat", "indemnisation"], "excerpt": "L'indemnisation des victimes tra\u00eene en longueur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9e de l'attentat de Louxor", "name": "Dousse, Rose-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une centaine de soldats vaudois du R\u00e9giment 15 encadrent des requ\u00e9rants d'asile dans les Pr\u00e9alpes bernoises : Interview d'un soldat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-828677C5-8E4A-4F80-8B7A-E9F25D95435A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)", "Gurnigel Bad"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "arm\u00e9e", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat vaudois du R\u00e9giment 15", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["AIRBAG", "AIRBAG", "AIRBAG", "AIRBAG", "AIRBAG", "AIRBAG", "\u00c9PICE", "\u00c9PICE", "\u00c9PICE", "\u00c9PICE", "\u00c9PICE", "\u00c9PICE", "\u00c9PICE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["SCHIFFER, CLAUDIA"], "id": "asset-233212", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1468, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19981117 et archives, enqu\u00eate sur les s\u00e9quelles auditives que peut entra\u00eener le d\u00e9clenchement d'un airbag automobile\n* Vaud, Gen\u00e8ve : 19981117, enqu\u00eate sur la qualit\u00e9 des safrans, \u00e9valu\u00e9e par le laboratoire cantonal vaudois en fonction de leur pouvoir aromatisant et de leur pouvoir colorant\n* Vaud, Berne-Ville : 19981117, la caisse d'assurance maladie Visana parvient \u00e0 augmenter les primes sur ses assurances compl\u00e9mentaires, en particulier pour les assur\u00e9s \u00e2g\u00e9s, sans que l'OFAS (Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances priv\u00e9es) n'intervienne.", "title": "AIRBAGS / SAFRAN / VISANA - 98.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MUND", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "EPALINGES", "PLATEAU", "EPALINGES", "PLATEAU", "EPALINGES", "PLATEAU", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230851", "durationSec": 100, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.11.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-206302", "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une centaine de soldats vaudois du R\u00e9giment 15 encadrent des requ\u00e9rants d'asile dans les Pr\u00e9alpes bernoises : Interview de Gilbert Forestier, porte-parole de l'ODR (Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s), et d'un soldat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91A71D4F-26A6-4119-9C2A-9733ECD8E0C1", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Suisse", "Gurnigel Bad"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "requ\u00e9rant d'asile", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ODR", "name": "Forestier, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "soldat vaudois du R\u00e9giment 15", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-225694", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3218, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981117, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit des membres passionn\u00e9es de musique et de voiture de l'association Swiss Car Audio et SINCLAIR Laure, actrice de films pornographiques.", "title": "LAURE SINCLAIR / SWISS CAR AUDIO - 98.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "FRANCE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ARGENTINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "visualPersons": ["BOURGNON, LAURENT", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-234148", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3559, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981117, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine, PARET Mich\u00e8le et WAVRE Dominique, couple de navigateurs, pour parler de la voile, de la course la Route du Rhum et du navigateur BOURGNON Laurent, favori de cette course, et ses invit\u00e9s du jour, BOURGNON Suzon, BOURGNON Charles, TROILLET Jean, LANZMANN Jacques, JEANNERET Philippe et DUNAND Bernard. Discussions t\u00e9l\u00e9phoniques avec BOURGNON Laurent et avec RAVUSSIN Steve lors de la Route du Rhum.", "title": "MICHELE PARET ET DOMINIQUE WAVRE - 98.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "L'EAU - HISTOIRES DE SURVIE", "id": "asset-155060", "durationSec": 3155, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148484", "durationSec": 183, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-148233", "durationSec": 345, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.17", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148095", "durationSec": 121, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "G\u00c9NOCIDE", "JUDA\u00cfSME", "HORAIRE DE TRAVAIL", "M\u00c9DECIN", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SECTE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SECTE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SECTE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SECTE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ATTENTAT", "COMM\u00c9MORATION", "TOURISME", "ATTENTAT", "COMM\u00c9MORATION", "TOURISME", "ATTENTAT", "COMM\u00c9MORATION", "\u00c9MIGRATION", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9MIGRATION", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "H\u00d4PITAL", "MALADIE DE PARKINSON", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE DE PARKINSON", "M\u00c9DICAMENT", "H\u00d4PITAL", "MALADIE DE PARKINSON", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DICAMENT", "CULTURE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["NETANYAHOU, BENYAMIN"], "id": "asset-148325", "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.17", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GRENOBLE", "FRANCE", "ISERE", "FRANCE", "GRENOBLE", "FRANCE", "ISERE", "FRANCE", "LOUXOR", "LOUXOR", "LOUXOR", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CALENDRIER"], "id": "asset-148486", "durationSec": 173, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.17", "visualGeographicals": ["COFFRANE", "BIENNE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["HC BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148190", "durationSec": 345, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.17", "visualThemes": ["LOTO", "LOTO"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "MONTILIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148483", "durationSec": 386, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FUSION D'ENTREPRISES", "FUSION D'ENTREPRISES", "FUSION D'ENTREPRISES", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "H\u00d4PITAL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "M\u00c9DECIN", "H\u00d4PITAL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "M\u00c9DECIN", "H\u00d4PITAL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "M\u00c9DECIN"], "id": "asset-148324", "durationSec": 972, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.17", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ZURICH-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "visualCorporations": ["ALGROUP", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALGROUP", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALGROUP", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB  +NEWS - 98.11.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158801", "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.17", "visualThemes": ["M\u00c9T\u00c9ORITE", "ASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148338", "durationSec": 1349, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148339", "durationSec": 374, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "FINANCEMENT", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)"], "visualPersons": ["MACHERET, AUGUSTIN", "BEGUELIN, MATTHIEU", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-148485", "durationSec": 734, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.17", "visualGeographicals": ["VAUD", "CORG\u00c9MONT", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ANZERE", "CAROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148094", "durationSec": 182, "publicationDate": "1998-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Digressions sur le fantastique en musique (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F86107E-974D-4087-AAC8-4BF4666485D7", "durationSec": 3502, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "fantaisie", "mythe", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Minh-H\u00e0 Pham-Del\u00e8gue : A propos de son ouvrage \"Les Abeilles\" (Ed. de la Martini\u00e8re) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1FE8C64-909B-46FD-981E-B196505751F3", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abeille", "\u00e9thologie", "apiculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pham-Del\u00e8gue, Minh-H\u00e0", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge des concerts Contrechamps \u00e0 Lausanne et Concerts Jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Philippe Alb\u00e8ra, Ren\u00e9 Meyer, Bahar Dord\u00fcnc\u00fc et Michel Michot", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8B3CECC1-12E0-4D1A-B237-1DF55156B41D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Meyer, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Michot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Ensemble Contrechamps", "name": "D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, Bahar", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Piccard, a\u00e9rostier vaudois : A propos de sa 3e et derni\u00e8re tentative du Tour du monde en ballon sans escale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C860DDF-F3FD-4D15-B827-C79D91EC09E2", "durationSec": 445, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (hom\u00e9opathe)"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier vaudois", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Air du temps. La gauche au pouvoir en Europe et la place des femmes dans la politique", "id": "sound-D13CAD42-6CE6-4999-B209-749798BAD2D8", "durationSec": 3047, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}, {"name": "Grigoriu, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Henry, G.", "type": "Participant"}, {"name": "Zichichi, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits sur la musique. De Paul Dukas (6/10) : Schumann et ses \u00e9crits sur la musique et les musiciens (1894)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-333385A0-7007-438B-A8FC-E8F199AB579F", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 1711, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert", "Dukas, Paul"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, critique musical", "name": "Dukas, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Anticipation Version 4.0 \u00e0 Saint-Gervais (Gen\u00e8ve) : Interview de Simon Lamuni\u00e8re, organisateur et conservateur du Centre pour l'image contemporaine de Saint-Gervais (Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-588C4DB4-C0C8-47A6-A1A6-4F938225D1A0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "art vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Leuba, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Centre pour l'image contemporaine de Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lamuni\u00e8re, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Kogler, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "5 [cinq] nouvelles de Sadeq Hedayat (1/5) : Le Tch\u00e2dor", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D82D0FDA-BC40-4D13-93F8-1020B2D3C991", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1270, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voiles islamiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hedayat, Sadeq", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "Histoire des droits populaires en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7F916C4-9CC6-480F-9741-679D41D5D53E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 624, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits civiques", "19e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183343", "durationSec": 356, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "visualPersons": ["DURR, PHILIPPE", "BOURGNON, LAURENT", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-225710", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3606, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981116, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine, PARET Mich\u00e8le et WAVRE Dominique, couple de navigateurs, pour parler de la voile, de leurs courses et de la course La Route du Rhum, et ses invit\u00e9s du jour, DURR Philippe, DIVORNE Daniel, JEANNERET Philippe et REYMOND Patrick. Discussion t\u00e9l\u00e9phonique avec BOURGNON Laurent lors de la Route du Rhum.", "title": "MICHELE PARET ET DOMINIQUE WAVRE - 98.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DURR, PHILIPPE", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ROUTE DU RHUM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COIFFEUR", "COIFFEUR", "\u00c9TUDIANT", "SOUFFLERIE A\u00c9RODYNAMIQUE", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "\u00c9TUDIANT", "SOUFFLERIE A\u00c9RODYNAMIQUE", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "MULTIM\u00c9DIA", "INTERNET"], "id": "asset-225668", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "RUESCHLIKON"], "durationSec": 952, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Rueschlikon : 19981116, 3 reportages de stagiaires de l'Autre T\u00e9l\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s par PASCHE Daniel, \u00e0 propos de la soci\u00e9t\u00e9 de coiffure et de soins esth\u00e9tiques \u00e0 domicile EWI Coiffure Services, de la collaboration entre ch\u00f4meurs en occupation temporaire et \u00e9tudiants de l'Ecole d'Ing\u00e9nieurs de Gen\u00e8ve et ETOY, soci\u00e9t\u00e9 d'agents sur le r\u00e9seau informatique Internet.", "title": "EWI COIFFURE SERVICES / PONT BUTIN / ETOY - 98.11.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "RUESCHLIKON", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE ROB ROY - 98.11.16", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-226019", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "Meurtre \u00e0 Champel", "imageURL": "http://www.rts.ch/5067912.image", "id": "ece-5067913", "durationSec": 54, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Br\u00e8ve rencontre avec la reine genevoise du crime Corinne Jaquet.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5067913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5067913"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225811", "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234388", "durationSec": 329, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "BAB +NEWS - 98.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158797", "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.16", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "TRAMELAN", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "TRAMELAN", "JURA (CANTON)", "TRAMELAN", "JURA (CANTON)", "TRAMELAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148479", "durationSec": 354, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.16", "visualGeographicals": ["BAGDAD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148232", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}