{"response": {"numFound": 9232, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "JURASSIENS MAIS PROTESTANTS ! - 98.06.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-155110", "durationSec": 885, "publicationDate": "1998-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.06.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-237690", "durationSec": 1507, "publicationDate": "1998-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Gen\u00e8ve (Aux P\u00e2quis)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B19D968C-43BD-4965-B2D6-8F8A2348F64C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "P\u00e2quis (Les)"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste-chroniqueuse, sp\u00e9cialiste de la presse internationale", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, globe-trotter, pilote, fan de football", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "programmatrice de RSR La Premi\u00e8re", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monique Sandoz, c\u00e9ramiste : Des pierres et des terres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2422DC95-C5CE-4697-A5F8-DD1CD0B3E1AF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Bardonnex"], "durationSec": 3317, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandoz, Monique"], "thematicThemes": ["sculpture", "sport \u00e9questre (loisir)", "c\u00e9ramique d'art", "berger"], "excerpt": "Les \u00e9tudes, le choix de la c\u00e9ramique, l'apprentissage en autodidacte, les diff\u00e9rentes techniques de cuisson, la technique du four en papier. L'activit\u00e9 de berg\u00e8re, les balades \u00e0 cheval, le regard sur la nature, la fascination du monde min\u00e9ral. Le mouvement dans ses sculptures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Sandoz, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Traces : Sur les pas de Zwingli, par Daniel Saugy", "id": "sound-FDFCF9CB-CF05-4703-B710-AF76E019F220", "durationSec": 3224, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zwingli, Ulrich"], "thematicThemes": ["R\u00e9forme", "religion et croyances", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Hoffer, Arthur Louis", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Bridel, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collabotateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La justice sauve le HC Fribourg Gott\u00e9ron de la faillite et plusieurs millions de dettes disparaissent : Interview de Gaston Baudet, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D60B1B01-18C8-452B-B977-0D572FD6C457", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Fribourg-Gott\u00e9ron"], "thematicThemes": ["club sportif", "hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du HC Fribourg Gott\u00e9ron", "name": "Baudet, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous : une source utile, avec Andr\u00e9 Fol, par Rapha\u00ebl Pasquier", "id": "sound-032FBE42-45F6-44EC-96A9-6560AC9397B0", "durationSec": 3225, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, auteur d'un livre sur la maladie et la spiritualit\u00e9", "name": "Fol, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lancement d'un double r\u00e9f\u00e9rendum contre la r\u00e9vision de la loi sur l'asile et contre les mesures urgentes vot\u00e9es par les Chambres f\u00e9d\u00e9rales : Interview d'Yves Br\u00fctsch, coordinateur romand du Comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-591C9F4E-7F66-4555-BFDE-36B3974C6884", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "l\u00e9gislation", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur romand du Comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire", "name": "Brutsch, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'Ici, d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Magazine mensuel des r\u00e9dactions culturelles de la CRPLF (Communaut\u00e9 des Radios Publiques de Langue Fran\u00e7aise) : Villes refuges et parlement des \u00e9crivains", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4B322BAE-8BE3-4576-AA24-FA571F360C8E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Canada", "Suisse romande", "Vevey", "France", "Bruxelles", "Belgique"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "r\u00e9fugi\u00e9", "intellectuel", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Glissant, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Wolf, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Montremy, Jean-Maurice de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Canada", "name": "Chouinard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE PARRAIN I - 98.06.27", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-155051", "durationSec": 659, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.06.27", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA", "GENEVE-VILLE", "DEVELIER", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-155073", "durationSec": 1565, "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "AUTONOMISME", "ROBOTIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9DUCATION", "VOILE (LOISIR)", "\u00c9DUCATION", "VOILE (LOISIR)"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-155023", "durationSec": 868, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.06.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MOUTIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CELIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "98.06.27", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-237700", "publicationDate": "1998-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Lisbonne dans les marges : Etat de la litt\u00e9rature portugaise contemporaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B73B395B-D50A-42B0-A654-53D915CC1487", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3589, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Louren\u00e7o, Eduardo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Jorge, L\u00eddia", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Lisbonne", "name": "Prado Coelho, Eduardo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Paixao, Pedro", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Grismao, Ana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Barrelet, un des pionniers des soins palliatifs en Suisse romande", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-7911593B-0C79-4CEE-A32B-565679944042", "durationSec": 2198, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrelet, Laurent"], "thematicThemes": ["soin palliatif", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Laurent Barrelet est m\u00e9decin responsable de Rive Neuve \u00e0 Villeneuve. Cet \u00e9tablissement a souffl\u00e9 ses 10 bougies le mois pass\u00e9, mais sa cr\u00e9ation n'a pas \u00e9t\u00e9 chose facile \u00e0 faire accepter \u00e0 la m\u00e9decine classique. Que fait-on pour permettre une fin de vie paisible et heureuse aux patients ? Comment r\u00e9ussit-on \u00e0 tenir le coup moralement quand on voisine quotidiennement avec la mort ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef de l'Unit\u00e9 de soins palliatifs du CHUV, m\u00e9decin-responsable de Rive Neuve \u00e0 Villeneuve", "name": "Barrelet, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Poget, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "philosophe, auteur de \"Qui fixera le jour et l'heure, lettre ouverte \u00e0 Ronald Reagan\" (Invit\u00e9 surprise)", "name": "Wettstein, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Exposition de photos tib\u00e9taines de Richard Gere au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e : Interview de l'acteur am\u00e9ricain (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1F3689A-9275-4EE9-8834-02A17D6F5406", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur am\u00e9ricain", "name": "Gere, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Robert Schumann (5/5) : Les premiers interpr\u00e8tes de Schumann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5864358E-7EAA-4B2B-A65B-17EF3F69ABA7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz", "Alkan, Charles", "Schumann, Robert", "Schumann, Clara"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de No\u00eblle Revaz (5/5) : Claire. L'Ange", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA24BBE7-859E-4041-985D-5FAD4543E5B4", "durationSec": 1283, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Sonnay, \u00e9crivain : A l'occasion de la parution de son roman \"La Seconde mort de Juan Jesus\" (Ed. Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7777C35C-020E-4189-A18B-3E3A68F5B0AE", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3049, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonnay, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sonnay, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le b\u00eatisier du domaine de l'Information de la RSR", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D65E95B5-033B-4DB7-B186-40338F928879", "durationSec": 388, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateurs et collaboratrices RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En 1940, la Suisse aurait emp\u00each\u00e9 des citoyens suisses de la colonie de Chabag en Roumanie de rentrer chez eux : Interview de Raymond Buxcel, Vaudois qui a v\u00e9cu l'exil, qui conteste les accusations du Beobachter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D781613-2424-4F3C-9A99-E6E0839E3BE8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bessarabie", "Roumanie", "Ukraine", "URSS"], "durationSec": 295, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vaudois exil\u00e9 de la colonie de Chabag en Roumanie", "name": "Buxcel, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Kosovo. D\u00e9gradation de la situation apr\u00e8s le d\u00e9part de Richard Holbrooke, \u00e9missaire am\u00e9ricain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FB865A2-111E-4359-BDD0-D79BF9BF9E9F", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Yougoslavie", "Kosovo", "Serbie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "excerpt": "Les maisons br\u00fbl\u00e9es se comptent par dizaines", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Pristina", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-155086", "thematicGeographicals": ["BRISSAGO"], "durationSec": 144, "mediaType": "video", "excerpt": "* Brissago : 19980626, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 26 - 98.06.26", "visualGeographicals": ["BRISSAGO"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNOLOGIE DE POINTE", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'AMERICA", "ENSEIGNE", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INTERNET", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TUBERCULOSE", "MALADE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TUBERCULOSE", "MALADE", "TUBERCULOSE", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-154739", "durationSec": 1947, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.26", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "SOUTHAMPTON", "SUISSE", "MEYRIN", "BAKOU", "BAKOU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "SBS", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "98.06.26", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-234938", "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.06.26", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHANTEUR", "HOMICIDE", "ISLAM", "PAUVRET\u00c9", "D\u00c9TENU", "TUBERCULOSE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MALADE", "PAUVRET\u00c9", "D\u00c9TENU", "TUBERCULOSE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MALADE", "PAUVRET\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TUBERCULOSE"], "visualGeographicals": ["CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "NEW YORK", "KINSHASA", "MONTANA-VERMALA", "ALGERIE", "BAKOU", "BAKOU", "AZERBAIDJAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154589", "durationSec": 943, "publicationDate": "1998-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision du code civil. Le Parlement dit oui au nouveau droit du divorce : Interview de Josiane Stickel-Ciccurel, avocate genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-170A5F30-CA7C-4F18-9CC3-82A71E2674EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "l\u00e9gislation", "droit civil"], "excerpt": "\"Divorcer devient vraiment facile, alors si vous ajoutez le Viagra, il n'y a pas de raison que, apr\u00e8s 20 ou 30 ans, les hommes restent avec leur femme\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate genevoise", "name": "Stickel-Ciccurel, Josiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1000\u00e8me \u00e9mission : Sur l'utilit\u00e9-m\u00eame et le bien-fond\u00e9 de Forum. Le d\u00e9bat sert-il encore \u00e0 quelque chose ?", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B8B2EA61-7318-4C0F-A748-928C386C5C8F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2172, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'environnement du canton de Vaud", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Parti radical neuch\u00e2telois", "name": "Cottier, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au T\u00e9l\u00e9phone sonne sur France Inter", "name": "Bedouet, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Hazan, auteur de \"Le Mal suisse\" (Ed. Stock)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45CB345E-B1A9-41CA-81EE-894482636469", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 412, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "banque", "Juifs"], "excerpt": "Difficult\u00e9 de la Suisse de s'approcher de l'Europe et comment le vit-elle ? Le catalyseur de ce livre est surtout l'affaire des fonds juifs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Feu vert du Parlement pour un arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent sur l'asile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B993CF2-5270-4A47-93C8-D9F383A3E596", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "requ\u00e9rant d'asile", "politique d'asile"], "excerpt": "Arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent dans le cadre de la r\u00e9vision de la loi sur l'asile. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise en moins d'un mois", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Nobs, patron du Festival de jazz de Montreux : A propos de la 32e \u00e9dition de ce festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A438148A-E1CF-4BD8-B95D-1D155647341A", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 2992, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nobs, Claude", "Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du Montreux Jazz Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Robert Schumann (4/5) : Jeux de r\u00e9bus et r\u00e9sonances intimes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD503638-F0E8-4BC5-A013-23B26AB742F5", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert", "Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["piano", "courant artistique (17-19e)", "compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le chef des Albanais du Kosovo demande le soutien actif de l'OTAN : Interview d'Ibrahim Rugova: \"N\u00e9gocier avec Belgrade dans ces conditions, c'est vraiment difficile\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB01C845-81BF-4DA1-96F2-C7D64BFEF2BE", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Serbie", "Albanie", "Yougoslavie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des Albanais du Kosovo", "name": "Rugova, Ibrahim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Adoption de la loi sur l'assurance-maternit\u00e9 au Conseil des Etats : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI. \"Je ferai tout pour que le vote ait lieu en m\u00eame temps que la consolidation de l'AVS/AI\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97D0E1BA-5F01-402B-98F7-E3FB046B3DD8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de la maternit\u00e9", "assurance maternit\u00e9", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MARTINA CHYBA - 2 - 98.06.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-122122", "durationSec": 321, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.06.25", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9PILEPSIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9PILEPSIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9PILEPSIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9PILEPSIE", "CHIRURGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "CHIRURGIEN", "CHIRURGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "CHIRURGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123673", "durationSec": 800, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite du pr\u00e9sident Bill Clinton en Chine : Interview de James Luly, ancien ambassadeur am\u00e9ricain en Chine sous la pr\u00e9sidence de George Bush (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78DC2D25-B1A6-4434-A93D-4CEA0E9ED31F", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["relations internationales", "chef d'Etat", "diplomatie"], "excerpt": "\"Il y a loin entre les paroles et les actes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur am\u00e9ricain en Chine", "name": "Luly, James", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de No\u00eblle Revaz (4/5) : Mes tantes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-460B0DAE-E592-48DC-ABC7-9E103DBA40B2", "durationSec": 1359, "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-155083", "thematicGeographicals": ["BEROMUENSTER"], "durationSec": 124, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e9romuenster : 19980625, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 26 - 98.06.25", "visualGeographicals": ["BEROMUENSTER"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["WALPEN, LAURENT", "CASTRO, FIDEL", "WALPEN, LAURENT", "COUCHEPIN, PASCAL", "WALPEN, LAURENT", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "MANDELA, NELSON", "CASTRO, FIDEL", "CLINTON, BILL", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-234765", "durationSec": 5949, "mediaType": "video", "excerpt": "* GUATEMALA : 19980625 et archives, enqu\u00eate sur l'affaire des trois Suisses, le directeur de Nestl\u00e9 au Guatemala HAENGGI Andreas, de son fils HAENGGI Nicolas et de GIOVANOLI Silvio arr\u00eat\u00e9s le 19970806 pour trafic de drogue notamment de coca\u00efne saisi dans un container frigorifique \u00e0 Puerto Barrios le 19980425 par la police anti-drogue guat\u00e9malt\u00e8que la DOAN. Les trois Suisses sont emprisonn\u00e9s qui nient leur implication dans ce trafic sont d\u00e9tenus depuis 11 mois dans la prison pr\u00e9ventive de Guatemala City\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980511 au 19980520, \u00e9tats des lieux de la mondialisation et des peurs qu'elle suscite \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de l'OMC GATT\n* COLOMBIE : 19850000, la s\u00e9quence achet\u00e9e Le si\u00e8cle en images pr\u00e9sente des photos de la petite fille d'Armero, une fillette prise dans la boue suite \u00e0 une \u00e9ruption volcanique et qui mourut faute de moyens de la sauver, sous les yeux du photographe FOURNIER Frank, auteur des clich\u00e9s.", "title": "MONDIALISATION E=OMC2 (OMC) // GUATEMALA CONNECTION, 3 SUISSES SOUS VERROUS //\nSIECLE IMAGES ARMERO - 98.06.25", "visualGeographicals": ["GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA", "GUATEMALA", "HAMBOURG", "GUATEMALA", "HAMBOURG", "GUATEMALA", "HAMBOURG", "GUATEMALA", "BERNE-VILLE", "GUATEMALA", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ANDHRA-PRADESH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "OMC", "OMC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "SIDA", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SIDA", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SIDA", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TRAIN", "LOCOMOTIVE", "TRAIN", "TRAIN", "TRAIN", "TRAIN", "FAUSSE MONNAIE", "BILLET DE BANQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["NIXON, RICHARD", "ZHOU ENLAI", "CLINTON, BILL", "GERE, RICHARD"], "id": "asset-123729", "durationSec": 1644, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.25", "visualGeographicals": ["MONTPELLIER", "ZURICH", "ZURICH", "SRI LANKA", "ZURICH", "CHINE", "WASHINGTON", "USA", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "PEKIN", "USA", "WASHINGTON", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "98.06.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234937", "publicationDate": "1998-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "XIIe Journ\u00e9es mondiales de la Jeunesse \u00e0 Paris en ao\u00fbt 1997", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C9E36CA-8BAA-4E0A-8BAA-3313BE1B7D08", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "croyance religieuse", "catholicisme"], "excerpt": "Le 31 mai 1997, au Centre de la Longeraie \u00e0 Morges, de jeunes croyants de Suisse romande se sont r\u00e9unis autour de Monseigneur Bucher pour pr\u00e9parer les 12e Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse \u00e0 Paris. Rencontre avec le Pape, rencontres avec d'autres jeunes parmi le million r\u00e9unis durant ces journ\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes croyants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bernard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Projet de la Fondation suisse solidaire : D\u00e9bat contradictoire entre Jacques-Simon Eggly, conseiller national lib\u00e9ral genevois et Jean Ziegler, conseiller national socialiste genevois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9297D564-5CE1-4091-A777-FE96D71F14AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fondation", "politique sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de No\u00eblle Revaz (3/5) : Loup. Ours", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B01ADC08-7F4C-47A9-AC17-1EAC28EB4062", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ours", "loup"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cartel de la fonction publique genevois vote un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve : Interview de Marco Spagnoli, pr\u00e9sident du Cartel inter-syndical du personnel de l'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65A2E50B-894D-4997-9D75-B51E39D10D29", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "service public", "fonctionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Cartel inter-syndical du personnel de l'Etat", "name": "Spagnoli, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, pr\u00eatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECB0D641-D1C8-4A94-A554-C1BCB222BB98", "thematicGeographicals": ["France", "Vatican"], "durationSec": 3033, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "football (comp\u00e9tition)", "homicide", "guitare", "garde pontificale"], "excerpt": "Coupe du monde de football 1998. La mort. La guitare. L'assassinat d'un garde suisse au Vatican", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, arbitre de football, musicien, chef de choeur", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Bellour, \u00e9crivain : A propos de la publication des oeuvres d'Henri Michaux aux Editions de la Pl\u00e9iade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2B2E0BB-8801-4DD7-8DFC-B33B48853A3C", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pl\u00e9iade (Editions)", "Michaux, Henri"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bellour, Raymond", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Robert Schumann (3/5) : A l'ombre de Beethoven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ED0672C-4453-4C88-ABB0-E32DC85F8042", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["composition musicale", "courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "CHEF D'ENTREPRISE", "INTERNET"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-123348", "durationSec": 796, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.06.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COLOMBIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "INDE", "COUVET", "RENENS", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "AVOCAT", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "FLAMME OLYMPIQUE", "COR DES ALPES", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "HAYEK, NICOLAS", "HAYEK, NICOLAS", "HAYEK, NICOLAS", "HAYEK, NICOLAS", "HAYEK, NICOLAS", "HINGIS, MARTINA", "HAYEK, NICOLAS", "HAYEK, NICK", "HAYEK, NICOLAS", "SPOERRY, VRENI", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-123422", "durationSec": 1653, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.24", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "ATLANTA", "SUISSE", "BIENNE", "CHARMEY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SMH", "SMH", "SMH", "SMH", "SMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-155082", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Carona, 19980624, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 26 - 98.06.24", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LA BATAILLE DE CITIZEN KANE", "id": "asset-154870", "durationSec": 3114, "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "98.06.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234936", "publicationDate": "1998-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Robert Schumann (2/5) : Le choc Paganini", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71EB3C0E-1C95-4FA6-83ED-D3F57AEECB8C", "thematicGeographicals": ["Italie", "Allemagne", "Europe"], "durationSec": 3537, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert", "Paganini, Niccolo"], "thematicThemes": ["violon", "piano", "courant artistique (17-19e)", "musique classique", "enseignement de la musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats ouvre le dossier assurance-maternit\u00e9 : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI: \"53 ans de combat, le Parlement ne peut pas dire qu'il s'en fiche\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24C2E33D-96F8-4CDE-B0CD-A4D215FFBBDD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maternit\u00e9", "protection de la maternit\u00e9"], "excerpt": "Le Conseil des Etats ne s'oppose pas \u00e0 l'introduction d'une assurance-maternit\u00e9, mais les s\u00e9nateurs en d\u00e9coudront le 24.6.98 sur la question du financement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La vente du Viagra autoris\u00e9e sous ordonnance en Suisse : Interview de Jean-Christophe M\u00e9roz, juriste \u00e0 l'OIMC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60558EA9-18C6-489E-B930-20FACC1A2069", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OICM", "Viagra"], "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "maladie g\u00e9nito-urinaire"], "excerpt": "L'OICM donne son feu vert mais ne veut pas de vente libre pour un produit r\u00e9put\u00e9 parfois dangereux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste \u00e0 l'OIMC", "name": "M\u00e9roz, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "L'oc\u00e9an, miroir de notre avenir : En marge de l'Exposition universelle 1998 de Lisbonne dont \"Oceanorium 98\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C797CAC-A962-49BB-A46F-09CC1B1E6FC2", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Lisbonne"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oceanorium 98"], "thematicThemes": ["oc\u00e9an", "oc\u00e9anologie", "exposition universelle", "biologie"], "excerpt": "Visite de l'Oceanorium de Lisbonne. Probl\u00e9matique politique des oc\u00e9ans. Probl\u00e8mes climatiques dans l'avenir et r\u00f4le des oc\u00e9ans. Ressources mini\u00e8res et oc\u00e9aniques, entre autre pour la recherche pharmacologique et g\u00e9n\u00e9tique dans le cadre de la biodiversit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de la Commision \"Soares\"", "name": "Levy, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, directeur de Oceanorium de Lisbonne", "name": "Cera Lopez, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "oc\u00e9anographe, directeur de Limnoceane \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Nyffeler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la saison estivale 1998 des Concerts de l'Eglise St-Germain \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Andr\u00e9 Rochat, Michel Kiener, Jean-Christophe Aubert et billet d'Alexandre Barrelet sur l'OSR en tourn\u00e9e \u00e0 Istanbul", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-E4B4FBEA-A664-4EB0-AA49-61A5CD7FA9CF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Turquie", "Istanbul", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2806, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concerts de l'Eglise Saint-Germain", "OSR"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "festival de musique", "\u00e9glise (\u00e9difice)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Kiener, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Concerts St-Germain", "name": "Rochat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 des Concerts St-Germain", "name": "Aubert, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de No\u00eblle Revaz (2/5) : Barbe-Bleue. Petite soeur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2FC9A3AE-6494-4DC3-8F12-94621F5FA300", "durationSec": 1312, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbe-Bleue"], "thematicThemes": ["personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-155081", "thematicGeographicals": ["THURGOVIE"], "durationSec": 115, "mediaType": "video", "excerpt": "* Thurgovie : Steckborn, 19980623, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 26 - 98.06.23", "visualGeographicals": ["THURGOVIE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EPOQUE CONTEMPORAINE", "MUSIQUE ACOUSTIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "FRANCIOLI, LEON", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-123341", "durationSec": 753, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.06.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "POUPEES DE CHAIR", "id": "asset-123221", "durationSec": 3200, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "98.06.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237699", "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-FRANCOIS NICOD - 1 - 98.06.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123895", "durationSec": 405, "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "T\u00c9MOIGNAGE", "INITIATIVE POPULAIRE", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "MINIATURISATION", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FOIRE COMMERCIALE", "ORDINATEUR PORTABLE", "MINIATURISATION", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FOIRE COMMERCIALE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL", "VILLIGER, KASPAR", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-123343", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.23", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ST-PREX", "SION", "NEW YORK", "NEW YORK", "AARAU"], "visualCorporations": ["MICROSOFT", "MICROSOFT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accusations contre Georges Glatz, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international pour la dignit\u00e9 de l'enfant, d'utiliser cette association \u00e0 des fins politiques : Interview de l'accus\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29C75E9E-094C-40D6-9F7F-2E6A953AD27C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIDE", "Glatz, Georges"], "thematicThemes": ["association", "politique", "protection de l'enfance"], "excerpt": "Le vice-pr\u00e9sident et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du CIDE ont d\u00e9missionn\u00e9 et accusent le pr\u00e9sident Georges Glatz d'utiliser cette association \u00e0 des fins politiques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CIDE", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de No\u00eblle Revaz (1/5) : A la ferme. Noces", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-660ED103-2D08-4EAB-98D8-AF5CB0AE1551", "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Monique Silberstein", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C09A67E2-5D04-4FCA-84C7-C6CF19AF227C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ingouchie"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zollinger, Peter"], "thematicThemes": ["otage", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Barrense-Dias, auteur-compositeur-interpr\u00e8te : A propos du livre qui lui est consacr\u00e9 \"Barrense-Dias, six cordes pour une vie\", de Claude Gerbex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32B44329-CF63-4EA4-8F62-18D65DCC2500", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Vaud"], "durationSec": 3008, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["guitare", "musicien", "chanson", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien br\u00e9silien \u00e9tabli \u00e0 Lausanne", "name": "Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Robert Schumann (1/5) : La p\u00e9dagogie du piano au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ED96854-D24B-4BE5-BE16-15829AD69C87", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne"], "durationSec": 3507, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "piano", "enseignement de la musique", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration de l'ing\u00e9nieur suisse Peter Zollinger, 7 mois apr\u00e8s son enl\u00e8vement en Ingouchie dans le Caucase : Interview de Livio Zanolari, porte-parole du DFAE, qui r\u00e9pond \u00e0 la critique comme quoi P. Zollinger doit sa lib\u00e9ration \u00e0 sa soeur et non pas au DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33BEDE66-3CDE-4457-A40B-C869FFE21231", "thematicGeographicals": ["Ingouchie", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zollinger, Peter"], "thematicThemes": ["otage", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Zalonari, Livio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Manuel Liatowitsch, avocat de la famille de P. Zollinger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F347B67-8725-4515-A8DE-4DEE8A0666DA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ingouchie"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zollinger, Peter"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "otage"], "excerpt": "Peter Zollinger a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 gr\u00e2ce aux efforts de sa soeur en particulier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la famille de Peter Zollinger", "name": "Liatowitsch, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Coop\u00e9ration suisse pour la promotion des droits de l'homme au P\u00e9rou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4758D15E-F66D-4825-B650-2333760A279B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "P\u00e9rou"], "durationSec": 745, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coop\u00e9ration suisse"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR (visite aux prisons de haute s\u00e9curit\u00e9)", "name": "Kobel, Armin", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9suite belge d\u00e9sign\u00e9 par le Pr\u00e9sident Fujimori pour le repr\u00e9senter", "name": "Lancier (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission p\u00e9ruvienne des droits de l'homme", "name": "Roja, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "prisonnier", "name": "Castigglioni, Alfonso", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du projet de la DDC de Lima pour la cr\u00e9ation d'unit\u00e9s mobiles et d\u00e9centralis\u00e9es d'information de la population", "name": "Sulzer, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Albano Peralta, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. Arriv\u00e9e de l'otage suisse Peter Zollinger, ing\u00e9nieur, enlev\u00e9 il y a plus de 7 mois en Ingouchie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C39355AE-BAE7-46FD-8CB0-EA1223759800", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ingouchie"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zollinger, Peter"], "thematicThemes": ["otage", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la famille de Peter Zollinger", "name": "Liatowitsch, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE BATMAN FOREVER - 98.06.22", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-154923", "durationSec": 230, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 27 - 98.06.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122586", "durationSec": 512, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-155070", "thematicGeographicals": ["ST-URSANNE"], "durationSec": 166, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Ursanne : 19980622, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 26 - 98.06.22", "visualGeographicals": ["ST-URSANNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 26 - 98.06.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-154969", "durationSec": 523, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS"], "visualPersons": ["BRUGGER, ERNST", "CASANOVA, ACHILLE"], "id": "asset-155050", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.22", "visualGeographicals": ["ZURICH", "BERNE-VILLE", "NAZRAN", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "NAZRAN", "RUSSIE", "RUSSIE", "RUSSIE", "RUSSIE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.06.22", "visualThemes": ["PRISE D'OTAGE", "OTAGE"], "visualGeographicals": ["RUSSIE", "KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-155049", "durationSec": 750, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MARTINA CHYBA - 1 - 98.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-235110", "durationSec": 365, "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "98.06.22", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-237685", "publicationDate": "1998-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec J\u00e9r\u00f4me Rudin, artiste peintre contemporain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1B5B0F1-DFBE-4827-8BA0-4B41F2A4357A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3422, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rudin, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["mode sociale", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre contemporain", "name": "Rudin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Tribunal du district de Lausanne, avocate, amie de J\u00e9r\u00f4me Rudin", "name": "Fabarez, Marianne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Laplace, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57C91DDB-A18B-4159-BF05-48539229DF2F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laplace, Yves"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laplace, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Marchand, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8C2B1AB-DEAB-41C8-850D-1A1A1130822C", "durationSec": 3049, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Guy"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "L'histoire du clavecin - Fr\u00e9hel - Les Bicknaus de B\u00e9nar\u00e8s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marchand, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Demande de convocation d'une table ronde r\u00e9unissant les parties suisses concern\u00e9es par les fonds en d\u00e9sh\u00e9rence : Interview de Sigi Feigel, pr\u00e9sident d'honneur de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BE60C37-B389-495E-BF36-C91F98A8E140", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs", "banque", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur de la Commmunaut\u00e9 isra\u00e9lite de Zurich", "name": "Feigel, Sigi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy-Olivier Segond, conseiller d'Etat radical genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80DA3B1A-E582-4247-A5C9-1EB8D67ADC8B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1018, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Segond, Guy-Olivier", "Rhuso"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "h\u00f4pital"], "excerpt": "Guy-Olivier Segond a os\u00e9 dire que Gen\u00e8ve serait bient\u00f4t \"Carcassone sur Arve\", il reste am\u00e8re. \"Ne touche pas \u00e0 nos h\u00f4pitaux\" viennent en effet de lui dire ses concitoyens. Or Guy-Olivier Segond est un visionnaire; trop visionnaire dans les temps qui courent. Jusqu'o\u00f9 peut-on faire tomber les fronti\u00e8res cantonales ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat radical genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Le Service d'Aide Jurique aux Exil\u00e9s (SAJE), les Eglises au service des r\u00e9fugi\u00e9s, par Evelyne Oberson", "id": "sound-AC38306F-80AE-43AA-9DAC-F12C29451B87", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anonymes", "name": "des r\u00e9fugi\u00e9s", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, responsable du Service d'Aide Juridique aux Exil\u00e9s (SAJE)", "name": "Gafner, Magali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9taphore du train et \u00e9chec scolaire", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-93938B56-5E07-4885-8734-9C3842269768", "durationSec": 853, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": " collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SCULPTURE", "LI\u00c8GE", "SCULPTEUR", "SCULPTURE", "LI\u00c8GE", "SCULPTEUR", "SCULPTURE", "LI\u00c8GE", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["DEONNA, LAURENCE", "MEIER, URS"], "id": "asset-155047", "durationSec": 902, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.06.21", "visualGeographicals": ["HAUTE-LOIRE", "FRANCE", "TEHERAN", "FRANCE", "HAUTE-LOIRE", "FRANCE", "CATALOGNE", "LAUSANNE", "CATALOGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "BALADE EN PAYS PROTESTANT - 98.06.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123758", "durationSec": 3229, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-134364", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 884, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19980621, itw du pr\u00e9sident de G\u00e9n\u00e9ration Innovation L\u00e9manique (GENILEM) LOMBARD Armand qui expose sa vision de la relation entre l'\u00e9conomie capitaliste et les valeurs \u00e9thiques pr\u00f4n\u00e9es par la religion protestante.", "title": "INNOVER POUR MIEUX VIVRE - 98.06.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Les abus sexuels, par Serge Carrel", "id": "sound-59893934-3D46-492F-A1CD-80C3CDA23BED", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["victime", "religion et croyances", "d\u00e9lit sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anonyme", "name": "Une victime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "AUTONOMISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-155048", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.21", "visualGeographicals": ["PRANGINS", "MOUTIER", "MOGADISCIO", "SOMALIE", "WELLINGTON", "LONDRES", "LONDRES", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "98.06.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123663", "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LA COMPIL' - 98.06.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-235147", "durationSec": 1904, "publicationDate": "1998-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Un alien \u00e0 Gruy\u00e8res", "imageURL": "http://www.rts.ch/3492906.image", "id": "ece-3492908", "durationSec": 98, "publicationDate": "1998-06-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ouverture du mus\u00e9e de Hans Ruedi Giger dans le ch\u00e2teau St-Germain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3492908", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3492908"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nomination de G\u00e9rard Tschopp, \u00e0 la t\u00eate de la RSR, et de Guillaume Chenevi\u00e8re \u00e0 la t\u00eate de la TSR : Interview de Jean Cavadini, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du Directoire de la RTSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2FF0E1C-13D5-4DCB-BD33-3A69C3A732F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Tschopp, G\u00e9rard", "TSR", "Chenevi\u00e8re, Guillaume"], "thematicThemes": ["radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "G\u00e9rard Tschopp succ\u00e8dera \u00e0 G\u00e9rald Sapey et Guillaume Chenevi\u00e8re se succ\u00e8dera \u00e0 lui-m\u00eame, le directoire ayant renonc\u00e9 \u00e0 d\u00e9partager les deux derniers candidats", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident du Directoire de la RTSR", "name": "Cavadini, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Gibraltar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E00B5099-D5E1-49FB-8875-33666294CEAB", "thematicGeographicals": ["Gibraltar"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "1998-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ophtalmologue alsacienne, secr\u00e9taire de la French women association", "name": "Benaim, Anne-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "banquier suisse, directeur du Cr\u00e9dit Suisse \u00e0 Gibraltar", "name": "Schuster, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "Gibraltarien, gestionnaire de fortune au Cr\u00e9dit Suisse \u00e0 Gibraltar, po\u00e8te", "name": "Cruz, Trino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}]}}