{"response": {"numFound": 9232, "start": 7300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.03.06", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "MOTION PARLEMENTAIRE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "TANGO (MUSIQUE)", "ANN\u00c9ES 1930", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TANGO (DANSE)"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123043", "durationSec": 749, "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.06", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ASSISTANCE SOCIALE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CARROUSEL FORAIN", "SUISSES", "ART DRAMATIQUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["CERNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "GUINAND, JEAN", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "BEGUIN, THIERRY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-123066", "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123044", "durationSec": 1270, "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CASERNE", "M\u00c9NINGITE", "CASERNE", "M\u00c9NINGITE", "M\u00c9NINGITE", "M\u00c9NINGITE", "PEAU", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "PEAU", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CANCER", "ESPIONNAGE", "SERVICE SECRET", "ESPIONNAGE", "SERVICE SECRET", "ESPIONNAGE", "SERVICE SECRET", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["LANGENBERGER, CHRISTIANE", "ZELTNER, THOMAS", "TROILLET, JEAN", "PICCARD, BERTRAND", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "PIDOUX, PHILIPPE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE"], "id": "asset-123027", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.06", "visualGeographicals": ["TESSIN", "THOUNE", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "KOENIZ", "SUISSE", "CLARENS", "VALAIS", "SUISSE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-122216", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2735, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980306, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PICCARD Jacques pour \u00e9voquer la dynastie des PICCARD, avec PICCARD Bertrand et un membre de l'association Sauver le Mesoscaphe.", "title": "JACQUES PICCARD / LA DYNASTIE DES PICCARD - 98.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123002", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "98.03.06", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-155764", "durationSec": 501, "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-JACQUES TILLMANN - 98.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123887", "durationSec": 348, "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques d'aujourd'hui, l'h\u00e9ritage m\u00e9di\u00e9val (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8878CBEE-3038-4E9A-8522-B85F9A8F5D40", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orff, Carl"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "Moyen Age", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat actuel pour le Moyen Age et sa musique nous interroge. Au-del\u00e0 du temps pass\u00e9, de la dimension historique, il existe des points de rencontre et des concordances entre deux styles \u00e9loign\u00e9s. Litt\u00e9rature, esth\u00e9tique, philosophie et musique bien s\u00fbr, de leur temps et d'aujourd'hui, convergent. Quelles en sont les raisons profondes d\u00e9passant le ph\u00e9nom\u00e8ne de mode ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Smoje, Dujka", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur SRC (Radio-Canada)", "name": "Inconnu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Paradis, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "HOMME SEUL ELEVE ENFANTS - 98.03.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-234917", "durationSec": 2242, "publicationDate": "1998-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger de Diesbach, r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"La Libert\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09803602-8854-44E4-A1D2-565D1A153AEA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 2934, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diesbach, Roger de"], "thematicThemes": ["journaliste", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Libert\u00e9\"", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du concert consacr\u00e9 aux oeuvres de Walter Courvoisier, compositeur suisse : Entretien avec Didier Godel, directeur artistique, et Gianluigi Gelmetti, chef d'orchestre Emmanuel Krivine, chef d'orchestre, et Marc-Andr\u00e9 Rappaz, compositeur, et correspondance d'Antoine Livio", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4439D4EE-8631-4C18-B739-2862D594F628", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courvoisier, Walter"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique religieuse", "musique orchestrale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre National de Lyon", "name": "Gelmetti, Gianluigi", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de l'Ensemble chant sacr\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Godel, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ziegler, conseiller national socialiste genevois : A propos de son livre \"Les Seigneurs du crime, les nouvelles mafias contre la d\u00e9mocratie\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2715791B-97B1-407A-BD7F-C72814D35E6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 399, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime organis\u00e9", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "police criminelle"], "excerpt": "Les Seigneurs du crime viennent tr\u00e8s souvent des Pays de l'Est, la Suisse est devenue une plaque tournante du crime organis\u00e9, il faut cr\u00e9er en Suisse une police f\u00e9d\u00e9rale criminelle, il faut revenir aux valeurs d\u00e9mocratiques fondamentales", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour de Jean-Pascal Delamuraz au Palais f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s son accident : Interviews de John Dupraz, conseiller national radical (GE), d'Yves Seydoux, porte-parole du DFEP, d'Yves Guisan, conseiller national radical (VD), de Jacques-Simon Eggly, conseiller national lib\u00e9ral (GE), de Peter Tschopp, conseiller national radical (GE), et de R\u00e9my Scheurer, conseiller national lib\u00e9ral (NE. Avec extrait d\u00e9claration de Jean-Pascal Delamuraz", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-3B1EABAA-AAF4-4D3D-BC02-CBC5955BE7DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 389, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical genevois", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral neuch\u00e2telois", "name": "Scheurer, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical vaudois", "name": "Guisan, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du DFEP", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical genevois", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Sonate que me veux-tu? R\u00e9flexions sur les fins et les moyens de l'art musical. De Roland-Manuel (4/5) : Entendre et \u00e9couter (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61B067A5-4EBD-4EF4-8BD3-19F8463EB8D2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1725, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roland-Manuel"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique classique", "esth\u00e9tique (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicologue", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Kosovo pratiquement en \u00e9tat de guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F92DBA4B-EB8C-40FB-BFC5-BD54D7EBBF95", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Kosovo", "Albanie"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "action militaire"], "excerpt": "L'arm\u00e9e serbe \u00e9quip\u00e9e de canons et d'h\u00e9licopt\u00e8res a lanc\u00e9 une op\u00e9ration contre l'Arm\u00e9e de lib\u00e9ration du Kosovo; on compte de nombreuses victimes dans les villages \u00e0 majorit\u00e9 albanaise", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Pristina", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gilles Petitpierre, candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, a d\u00e9pos\u00e9 ses papiers \u00e0 Savagnier (NE) : Interview de l'ancien parlementaire genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85A6A1C8-F982-4126-BA9A-5A8C16846DFD", "thematicGeographicals": ["Savagnier", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petitpierre, Gilles"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "papier d'\u00e9tat civil"], "excerpt": "Ces formalit\u00e9s font de Gilles Petitpierre le 813\u00e8me habitant de la commune de Savagnier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien parlementaire genevois, candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques d'aujourd'hui, l'h\u00e9ritage m\u00e9di\u00e9val (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A504ABC-8523-4C47-A44E-97884B0BBE1B", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e4rt, Arvo"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique contemporaine", "Moyen Age", "religion et croyances"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat actuel pour le Moyen Age et sa musique nous interroge. Au-del\u00e0 du temps pass\u00e9, de la dimension historique, il existe des points de rencontre et des concordances entre deux styles \u00e9loign\u00e9s. Litt\u00e9rature, esth\u00e9tique, philosophie et musique bien s\u00fbr, de leur temps et d'aujourd'hui, convergent. Quelles en sont les raisons profondes d\u00e9passant le ph\u00e9nom\u00e8ne de mode ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Smoje, Dujka", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur SRC (Radio-Canada)", "name": "Inconnu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Paradis, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191876", "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191877", "durationSec": 174, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.03.05", "visualThemes": ["ENNEIGEMENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123040", "durationSec": 808, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.05", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "UNIVERSIT\u00c9", "URBANISME", "P\u00c9TITION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CRISE POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["NYON", "DORIGNY", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZAMORA, SILVIA", "SCHILT, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-123064", "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123000", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU DE P\u00caCHE", "POISSONNERIE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "POISSONNERIE", "MARCH\u00c9 COUVERT (B\u00c2TIMENT)", "POISSON (ALIMENT)", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "LANGUE R\u00c9GIONALE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9CONOMIE"], "visualPersons": ["FERNANDEZ, LUIS"], "id": "asset-123024", "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.05", "visualGeographicals": ["PAYS BASQUE", "BILBAO", "BILBAO", "BILBAO", "BILBAO"], "visualCorporations": ["ATHLETIC BILBAO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bilbao pour l'op\u00e9ration \"Vous avez dit Europe ?\" sur les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne (UE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-122852", "thematicGeographicals": ["LUCERNE"], "durationSec": 148, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucerne : Pilatus, 19980305, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 10 - 98.03.05", "visualGeographicals": ["LUCERNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER NAVAL", "CH\u00d4MAGE", "SID\u00c9RURGIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "FORMATION DES ADULTES", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "LANGUE R\u00c9GIONALE", "JOURNALISTE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INVESTISSEMENT", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INVESTISSEMENT", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "IMMIGRATION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "COURANT POLITIQUE", "NUIT", "VIE SOCIALE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-123025", "durationSec": 2962, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.05", "visualGeographicals": ["BILBAO", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BILBAO", "BILBAO", "BILBAO", "BILBAO", "GENEVE-VILLE", "BILBAO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bilbao pour l'op\u00e9ration \"Vous avez dit Europe ?\" sur les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne (UE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.05", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PAPIER D'\u00c9TAT CIVIL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORNOGRAPHIE", "SEX-SHOP", "PROC\u00c8S", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["SAVAGNIER", "BOUDRY", "VUE-DES-ALPES, LA", "VUE-DES-ALPES, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, GILLES", "DE GRAFFENRIED, TULO", "DE GRAFFENRIED, TULO", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-123063", "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123042", "durationSec": 353, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.03.05", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122750", "durationSec": 507, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122999", "durationSec": 282, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.05", "visualThemes": ["SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123041", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "POP ART", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["CICCIOLINA"], "id": "asset-134380", "thematicGeographicals": ["BILBAO", "CALIFORNIE"], "durationSec": 3180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bilbao : mus\u00e9e Guggenheim, 19980305, dans le cadre de la s\u00e9rie \"Vous avez dit Europe ?\", HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, la ministre espagnole de la Culture GARMENDIA LASA Carmen, la conservatrice du mus\u00e9e Guggenheim PORTELL Cristina et l'historienne d'art PROD'HOM Chantal pour parler du nouveau mus\u00e9e d'art moderne de la fondation Guggenheim et des artistes qui y sont expos\u00e9s, dont le peintre italien CLEMENTE Francesco\n* Bilbao : 19980305, l'artiste de pop art am\u00e9ricain KOONS Jeff a offert une de ses sculptures au mus\u00e9e Guggenheim, un arbre monumental taill\u00e9 en forme de chien terrier du nom de Puppy expos\u00e9 devant l'entr\u00e9e du mus\u00e9e\n* Californie : Santa Monica, 19980305, itw de l'architecte am\u00e9ricain GEHRY Frank sur la conception du b\u00e2timent futuriste abritant le mus\u00e9e Guggenheim de Bilbao.", "title": "VOUS AVEZ DIT EUROPE ? A BILBAO / FRANK GEHRY / JEFF KOONS / BERNARDO ATXAGA /\nFRANCESCO CLEMENTE - 98.03.05", "visualGeographicals": ["BILBAO", "BILBAO", "BILBAO", "CALIFORNIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Saisons de passage. De Andr\u00e9e Chedid [Extraits] (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-16FC43B7-2288-4355-AE57-818AF2164D0E", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chedid, Andr\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "1OURMANDISE SEG 1 - 98.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156035", "durationSec": 141, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.03.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-236788", "durationSec": 1478, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.03.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122385", "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-JACQUES TILLMANN - 98.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123886", "durationSec": 382, "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-122550", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3019, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980305, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PICCARD Jacques pour \u00e9voquer la dynastie des PICCARD, avec RUBIN Jean-Fran\u00e7ois, zoologue, LEMMIN Ulrich, professeur EPFL, et OVALLE Elisa en duplex de BILBAO.", "title": "JACQUES PICCARD / LA DYNASTIE DES PICCARD / VOUS AVEZ DIT EUROPE ? BILBAO - 98.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PRD suisse d\u00e9signe 2 candidats officiels pour succ\u00e9der \u00e0 Jean-Pascal Delamuraz, Pascal Couchepin (VS) et Christiane Langenberger (VD) : Interview de Pascal Couchepin, conseiller national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA01D795-9EC8-42D9-A6DC-7E03BFAC3B75", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Langenberger, Christiane", "PRD suisse", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mohamed Chouikh, cin\u00e9aste alg\u00e9rien : A propos de son film \"L'Arche du d\u00e9sert\", une all\u00e9gorie de la violence en Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D6A9056-0CAB-4950-B461-C6866B04FD00", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chouikh, Mohamed"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam", "cin\u00e9ma", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste alg\u00e9rien", "name": "Chouikh, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PRD suisse d\u00e9signe 2 candidats officiels pour succ\u00e9der \u00e0 Jean-Pascal Delamuraz, Pascal Couchepin (VS) et Christiane Langenberger (VD) : Interview de Claude Frey, conseiller national, \u00e9vinc\u00e9 par son groupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04A48CFD-C7D5-41F4-8B92-193AABB820D2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Langenberger, Christiane", "Frey, Claude", "PRD suisse"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PRD suisse d\u00e9signe 2 candidats officiels pour succ\u00e9der \u00e0 Jean-Pascal Delamuraz, Pascal Couchepin (VS) et Christiane Langenberger (VD) : Interview de Christiane Langenberger, conseill\u00e8re nationale radicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F54121CB-BD00-432D-887D-C3E46BB70309", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD suisse", "Couchepin, Pascal", "Langenberger, Christiane"], "thematicThemes": ["femme", "parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PRD suisse d\u00e9signe 2 candidats officiels pour succ\u00e9der \u00e0 Jean-Pascal Delamuraz, Pascal Couchepin (VS) et Christiane Langenberger (VD) : Interview de Gilles Petitpierre, ancien parlementaire genevois, qui ne s'acharnera pas contre vents et mar\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1377075-3CCE-4829-B113-CEA1D3E51A48", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petitpierre, Gilles", "Langenberger, Christiane", "Couchepin, Pascal", "PRD suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien parlementaire genevois", "name": "Petitpierre, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques d'aujourd'hui, l'h\u00e9ritage m\u00e9di\u00e9val (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A73A65E9-4CA1-430E-BF6E-B7AA82839EF9", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "courant artistique (20e)", "Moyen Age", "ars nova"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat actuel pour le Moyen Age et sa musique nous interroge. Au-del\u00e0 du temps pass\u00e9, de la dimension historique, il existe des points de rencontre et des concordances entre deux styles \u00e9loign\u00e9s. Litt\u00e9rature, esth\u00e9tique, philosophie et musique bien s\u00fbr, de leur temps et d'aujourd'hui, convergent. Quelles en sont les raisons profondes d\u00e9passant le ph\u00e9nom\u00e8ne de mode ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Smoje, Dujka", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur SRC (Radio-Canada)", "name": "Inconnu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Paradis, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Sonate que me veux-tu? R\u00e9flexions sur les fins et les moyens de l'art musical. De Roland-Manuel (3/5) : La musique et le sacr\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A631BBDD-9BF2-4B7F-B722-248958B2E0DF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roland-Manuel"], "thematicThemes": ["esth\u00e9tique (art)", "croyance religieuse", "courant artistique (20e)", "musique classique", "art religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicologue", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Italie. D\u00e9couverte d'un trafic d'enfants entre le Maroc et l'Italie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-669B9DC6-F1C0-4A91-9BD1-F4524100E0E6", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Mod\u00e8ne", "Italie"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic d'enfants", "esclavage"], "excerpt": "4 Marocains \u00e2g\u00e9s de 10 \u00e0 14 ans \u00e9taient s\u00e9questr\u00e9s dans une ancienne porcherie \u00e0 Mod\u00e8ne;ils \u00e9taient contraints de travailler comme laveurs de pare-brises dans les rues. Cette d\u00e9couverte n'est que la partie \u00e9merg\u00e9e de l'iceberg", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9scope", "title": "Le Cervin sans glacier", "imageURL": "http://www.rts.ch/6347375.image", "id": "ece-6347253", "durationSec": 529, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un groupe d'experts \u00e9tablit des sc\u00e9narios climatiques pour la Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6347253", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6347253"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Saisons de passage. De Andr\u00e9e Chedid [Extraits] (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-85ACDE9F-2276-4F10-891C-0050DB098F16", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chedid, Andr\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9scope", "title": "Des pr\u00e9visions alarmantes", "imageURL": "http://www.rts.ch/7264583.image", "id": "ece-7265159", "durationSec": 418, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La fonte des sols gel\u00e9s d'altitude est une menace pour les r\u00e9gions alpines. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7265159", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7265159"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Retour de Jean-Pascal Delamuraz au Palais f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s son accident : Extrait de la d\u00e9claration du conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui exprime sa gratitude aux conseillers nationaux pour leurs t\u00e9moignages: \"Il faut en garder un peu pour les obs\u00e8ques, mais cela fait chaud au coeur\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7C139D88-4353-45B9-8A15-FACBD7A17E75", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-122851", "thematicGeographicals": ["GSTAAD"], "durationSec": 142, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gstaad : 19980304, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 10 - 98.03.04", "visualGeographicals": ["GSTAAD"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.04", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRIMINALIT\u00c9", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["BEX", "LAUSANNE", "AUBONNE", "VAUD", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHRISTEN, YVES", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-123061", "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.03.04", "visualThemes": ["VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "DISTILLERIE", "VERGER", "PRUNE", "VERGER", "PRUNE", "VERGER", "EAU-DE-VIE", "DISTILLERIE", "PRUNE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "SION", "AJOIE", "AJOIE", "COURTEMELON", "AJOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123037", "durationSec": 805, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123039", "durationSec": 360, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MACHINE-OUTIL", "INDUSTRIE DES MACHINES", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9COLOGIE", "FORMATION", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TOURISME CULTUREL"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "SCHERRER, JUERG", "COUCHEPIN, PASCAL", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "PETITPIERRE, GILLES", "FREY, CLAUDE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-123023", "durationSec": 2234, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH", "CRISSIER", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CONTHEY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BILBAO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.04", "visualThemes": ["R\u00c9F\u00c9RENDUM", "COMPAGNONNAGE", "COMPAGNONNAGE", "COMPAGNONNAGE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SAVAGNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-RUZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123060", "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122997", "durationSec": 285, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122998", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct et en public du Foyer du Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne \u00e0 propos de \"Idomenoe\" de W.-A. Mozart : Entretien avec Dominique Meyer, Jonathan Miller et mini-r\u00e9cital de Kurt Streit, Rebecca Evans, Monica Bacelli et Hillavi Martinpelto", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-819E75B2-6BC8-4BB5-BA5B-87E8B474B1E5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "art dramatique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Miller, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Municipale de Lausanne", "name": "Meyer, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Streit, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Martinpelto, Hillavi", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Bacelli, Monica", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste accompagnatrice", "name": "Bertheau, Marie-C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Evans, Rebecca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "ECOLE 27", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-159503", "durationSec": 3892, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIMAT", "CLIMAT", "CLIMAT", "STATION DE SKI", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "CLIMAT", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CLIMAT", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CLIMAT", "\u00c9BOULEMENT", "NATURE DU SOL", "CLIMAT", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "NATURE DU SOL", "\u00c9BOULEMENT", "TORRENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AVALANCHE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "NATURE DU SOL", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "NATURE DU SOL", "NATURE DU SOL", "ASSURANCE", "CLIMAT", "CLIMAT", "PLANTE", "CLIMAT"], "visualPersons": ["BENISTON, MARTIN"], "id": "asset-233764", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "SUISSE"], "durationSec": 3774, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets, SUISSE : 20010304, le programme national de recherche 31 (PNR31) est charg\u00e9 d'\u00e9tudier les cons\u00e9quences pour la Suisse du r\u00e9chauffement climatique. Les PNR31 est une \u00e9tude pluridisciplinaire qui met en commun les \u00e9tudes des climatologues, des glaciologues, des g\u00e9ologues pour tenter de comprendre et de pr\u00e9venir les catastrophes provoqu\u00e9es par un r\u00e9chauffement lent mais inexorable de la plan\u00e8te. Dans la Vall\u00e9e des Ormonts l'\u00e9quipe de T\u00e9lescope passe en revue les conclusions provisoires du PNR31.", "title": "RECHAUFFEMENT CLIMATIQUE : SCENARIOS POUR LA SUISSE (SUR NOS MONTS QUAND\nL'EFFET DE SERRE) - 98.03.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DIABLERETS, LES", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "DIABLERETS, LES", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "GRISONS", "SAAS ALMAGELL", "BERNE", "DIABLERETS, LES", "FRIBOURG-VILLE", "SINGINE", "BRIGUE", "BROYE, LA (FR)", "BERNE-VILLE", "DIABLERETS, LES", "LOCARNO", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" PRIX SPECIAL ETUDIANT DANS LE CADRE DES 15 EMES RENCONTRES INTERNATIONALES DE L'AUDIOVISUEL IMAGE ET SCIENCE A GRENOBLE."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CASINO", "CRIMINALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-123022", "durationSec": 760, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CAMPIONE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123038", "durationSec": 1300, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ROLAND BHEND - 98.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123879", "durationSec": 541, "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-122802", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3599, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980304, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PICCARD Jacques pour \u00e9voquer la dynastie des PICCARD, avec AEBERSOLD Erwin, pilote du Benjamin Franklin, GURTNER Pierre, architecte du Bulloscaphe, et SAVIOZ Christian, pr\u00e9sident de l'association pour le MESOSCAPHE.", "title": "JACQUES PICCARD / LA DYNASTIE DES PICCARD - 98.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Vers le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441489.image", "id": "ece-3441490", "durationSec": 2621, "publicationDate": "1998-03-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pascal Couchepin \u00e9voque sa notion de la politique.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Sonate que me veux-tu? R\u00e9flexions sur les fins et les moyens de l'art musical. De Roland-Manuel (2/5) : Le quatorzi\u00e8me fauteuil", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3860489B-EB18-4D44-896F-7C296CEE5C3E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roland-Manuel"], "thematicThemes": ["musique classique", "critique musicale", "courant artistique (20e)", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicologue", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Voir le cach\u00e9 : regards \u00e0 suivre (2/2) : Cache-cache au mus\u00e9e / Programme d'emploi temporaire au MAMCO / Ab\u00e9c\u00e9daire Attitudes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E05C184-D6E0-4811-8ED1-3A486616EACA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4520, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MAMCO"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste plasticienne", "name": "Guyennon-Duch\u00eane, Claudie", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art, responsable de formation", "name": "Rusillon, Doina", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art, enseignante", "name": "Mavrodorakis, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "de la cellule p\u00e9dagogique du MAMCO", "name": "Tatot, Claude-Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "ex-ch\u00f4meuse, b\u00e9n\u00e9ficiaire du programme de formation", "name": "Monique", "type": "Participant"}, {"role": "ex-ch\u00f4meur, b\u00e9n\u00e9ficiaire du programme de formation", "name": "Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Broue, Fran\u00e7oise H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'espace MIR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "D\u00e9thiollaz, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Saisons de passage. De Andr\u00e9e Chedid [Extraits] (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FD5732DB-1E47-4597-8411-843E77A371A8", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Chedid, Andr\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2e tour des \u00e9lections cantonales vaudoises. Jean-Jacques Schwaab est \u00e9cart\u00e9 : Interview du conseiller d'Etat socialiste qui a pris acte du r\u00e9sultat du vote et de la d\u00e9cision du congr\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49698771-41C4-4829-97AF-259480C7AB9F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwaab, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat socialiste vaudois", "name": "Schwaab, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "La pornographie et ses images : Interview de Patrick Baudry, anthropologue et sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A18B386A-4A0C-48DE-8938-26C5FADADC32", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["forme plastique", "pornographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue et sociologue, auteur de \"La Pornographie et ses images\"", "name": "Baudry, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A propos de la candidature de Gilles Petitpierre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Dans les coulisses du Palais f\u00e9d\u00e9ral avec interviews de Suzette Sandoz, conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise, de John Clerc, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral-adjoint de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, et de Victor Ruffy, conseiller national socialiste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8C597CF-705E-43D7-AA4B-9D5EF189554B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petitpierre, Gilles"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Dans les coulisses de la succession de Jean-Pascal Delamuraz au Conseil f\u00e9d\u00e9ral avec en plus des deux candidats d\u00e9sign\u00e9s depuis longtemps, la candidature de Christiane Langenberger et celle de Gilles Petitpierre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral-adjoint de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Clerc, John", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale vaudoise", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}, {"role": "parlementaires au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Ruffy, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Comment, \u00e9crivain et membre du jury du 12e Festival international de films de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE36A7D7-7C62-40AB-8FCE-AF8F9CF1EAD8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard", "Festival international de films de Fribourg"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques d'aujourd'hui, l'h\u00e9ritage m\u00e9di\u00e9val (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70C1A5DF-FF26-41D7-8451-06816A820544", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3531, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "musique contemporaine", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat actuel pour le Moyen Age et sa musique nous interroge. Au-del\u00e0 du temps pass\u00e9, de la dimension historique, il existe des points de rencontre et des concordances entre deux styles \u00e9loign\u00e9s. Litt\u00e9rature, esth\u00e9tique, philosophie et musique bien s\u00fbr, de leur temps et d'aujourd'hui, convergent. Quelles en sont les raisons profondes d\u00e9passant le ph\u00e9nom\u00e8ne de mode ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Smoje, Dujka", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur SRC (Radio-Canada)", "name": "Inconnu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Paradis, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pristina. Plusieurs dizaines de milliers de manifestants albanais protestent contre les violences polici\u00e8res qui ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 16 d'entre eux alors que la police serbe de son c\u00f4t\u00e9 enterrait 4 des siens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C45A7B4-C282-473C-AD5E-20D08F77AE68", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Albanie", "Pristina", "Serbie", "Kosovo"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "conflit yougoslave", "violence polici\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Pristina", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du concert exceptionnel au Conservatoire de Gen\u00e8ve : Entretien avec Philippe Dinkel, directeur du conservatoire de Gen\u00e8ve, Emmanuel Krivine, chef d'orchestre, et Marc-Andr\u00e9 Rappaz, compositeur, et correspondance d'Antoine Livio", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FF83F5D3-F28F-4AF0-9240-61BE7698383D", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2609, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Marc-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "musique orchestrale", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Dinkel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Krivine, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Rappaz, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "La pornographie et ses images : Interview de Patrick Baudry, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B83C72DF-217A-47B3-B76B-E1B7D22F5258", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9rotisme", "soci\u00e9t\u00e9", "corps humain", "forme plastique", "pornographie", "histoire"], "excerpt": "La mise en sc\u00e8ne du corps. Homme, femme et la jouissance. Rapport \u00e0 l'interdit. Le viol visuel. Les repr\u00e9sentations sexuelles. Diff\u00e9rence entre pornographie et \u00e9rotisme. Historique et \u00e9volution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur de \"La Pornographie et ses images\" (Armand Colin)", "name": "Baudry, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation de milliers de Kosovars qui protestent contre la situation dans leur pays : Interviews de manifestants sur la Place des Nations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FF926A4-00C9-40F0-B47A-F27A2FA1C648", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Serbie", "Kosovo", "Albanie"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9fugi\u00e9", "requ\u00e9rant d'asile", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Les manifestants demandent \u00e0 la communaut\u00e9 internationale de d\u00e9fendre au plus vite les Albanais avant que de nouvelles trag\u00e9dies ne se produisent au Kosovo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants du Kosovo \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Voir le cach\u00e9 : regards \u00e0 suivre (1/2) : Du livre \u00e0 l'oeuvre d'art, d\u00e9bat en public et en direct du Mamco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38BEB97C-C21C-4E89-80BC-DFF90662DB29", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MAMCO"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "de la cellule p\u00e9dagogique du Mamco", "name": "Tatot, Claude-Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "artiste peintre", "name": "Lavater, Warja", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice de la Revue Dada", "name": "Bernard, H\u00e9liane", "type": "Participant"}, {"role": "du centre Georges Pompidou", "name": "Curtil, Sophie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats adopte la nouvelle loi sur le travail : Interview de Pierre Triponez, directeur de l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers, qui ne lancera pas de r\u00e9f\u00e9rendum contre cette nouvelle loi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6555D630-7BD3-4FC2-A5C2-EC7F3E782869", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "travail des femmes", "travail de nuit"], "excerpt": "Cette nouvelle loi pr\u00e9voit notamment la compensation des heures de travail de nuit par 10% de temps de repos et qui l\u00e8ve l'interdiction du travail de nuit des femmes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'USAM", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191875", "durationSec": 223, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191874", "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122996", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.03.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CACCIA, FULVIO"], "id": "asset-123020", "durationSec": 814, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "CANTINE", "ENTRETIEN (SERVICE)"], "id": "asset-123034", "durationSec": 819, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.03.03", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SION", "SONCEBOZ-SOMBEVAL"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.03", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CARNAVAL", "STATION DE SKI", "CLIMAT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PULLY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "PAYERNE", "BLONAY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "JEANPRETRE, FRANCINE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-123058", "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123036", "durationSec": 367, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-122849", "thematicGeographicals": ["BELLINZONE"], "durationSec": 136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bellinzone : Ch\u00e2teau, 19980303, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 10 - 98.03.03", "visualGeographicals": ["BELLINZONE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122995", "durationSec": 286, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INTERNET", "GARDERIE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, GILLES", "FREY, CLAUDE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "PETITPIERRE, GILLES", "FREY, CLAUDE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE"], "id": "asset-123021", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "USA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MERCEDES", "ROLLS-ROYCE", "HYUNDAI", "BMW", "RENAULT", "CITROEN", "FORD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123035", "durationSec": 1272, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.03", "visualThemes": ["POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "BARAQUEMENT DE CHANTIER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUMARCUS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123057", "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-JACQUES TILLMANN - 98.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123885", "durationSec": 355, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'ILE FLOTTANTE SEG 1 - 98.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134405", "durationSec": 103, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales vaudoises : Interview de Daniel Br\u00e9laz, municipal lausannois, qui explique le succ\u00e8s des Verts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D36BB051-087E-4B60-8E71-81C5246A174D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Composition du nouveau parlement compos\u00e9 de 180 d\u00e9put\u00e9s, la droite perd 23 si\u00e8ges au total, les \u00e9cologistes en gagnent 6 et le POP 5", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal lausannois", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.03.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238685", "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE REVE DE GABRIEL", "id": "asset-160708", "durationSec": 3150, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "STUDIO CANAL +", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CR\u00c8ME", "PETIT CR\u00c9DIT", "LEASING", "COVOITURAGE"], "id": "asset-234064", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VILLARS-SUR-GLANE"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Villars-sur-gl\u00e2ne : 19980303, comme le prouve la visite de l'usine Cremo, le produit vendu dans des godets sous le nom de cr\u00e8me \u00e0 caf\u00e9 est bien de la cr\u00e8me de lait et pas de la graisse de porc\n* SUISSE : 19980303, enqu\u00eate comparative entre la location vente d'une voiture, le leasing ou l'achat par petit cr\u00e9dit. Le leasing avec option d'achat de la voiture fait l'objet d'un vide juridique qui ne facilite pas la compr\u00e9hension des contrats de leasing\n* Gen\u00e8ve : 19980303, portrait de personnes qui ont choisi de ne pas poss\u00e9der de voiture et pratiquent le car sharing ou l'auto partage.", "title": "LE LEASING - 98.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CREMO"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-235009", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2864, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980303, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PICCARD Jacques pour \u00e9voquer la dynastie des PICCARD, avec MATHIEU Patrick et Pascal.", "title": "JACQUES PICCARD / LA DYNASTIE DES PICCARD - 98.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "98.03.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-155765", "durationSec": 514, "publicationDate": "1998-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}]}}