{"response": {"numFound": 9232, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CLARINETTE", "PIANO", "PIANO", "PIANO"], "visualPersons": ["MEYER, BRIGITTE"], "id": "asset-156101", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Lausanne, SUISSE : 19980208, portrait de la pianiste HAERING Ariane, \u00e2g\u00e9e de 21 ans.", "title": "LA TOUCHE DE L'ANGE, ARIANE HAERING - 98.02.08", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-02-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.02.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155751", "publicationDate": "1998-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ITW MORIN FRANCIS ACCORDEUR DE PIANO ET EXTRO - 98.02.08", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-192070", "durationSec": 929, "publicationDate": "1998-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "CLONAGE", "CLONAGE", "CLONAGE", "SECTE", "SECTE", "JUMEAU", "CLONAGE", "CLONAGE", "HORS-PISTE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "HORS-PISTE", "AVALANCHE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "HORS-PISTE", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "visualPersons": ["STUDER, ROBERT", "BOISSELIER, BRIGITTE"], "id": "asset-235536", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "QUEBEC", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "VALAIS", "ECOSSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2903, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville, Fribourg-Ville, Zurich-Ville : 19980208, la CIA, la caisse de pension des fonctionnaires genevois, important actionnaire de l'Union de banques suisses (UBS), a exprim\u00e9 ses inqui\u00e9tudes quant aux cons\u00e9quences sociales r\u00e9sultant de la cr\u00e9ation de l'UBS SA, qui r\u00e9sulte de la fusion entre l'UBS et la Soci\u00e9t\u00e9 de banque suisse (SBS), approuv\u00e9e \u00e0 97 % lors du vote de l'assembl\u00e9e des actionnaires de l'UBS le 19980402. Elle a toutefois obtenu l'\u00e9tablissement d'un rapport social annuel sur les r\u00e9percussions sociales de cette fusion\n* Gen\u00e8ve-Ville, Ecosse, Qu\u00e9bec, Valais : 19980208, suite au clonage r\u00e9ussi de la brebis Dolly, la perspective du clonage humain fait des \u00e9mules notamment aupr\u00e8s de la secte des Ra\u00ebliens qui a cr\u00e9\u00e9 une association baptis\u00e9e Clonaids, en d\u00e9pit de la r\u00e9serve affich\u00e9e par la communaut\u00e9 scientifique et des probl\u00e8mes \u00e9thiques soulev\u00e9s par les manipulations g\u00e9n\u00e9tiques\n* Plateau : 19980208, itw de MAURON Alex, professeur de bio\u00e9thique \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sur les enjeux \u00e9thiques du clonage procr\u00e9atif humain\n* Valais : 19980208, le freeride, le snowsurf hors-piste, conna\u00eet un succ\u00e8s croissant aupr\u00e8s des jeunes citadins souvent peu inform\u00e9s des dangers de la montagne.", "title": "UNE BANQUE SOCIALE ! // FINI LES CLONERIES ! // GENERATION FREE-RIDE - 98.02.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ECOSSE", "GENEVE-VILLE", "QUEBEC", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VALAIS", "CROSETS, LES", "CROSETS, LES", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS SA", "CIA (CAISSE DE PENSION)", "SBS", "UBS", "UBS SA", "SBS", "UBS", "UBS SA", "SBS", "UBS", "UBS SA", "SBS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-02-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle rubrique \"Les fr\u00e8res Oxner\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234068", "durationSec": 717, "publicationDate": "1998-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Fin de si\u00e8cle", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3864802.image", "id": "ece-3304718", "durationSec": 3129, "publicationDate": "1998-02-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le travail de la Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse (CIE).", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304718", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304718"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ski. Interview de William Besse, \u00e9limin\u00e9 lors des qualifications internes de l'\u00e9quipe suisse de descente", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-476C55EA-43BE-4B9A-BBE1-39CB26022D86", "thematicGeographicals": ["Nagano", "Japon", "Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["descente", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse", "name": "Besse, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Magazine : Info-Pass. Le ra\u00ef. L'esprit olympique. Il y a 30 ans, la guerre du Vietnam", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C5EF19B0-78F1-4C47-90B9-3A28E44D9A8A", "durationSec": 1645, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ra\u00ef", "guerre du Vietnam", "jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef des Sports \u00e0 la TSR", "name": "Acquadro, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Claude, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Snowboard. Interviews de Bertrand D\u00e9nervaud et de Gilles Jaquet, snowboardeurs suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-930CEC63-87A6-4112-8ABE-79A87A6B5C99", "thematicGeographicals": ["Nagano", "Suisse", "Japon"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "snowsurf (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboardeur suisse", "name": "D\u00e9nervaud, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "snowboardeur suisse", "name": "Jaquet, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Chuard, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-869F1CC4-0972-4808-B05D-C6561D60AC97", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vully", "Avenches"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chuard, Laurent"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "peinture"], "excerpt": "Laurent Chuard a v\u00e9cu en Valais et sur ses toiles les grandes lignes disent la montagne droite et dure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Chuard, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Journal des Jeux olympiques d'hiver de Nagano", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21E6D58A-BE05-4C2F-A99F-1A96B29D2800", "thematicGeographicals": ["Japon", "Nagano"], "durationSec": 454, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "snowboardeur suisse", "name": "D\u00e9nervaud, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "snowboardeur suisse", "name": "Jaquet, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "skieur suisse", "name": "Besse, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Corse. Assassinat du pr\u00e9fet Claude Erignac", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF493CCD-5C83-4A3D-B585-D02B66D4A326", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erignac, Claude"], "thematicThemes": ["fonction politique", "attentat", "assassinat politique", "terrorisme"], "excerpt": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'un pistolet perdu sur les lieux de l'attentat, les enqu\u00eateurs recherchent deux jeunes gens", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture. Commentaire de Jo\u00ebl Grivel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C876C7A8-7BBD-49A6-9D17-0B4BD923CB94", "thematicGeographicals": ["Japon", "Nagano"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie publique", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'Ici, d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Magazine mensuel des r\u00e9dactions culturelles de la CRPLF (Communaut\u00e9 des Radios Publiques de Langue Fran\u00e7aise) : Jean-Luc Benoziglio, \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B6756B0F-2F96-41AD-AD83-0F5853A4FBD6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Vevey", "Bruxelles", "Belgique", "Canada", "Suisse romande"], "durationSec": 1618, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Wolf, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Rousset, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Canada", "name": "Laurin, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre en Afghanistan : Interview de Marc Wyss, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Kaboul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BBEA369-6BF2-4CF8-8A49-B32B3E387265", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Les secours commencent \u00e0 arriver dans la zone o\u00f9 s'est produit le tremblement de terre du 4.2 qui a fait 4000 morts", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Kaboul", "name": "Wyss, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Taipei", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30F6D9EF-7F59-4E08-8FE7-E4CB6FEF6890", "thematicGeographicals": ["Taipei"], "durationSec": 3090, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 Taipei, sp\u00e9cialiste des relations internationales", "name": "Chang, Tai-Lin", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais de Marseille, chercheur au Centre d'\u00e9tudes fran\u00e7ais sur la Chine contemporaine", "name": "Michelon, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "jeune styliste ta\u00efwannaise, designer chez un cr\u00e9ateur de mode", "name": "Fang, Nai-Ling", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Quartier, Maxence", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Indicatif. Commentaire. Par Jean-Jacques Besseaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAA5B1BA-611F-420E-9D9A-DE8893099AC6", "thematicGeographicals": ["Nagano", "Japon"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Nagano", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous: Roger de Diesbach, r\u00e9dacteur en chef du journal La Libert\u00e9, par Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-C41DDCB4-555D-45B3-8797-EACA36A85679", "durationSec": 3270, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diesbach, Roger de"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "1. Qu'esp\u00e9rez-vous: Roger de Diesbach, r\u00e9dacteur en chef du journal La Libert\u00e9, par Dominique Voin\u00e7on. - 2. Dialogues: Femmes soumises, femmes lib\u00e9r\u00e9es, par Cyril D\u00e9praz et Michel Kocher", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-1D9B7014-5943-4F96-A794-9DA6742C1707", "durationSec": 3266, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diesbach, Roger de"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "protestantisme", "presse", "juda\u00efsme", "catholicisme", "femme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "catholique", "name": "Paccolat, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "musulmane", "name": "El Hamidi Hamed-Bey, Asma", "type": "Participant"}, {"role": "juive", "name": "Starobinski-Safran, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "protestante", "name": "Bolli, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal La Libert\u00e9", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Fernandel : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FC47F29A-ABBA-4A11-9F5B-EB7DFDD86CB9", "durationSec": 1756, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandel"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits de films: \"Fric frac\" de Maurice Lehmann avec Arletty - \"Petrus\" de Marc All\u00e9gret avec Pierre Brasseur et Dahlio - \"Topaze\" de Marcel Pagnol avec Pierre Larquet - \"Le Petit monde de Camillo\" de Julien Duvivier avec Jean Dubucourt - \"Le Retour de Don Camillo\" de Julien Duvivier - \"Ali Baba et les quarante voleurs\" de Jacques Becker avec Henry Vilbert - \"La Vache et le prisonnier\" d'Henry Verneuil", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fernandel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Larquet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fernandel", "type": "Participant"}, {"name": "Dubucourt, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Arletty", "type": "Participant"}, {"name": "Vilbert, Henry", "type": "Participant"}, {"name": "Dahlio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 11:15 ATTERRISSAGE EN BIRMANIE BERTRAND PICCARD ET BREITLING ORBITER 2 - 98.02.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171221", "durationSec": 654, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.02.07", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "AUTONOMISME", "AUTONOMISME", "PET", "BOUTEILLE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "MISE EN BOUTEILLE", "PET", "BOUTEILLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "MISE EN BOUTEILLE", "PET", "BOUTEILLE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "PET", "BOUTEILLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "PET", "BOUTEILLE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "MISE EN BOUTEILLE", "PET", "BOUTEILLE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PLASTIQUE", "CORBEAU", "CORBEAU", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "MOEURS ET COUTUMES"], "visualGeographicals": ["CORSE", "HAUTE-CORSE", "CORSE", "CORSE", "HENNIEZ", "SUISSE", "WEINFELDEN", "SUISSE", "HENNIEZ", "MORGES", "TOKYO", "TOKYO", "NAGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192023", "durationSec": 1638, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE RAI - 98.02.07", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-192063", "durationSec": 90, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "A LA RECHERCHE DU CAIMAN NOIR", "id": "asset-155481", "durationSec": 3040, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TRANSPARENCES PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.02.07", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159350", "durationSec": 1025, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE", "MUSIQUE", "MUSIQUE", "MUSIQUE", "MUSIQUE"], "id": "asset-156122", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980207, ALLENBACH, Patrick et ses chroniqueurs Chris, DELALOYE Olivier, Alex, Nat et Hassan pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 musicale et discographique.", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-155991", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1332, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980207, DELALOYE, Olivier et son chroniqueur MAEDER, Marc pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine.", "title": "HALLU-CINE - 98.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "VIVID - NEW POP FESTIVAL 97", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-183728", "durationSec": 3309, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "PRESSE POUR LES JEUNES", "ADOLESCENCE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "PRESSE POUR LES JEUNES", "ADOLESCENCE", "PRESSE POUR LES JEUNES", "PRESSE POUR LES JEUNES", "PRESSE POUR LES JEUNES", "PRESSE POUR LES JEUNES", "TECHNO (MUSIQUE)", "PRESSE POUR LES JEUNES", "LOGICIEL"], "id": "asset-155734", "thematicGeographicals": ["CRISSIER", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1923, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 19980207, les adolescents, particuli\u00e8rement les jeunes filles, lisent volontiers des magazines de musique qui parlent de leurs vedettes favorites, boys band ou de girls band\n* SUISSE, Paris : 19980207, les magazines pour adolescents, particuli\u00e8rement de musique, attirent leur client\u00e8le, notamment les jeunes filles ou jeunes gar\u00e7ons fans de boys band ou girls band, en privil\u00e9giant les photos, les pages en couleurs, et les gadgets de toutes sortes\n* SUISSE, Crissier : 19980207, pr\u00e9sentation d'un magazine suisse romand, consacr\u00e9 \u00e0 la musique techno, le Partynews. Son succ\u00e8s prouve que tous les jeunes ne lisent pas la m\u00eame presse sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vari\u00e9t\u00e9s, les boys band ou girls band\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980207, portrait d'un jeune \u00e9tudiant en m\u00e9decine ROSSET Antoine, qui est aussi le cr\u00e9ateur d'un logiciel informatique tr\u00e8s connu, Player Pro. Ce logiciel, qui permet d'\u00e9crire simplement de la musique, a connu un grand succ\u00e8s.", "title": "MAGAZINES POUR ADOS : INFO OU INTOX ? 1 - 98.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "CRISSIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNHEIM, Patricia", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BERGEN, Anne-Lise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "LES MEILLEURS MOMENTS DU MUSIKANTENSTADL - 98.02.07", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-134556", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "ORF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-192022", "durationSec": 850, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.02.07", "visualGeographicals": ["BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.02.07", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-183721", "durationSec": 1303, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.02.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-183746", "durationSec": 853, "publicationDate": "1998-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "Le train dans le salon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475647.image", "id": "ece-3475649", "durationSec": 74, "publicationDate": "1998-02-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De nombreuses heures de patience et de travail pour la maquette.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475649", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475649"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Bernard Pouy, directeur de la Collection Poulpe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37374583-80F5-426F-B832-4B6F5DD9A335", "durationSec": 2975, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collection Poulpe", "Pouy, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "excerpt": "La g\u00e9n\u00e9ration du polar europ\u00e9en. Plut\u00f4t gauchiste. P\u00e8re de chef de gare, d'o\u00f9 une forme de litt\u00e9rature de gare. Pourquoi le Poulpe ? L'Air du monde: Bucarest - Le ch\u00f4mage. Son travail, un privil\u00e8ge. Exerce sa part sociale en milieu carc\u00e9ral. Contre l'illetrisme - Rolling Stones. 1968. Un nouveau livre sur la pens\u00e9e unique. Le football. L'image de la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Collection Poulpe", "name": "Pouy, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "L'Islam en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-581A90D1-060B-479D-9F8D-7094ADBB6AB4", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 3525, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "g\u00e9opolitique", "islam"], "excerpt": "Reportage \u00e0 la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve. L'Islam en Suisse. Regards d'Imams.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Imam de la Mosqu\u00e9e Adda'Wa \u00e0 Paris", "name": "Kechat, Larbi", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS", "name": "Haenni, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du monde arabo-musulman", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "resp. des relations publiques de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "Imam de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Basalama", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Singen. Emploi de travailleurs d\u00e9port\u00e9s chez Alusuisse pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale : Interview de Christine Batruck, fille d'un d\u00e9port\u00e9 ukrainien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B387D36-2A87-4AC7-8B52-CA651C39F668", "thematicGeographicals": ["Singen", "Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alusuisse"], "thematicThemes": ["aluminium", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "usine", "d\u00e9portation", "travailleur"], "excerpt": "Les responsables du groupe Alusuisse reconnaissent avoir employ\u00e9, dans ses usines allemandes de Singen, des milliers de travailleurs d\u00e9port\u00e9s durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale qui ont eu \u00e0 subir de graves pr\u00e9judices", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille d'un d\u00e9port\u00e9 ukrainien", "name": "Batruck, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. Journ\u00e9e d'action nationale contre le ch\u00f4mage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3FACD561-015F-423A-977C-6DFC7E13BF11", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Un coup d'essai mais pas un coup de ma\u00eetre, seules quelques dizaines de milliers de personnes mobilis\u00e9es dans tout le pays, peut-\u00eatre un d\u00e9but...", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge d'un Master Class anim\u00e9 \u00e0 Morges par Frank Levy, pianiste : Entretien avec l'artiste et correspondance d'Antoine Livio", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-06A69734-EEA4-475B-847D-CDAA26F38B5E", "thematicGeographicals": ["Paris", "Morges", "Vaud"], "durationSec": 2943, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vy, Frank"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "L\u00e9vy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Hans Stucki, grand cuisinier b\u00e2lois : Extrait d'interview (archives)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0549CF0-B083-4AD1-9CE5-C43796D2D0A2", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stucki, Hans"], "thematicThemes": ["cuisinier", "gastronomie"], "excerpt": "Interview d'Hans Stucki il y a 2 semaines alors qu'il annon\u00e7ait qu'il allait prendre sa retraite \u00e0 la fin du mois de mars", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier b\u00e2lois (archives)", "name": "Stucki, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'oubli de l'Inde, le culte du n\u00e9ant : L'Europe et l'Inde au 19e si\u00e8cle. Entre fascination et m\u00e9pris (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F17D1C9A-A3D9-450A-8670-665CDF9CE744", "thematicGeographicals": ["Inde", "Europe"], "durationSec": 1547, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "relations Nord Sud", "colonialisme", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, chroniqueur au \"Monde\"", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alfonso d'Amato veut emp\u00eacher la fusion entre l'UBS et la SBS, tant que les victimes de l'holocauste n'auront pas re\u00e7u de v\u00e9ritables r\u00e9ponses de la part de ces banques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CEE6E9D-FFB3-4ED5-AC86-73DB583B4DB6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "UBS"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fusion d'entreprises", "Juifs", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Singen. Emploi de travailleurs d\u00e9port\u00e9s chez Alusuisse pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale : Interview de Th\u00e9odore Tschopp, pr\u00e9sident de l'actuel Conseil d'administration (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A6C5AAC-0333-40C4-AD55-507262FD908E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Singen", "Allemagne"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alusuisse"], "thematicThemes": ["d\u00e9portation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "aluminium", "usine", "travailleur"], "excerpt": "Les responsables du groupe Alusuisse reconnaissent avoir employ\u00e9, dans ses usines allemandes de Singen, des milliers de travailleurs d\u00e9port\u00e9s durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale qui ont eu \u00e0 subir de graves pr\u00e9judices", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration d'Alusuisse", "name": "Tschopp, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alusuisse reconna\u00eet que plusieurs milliers de d\u00e9port\u00e9s de l'Est ont travaill\u00e9 dans ses filiales allemandes : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth, r\u00e9alisateur du film \"La Montagne muette\", qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en janvier 1997 le r\u00f4le jou\u00e9 par plusieurs filiales d'entreprises suisses dans l'effort de guerre allemand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EA6E2A3-71B2-4691-A524-E1520EEF19D1", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Singen"], "durationSec": 484, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alusuisse"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "usine", "oeuvre cin\u00e9matographique", "travailleur", "aluminium", "d\u00e9portation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-192020", "durationSec": 827, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.02.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "PATIENT - MEDECIN : DIALOGUE DE SOURDS - 98.02.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-191946", "durationSec": 2498, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-191863", "thematicGeographicals": ["ST-IMIER"], "durationSec": 152, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Imier : 19980206, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 6 - 98.02.06", "visualGeographicals": ["ST-IMIER"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.02.06", "visualThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "AUTOMOBILE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "ART VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE", "FORME PLASTIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192037", "durationSec": 743, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.02.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192039", "durationSec": 350, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PID\u00c9MIE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "GRIPPE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SIERRO, SERGE", "GIRARDET, FR\u00c9DY", "METTAN, GUY", "LEWINSKY, MONICA", "CLINTON, BILL", "BLAIR, TONY", "CLINTON, BILL", "AZNAVOUR, CHARLES", "AZNAVOUR, CHARLES", "AZNAVOUR, CHARLES", "AZNAVOUR, CHARLES"], "id": "asset-192021", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.02.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "USA", "WASHINGTON", "BOUCHES-DU-RHONE", "BOUCHES-DU-RHONE", "BALE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "FN", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "LA CHOSE / ANONYME / NOI - 98.02.08", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-231857", "durationSec": 520, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122973", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122972", "durationSec": 295, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-123868", "durationSec": 310, "mediaType": "video", "title": "GUILLAUME CHENEVIERE - 98.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.02.06", "visualThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-192055", "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Zurich. Pr\u00e9sentation de \"Projet scolaire 21\" o\u00f9 des enfants de 7 ans s'initieront \u00e0 l'anglais et \u00e0 l'informatique \u00e0 l'\u00e9cole publique : Interview d'Ernest Buschor, responsable de l'Instruction publique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-301CA85C-1287-4815-90C4-7D40B5D73C40", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue anglaise", "enseignement public", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Instruction publique zurichoise", "name": "Buschor, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.12.05", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-148554", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238721", "durationSec": 206, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238720", "durationSec": 103, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "AMNESIQUE SEG 1 - 98.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159384", "durationSec": 125, "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL", "GIRARDET, FR\u00c9DY"], "id": "asset-134190", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2616, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980206, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit IMSAND Marcel, photographe, pour parler de son parcours, avec GIRARDET Fr\u00e9dy, cuisinier, GDANIEC Katarzyna et CANTALUPO Marco, ex-danseurs du BALLET BEJART et fondateur de la compagnie LING, et ECKERT Pierre, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse pour faire le point sur le tour du monde en ballon Breitling Orbiter 2 de PICCARD Bertrand.", "title": "MARCEL IMSAND / VOYAGE DU BREITLING ORBITER 2 - 98.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["IMSAND, MARCEL", "GIRARDET, FR\u00c9DY"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.02.06", "visualThemes": ["ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "MOTONEIGE", "PORTRAIT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "GUERRE DU VIETNAM", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["VILLENEUVE (VD)", "LEYSIN", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HUGUENIN, MARIANNE"], "id": "asset-192056", "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["METTAN, GUY"], "id": "asset-192038", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.02.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "EDIPRESSE", "OERLIKON-BUEHRLE", "OERLIKON-BUEHRLE", "OERLIKON-BUEHRLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Breitling Orbiter 2. Echec pour le tour du monde en ballon de Bertrand Piccard : Interview de Pierre Eckert, m\u00e9t\u00e9orologue de l'exp\u00e9dition, \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF616973-B315-4E5B-A1B2-324CB99D63ED", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "excerpt": "D\u00e9ception mesur\u00e9e de toute l'\u00e9quipe du Breitling Orbiter 2. Pierre Eckert esp\u00e8re pouvoir remettre \u00e7a l'ann\u00e9e prochaine et il faut absolument r\u00e9soudre le probl\u00e8me de la Chine, car c'est difficile de d\u00e9tourner la Chine par le Sud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9o Suisse", "name": "Eckert, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'oubli de l'Inde, le culte du n\u00e9ant : L'Europe et l'Inde au 19e si\u00e8cle. Entre fascination et m\u00e9pris (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A6AB0F5-EF65-45C5-A339-73D153A0851D", "thematicGeographicals": ["Inde", "Europe"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "relations Nord Sud", "philosophie", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, chroniqueur au \"Monde\"", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Delvaux, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05FE3A13-C4BC-4E7E-92F7-E4C498A95752", "durationSec": 2659, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delvaux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le cin\u00e9ma d'Andr\u00e9 Delvaux. Le d\u00e9but. La r\u00e9alisation. Hommage aux techniciens. \"Un soir, un train\". Monde \u00e0 la cin\u00e9math\u00e8que. Anecdote sur la rencontre avec Fanny Ardant. L'Air du monde: Rome - Federico Fellini. Andr\u00e9 Delvaux, un homme du Nord. Marguerite Yourcenar. Bruges en \u00e9t\u00e9. Deviner ce qu'il y a derri\u00e8re les choses. Enfance \u00e0 Louvain - Toute sa vie est dans ses films. Il a appris en accompagnant des films muets", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Delvaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Breitling Orbiter 2. Echec du tour du monde en ballon de Bertrand Piccard : Interview de l'a\u00e9rostier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3B6E4DC-425B-4648-BE27-DE1CE0A4AB1E", "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "excerpt": "Bertrand Piccard a l'espoir de maintenir le ballon en l'air jusqu'au 6.2 pour battre le record du plus long vol habit\u00e9 en a\u00e9ronef", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Faxculture", "title": "Le Poulpe", "imageURL": "http://www.rts.ch/5067817.image", "id": "ece-5067818", "durationSec": 199, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Mais qui sont ces \u00e9crivains qui se cachent derri\u00e8re Le Poulpe ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5067818", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5067818"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Halle Saint-Jacques de B\u00e2le. Assembl\u00e9e extraordinaire des actionnaires de la SBS qui ont accept\u00e9 par 97% la fusion avec l'UBS : Interviews de petits actionnaires de la r\u00e9gion de B\u00e2le qui regrettent la disparition de la SBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D8AEBB2-2479-4889-8F9B-7C613D815C07", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "United Bank of Switzerland", "SBS"], "thematicThemes": ["banque", "fusion d'entreprises", "votation", "action"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actionnaires de la SBS de la r\u00e9gion de B\u00e2le", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.02.05", "visualThemes": ["CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "L\u00c9GISLATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192018", "durationSec": 868, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.02.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SAILLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192034", "durationSec": 831, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.02.05", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "M\u00c9DECINE", "INFORMATIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "GRAFFITI", "TAG"], "visualGeographicals": ["EPLATURES, LES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192052", "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.02.05", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "PORT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PORTRAIT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["BROYE, LA (FR)", "PAYERNE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LUTRY", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-192053", "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN POLICIER", "ROMAN POLICIER", "ROMAN POLICIER", "ROMAN POLICIER", "\u00c9CRIVAIN", "ROMAN NOIR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-191872", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3265, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980205, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, l'\u00e9crivain POUY Jean-Bernard, auteur et \u00e9diteur du roman policier Le Poulpe, la directrice des \u00e9ditions Baleine BIHERY H\u00e9l\u00e8ne, l'\u00e9crivain BUSINO Jean-Jacques, pour son livre \"Au nom du pi\u00e8tre qui a l'essieu\", l'\u00e9crivain CARBASSE Gr\u00e9goire, pour son livre \"L'H\u00e9lv\u00e8te underground\" et la femme \u00e9crivain GRANOTIER Sylvie, pour son livre \"Comme un coq en pl\u00e2tre\", pour \u00e9voquer les \u00e9pisodes du h\u00e9ros LECOUVREUR Gabriel, dit Le Poulpe, se passant en Suisse romande\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980205, itw de l'\u00e9crivain MILAN Paul, auteur de l'\u00e9pisode du roman policier Le Poulpe \"L\u00e9gitime d\u00e9fonce\"\n* Berne-ville : Biblioth\u00e8que Nationale (BN) suisse, 19980205, pr\u00e9sentation de l'exposition \"Au-del\u00e0 des mots\" consacr\u00e9e aux dessins r\u00e9alis\u00e9s par la femme \u00e9crivain am\u00e9ricaine auteur de romans noirs \u00e0 suspens HIGHSMITH Patricia.", "title": "LE POULPE ROMAN POLICIER - 98.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN POLICIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-191862", "thematicGeographicals": ["SOLEURE"], "durationSec": 153, "mediaType": "video", "excerpt": "* Soleure : 19980205, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 6 - 98.02.05", "visualGeographicals": ["SOLEURE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122970", "durationSec": 301, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122971", "durationSec": 301, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ELIANE BALLIF - 98.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123859", "durationSec": 324, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "A L'HOPITAL SEG 1 - 98.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134332", "durationSec": 158, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 musicale en Suisse romande : Entretien avec Philippe Huttenlocher, baryton-basse, Hans Egidi, violoniste, Claude Zeller, Fran\u00e7ois Killian, pianiste, et Sylvie Brunet", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-250E0BFB-8958-4CD8-A558-978E678DE865", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2742, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dom Juan"], "thematicThemes": ["musique vocale", "basse", "personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton-basse", "name": "Huttenlocher, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente \"Musique\" du Lyceum de Gen\u00e8ve", "name": "Brunet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des Jeunesses Musicales de Lausanne", "name": "Zeller, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Killian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Neuch\u00e2tel R\u00e9gion", "title": "Soy un artista!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6815461.image", "id": "ece-6722675", "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le graffeur Soy se revendique artiste en 1998 d\u00e9j\u00e0.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6722675", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6722675"}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238719", "durationSec": 181, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238718", "durationSec": 110, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.02.05", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-160738", "durationSec": 507, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.02.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-159595", "durationSec": 1554, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-235505", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2672, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980205, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit IMSAND Marcel, photographe, pour parler de son parcours, avec DEBLUE Fran\u00e7ois, \u00e9crivain, po\u00e8te et auteur du livret de la f\u00eate des vigneron 1999, BARTON B\u00e9atrice, productrice de TEMPS PRESENT pour parler de la s\u00e9rie, Le si\u00e8cle en image, et ECKERT Pierre, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse pour faire le point sur le voyage du Breitling Orbiter 2 de PICCARD Bertrand.", "title": "MARCEL IMSAND / VOYAGE DU BREITLING ORBITER 2 - 98.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "GENEVE", "AUSTRALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "BERLIN", "GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BRANSON, RICHARD"], "id": "asset-192019", "durationSec": 1639, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.02.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192035", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.02.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192036", "publicationDate": "1998-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Hallenstadion de Zurich. 3'600 actionnaires de l'UBS ont vot\u00e9 pour la fusion SBS-UBS avec plus de 98% des voix : Interview de Pier-Luigi Giovannini, directeur du Centre info de Fribourg, qui conseille les caisses de pension", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60C21778-6889-4DC9-85F1-32473173EBA0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "UBS", "United Bank of Switzerland"], "thematicThemes": ["action", "votation", "banque", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "Plusieurs orateurs ont violemment critiqu\u00e9 cette concentration n\u00e9faste \u00e0 leurs yeux pour l'emploi et l'avenir des PME, ils n'ont cependant pas \u00e9t\u00e9 entendus. Le r\u00e9sultat du vote n'a surpris personne, tout \u00e9tait jou\u00e9 d'avance. Pier-Luigi Giovannini explique pourquoi les assembl\u00e9es ne sont pas le lieu dans lequel on peut faire ou d\u00e9faire des majorit\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre info de Fribourg", "name": "Giovannini, Pier-Luigi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lionel Rocheman, humoriste, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41C9E9AE-4A2B-4E64-BDC2-559205231C64", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rocheman, Lionel"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Comment vit-il son histoire ? Guerre, d\u00e9portation, Papon, etc., la R\u00e9sistance. L'air du monde: Lakeville - Lui et l'\u00e9criture. Quelques propos sur \"Grand-p\u00e8re Schlomo\". Partir-rester: Paris, Prague. Son entreprise de tricot. Son fauteuil. Son lit", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Rocheman, Lionel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le plus vieux virus du sida date de 1959 et serait venu d'Afrique centrale : Interview de Simon Wain-Hobson, chercheur de l'Institut Pasteur, \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4B15658-BB05-456D-B4B1-B8DF67E13CC9", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Etats-Unis", "L\u00e9opoldville", "Afrique"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9couverte scientifique", "virus", "sida", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Des chercheurs am\u00e9ricains de l'Universit\u00e9 Rockfeller \u00e0 New York viennent de retrouver et d'analyser le plus vieux virus du sida connu \u00e0 ce jour. Il date de 1959 et provient d'un \u00e9chantillon de sang qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9 sur un Africain, habitant L\u00e9opoldville, la capitale du Congo belge (l'actuelle R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo). Cette d\u00e9couverte publi\u00e9e par la revue Nature, confirme que le sida est bien apparu en Afrique centrale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut Pasteur, \u00e0 Paris", "name": "Wain-Hobson, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Breitling Orbiter 2. Demande d'autorisation de survoler la Chine pour le tour du monde en ballon de Bertrand Piccard : Interview de Daniel Eckmann, porte-parole du ministre des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-725BE713-8E79-4613-8FDB-A7FC1381600E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "excerpt": "Un dernier espoir pour l'a\u00e9ronaute Bertrand Piccard et ses deux co\u00e9quipiers. Le 3.2 Kaspar Villiger a re\u00e7u le vice-premier ministre chinois Li Lanqing (prononcer Langching) qu'il a suppli\u00e9 de revoir la position chinoise. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent en effet, le ballon n'a pas re\u00e7u d'autorisation de survoler la Chine. Les autorit\u00e9s chinoises \u00e9taient rest\u00e9es inflexibles, malgr\u00e9 les efforts diplomatiques d\u00e9ploy\u00e9s par la Suisse, la Grande-Bretagne et la Belgique. La rencontre entre Li Lanqing et Kaspar Villiger repr\u00e9sente en quelque sorte la derni\u00e8re chance pour l'\u00e9quipage du ballon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du ministre des finances", "name": "Eckmann, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Lovay, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Aucun de mes os ne sera trou\u00e9 pour servir de fl\u00fbte enchant\u00e9e\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-77A94744-F166-4E5C-AB4B-16068D8C7BBC", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 2176, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovay, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain valaisan", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re cheffe d'un bureau de la condition f\u00e9minine, Marie-Jos\u00e8phe Lachat, premi\u00e8re d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la condition f\u00e9minine de Suisse, institu\u00e9e assistante pastorale par l'\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de B\u00e2le", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-6E47D8CC-EE95-46B6-B65C-0BD311A530EE", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 520, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "catholicisme", "clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante pastorale", "name": "Lachat, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'oubli de l'Inde, le culte du n\u00e9ant : L'Europe et l'Inde au 19e si\u00e8cle. Entre fascination et m\u00e9pris (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1DBB187-A277-4DED-B7D7-C2CFE4F90508", "thematicGeographicals": ["Inde", "Europe"], "durationSec": 1523, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "19e si\u00e8cle", "relations Nord Sud", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, chroniqueur au \"Monde\"", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Hallenstadion de Zurich. 3'600 actionnaires de l'UBS ont vot\u00e9 pour la fusion SBS-UBS avec plus de 98% des voix : Interview de Salvo Cardillo, avocat tessinois, qui a lanc\u00e9 une croisade contre la fusion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71370B0B-E51C-4F82-89CB-41FE586960E6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "UBS", "United Bank of Switzerland"], "thematicThemes": ["banque", "fusion d'entreprises", "action", "votation"], "excerpt": "Plusieurs orateurs ont violemment critiqu\u00e9 cette concentration n\u00e9faste \u00e0 leurs yeux pour l'emploi et l'avenir des PME, ils n'ont cependant pas \u00e9t\u00e9 entendus. Le r\u00e9sultat du vote n'a surpris personne, tout \u00e9tait jou\u00e9 d'avance", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat tessinois", "name": "Cardillo, Salvo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.02.04", "visualThemes": ["POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FEMME", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HANDICAP PHYSIQUE", "TAXI", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["BROYE, LA (VD)", "VILLENEUVE (VD)", "YVERDON", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DOLIVO, JEAN-MICHEL", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-192050", "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROSTAT", "A\u00c9ROSTAT", "STATION DE MONTAGNE", "PUBLICIT\u00c9", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TAMOULS", "BOITE AUX LETTRES", "DISTRIBUTION POSTALE", "TRI POSTAL", "DISTRIBUTION POSTALE", "TRI POSTAL", "DISTRIBUTION POSTALE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["OSPEL, MARCEL"], "id": "asset-192017", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.02.04", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "BALE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "COINTRIN", "VEVEY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS SA", "SBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.02.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192033", "durationSec": 360, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}