{"response": {"numFound": 9232, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "98.04.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-235016", "durationSec": 495, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.04.07", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOLESCENCE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CESSATION D'ENTREPRISE", "TRAITEUR", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "DESIGN", "RESTAURATION DE MEUBLES", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122311", "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123166", "durationSec": 98, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAT"], "id": "asset-123018", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TERRITET", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 1828, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19980704, pr\u00e9sentation d'un chat, Gribouille, qui est utilis\u00e9 par les services techniques du m\u00e9tro lausannois TSOL pour chasser les souris qui causent des pannes au syst\u00e8me en rongeant les c\u00e2bles \u00e9lectriques le long des voies\n* Valais : 19980407, portrait de RIGAUDEAU Pascale, une femme qui a fond\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 Oc\u00e9ane qui livre du poisson frais dans les villages valaisan de montagne\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980407, faux reportage sur le travail \u00e0 l'appel pour les patrons et directeurs\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980407, enqu\u00eate de rue sur le contenu des sacs \u00e0 main des dames\n* Territet : 19980407, une ann\u00e9e apr\u00e8s l'incendie de sa maison qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 sa fille et br\u00fbl\u00e9 plus de 500 toiles, le peintre RUZO Victor s'est remis \u00e0 la peinture en repeignant les tableaux qui ont pu \u00eatre sauv\u00e9s de l'incendie.", "title": "GRIBOUILLE / POISSONNIERE DES ALPES / PATRON A L'APPEL  / VIDE TON SAC /\n\nRETOUCHES DE SURVIE - 98.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VALAIS", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "TERRITET"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122736", "durationSec": 180, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.04.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123686", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123593", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123592", "durationSec": 320, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "MATHIAS LE PROCES DES GANGS", "id": "asset-156037", "durationSec": 3019, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ARDECHE IMAGES PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "DARIUS ROCHEBIN - 98.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS"], "id": "asset-154732", "durationSec": 311, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La beaut\u00e9 des gospels et des spirituals. Textes de Marguerite Yourcenar (7/10) : Blues et gospels (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F98AD308-3B85-4D6D-AC91-7D9888986FEC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yourcenar, Marguerite"], "thematicThemes": ["race noire", "negro spiritual", "gospel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Yourcenar, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Verso", "title": "Gribouille en m\u00e9tro", "imageURL": "http://www.rts.ch/4741125.image", "id": "ece-4716197", "durationSec": 270, "publicationDate": "1998-04-06T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un chat embauch\u00e9 pour chasser les souris dans le m\u00e9tro.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4716197", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4716197"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PDC se prononce clairement \u00e0 la majorit\u00e9 pour l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Europe : Interview de Johannes Matyassy, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PRD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB1D92C-F4DD-4850-BEF1-B7E07EDDADDC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "PDC", "PRD"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales"], "excerpt": "Le PRD veut d'abord terminer les bilat\u00e9rales avant de parler d'adh\u00e9sion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PRD", "name": "Matyassy, Johannes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Jo\u00eblle L\u00e9andre, contrebassiste [Prix Paul-Gilson Musique 1998]", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-03FBF6E0-3BFB-4DDF-8145-5C32708A7E54", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence", "France"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9andre, Jo\u00eblle"], "thematicThemes": ["contrebasse", "jazz", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste", "name": "L\u00e9andre, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-39EBAEC7-FBB4-47BE-9BC4-A68BF5F443D2", "thematicGeographicals": ["Montserrat", "Martinique", "Antilles"], "durationSec": 1193, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ruption volcanique"], "excerpt": "Souvenir de la trag\u00e9die de la montagne Pel\u00e9e en 1902. L'\u00e9ruption r\u00e9cente de Montserrat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Martiniquaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3C77CE40-388D-4F91-9A06-1D7880EE9C3C", "thematicGeographicals": ["Martinique", "Antilles"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage"], "excerpt": "La route des esclaves du B\u00e9nin \u00e0 la Martinique. Le rocher du Diamant \u00e0 la Martinique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Noir uruguayen", "name": "Harley", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques nouvelles, profils de passeurs (1/5) : Pierre-Yves Artaud, fl\u00fbtiste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFC4D5ED-6608-4873-8EE0-ADAEC5BAA530", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3507, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artaud, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR au Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, musicologue", "name": "Deval, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La beaut\u00e9 des gospels et des spirituals. Textes de Marguerite Yourcenar (6/10) : Blues et gospels (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-37F71648-CDF5-46C4-9E11-5EAEDD2DE0CA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1655, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yourcenar, Marguerite"], "thematicThemes": ["negro spiritual", "race noire", "gospel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Yourcenar, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-72E7D4FE-FB3D-4D36-B844-55E62C018BC6", "thematicGeographicals": ["Saint-Kitts-et-Nevis", "Marie-Galante", "Guadeloupe", "Antilles"], "durationSec": 1251, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marie-Galante et l'\u00eele de Nevis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi", "name": "Brut, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-33757DEC-F7FE-4F1C-9233-274A5A73830B", "thematicGeographicals": ["Guadeloupe", "Deshaies", "Antilles"], "durationSec": 1084, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin zoologique", "r\u00e9serve naturelle", "jardin botanique"], "excerpt": "Tour de Basse-Terre et vue d'ensemble des \u00eeles. Histoire, g\u00e9ographie et litt\u00e9rature avec Jacques Pilet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'Office du tourisme de la Guadeloupe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Guadeloup\u00e9ens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DC31D25-C862-41BF-93AF-27DC30056734", "thematicGeographicals": ["Saintes (\u00eeles des)", "Antilles", "La Dominique"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Atterrissage sur l'\u00eele de la Dominique, puis dans l'archipel des Saintes", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PDC se prononce clairement \u00e0 la majorit\u00e9 pour l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Europe : Interview de Flavio Cotti, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B89BE0E-BA9E-4C44-8502-96BC8F5BA38C", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "PDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales"], "excerpt": "Flavio Cotti, se sent renforc\u00e9 dans son action, et se montrer en faveur de l'adh\u00e9sion ne peut nuire aux bilat\u00e9rales", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "4 ans apr\u00e8s le g\u00e9nocide du Rwanda : Interview de Jean-Pierre Gontard, directeur-adjoint de l'Institut universitaire d'\u00e9tude du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3D30608A-0907-4EFA-8EE6-6E747E1BA759", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "France"], "durationSec": 233, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide"], "excerpt": "La Communaut\u00e9 internationale se demande quel r\u00f4le elle a v\u00e9ritablement jou\u00e9 dans ce drame et les enqu\u00eates qui se sont multipli\u00e9es attribuent \u00e0 la France de s\u00e9rieuses responsabilit\u00e9s dans ce g\u00e9nocide soigneusement pr\u00e9par\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint de l'Institut universitaire d'\u00e9tude du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Gontard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9ories philosophiques et math\u00e9matiques de l'infini (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D504A66A-188B-46C7-B88A-EBDEB63E5633", "durationSec": 1563, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question philosophique", "science philosophique", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, math\u00e9maticien", "name": "Szabo, Sigmund", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D6681243-B1EB-40C9-A87B-D0117E79CC17", "thematicGeographicals": ["Antilles", "Rivi\u00e8re-Pilote", "Moule (Le)", "Marie-Galante", "Guadeloupe", "Martinique"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carnaval", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "Carnaval et f\u00eates en Martinique et en Guadeloupe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Marie-Galante", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Office du tourisme", "name": "Germa, Guy-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Rivi\u00e8re-Pilote", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3BFA5C1B-4569-4970-9626-DA3D08FA8E54", "thematicGeographicals": ["Martinique", "Antilles"], "durationSec": 1128, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)"], "excerpt": "Dimanche \u00e0 l'\u00e9glise de Diamant \u00e0 la Martinique. Derni\u00e8re messe du cur\u00e9 avant l'accident de voiture. Le jardinier ex-drogu\u00e9 qui a rencontr\u00e9 Dieu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jardinier", "name": "Lanoix, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "Martiniquaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cur\u00e9 de l'\u00e9glise de Diamant \u00e0 la Martinique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2AA14D20-4409-4DD5-AC14-D4DB69C1CDBE", "thematicGeographicals": ["Antilles", "La Dominique", "Grenadines (Les)"], "durationSec": 1231, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["march\u00e9 de primeurs"], "excerpt": "Juliette Fox Juliette et Jacques Pilet, pilote. D\u00e9part vers les Grenadines", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-22BD0D62-26E2-419D-9162-4C7776DC0520", "thematicGeographicals": ["Guadeloupe", "Saint-Fran\u00e7ois", "Antilles"], "durationSec": 1334, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture de la canne \u00e0 sucre", "h\u00f4tel", "plantation", "d\u00e9fil\u00e9 de mode"], "excerpt": "Saint-Fran\u00e7ois (Guadeloupe) et la plantation Sainte-Marthe transform\u00e9e en h\u00f4tel. D\u00e9part pour Basse-Terre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la plantation Sainte-Marthe", "name": "Mauro, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentateur d\u00e9fil\u00e9 de mode", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Janine Massard, \u00e9crivain(e) : A propos de sonm roman \"Ce qui reste de Katharina\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E4E9434-D528-4D4F-94F3-10E656F71327", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massard, Janine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Edmond Jeanneret (1/5) : Soleil \u00e0 genoux I", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3E7D11E2-B1C3-4883-9D14-94949E27792D", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jeanneret, Edmond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Juliette Fox Juliette dans le ciel des Antilles", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B877DC35-94FB-4DC3-969A-83B373295D5C", "thematicGeographicals": ["Antilles", "Morne-\u00e0-l'Eau", "Guadeloupe"], "durationSec": 1270, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["combat d'animaux", "coq"], "excerpt": "Combats de coqs \u00e0 Morne-\u00e0-L'Eau (Guadeloupe)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Guadeloup\u00e9enne", "name": "Tailleur", "type": "Participant"}, {"role": "Guadeloup\u00e9ens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123260", "durationSec": 181, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MORT OU VIF - 98.04.06", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-123489", "durationSec": 290, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT", "DISSIDENCE", "INTERVIEW", "DISSIDENCE", "DISSIDENCE", "INTERVIEW", "DISSIDENCE", "\u00c9LECTION", "EXTR\u00caME DROITE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "EXTR\u00caME DROITE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "EXTR\u00caME DROITE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "EXTR\u00caME DROITE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "EXTR\u00caME DROITE", "FONCTION POLITIQUE", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualPersons": ["MANSER, BRUNO", "MANSER, BRUNO", "MANSER, BRUNO", "MANSER, BRUNO", "MILLON, CHARLES", "MILLON, CHARLES"], "id": "asset-123452", "durationSec": 1536, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.06", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "MALAISIE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "PEKIN", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LYON", "FRANCE", "LYON", "FRANCE", "LYON", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLF (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS"], "id": "asset-123468", "durationSec": 362, "mediaType": "video", "title": "98.04.06", "visualCorporations": ["FC BARCELONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.04.06", "visualThemes": ["TAXI", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COLLECTION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123451", "durationSec": 746, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123576", "durationSec": 295, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123259", "durationSec": 111, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA VIELLE DAME SEG 1 - 98.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122239", "durationSec": 112, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-122330", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "durationSec": 197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-lac : 19980406, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 15 - 98.04.06", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "J and Co", "source": "gico", "title": "98.04.06", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-234612", "durationSec": 456, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les de z\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Le carnet de route de Jean-Charles Brunschwiler et Jacques Pilet aux Antilles", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-43D0DAC5-982C-452E-B3D7-2449AD8B62A8", "thematicGeographicals": ["Antilles", "Martinique"], "durationSec": 11930, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Noir uruguayen", "name": "Harley", "type": "Participant"}, {"role": "jardinier", "name": "Lanoix, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Rivi\u00e8re-Pilote", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Martiniquaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "patron de l'Office du tourisme de la Guadeloupe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la plantation Sainte-Marthe", "name": "Mauro, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Office du tourisme", "name": "Germa, Guy-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Guadeloup\u00e9ens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxi", "name": "Brut, Max", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentateur d\u00e9fil\u00e9 de mode", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Marie-Galante", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Guadeloup\u00e9enne", "name": "Tailleur", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cur\u00e9 de l'\u00e9glise de Diamant \u00e0 la Martinique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Guadeloup\u00e9ens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL"], "id": "asset-123003", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 946, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980406, t\u00e9moignage le visage cach\u00e9 d'une femme qui \u00e9voque ses conditions difficiles de travail sur appel\n* Vaud : 19980406, t\u00e9moignage de Maria une ancienne employ\u00e9e mara\u00eech\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e apr\u00e8s avoir refus\u00e9 de changer son contrat en contrat de travail sur appel\n* SUISSE : 19980406, rencontre avec Bernard un \u00e9tudiant en droit qui travaille comme steward auxiliaire dans le train Gen\u00e8ve Rome. Le conditions de travail \u00e9tant de plus en plus difficile, Bernard et ses coll\u00e8gues ont fait appel \u00e0 un syndicat pour d\u00e9fendre leurs droits.", "title": "TRAVAIL SUR APPEL / STEWARDS DE TRAINS WAGONS COUCHETTES ENTRE GENEVE ET ROME - 98.04.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "DISQUE COMPACT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-123466", "durationSec": 828, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.04.06", "visualGeographicals": ["COURGENAY", "AJOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.04.06", "visualThemes": ["RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "PROC\u00c8S", "COQ DE BRUY\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "COQ DE BRUY\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "COQ DE BRUY\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "COQ DE BRUY\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "COQ DE BRUY\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "PYROTECHNIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FEU D'ARTIFICE", "POMPIER", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CHEVAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "visualGeographicals": ["CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "FENIN-VILARS-SAULES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123486", "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.04.06", "visualThemes": ["BATEAU \u00c0 AUBES", "MALADIE DES OS", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "MALADIE DES OS", "MALADIE DES OS", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ING\u00c9NIERIE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "BELMONT-SUR-LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "BELMONT-SUR-LAUSANNE", "VAUD", "DORIGNY", "VAUD", "MORGES", "NYON"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123487", "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.04.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123467", "durationSec": 1265, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "PAQUES - CORPUS CHRISTI", "id": "asset-156263", "durationSec": 3252, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123591", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du PDC \u00e0 l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, faut-il arr\u00eater les bilat\u00e9rales ? : Interviews de Jakob Kellenberger, secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res, n\u00e9gociateur en chef pour les bilat\u00e9rales, et de Fran\u00e7ois Lachat, vice-pr\u00e9sident du PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED3B9C99-3FB6-46FF-8B6B-02148498D20B", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 466, "publicationDate": "1998-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "PDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res, n\u00e9gociateur en chef pour les bilat\u00e9rales", "name": "Kellenberger, Jakob", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PDC", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "De la lessive et des hommes", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AD9CAF60-1DD8-4D83-86B9-77B2F71AB51E", "durationSec": 1035, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "lave-linge"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carole Laure, chanteuse, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03AA22A8-D9ED-41F8-8E1B-69CECA611F0F", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3015, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laure, Carole"], "thematicThemes": ["chanteuse", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Les coquillages - Louis Lumi\u00e8re - D\u00e9molition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Laure, Carole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Lecourt, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B845F4F-C717-4EBC-AAC4-0C0AF44216A9", "durationSec": 3606, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lecourt, Dominique"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lecourt, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "B\u00e2le. Le Congr\u00e8s du parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien suisse vote pour l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne : Interview de Jean-Philippe Ma\u00eetre, conseiller national genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64BC58BC-35D1-473E-9F10-D83194E951FB", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Onysos le furieux. De Laurent Gaud\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A4276075-6C34-44C5-9862-E99E5668356A", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Harlem", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3666, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Narrateur, Onysos", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Rogg, pianiste, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37008FD1-CB49-4574-82A2-4304D3C8BFAD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rogg, Olivier"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur, ami d'Olivier Rogg", "name": "Maddeford, Lee", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur", "name": "Rogg, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF LE JEU DES MOUSSAILLONS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-209617", "durationSec": 563, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.04.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192478", "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Lachat, vice-pr\u00e9sident du PDC, pr\u00e9sident de la Commission de politique ext\u00e9rieure du Conseil national : En marge du Congr\u00e8s extraordinaire sur l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D151F5C1-6DE7-4919-9508-00B82785B6D3", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1119, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Lachat, Fran\u00e7ois", "UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique"], "excerpt": "La Suisse doit-elle adh\u00e9rer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne ? Doit-elle au contraire rester ind\u00e9pendante au coeur de l'Europe unie ? Le Parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien a d\u00e9cid\u00e9 de clarifier sa position sur la question", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PDC, pr\u00e9sident de la Commi ssion de politique ext\u00e9rieure du Conseil nat ional", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "PIANO", "BIOLOGIE", "JOURNAL", "PEINTURE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PERROT, JULIEN", "PERROT, JULIEN"], "id": "asset-134222", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "USA", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 2596, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, SUISSE, Valais, Neuch\u00e2tel-ville, Neuch\u00e2tel, Fribourg-ville, Gen\u00e8ve-ville : 19980405, en 1987, LIARDET Christian avaient interview\u00e9 des adolescents sur leurs r\u00eaves et leurs espoirs pour l'avenir. 10 ans plus tard, 4 d'entre eux confient ce qu'ils sont devenus, et ce qu'il en est de leurs r\u00eaves d'adolescent confront\u00e9s au monde des adultes.", "title": "OU SONT LES REVES DE VOS 15 ANS ? - 98.04.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "USA", "USA", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["RITTER, MICHEL"], "id": "asset-123449", "durationSec": 945, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.04.05", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "BUILDING", "INFORMATIQUE", "MONOPOLE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "LACHAT, FRANCOIS", "RENO, JANET"], "id": "asset-123450", "durationSec": 1305, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.05", "visualGeographicals": ["BALE", "FRIBOURG", "BALE", "SEATTLE", "GOUMOIS (JU)"], "visualCorporations": ["MICROSOFT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "IL Y A 40 ANS, JEAN XXIII - 98.04.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-137258", "durationSec": 3172, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "POINT DU JOUR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "BAB - 98.04.05", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC KAISERSLAUTERN", "BAYERN MUNICH", "WERDER BR\u00caME", "HANSA ROSTOCK", "BORUSSIA DORTMUND", "FC LUCERNE", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "FC AARAU", "SERVETTE FC", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "ETOILE CAROUGE FC", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "BAYERN MUNICH", "BORUSSIA DORTMUND"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235267", "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "LEUENBERGER, UELI", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LYON, ANNE-CATHERINE", "GERBER, JEAN-DANIEL", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-237704", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980405, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane sur la politique f\u00e9d\u00e9rale sur les r\u00e9fugi\u00e9s, et en particulier sur la situation des Kosovars, des Bosniaques et des Alg\u00e9riens.", "title": "KOSOVARS, BOSNIAQUES, ALGERIENS : QUESTIONS A MONSIEUR REFUGIES - 98.04.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INFORMATIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "INFORMATIQUE", "INFORMATIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "TRAVAIL DES ENFANTS", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "P\u00c9TITION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "VIE POLITIQUE", "OURS", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "P\u00c9TITION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "VIE POLITIQUE", "OURS"], "visualPersons": ["GATES, BILL", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-237730", "thematicGeographicals": ["PAKISTAN", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "SEATTLE"], "durationSec": 3051, "mediaType": "video", "excerpt": "* Seattle : 19980405, des ressortissants suisses expatri\u00e9s aux USA ont trouv\u00e9 un emploi chez Microsoft, entreprise informatique sp\u00e9cialis\u00e9e dans les logiciels. Ces Suisses de l'\u00e9tranger appr\u00e9cient l'ind\u00e9pendance dans leur travail et sont motiv\u00e9s par les possibilit\u00e9s de gains tr\u00e8s rapides\n* PAKISTAN : Sialkot, 19980405, des enfants de 5 \u00e0 12 ans fabriquent des ballons de football destin\u00e9s \u00e0 l'\u00e9dition 1998 de la Coupe du Monde en France, ceci malgr\u00e9 les multiples accords sign\u00e9s par les instances dirigeantes du football en faveur de l'abolition du travail des enfants \u00e2g\u00e9s de moins de 14 ans\n* Plateau : 19980405, itw du coordonateur de la Marche mondiale contre le travail des enfants BONNET Michel, qui explique la complexit\u00e9 des enjeux du travail des enfants\n* SUISSE : 19980405, enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences de la future lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9, dont le projet de loi est en phase de consultation parlementaire\n* Berne-ville : 19980405, l'organisation de protection des animaux Animal Peace a lanc\u00e9 la p\u00e9tition \"Stop \u00e0 la fosse aux ours m\u00e9di\u00e9vale\" afin de fermer la fosse aux ours pour assurer des conditions de vie selon elle meilleures pour les ours. Cette p\u00e9tition met en \u00e9moi la ville de Berne face \u00e0 l'attaque symboliquement port\u00e9e contre ce mythe.", "title": "SWISS BOYS DE GATES // TOUS LES ENFANTS JOUENT PAS AU BALLON // BATAILLE DU\nKILOWATT // FOSSE SORTIE - 98.04.05", "visualGeographicals": ["SEATTLE", "SEATTLE", "SEATTLE", "PLATEAU", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["MICROSOFT", "MICROSOFT", "MICROSOFT"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "EXPEDITION POLE SUD", "id": "asset-235596", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FILMOPTION INTERNATIONAL", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "COMME L'ARGILE DANS LA MAIN DU POTIER - 98.04.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-234810", "durationSec": 873, "publicationDate": "1998-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SRC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. Au Caire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F64DF2F-5B41-4034-AA5C-80605C3A3330", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse \u00e9gyptienne", "name": "Hussein, Hoda", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en cin\u00e9ma, boursi\u00e8re Pro Helvetia", "name": "El Tarzi, Salma", "type": "Participant"}, {"role": "assistant r\u00e9alisateur au Caire", "name": "Kassem, Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin du proc\u00e8s Dorsaz : Interview de Michel Carron, premier d\u00e9nonciateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4C3B1EF-DAAC-41D8-B506-A4E373B9F333", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Cantonale du Valais", "Dorsaz, Jean", "Wyer, Hans"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "proc\u00e8s", "peine d'emprisonnement", "conseiller d'Etat", "banque"], "excerpt": "Le principal inculp\u00e9, Jean Dorsaz, risque 8 ans de r\u00e9clusion mais son d\u00e9fenseur a r\u00e9clam\u00e9 son acquittement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier d\u00e9nonciateur de l'affaire Dorsaz", "name": "Carron, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous: Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, par Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-B00730F1-34D1-40A7-AE9F-A546C72C8636", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sierre"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre \u00e0 Sierre", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Portrait de Jean Carmet \u00e0 travers des \u00e9l\u00e9ments d'archives et d'extraits de bandes originales de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8565391A-5404-45EE-B64E-072B9EBAB1D6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carmet, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Carmet, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Jean-Bernard Vuill\u00e8me, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Assis\" (Ed. Zo\u00e9, 1998)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96263C76-2EE3-4474-A3B1-AACE9E243EDE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuill\u00e8me, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Vie et oeuvre de J.-B. Vuill\u00e8me. A propos en particulier de son roman \"Les Assis\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "membres de l'assistance", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. L'ancien gouvernement conteste les accusations de l'AGEFI selon lesquelles il aurait manipul\u00e9 les comptes en les enjolivant : Interview d'Olivier Vodoz, ancien chef des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98622CF4-4519-426A-A711-2C330D8D1E97", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AGEFI"], "thematicThemes": ["canton", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef des finances genevoises", "name": "Vodoz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bonne combine", "source": "siranau", "title": "Bonne combine : Entretenir de bons rapports avec ses coll\u00e8gues", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FABD79C-C74B-415B-B85E-E70D8CD096BB", "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle"], "excerpt": "Chaque jour une bonne combine. Des trucs et astuces, pas toujours tr\u00e8s s\u00e9rieux, pour s'en sortir dans toutes les situations.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour une bonne combine. Des trucs et astuces, pas toujours tr\u00e8s s\u00e9rieux, pour s'en sortir dans toutes les situations."], "alternativeTitle": ["Bonne combine : Entretenir de bons rapports avec ses coll\u00e8gues / SIR_1998-04-04_bonne-combine_2FABD79C-C74B-415B-B85E-E70D8CD096BB / Bonne combine : Entretenir de bons rapports avec ses coll\u00e8gues"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672228"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 31.08.11 - LIVRES SUR LES QUAIS -  JEAN-BERMARD VUILLEME", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45AF0A48-A3D8-415D-A971-BD0677965ABC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuill\u00e8me, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membres de l'assistance", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Gaudibert, compositeur et pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADA0640D-FDE9-45C5-874C-9397C889C815", "durationSec": 2529, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudibert, Eric"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Eric Gaudibert parle de sa conception de la musique et de la composition et explique son travail", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Dialogues: Les religions face \u00e0 la souffrance (1), par Cyril D\u00e9praz et Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-A70A2998-B3E6-4F3F-B09C-053DB6325CB1", "durationSec": 3312, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["douleur (psychologie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "protestant", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Centre bouddhique tib\u00e9tain", "name": "Rinpoche, Gonsar", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin de la Communaut\u00e9 de Lausanne", "name": "Krief, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.04.04", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "EV ZOUG", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "ETOILE CAROUGE FC", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122388", "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "METRO, BOULOT, STYLOS - 98.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134470", "durationSec": 1997, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-123444", "durationSec": 996, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.04.04", "visualGeographicals": ["ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 98.04.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-235266", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.04.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-234639", "durationSec": 785, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.04.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-235265", "durationSec": 1344, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "ON A MARCHE SUR LA DUNE - LA ROUTE DE LA SOIF", "id": "asset-234813", "durationSec": 3123, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "\u00c9LECTION", "ZONE FRANCHE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "BATEAU"], "visualPersons": ["FRICK, BRUNO", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "BRUNNER, CHRISTIANE", "PILET, JACQUES", "MOSCOVICI, PIERRE"], "id": "asset-123448", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.04", "visualGeographicals": ["BALE", "FRIBOURG", "GENEVE", "BESANCON", "GRAND-LANCY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.04.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-234751", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edouard Curchod, photographe : Les archives photographiques des ateliers m\u00e9caniques de la ville de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39D1C974-9434-4C9F-ACCD-9152C340C35E", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "1998-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Curchod, Edouard", "Ateliers m\u00e9caniques de Vevey"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "archives", "photographie"], "excerpt": "Edouard Curchod est photographe \u00e0 Vevey. Depuis toujours amateur de fond de grenier, il tombe un jour sur les archives photographiques des ateliers m\u00e9caniques de Vevey. Histoire de la d\u00e9couverte des archives, description des plaques de verre n\u00e9gatives. La vie des ateliers inscrite sur les photos, leur nombre et leur diversit\u00e9. Une page d'histoire ouvri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Curchod, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jesus Lopez-Coboz ne renouvellera pas son contrat \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre de Chambre de Lausanne : Interview du chef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D6C90FD-ED92-45F7-BFAA-39902BA94839", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL", "L\u00f3pez-Cobos, Jes\u00fas"], "thematicThemes": ["orchestre de chambre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "name": "L\u00f3pez-Cobos, Jes\u00fas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (chef d'orchestre)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isma\u00efl Kadar\u00e9, \u00e9crivain albanais, vivant \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BD6A7FC5-783F-400D-9963-ACCD0393D488", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 2192, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadar\u00e9, Isma\u00efl"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain albanais", "name": "Kadar\u00e9, Isma\u00efl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Poget, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ministre des AE polonais (Invit\u00e9 surprise)", "name": "Geremek, Bronislaw", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon l'AGEFI, le d\u00e9ficit du Canton de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9 depuis des ann\u00e9es : Interview de Micheline Calmy-Rey, responsable des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF76AF1A-8D05-4E1D-AEAC-A07281B4ABC1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AGEFI"], "thematicThemes": ["canton", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "Le d\u00e9ficit de 1996 du Canton de Gen\u00e8ve ne serait pas de 461 millions de francs, mais de 614 millions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des finances du Canton de Gen\u00e8ve", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits et entretiens de et avec Glenn Gould (10/10) : Contrepoint \u00e0 la ligne. Piano solo (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C1698EDB-8358-4FCF-A7E1-F6C4D9E80344", "durationSec": 1650, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Gould, Glenn", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement am\u00e9ricain veut r\u00e9ouvrir le dossier sur le r\u00f4le de la BNS durant la 2e guerre mondiale : Interview de Stuart Eizenstat, sous-secr\u00e9taire d'Etat (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5254DC4-766A-4324-AE53-E010678899FB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "or (m\u00e9tal)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "banque"], "excerpt": "Un dossier qui aurait d\u00fb \u00eatre clos dans l'apr\u00e8s-guerre lors des Accords de Washington", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain", "name": "Eizenstat, Stuart", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Ballestraz, \u00e9crivain(e) valaisan(ne) : A propos de son roman \"Fedjani\" (Ed. de l'H\u00e8be)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8639F0ED-3E83-419D-A014-F180AFDF3842", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballestraz, Catherine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e) valaisan(ne)", "name": "Ballestraz, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155373", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le processus du d\u00e9veloppement de l'adolescence (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A42C5335-34C8-46CB-9A9C-7A4B45693552", "durationSec": 1550, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance (biologie)", "adolescence", "psychologie", "adolescent", "d\u00e9veloppement psychique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Perret-Catipovic, Maja", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Bernard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "JE SUIS TIMIDE, MAIS JE ME SOIGNE - 98.04.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-134528", "durationSec": 2617, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123234", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : La Saraz, 19980403, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 14 - 98.04.03", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.04.02", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122489", "durationSec": 421, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "GOSSIP / VERSUS / MALA HERBA - 98.04.03", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-122699", "durationSec": 495, "publicationDate": "1998-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}]}}