{"response": {"numFound": 9232, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JODEL"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-234774", "thematicGeographicals": ["NENDAZ"], "durationSec": 1524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nendaz : 19981121, pr\u00e9sentation de la commune de Nendaz \u00e0 travers ses cr\u00eates montagneuses, ses plaisirs sportifs et sa nature\n* Nendaz : Siviez, 19980321, extrait du 5 \u00e8me festival de musique populaire anim\u00e9 par RICHARD Jean-Marc et des groupes folkloriques venus pour l'occasion.", "title": "LA FETE A NENDAZ A SIVIEZ - 98.04.11", "visualGeographicals": ["NENDAZ", "NENDAZ", "NENDAZ", "SIVIEZ"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1998-04-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la commune valaisanne de Nendaz en hiver et en \u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "SPECIAL PAQUES - 98.04.11", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-123350", "durationSec": 1820, "publicationDate": "1998-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "OBS\u00c8QUES", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "OBS\u00c8QUES", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "PAIX", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "AHERN, BERTIE"], "id": "asset-123680", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.11", "visualGeographicals": ["IRLANDE DU NORD", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "LONDONDERRY", "ROYAUME-UNI", "BELFAST", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "BELFAST", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "BELFAST", "GRIMENTZ", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.04.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238019", "publicationDate": "1998-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Laissez-moi finir !", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449195.image", "id": "ece-3449197", "durationSec": 2470, "publicationDate": "1998-04-10T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le d\u00e9bat est vif quand on parle de lib\u00e9raliser le haschich.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449197", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449197"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques nouvelles, profils de passeurs (5/5) : Stephan Schmidt, guitariste (suite) et G\u00e9rard Siracusa, compositeur et percussionniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8A489A3-000D-4458-AA32-47D6AB705A89", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3551, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt, Stephan", "Siracusa, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "musique contemporaine", "guitare", "instrument \u00e0 percussion"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR au Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, musicologue", "name": "Deval, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mix et Remix, alias Philippe B\u00e9cquelin, guet de la cath\u00e9drale de Lausanne la nuit, et dessinateur de presse le jour", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3DB8EB3D-A6F2-4C35-B14D-06B03C4EE53F", "durationSec": 2176, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mix et Remix [= B\u00e9guelin, Philippe]"], "thematicThemes": ["dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guet de la cath\u00e9drale de Lausanne, dessinateur de presse", "name": "Mix et Remix [= Becquelin, Philippe]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pasteur de la cath\u00e9drale de Lausanne (Invit\u00e9 surprise)", "name": "Genton, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La beaut\u00e9 des gospels et des spirituals. Textes de Marguerite Yourcenar (10/10) : Fleuve profond, sombre rivi\u00e8re (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D44EF35D-A508-456F-B5B0-AF9FCE8BC801", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yourcenar, Marguerite"], "thematicThemes": ["gospel", "race noire", "negro spiritual"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Yourcenar, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9ories philosophiques et math\u00e9matiques de l'infini (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F821F7D-278D-4F91-8F57-C66E18E5675B", "durationSec": 1629, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science philosophique", "question philosophique", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, math\u00e9maticien", "name": "Szabo, Sigmund", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Edmond Jeanneret (5/5) : Soleil \u00e0 genoux II", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7F897E87-0216-46F4-B360-0B3386DB728A", "durationSec": 1211, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jeanneret, Edmond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "4 grandes compagnies d'assurances s'entendent avec les Etats-Unis pour r\u00e9gler la question des polices d'assurances en d\u00e9sh\u00e9rence", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D837407C-AD76-4640-ACE1-60C8C169786A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z\u00fcrich"], "thematicThemes": ["indemnisation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "Juifs", "assurance"], "excerpt": "La compagnie suisse la Z\u00fcrich a sign\u00e9 l'accord", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Forte croissance des mouvements d'extr\u00eame-droite aux Etats-Unis : Interview de Marc Pottoc, auteur d'un rapport sur ces mouvements de la haine (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-FE3FE28D-107D-45CF-94E2-AB163E7BD7DB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 453, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "rock", "extr\u00eame droite", "Internet"], "excerpt": "Du Ku-Klux-Klan aux n\u00e9o-nazis en passant par les \u00e9glises qui pr\u00eachent l'intol\u00e9rance, les groupes racistes ont augment\u00e9 de 20 % en une ann\u00e9e. Le ph\u00e9nom\u00e8ne prend une ampleur inqui\u00e9tante gr\u00e2ce \u00e0 Internet et \u00e0 certains groupes rock", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un rapport sur les mouvements d'extr\u00eame-droite aux Etats-Unis", "name": "Pottoc, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de la Cath\u00e9drale de Lausanne", "id": "sound-2C0D7942-58ED-481B-BA55-CD78493F2CBC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zweifel, Bertrand"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Zweifel, Bertrand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "Geiser, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le corps violent\u00e9. Histoire et repr\u00e9sentations : Entretien avec Michel Porret, Jean Wirth et Jean-Claude Favez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A39CB88C-0E48-469E-A091-DB0E80B33296", "durationSec": 3523, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "torture", "histoire", "droits de l'homme", "corps humain"], "excerpt": "Dans l'histoire humaine, quelles que soient les civilisations, le corps a toujours \u00e9t\u00e9 l'objet de contraintes, de violences et de tortures qui r\u00e9v\u00e8lent les repr\u00e9sentations \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques ainsi que les conceptions de la justice que Michel Foucault analysera pour les temps modernes dans son essai \"Surveiller et punir\" (1975).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coauteur de \"Corps violent\u00e9\"", "name": "Wirth, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "historien, coauteur de \"Corps violent\u00e9, du geste \u00e0 la parole\" (Ed. Droz, Gen\u00e8ve) collaboratrice RSR", "name": "Porret, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historien, coauteur de \"Corps violent\u00e9\"", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.04.10", "visualThemes": ["SUICIDE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SUICIDE", "SUICIDE", "CORRUPTION", "SUICIDE"], "visualGeographicals": ["TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123677", "durationSec": 732, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CONTRAT SEG 1 - 98.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123251", "durationSec": 122, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-233543", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE"], "durationSec": 163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Argovie : ch\u00e2teau de Hallwill, 19980410, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 15 - 98.04.10", "visualGeographicals": ["ARGOVIE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235030", "durationSec": 121, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "VERSUS / PSYCHO RITUAL / GOSSIP - 98.04.10", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-122757", "durationSec": 518, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122803", "durationSec": 160, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "BOUCHON ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "PASSEPORT", "PASSEPORT", "PASSEPORT", "CARTE D'IDENTIT\u00c9", "PASSEPORT", "SONDAGE D'OPINION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "id": "asset-123678", "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "GOTHARD", "NEW YORK", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GLOVELIER", "GENEVE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "VERSION LONGUE - 98.04.10", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-155489", "durationSec": 2846, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "ORF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "CHRISTOS - CORPUS CHRISTI", "id": "asset-160830", "durationSec": 3206, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "BEATRICE BARTON - 98.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-154729", "durationSec": 298, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123598", "durationSec": 287, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123599", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques nouvelles, profils de passeurs (4/5) : Beno\u00eet Thiebergien, organisateur de festivals, et Stephan Schmidt, guitariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE8F7A61-0671-4A7F-930B-38FFA52A0083", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt, Stephan", "Thiebergien, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "festival de musique", "guitare", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR au Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, musicologue", "name": "Deval, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Wei Jingsheng, dissident chinois, de passage \u00e0 Gen\u00e8ve (en chinois, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46207534-0FF1-4077-A7D9-C5CC05BC82EC", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dissidence", "communisme"], "excerpt": "Wei Jingsheng accuse les Etats-Unis et l'Europe de soutenir le r\u00e9gime communiste chinois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dissident chinois", "name": "Jingsheng, Wei", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La beaut\u00e9 des gospels et des spirituals. Textes de Marguerite Yourcenar (9/10) : Fleuve profond, sombre rivi\u00e8re (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-329730D9-7D40-440B-843E-AB6958B2792B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1713, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yourcenar, Marguerite"], "thematicThemes": ["gospel", "negro spiritual", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Yourcenar, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour assurer l'avenir des assurances sociales en Suisse, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose une augmentation de 2,5 % de la TVA : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D56900FB-34C8-4893-B92F-F31DBC24EEBB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance sociale", "taxe \u00e0 la valeur ajout\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Espagne. Publication d'un rapport d'une commission parlementaire charg\u00e9e d'\u00e9tudier les \u00e9ventuelles transactions d'or effectu\u00e9es entre l'Espagne et le 3e Reich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAA1CC00-724C-49E6-8481-995A3E53C047", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Allemagne"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "L'Etat espagnol a bien commerc\u00e9, mais il n'a pas trafiqu\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Madrid", "name": "Lacassagne, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Edmond Jeanneret (4/5) : Comme dans un miroir II", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3356CD2C-E5E4-4110-AD2B-F57C2251A046", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jeanneret, Edmond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9ories philosophiques et math\u00e9matiques de l'infini (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-468D91B3-14D4-4700-8696-5038219C4ACC", "durationSec": 1550, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science philosophique", "math\u00e9matique", "question philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, math\u00e9maticien", "name": "Szabo, Sigmund", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "DARIUS ROCHEBIN - 98.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS"], "id": "asset-154733", "durationSec": 250, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA POULE AUX OEUFS SEG 1 - 98.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122653", "durationSec": 120, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123693", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.04.09", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "ARTISANAT", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "visualGeographicals": ["MENDRISIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123675", "durationSec": 758, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-122375", "thematicGeographicals": ["AUBONNE"], "durationSec": 158, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aubonne : 19980409, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 15 - 98.04.09", "visualGeographicals": ["AUBONNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122654", "durationSec": 122, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122240", "durationSec": 174, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.04.09", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122529", "durationSec": 525, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.04.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123694", "durationSec": 372, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123597", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "BO\u00ceTE NOIRE", "FA18 HORNET", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ASSURANCE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ASSURANCE", "DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "DROITS DE L'HOMME", "P\u00c9TROLE", "AM\u00c9RINDIENS", "DROITS DE L'HOMME", "AM\u00c9RINDIENS", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SECRET BANCAIRE", "BANQUIER", "SALAIRE", "INFIRMIER", "HOMME", "IMPUISSANCE", "M\u00c9DICAMENT", "SEXUALIT\u00c9", "HOMME", "IMPUISSANCE", "M\u00c9DICAMENT", "SEXUALIT\u00c9", "POLITIQUE", "CIN\u00c9MA", "ROMAN POLICIER", "\u00c9CRIVAIN", "BOUCHON ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "EMBOUTEILLAGE", "DOUANE"], "visualPersons": ["SINGER, ISRAEL", "DEROBERT, MICHEL", "TRAVOLTA, JOHN", "CLINTON, BILL", "THOMPSON, EMMA"], "id": "asset-123676", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.09", "visualGeographicals": ["EMMEN", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "SUISSE", "COLOMBIE", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIE", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "USA", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "USA", "LAUSANNE", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "OCDE", "PFIZER", "RSR", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "BRUIT", "INDEMNISATION"], "visualPersons": ["RIBORDY, ADOLPHE", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-123692", "durationSec": 858, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.04.09", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123596", "durationSec": 299, "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.04.09", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "HORLOGERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "HORLOGERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "FESTIVAL", "CHOCOLAT", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["HAUTERIVE", "SUISSE", "HAUTERIVE", "HAUTERIVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-123704", "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.04.09", "visualThemes": ["\u00c9OLIENNE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "ARTISANAT", "COUTELLERIE", "CHANTEUR", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "VEVEY", "VALLORBE", "AIGLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123705", "publicationDate": "1998-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le post-exotisme d'Antoine Volodine", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B007A0EC-150A-4065-9F57-82765908174C", "durationSec": 1558, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volodine, Antoine"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Volodine, Antoine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Edmond Jeanneret (3/5) : Comme dans un miroir: L'Ile", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-90CEE8D0-850C-4504-9D6D-C00F8D8EE36F", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jeanneret, Edmond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview du brigadier Christophe Keckeis, chef de l'\u00e9tat-major des Forces a\u00e9riennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D89326D-6639-4E60-812D-A4E7739C9041", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Montana-Vermala", "Valais"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Les circonstances de cet accident encore inexpliqu\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'\u00e9tat-major des Forces a\u00e9riennes", "name": "Keckeis, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9ories philosophiques et math\u00e9matiques de l'infini (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DA5F362-EDD8-4BFB-BEE5-9F6DBF617FBE", "durationSec": 1546, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question philosophique", "math\u00e9matique", "science philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, math\u00e9maticien", "name": "Szabo, Sigmund", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Consensus d'assainissement des finances f\u00e9d\u00e9rales : Interview de Ruth L\u00fcthi, directrice fribourgeoise des Affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BB6EAA3-3466-4C81-AA49-3D7F73DD37E6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "subvention", "canton", "Etat"], "excerpt": "Il a fallu 9 heures de discussions pour un compromis destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9ficits de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les cantons devront renoncer \u00e0 500 millions de subventions, mais ils sont satisfaits du consensus trouv\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice fribourgeoise des Affaires sociales", "name": "L\u00fcthi, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques nouvelles, profils de passeurs (3/5) : F\u00e9lix Ibarrondo, compositeur, et Jean-Marie Machado, pianiste et compositeur (deuxi\u00e8me partie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F79BF20B-0A52-40F2-9F7D-2A98B8829D7F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ibarrondo, Felix", "Machado, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "musique classique", "musique contemporaine", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR au Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, musicologue", "name": "Deval, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Tschopp, m\u00e9decin, directeur du Centre valaisan de pneumologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC5C5F1E-33B1-47A9-ACC2-EE4D6592A584", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Montana-Vermala", "Valais"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intoxication respiratoire", "F-18 Hornett", "secours en cas d'accident", "produit toxique", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Des secouristes auraient \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement intoxiqu\u00e9s par des gaz produits par l'impact de l'avion, aucune atteinte grave et aucun risque pour la population", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, directeur du Centre valaisan de pneumologie", "name": "Tschopp, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La beaut\u00e9 des gospels et des spirituals. Textes de Marguerite Yourcenar (8/10) : Fleuve profond, sombre rivi\u00e8re (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80D99C71-290B-4CC2-AD59-965FD207779B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yourcenar, Marguerite"], "thematicThemes": ["negro spiritual", "race noire", "gospel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Yourcenar, Marguerite", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un FA-18 de l'arm\u00e9e suisse s'\u00e9crase au lieu-dit Chetseron au-dessus de Crans-Montana : Interview du commandant Fernand Carrel, chef des Troupes d'aviation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF7BF9AC-EFF6-4E29-9764-91DB23EFFF47", "thematicGeographicals": ["Valais", "Montana-Vermala", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "F-18 Hornett"], "excerpt": "On se perd toujours en conjecture sur les causes de l'accident, on recherche toujours le 2\u00e8me pilote. Pour Fernand Carrel il n'y a quasiment plus d'espoir de retrouver le pilote, c'est un accident singulier, il n'y a pas de site de crash retrouv\u00e9, toutes les hypoth\u00e8ses de travail sont possibles avec un spectre tr\u00e8s large allant de l'erreur du pilote \u00e0 une importante d\u00e9fectuosit\u00e9 technique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des Troupes d'aviation", "name": "Carrel, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un FA-18 de l'arm\u00e9e suisse s'\u00e9crase au lieu-dit Chetseron au-dessus de Crans-Montana : Interview de Lisbeth, patronne d'un commerce \u00e0 Crans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D1B42B5-BA2E-4339-93CE-BD1AD6D25856", "thematicGeographicals": ["Valais", "Montana-Vermala", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "F-18 Hornett"], "excerpt": "Un bruit \u00e9norme s'est entendu jusqu'\u00e0 Crans, les vitres de certains commerces ont vol\u00e9 en \u00e9clats", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patronne d'un commerce \u00e0 Crans", "name": "Lisbeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Duval, journaliste et \u00e9crivain : A propos de son ouvrage consacr\u00e9 aux relations de Charles Bukowski avec les \u00e9crivains de la Beat generation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-841EC159-C56C-4927-8A50-FDAEEE9CE3D2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beat generation", "Bukowski, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Duval, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un FA-18 de l'arm\u00e9e suisse s'\u00e9crase au lieu-dit Chetseron au-dessus de Crans-Montana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95CB0A90-AB1D-40BF-9682-E978D32C86A2", "thematicGeographicals": ["Valais", "Crans-sur-Sierre", "Montana-Vermala"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "accident a\u00e9rien", "produit toxique", "intoxication respiratoire", "secours en cas d'accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, directeur du Centre valaisan de pneumologie", "name": "Tschopp, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'\u00e9tat-major des Forces a\u00e9riennes", "name": "Keckeis, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.04.08", "visualThemes": ["FONCTION POLITIQUE", "CASTOR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "PEINTURE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "PEINTURE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHESEAUX-NOR\u00c9AZ", "YVERDON", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHMUTZ, DANIEL"], "id": "asset-192512", "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "RESURRECTION - CORPUS CHRISTI", "id": "asset-155718", "durationSec": 3246, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FA18 HORNET", "AVS", "POLITIQUE SOCIALE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "OFFICIER", "ARM\u00c9E", "FEMME", "G\u00c9NOCIDE", "G\u00c9NOCIDE", "G\u00c9NOCIDE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-123672", "durationSec": 1769, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.08", "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "RWANDA", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.04.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123691", "durationSec": 396, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.04.08", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "RC LENS", "STADE RENNAIS", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "FC SION", "FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC AARAU", "ETOILE CAROUGE FC", "SC KRIENS", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC BADEN", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234613", "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FA18 HORNET", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FA18 HORNET", "M\u00c9DICAMENT", "CANCER", "SEIN"], "visualPersons": ["CARREL, FERNAND"], "id": "asset-122299", "durationSec": 790, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.04.08", "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA", "CRANS-SUR-SIERRE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-122739", "thematicGeographicals": ["STEIN (AR)"], "durationSec": 134, "mediaType": "video", "excerpt": "* Stein (AR) : 19980408, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 15 - 98.04.08", "visualGeographicals": ["STEIN (AR)"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECRET BANCAIRE", "FRAUDE FISCALE", "PSYCHIATRIE", "CHIRURGIE", "CERVEAU", "ANN\u00c9ES 1950", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "PSYCHIATRIE", "CHIRURGIE", "CERVEAU"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-123690", "durationSec": 1233, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.04.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "SUEDE", "SUEDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123595", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123594", "durationSec": 301, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.04.08", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FA18 HORNET", "AUTOGESTION", "SERVICE PUBLIC", "EXAMEN", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "PERMIS DE CONDUIRE", "LOISIR", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "COURFAIVRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123688", "durationSec": 798, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE GRAND SECRET DES TEMPLIERS", "id": "asset-160515", "durationSec": 2556, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVEUSE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SERVEUSE"], "id": "asset-238614", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "LAC DE NEUCHATEL", "CENTOVALLI", "FULLY", "NEUCHATEL-VILLE", "DOUBS (RIVIERE)"], "durationSec": 3550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Centovalli : 19980408, 2 \u00e9tudiants de l'\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre de Dimitri partent \u00e0 la rencontre des habitants de la vall\u00e9e des Centovalli pour raconter l'histoire du brigand Scigolett qui assassinait et volait les voyageurs de passage dans son auberge du village de Borgnone\n* Neuch\u00e2tel-ville, Lac de Neuch\u00e2tel : 19980408, rencontre avec RENA SANCHO Naza, jeune serveuse d'origine argentine travaillant au Bar de l'Univers\n* Jura (canton), Doubs (rivi\u00e8re) : 19980408, rencontre avec Germaine, femme d'origine malgache tenanci\u00e8re du Bistrot Bonaparte, un petit restaurant original situ\u00e9 dans la for\u00eat au bord du Doubs\n* Fully : Chiboz, 19980408, rencontre avec CHEVRIER Sylvie, serveuse d'origine qu\u00e9b\u00e9coise au Relais des Chasseurs.", "title": "TROIS SOMMELIERES ET UN BRIGAND - 98.04.08", "visualGeographicals": ["TESSIN", "CENTOVALLI", "ITALIE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "DOUBS (RIVIERE)", "FULLY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "BEATRICE BARTON - 98.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-154728", "durationSec": 309, "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.04.08", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "EMPLOY\u00c9", "HORLOGERIE", "EMPLOY\u00c9", "INDEXATION DES SALAIRES", "HORLOGERIE", "EMPLOY\u00c9", "INDEXATION DES SALAIRES", "D\u00c9COR", "P\u00c2QUES", "CHOEUR", "CHANT GR\u00c9GORIEN"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192580", "publicationDate": "1998-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste fran\u00e7ais Tony Gatlif, du com\u00e9dien fran\u00e7ais Romain Duris et de la com\u00e9dienne roumaine Rona Hartner : A propos du film \"Gadjo Dilo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D25488E-7206-4BF1-9285-745FECDD6372", "thematicGeographicals": ["France", "Roumanie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duris, Romain", "Hartner, Rona", "Gatlif, Tony"], "thematicThemes": ["Tsiganes", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Duris, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne roumaine", "name": "Hartner, Rona", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais, gitan", "name": "Gatlif, Tony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Claude-Henri Reusser", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CCC6C5C-CFAF-41A2-BA51-C2AE111A0693", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "assurance vieillesse et survivants", "Etat", "assurance sociale"], "excerpt": "Il a fallu 9 heures de discussions pour un compromis destin\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9ficits de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les sacrifices n'ont pas \u00e9pargn\u00e9 les assurances sociales; il n'est pas pr\u00e9vu de diminuer les rentes AVS, c'est l'adaptation au rench\u00e9rissement qui interviendra tous les 3 ans, au lieu de 2 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Un FA-18 de l'arm\u00e9e suisse s'\u00e9crase au lieu-dit Chetseron au-dessus de Crans-Montana", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BEB63D1-BCFA-4AB6-BFBD-C3A5E9F8B095", "thematicGeographicals": ["Valais", "Montana-Vermala", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux t\u00e9moins de l'accident du FA-18 au-dessus de Crans-Montana", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole des Forces a\u00e9riennes", "name": "Vallon, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Vasco Pedrina, co-pr\u00e9sident de l'USS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-409D905C-8A0B-4839-BA02-65264885CFE7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "Etat", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "Dans le cadre de l'AVS, Vasco Pedrina a d\u00fb accepter quelque chose qui n'est pas acceptable, le paquet va \u00eatre discut\u00e9 dans les f\u00e9d\u00e9rations et c'est la base qui d\u00e9cidera", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident de l'USS", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct et en public du B\u00e2timent des Forces Motrices de Gen\u00e8ve (GTG) le 7 avril 1998 : En marge des repr\u00e9sentations du \"Trouv\u00e8re\" de Verdi et de \"Xerx\u00e8s\" de Haendel en version de concert", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C77E59B5-EBDD-4881-9617-145A1589DE6D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "contre-t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "direction musicale du Trouv\u00e8re", "name": "Steinberg, Pinchas", "type": "Participant"}, {"role": "contre-t\u00e9nor dans le r\u00f4le de Xerx\u00e8s", "name": "Asawa, Brian", "type": "Participant"}, {"role": "direction musicale de Xerx\u00e8s", "name": "Brydon, Roderick", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve (GTG)", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne de Xerx\u00e8s", "name": "Vittoz, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9corateur et costumier", "name": "Marest, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Araya, Graziella", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste accompagnateur", "name": "Perrin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Oerlikon-B\u00fchrle d\u00e9cide de vendre Bally, en raison de la stagnation du march\u00e9 de la chaussure : Interview d'Hans Widmer, patron de Oerlikon-B\u00fchrle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6C9A3D1-1261-4F25-AC74-6C90A0D58EFE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bally", "Oerlikon-B\u00fchrle"], "thematicThemes": ["vente", "industrie de la chaussure", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Oerlikon-B\u00fchrle", "name": "Widmer, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lutte en collaboration avec Amnesty International sur le th\u00e8me \"Des femmes en s\u00e9curit\u00e9 s'engagent pour les femmes en danger\" : Interviews de Salima Ghezali, directrice du journal alg\u00e9rien La Nation, et Yolande Mukagasana, infirmi\u00e8re rwandaise, auteur du livre \"La Mort ne veut pas de moi\" (Ed. Fixot)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F6A276C-4F1B-4318-ACA0-FE124C5E1272", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 955, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International"], "thematicThemes": ["terrorisme", "violence", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du journal alg\u00e9rien La Nation", "name": "Ghezali, Salima", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re rwandaise", "name": "Mukagasana, Yolande", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interviews de deux t\u00e9moins de l'accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43A4A8C8-1A48-4AF2-A256-E6CE30D0D81D", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Valais", "Montana-Vermala"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux t\u00e9moins de l'accident du FA-18 au-dessus de Crans-Montana", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9ories philosophiques et math\u00e9matiques de l'infini (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F13F356-9E43-4E6A-A1E0-DC08B3F4E747", "durationSec": 1591, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["math\u00e9matique", "question philosophique", "science philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, math\u00e9maticien", "name": "Szabo, Sigmund", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel del Castillo, \u00e9crivain : En marge de la publication de son roman \"De p\u00e8re fran\u00e7ais\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F46FC71F-1244-41F7-A52F-ED368B2065B8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Castillo, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Consensus d'assainissement des finances f\u00e9d\u00e9rales : Interview de Kaspar Villiger, chef du D\u00e9partement des finances, qui est heureux, les groupes sont encore capables de mettre en avant les int\u00e9r\u00eats du pays avant leur propre int\u00e9r\u00eat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8E72F10-4736-4F92-B78C-D806A25BD755", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "Il aura fallu 9 h. et demie de discussions pour trouver un consensus pour assainir les finances f\u00e9d\u00e9rales, c'est-\u00e0-dire ramener en 2001 le d\u00e9ficit de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 un peu pr\u00e8s \u00e0 un milliard de francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Consensus d'assainissement des finances f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB437C9D-6CB7-4B57-835E-E9D73C1747BD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "assurance sociale", "Etat", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident de l'USS", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes d'Edmond Jeanneret (2/5) : Les rideaux d'environ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1F0E3A42-0E2D-48F1-9CDC-F182FD14E66F", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jeanneret, Edmond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Vallon, porte-parole des Forces a\u00e9riennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-039E211F-7DBD-460E-8946-4DBC63DF6793", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Montana-Vermala", "Valais"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["F-18 Hornett", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Nous n'avons aucune nouvelle des pilotes, le bip de leur combinaison n'a pas \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des Forces a\u00e9riennes", "name": "Vallon, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire sur place. Par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF385166-350C-4CBC-B304-513228BC9966", "thematicGeographicals": ["Montana-Vermala", "Valais", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "F-18 Hornett"], "excerpt": "Tout le secteur est boucl\u00e9 pour des questions de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 cause des \u00e9manations toxiques, 4 sauveteurs auraient \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement intoxiqu\u00e9s, l'avion s'est \u00e9cras\u00e9 vers 14 h. 20, selon des sources officieuses, les deux pilotes auraient trouv\u00e9 la mort, les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques se sont am\u00e9lior\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musiques nouvelles, profils de passeurs (2/5) : F\u00e9lix Ibarrondo, compositeur, et Jean-Marie Machado, pianiste et compositeur (premi\u00e8re partie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80E3CAF4-A990-4B77-A3A1-9753AA1E0F75", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ibarrondo, Felix", "Machado, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique classique", "piano", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR au Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, musicologue", "name": "Deval, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123237", "thematicGeographicals": ["LOCARNO"], "durationSec": 147, "mediaType": "video", "excerpt": "* Locarno : 19980407, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 15 - 98.04.07", "visualGeographicals": ["LOCARNO"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BELLE-MAMAN SEG 1 - 98.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123165", "durationSec": 111, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "VIE POLITIQUE", "POLICE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLICE", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHEF D'ETAT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "DREIFUSS, RUTH", "PEDRINA, VASCO", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "KOLLER, ARNOLD", "AEBY, PIERRE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "TRAVOLTA, JOHN"], "id": "asset-122289", "durationSec": 725, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.04.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.04.07", "visualThemes": ["ACCIDENT", "PISCINE", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT", "PISCINE", "ACCIDENT", "PISCINE", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT", "PISCINE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TITRE DE TRANSPORT", "G\u00c9NOCIDE", "COMM\u00c9MORATION", "HOMME", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122651", "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "SYNDICAT", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CANTON", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FA18 HORNET"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-123685", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.04.07", "visualGeographicals": ["BRUEGG", "SIERRE", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "PELE"], "id": "asset-123687", "durationSec": 378, "mediaType": "video", "title": "98.04.07", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "EV ZOUG", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.04.07", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "FA18 HORNET", "BUDGET DE L'ETAT", "INSULINE", "PROT\u00c9INE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "INTERNET", "BANQUE DE DONN\u00c9ES", "BIOCHIMIE", "ADOLESCENCE"], "visualGeographicals": ["CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-122297", "durationSec": 1946, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMAN DE JOUR", "GARDERIE", "MAMAN DE JOUR", "GARDERIE", "JEUNE FILLE AU PAIR", "TRAVAIL CLANDESTIN", "TRAVAIL CLANDESTIN", "L\u00c9GISLATION"], "id": "asset-134219", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CRISSIER", "NYON", "CAROUGE", "ORON", "PLATEAU"], "durationSec": 1477, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Carouge, Oron, Nyon, Crissier, Gen\u00e8ve : 19980407, enqu\u00eate sur les diff\u00e9rents moyens disponibles en suisse Romande pour garder ses enfants. Le nombre de cr\u00e8ches est insuffisant par rapport \u00e0 la demande et les cr\u00e8ches co\u00fbtent chers aux communes qui pr\u00e9f\u00e8rent les r\u00e9seaux de mamans de jour. Les parents peuvent aussi opter pour les jeunes filles au pair ou des employ\u00e9s clandestins.", "title": "GARDE D'ENFANTS, LA CRECHE EST PLEINE - 98.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "CAROUGE", "ORON", "NYON", "CRISSIER", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 15 - 98.04.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-123235", "durationSec": 491, "publicationDate": "1998-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}]}}