{"response": {"numFound": 9232, "start": 4700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123248", "thematicGeographicals": ["CAUX"], "durationSec": 126, "mediaType": "video", "excerpt": "* Caux : 19980608, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 24 - 98.06.08", "visualGeographicals": ["CAUX"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 24 - 98.06.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122562", "durationSec": 478, "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "POLICE", "BUDGET DE L'ETAT", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE", "CALMY-REY, MICHELINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "CALMY-REY, MICHELINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "GERBER, JEAN-DANIEL", "GERBER, JEAN-DANIEL", "VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY"], "id": "asset-154906", "durationSec": 844, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.06.08", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.06.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154922", "durationSec": 348, "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.06.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154921", "durationSec": 1593, "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POPULISME", "VOTATION", "X\u00c9NOPHOBIE", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "PROC\u00c8S", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "PROC\u00c8S", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "PROC\u00c8S", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "SYNDICAT", "LICENCIEMENT", "POLICE"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "PLATINI, MICHEL", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-154907", "durationSec": 1877, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREUX", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ST-BLAISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE JOUR LE PLUS LONG - 98.06.08", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-123651", "durationSec": 263, "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Suisse entre deux guerres (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDEBAA8D-3F82-42AD-A424-83FD8A62C6BA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "1998-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "ann\u00e9es 1930", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ann\u00e9es 1920"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Schwed, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Gen\u00e8ve r\u00e9gion", "title": "I Muvrini", "imageURL": "http://www.rts.ch/5672269.image", "id": "ece-5672270", "durationSec": 59, "publicationDate": "1998-06-07T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lorsque la cath\u00e9drale Saint-Pierre offre un \u00e9crin polyphonique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5672270", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5672270"}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Joseph Blatter", "imageURL": "http://www.rts.ch/3593384.image", "id": "ece-3607501", "durationSec": 119, "publicationDate": "1998-06-07T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Valaisan est \u00e9lu \u00e0 la pr\u00e9sidence de la FIFA en 1998.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3607501", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3607501"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Acceptation des mesures visant \u00e0 \u00e9quilibrer le budget \"Objectif budg\u00e9taire 2001\". Interview de Kaspar Villiger, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D8D4C7D-021E-4B1F-B3D9-396B5B47004F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Oui \u00e0 l'initiative r\u00e9clamant l'interdiction des masques lors de manifestations. Commentaire. Par Daniel Schwab", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06373D83-395E-4C2E-8A83-C18CB6B9C8CC", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "masque", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurence Deonna, reporter, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44814D3F-4AF3-4D02-BB6D-9AB653E8FAB7", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deonna, Laurence"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "femme", "statut de la femme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter, \u00e9crivain(e)", "name": "Deonna, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Platini, ancien footballeur fran\u00e7ais, et Sepp Blatter, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA : A l'occasion de l'\u00e9lection du nouveau pr\u00e9sident de la FIFA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC439219-187C-4CC0-9176-A76001DB1E27", "durationSec": 1381, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIFA"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}, {"role": "ancien footballeur fran\u00e7ais", "name": "Platini, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "On joue le Mondial aux cartes", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3ABF0AAF-69FD-4076-9EE0-666DD5613F3E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 916, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 98"], "thematicThemes": ["jeu de cartes", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Henry, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9445A246-7B97-45A3-8F69-02DA2449912D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1587, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhuso"], "thematicThemes": ["votation", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Gen\u00e8ve", "name": "Waldvogel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan, chef du D\u00e9partement de l'Instruction public", "name": "Sierro, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat radical genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "membre de Greenpeace", "name": "Rougemont, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "La BD et Dieu, font-ils bon m\u00e9nage ? par Nathalie Baud", "id": "sound-683087B7-B261-4813-9FDF-048AD51D6FB7", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desberg, Stefen"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, sp\u00e9cialiste BD", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste BD belge", "name": "Desberg, Stefen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le non massif, \u00e0 plus de 83 %, \u00e0 l'initiative pour la protection g\u00e9n\u00e9tique. D\u00e9bat avec Philippe de Rougemont, membre de Greenpeace et Christiane Langenberger, conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6862FDF4-3D3D-4478-BE2F-AF14F14A1B44", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 432, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "initiative populaire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "membre de Greenpeace", "name": "Rougemont, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Zurich. Oui au r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC par 55 % des votants contre l'octroi d'un cr\u00e9dit pour un r\u00e9seau de contact entre Suisses et Albanais du Kosovo. Commentaire. Par Jean de Preux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54873337-9BFF-4CCC-BA0C-AD75A44314EE", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Kosovo", "Suisse", "Albanie", "Yougoslavie"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas (Zurich)", "UDC"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "cr\u00e9dit", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'initiative pour la protection g\u00e9n\u00e9tique. Interview de Francis Waldvogel, professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sident du Conseil des \u00e9coles polytechniques, qui avait pris la t\u00eate des opposants \u00e0 l'initiative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-356921C0-4ADD-4F1E-B7A6-AD9667FFFD4D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation", "g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Gen\u00e8ve", "name": "Waldvogel, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Blondel, syndicaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51D968C1-6FFC-4414-88D0-C8A333F13155", "durationSec": 3113, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blondel, Marc"], "thematicThemes": ["syndicat"], "excerpt": "L'histoire du caf\u00e9 - L'hymne du Football Club de Bastia chant\u00e9 par Laurent et Tino Rossi - Une pirogue au Niger", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste", "name": "Blondel, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Acceptation des mesures visant \u00e0 \u00e9quilibrer le budget \"Objectif budg\u00e9taire 2001\". C'est en Valais qu'on trouve le plus de r\u00e9ticences au paquet financier. Commentaire. Par Nathalie Randin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF59C7E8-4BE6-4609-8C68-75CB6978B965", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Acceptation des mesures visant \u00e0 \u00e9quilibrer le budget \"Objectif budg\u00e9taire 2001\". Commentaire. Par Pierre-Han Choffat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED095F90-1DFC-44E0-876C-6B462D469C6F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'initiative pour la protection g\u00e9n\u00e9tique par 2 Suisses sur 3, un v\u00e9ritable tir group\u00e9 romand. Commentaire. Par Nathalie Randin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CBE49EB8-059D-4246-9F38-72F719C4D4F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "votation", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'initiative pour la protection g\u00e9n\u00e9tique. Analyse. Par Claude Reusser", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9363055-32C3-4B6E-B205-19B34FEA2696", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Non au Rhuso, le r\u00e9seau hospitalier universitaire entre Gen\u00e8ve et Lausanne, par 57 % des voix. Commentaire. Par Marianne Aerni", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A86CC7EC-3127-416A-9ACF-1FCA9067BF10", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhuso"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Valais. Rejet massif de la nouvelle loi sur l'enseignement par plus de 73 %. Interview de Serge Sierro, pr\u00e9sident du gouvernement, chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDF42428-6C01-4DCD-8C70-13B7523A1192", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "l\u00e9gislation", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan, chef du D\u00e9partement de l'Instruction public", "name": "Sierro, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Zurich. Victoire de l'UDC avec l'\u00e9lection de son candidat Hans Hoffmann au Conseil des Etats. Commentaire. Par Jean de Preux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA022F31-B96E-4EE6-9E5D-0CF77F8B0E15", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 23, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Hoffmann, Hans"], "thematicThemes": ["votation", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec V\u00e9ronique Montel, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F39290C-E69D-4292-B494-2690CF1C60F5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3228, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montel, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, amie de V\u00e9ronique Montel", "name": "Fabre, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Valais. Rejet massif de la nouvelle loi sur l'enseignement par plus de 73 %. Commentaire. Par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C701A88-F05D-435B-8FEE-276E31A15041", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "enseignement public", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'occasion du 150e anniversaire de la R\u00e9publique et Canton de Neuch\u00e2tel (sous chapiteau \u00e0 La Vue des Alpes)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-CC1C3DFD-C03C-45EE-B0D3-F66C6C94827D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Vue des Alpes"], "durationSec": 3697, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet massif (75 %) de l'initiative \"S.O.S. pour une Suisse sans police fouineuse\". Commentaire. Par Virginie Pilault", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A58E5D1-C790-419A-AD83-896ACD24B956", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "police", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Balcons du ciel", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec un sage bouddhiste de Louis Lanneau : Entretien avec Pierre-Yves Fux", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-DDD542C7-293E-46AA-83F1-504C2769C0FA", "durationSec": 8769, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanneau, Louis"], "thematicThemes": ["philosophie", "voyage", "\u00e9crivain", "bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, latiniste, philosophe, traducteur, diplomate", "name": "Fux, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Non au Rhuso, le R\u00e9seau hospitalier universitaire entre Gen\u00e8ve et Lausanne. Interview de Guy-Olivier Segond, conseiller d'Etat radical genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E178F487-3B82-45E0-B2CB-9389AC0FD74D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhuso"], "thematicThemes": ["votation", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat radical genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "NEWS - 98.06.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182192", "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.06.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192481", "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'initiative \"S.O.S. pour une Suisse sans police fouineuse\" par 3 Suisses sur 4. Commentaire. Par Nathalie Randin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8464FA0-23B9-4EB6-8075-8B1684B5DADA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "police", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'initiative pour la protection g\u00e9n\u00e9tique. Commentaire. Par Marc Savary", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1C9AC0F-B920-4181-B2B0-81FEE68AAD79", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "initiative populaire", "g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.06.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122171", "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["JUSTICE", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "PRISON", "ESCROQUERIE", "EXTRADITION", "ESCROQUERIE", "EXTRADITION", "EXTRADITION", "ESCROQUERIE", "EXTRADITION", "PALAIS DE JUSTICE", "DROITS DE L'HOMME", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "SC\u00c8NE DE RUE", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "MOBBING", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "SERVICE H\u00d4TELIER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "H\u00d4TEL", "SERVICE H\u00d4TELIER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["REY, WERNER KURT", "REY, WERNER KURT", "REY, WERNER KURT", "REY, WERNER KURT", "REY, WERNER KURT"], "id": "asset-123392", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BAHAMAS", "NYON", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1965, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, BAHAMAS : 19980601 et archives, parcours de l'extradition des Bahamas vers la Suisse du financier suisse REY Werner Kurt pour y \u00eatre jug\u00e9 pour escroquerie, faux dans les titres et banqueroute frauduleuse. A travers cette extradition, portrait du procureur bernois SCHNELL Beat et du combat qu'il poursuit depuis 6 ans pour que le financier soit jug\u00e9\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980604 et archives, pr\u00e9sentation du b\u00e2timent du Palais Wilson qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 et qui abritera d\u00e9sormais le Haut commissariat des Nations Unies pour les Droits de l'Homme\n* Gen\u00e8ve, Lausanne : 19980600, des groupes de m\u00e9diation ont \u00e9t\u00e9 mis en place dans le canton de Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne pour aider les fonctionnaires victimes de mobbing travaillant pour l'Etat Gen\u00e8ve et la ville de Lausanne. Itw du docteur KIENER Alain sur ce th\u00e8me du mobbing\n* SUISSE : 19980607, la litt\u00e9rature enfantine emprunte de plus en plus ses histoires au r\u00e9\u00e9l ce qui peut poser des probl\u00e8mes notamment celui de charger les enfants de probl\u00e8mes qui sont ceux des adultes et non de leur ressort\n* Nyon : 19980607, les footballeurs de l'\u00e9quipe de football des Pays-Bas ont choisi l'H\u00f4tel Beau-Rivage tenu par TRACCHIA Nicola, passionn\u00e9 de football pour leurs entra\u00eenements et se reposer une semaine avant la coupe du Monde de football 1998.", "title": "PROCUREUR DE FOND // FACE AU MOBBING LA MEDIATION ? // SALADE BATAVE SAUCE\n\nNYONNAISE - 98.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "BAHAMAS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BAHAMAS", "BERNE", "NASSAU", "NASSAU", "NASSAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "NYON", "COINTRIN", "NYON", "NYON"], "visualCorporations": ["ONU", "SSP"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "FAN", "LETTRE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "LETTRE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "LETTRE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "LETTRE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "LETTRE", "INTERNET", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "LETTRE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "LETTRE", "ARTISTE PEINTRE", "PSYCHIATRIE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "LETTRE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "PSYCHIATRIE", "CORRESPONDANCE LITT\u00c9RAIRE", "\u00c9CRITURE", "LETTRE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE"], "id": "asset-134289", "thematicGeographicals": ["PARIS", "LOIR-ET-CHER", "SUISSE"], "durationSec": 2611, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris, Loir-et-Cher : 19980607, les adeptes de la correspondance litt\u00e9raire attachent une importance existentielle \u00e0 ce moyen de communication. Ecrire et recevoir des lettres consiste ainsi en une d\u00e9marche dirig\u00e9e non seulement vers le destinataire du courrier, mais aussi vers l'exp\u00e9diteur, qui se r\u00e9v\u00e8le, et offre \u00e0 l'autre des pans de sa personnalit\u00e9.", "title": "JE T'ECRIS PARCE QUE JE T'AIME - 98.06.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LOIR-ET-CHER", "LOIR-ET-CHER"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.06.07", "visualThemes": ["LYNX", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "VOTATION", "BULLETIN DE VOTE", "URNE (VOTATION)"], "visualGeographicals": ["CHARMEY", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154904", "durationSec": 890, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "RELIGION ET CROYANCES", "PRI\u00c8RE", "RELIGION ET CROYANCES"], "visualPersons": ["RAMADAN, TARIQ"], "id": "asset-154891", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3631, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980607 et archives, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat interreligieux sur le r\u00f4le et la fonction de la pri\u00e8re dans les diff\u00e9rentes religions.", "title": "A QUOI BON PRIER ? - 98.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRI\u00c8RE", "RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS - 98.06.07", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-154864", "durationSec": 4341, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.06.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154905", "durationSec": 2376, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA MADONE DE LA MONTAGNE", "id": "asset-154724", "durationSec": 3107, "publicationDate": "1998-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Liaisons \u00e9pistolaires", "imageURL": "http://www.rts.ch/6634158.image", "id": "ece-6634164", "durationSec": 2503, "publicationDate": "1998-06-06T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des amoureux de la correspondance se d\u00e9voilent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6634164", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6634164"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous: Suzanne de Riez, par Daniel Saugy", "id": "sound-3E79EA18-98C2-4094-A7DA-B481F325816B", "durationSec": 3306, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Riez, Suzanne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Riez, Suzanne de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Portrait de Mich\u00e8le Morgan \u00e0 travers des \u00e9l\u00e9ments d'archives et d'extraits de bandes originales de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C7413113-5D2E-49B5-B0A7-550077C22784", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morgan. Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diennne (Archives)", "name": "Morgan, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Dialogues: Religions et gu\u00e9rison, par Cyril D\u00e9praz et Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-14FAF827-7E5A-40A5-922A-2EE6F3BBD129", "durationSec": 3750, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Centre bouddhique tib\u00e9tain", "name": "Rinpoche, Gonsar", "type": "Participant"}, {"role": "protestant", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin de la communaut\u00e9 de Lausanne", "name": "Krief, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Alberto Nessi, \u00e9crivain : Un parcours biographique et litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C095D55D-0519-4A87-A07E-D881DB27A5C3", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 3671, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nessi, Alberto"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tessinois", "name": "Nessi, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "membres de l'auditoire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Hans Schmidt-Isserstedt, chef d'orchestre (2/4)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6CA34249-137B-4485-8C26-415FD4DE7B1E", "durationSec": 4832, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt-Isserstedt, Hans"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice M\u00e9trailler (-Gaillard), mineur : Une vie de mineur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D07165E-787B-4DFE-95C3-434BA5A18BBB", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3459, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9trailler (-Gaillard), Maurice"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "mine (site)", "d\u00e9tenu", "mineur (m\u00e9tier)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Travail de la mine de Chandoline, description, \u00e9pisode de la d\u00e9couverte d'un nouveau filon dans la mine de Gr\u00f4ne. L'ambiance entre mineurs, la responsabilit\u00e9 d'un contrema\u00eetre de mine. Les travailleurs polonais en d\u00e9tention en Suisse pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Mention du grand propri\u00e9taire de mine: Dionizotti.", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Maurice M\u00e9trailler"], "alternativeTitle": ["Une vie de mineur / SIR_1998-06-06_chemins-de-terre_2D07165E-787B-4DFE-95C3-434BA5A18BBB / Entretien avec Maurice M\u00e9trailler (-Gaillard), mineur : Une vie de mineur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a exerc\u00e9 beaucoup des m\u00e9tiers dont entrepreneur et contrema\u00eetre dans les mines de charbon d'Ardon", "name": "M\u00e9trailler (-Gaillard), Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9066095"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le vent des routes. Hommage \u00e0 Nicolas Bouvier (5/5)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-824B999A-833D-467E-96FE-4CCAEF68DBE8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 1691, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "VOYAGE, VOYAGES - 98.06.06", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-192547", "durationSec": 1592, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric de Rosny, p\u00e8re j\u00e9suite, de passage en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD1AC522-3FF6-481B-9E5B-9873F62BA81E", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1045, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine traditionnelle", "j\u00e9suite"], "excerpt": "Invit\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Eric de Rosny raconte son initiation \u00e0 la m\u00e9decine traditionnelle africaine dans un livre intitul\u00e9 \"Les Yeux de ma ch\u00e8vre, sur les pas des ma\u00eetres de la nuit en pays Douala\" (Ed. Terre humaine)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re j\u00e9suite", "name": "Rosny, Eric de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Kosovo. Pr\u00e8s de 40 mille villageois volontaires albanais ont rejoint les rangs de l'UCK, une organisation secr\u00e8te qui s'est transform\u00e9e en arm\u00e9e du peuple", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C79EDF2D-79CB-405E-BD98-807F80962923", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Albanie", "Serbie", "Kosovo"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UCK"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Pristina", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LES AFFRANCHIS - 98.06.06", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-122936", "durationSec": 183, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.06.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-234825", "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.06.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122837", "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.06.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154920", "durationSec": 1432, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LE SOUK DU CD 1 - 98.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122557", "durationSec": 1894, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.06.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-234685", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "FOOTBALL (LOISIR)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "S\u00c9ISME", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "RECONSTRUCTION", "VILLAGE"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH", "PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-154903", "durationSec": 1430, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.06", "visualGeographicals": ["ADDIS-ABEBA", "MONROVIA", "PARIS", "CAMPANIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.06.06", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "MARCH\u00c9 AUX PUCES", "D\u00c9GUISEMENT", "PHOTOGRAPHIE", "BOXE", "SPOT PUBLICITAIRE", "BOXE", "BOXE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JAPON", "ZURICH-VILLE", "WOHLEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154902", "durationSec": 968, "publicationDate": "1998-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Au Palais Wilson qui a \u00e9t\u00e9 officiellement donn\u00e9 aux Nations-Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE15E3B0-3B34-4C89-B93C-472269369F58", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 523, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Maison des Droits de l'homme", "Palais Wilson"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "organisation internationale"], "excerpt": "Politiquement la Commission des Droits de l'homme est un bon radar pour tous les pays. La Suisse propose des inspecteurs des Droits de l'homme et l'ONU l'approuve, une initiative va \u00eatre mis en route prochainement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat radical genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire-adjoint du Haut commissariat des droits de l'homme", "name": "Terros, Enrike", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos de l'exposition \"Contemporains de Gavroche - 1848 - Figures du Petit Peuple en Suisse\" : Entretien avec Marie-Claude Morand et Nicolas Crispini, concepteurs de l'exposition itin\u00e9rante [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5DF69AA9-5E05-4031-BB7D-9AECD6AA9FB5", "thematicGeographicals": ["Sion", "Suisse", "Valais"], "durationSec": 3618, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9venaz, Michel", "Gavroche"], "thematicThemes": ["histoire", "enfant (\u00e2ge)", "pauvret\u00e9", "ouvrier", "prol\u00e9tariat", "art populaire", "tourisme"], "excerpt": "L'exposition fut con\u00e7ue par l'historien d'art Michel Th\u00e9venaz, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1997. Elle propose au travers d'un ab\u00e9c\u00e9daire de s'interroger sur les figures populaires dans la Suisse du XIXe si\u00e8cle, entre industrialisation et paup\u00e9risme, tourisme naissant et photographies d'\u00e9poque. Les conditions de travail du monde ouvrier et paysan et l'\u00e9migration d'une partie importante de la population. Quelles repr\u00e9sentations se firent alors du peuple les classes dirigeantes et les touristes de passage ? L'exposition fut en partie r\u00e9alis\u00e9e avec le soutien de l'Association morgienne Le Relais. Difficult\u00e9s de l'op\u00e9ration. Exposition pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre du 150e anniversaire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne d'art, directrice du Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Sion", "name": "Morand, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "iconographe, commissaire de l'exposition", "name": "Crispini, Nicolas", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frutiger, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fleurey, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Myrta Welti, ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'UDC, de retour en Suisse apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es en Allemagne", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2EF97101-3E55-4CCA-8810-AC901C84B6A9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2144, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Welti, Myrta"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'UDC", "name": "Welti, Myrta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Schaad, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PSS (Invit\u00e9 surprise)", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos de la saison 1998-1999 des Concerts de la Cath\u00e9drale de Lausanne : Entretien avec Paul Louis Siron et correspondance t\u00e9l\u00e9phonique d'Antoine Livio", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-1C26544B-F8E1-40A0-A59F-5CAE46890555", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 2694, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "orgue", "cath\u00e9drale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Siron, Paul Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois de Closets, journaliste : A propos de son ouvrage \"Le Compte \u00e0 rebours\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB4075E-7AB0-45AE-A359-1AA778C656EB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Closets, Fran\u00e7ois de"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "ann\u00e9es 1990", "in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Proc\u00e8s de l'assassinat de la d\u00e9put\u00e9e Yann Piat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A599F535-05B2-47DC-A7FA-2FBD30A07593", "thematicGeographicals": ["France", "Hy\u00e8res"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Yann", "Ferry, Lucien"], "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9", "proc\u00e8s", "assassinat politique"], "excerpt": "Enfin il se passe quelque chose dans le proc\u00e8s des pr\u00e9sum\u00e9s coupables, Lucien Ferry, le tueur pr\u00e9sum\u00e9 avoue qu'il a bien tir\u00e9 sur la d\u00e9put\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premier avion pour la Swiss World Airways, future compagnie a\u00e9rienne romande : Interview de Philippe Rochat, pr\u00e9sident du Conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98DFD873-645C-4DE9-BFB9-E724EAF8584B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SWA"], "thematicThemes": ["Boeing 767", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "Philippe Rochat ne veut pas donner de date pour l'envol de cet avion, il regrette que plusieurs dates aient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de SWA", "name": "Rochat, Philippe (collaborateur RSR 1967-1974)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pro Juventute. Publication d'un rapport sur les gens du voyage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E545B9FC-4811-48AC-BEDE-88E89DCAC943", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Juventute"], "thematicThemes": ["organisation sociale", "Tsiganes", "racisme", "politique sociale"], "excerpt": "Les enfants tsiganes arrach\u00e9s \u00e0 leur famille entre 1926 et 1972 ont \u00e9t\u00e9 pers\u00e9cut\u00e9s, Pro Juventute, appuy\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration, a pratiqu\u00e9 durant cette p\u00e9riode une politique raciste \u00e0 l'\u00e9gard de la Communaut\u00e9 jenisch", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Beethoven et la construction du g\u00e9nie, 1792-1803 (5/5) : Le chemin vers l'\"Eroica\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88BDB4CC-4573-460E-A773-43094C4355DE", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Londres", "Autriche"], "durationSec": 3456, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph", "Beethoven, Ludwig van", "Cherubini, Luigi"], "thematicThemes": ["symphonie", "composition musicale", "compositeur", "oeuvre musicale", "musique classique", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusion UBS-SBS. La Commission de surveillance des banques de New York accorde la licence malgr\u00e9 les appels du s\u00e9nateur D'Amato et du gouverneur : Interview de C\u00e9dric Dietschy, porte-parole de la future UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-004EDD0E-C0B0-4C82-A4D6-4DA077A0B685", "thematicGeographicals": ["Suisse", "New York (ville)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "UBS", "Congr\u00e8s juif mondial", "United Bank of Switzerland"], "thematicThemes": ["nazisme", "fusion d'entreprises", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "or (m\u00e9tal)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la future UBS", "name": "Dietschy, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Passant de l'Athos. Po\u00e8me de Bernard No\u00ebl (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A2AB0E1A-4D23-4DA9-9DAB-8534CE4A968A", "thematicGeographicals": ["Mont Athos", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1222, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["No\u00ebl, Bernard"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain", "Eglise orthodoxe", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANTEUR", "POP", "JAZZ"], "visualPersons": ["COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL"], "id": "asset-140403", "thematicGeographicals": ["MONTREUX", "BEGNINS"], "durationSec": 2485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Begnins, Montreux : 19980605 et 1996, PEEL Frank s'entretient avec le chanteur, batteur, acteur, artiste peintre et dessinateur britannique COLLINS Phil qui \u00e9voque sa jeunesse, sa carri\u00e8re et sa vie en Suisse.", "title": "PHIL COLLINS PAR FRANK PEEL - 98.06.05 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["BEGNINS", "MONTREUX"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COLLINS, PHIL"], "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "CH\u00c2TEAU"], "visualPersons": ["NICOLE, GASTON"], "id": "asset-140122", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3039, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980605, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine DE SCHOULEPNIKOFF Chantal, conservatrice du ch\u00e2teau de Prangins, et son invit\u00e9 du jour NICOLE Gaston, journaliste TSR, pour parler du ch\u00e2teau de Prangins et de son inauguration en mus\u00e9e national le 19980618.", "title": "LE CHATEAU DE PRANGINS - CHANTAL DE SCHOULEPNIKOFF - 98.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUS\u00c9E", "CH\u00c2TEAU"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "END SEG 1 - 98.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235021", "durationSec": 102, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122614", "durationSec": 99, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154900", "durationSec": 919, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.06.05", "visualThemes": ["JEUNESSE", "TIR \u00c0 LA CARABINE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATEAU", "ARTISTE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAUSANNE", "CHAVORNAY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154941", "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCRIMINATION SOCIALE", "Y\u00c9NICHES", "DISCRIMINATION SOCIALE", "Y\u00c9NICHES", "DROITS DE L'HOMME", "INAUGURATION", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "EMPLOI", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "DIPL\u00d4ME", "BANQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "DIPL\u00d4ME", "BANQUE", "BOURSE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "DIPL\u00d4ME", "BANQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY", "DREIFUSS, RUTH", "ROBINSON, MARY", "COTTI, FLAVIO", "AL FAYED, MOHAMED", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-154901", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.06.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "INTERLAKEN", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "INTERLAKEN", "SUISSE", "SEVILLE", "SEVILLE", "MENDRISIO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENDETTEMENT", "CENTRE THERMAL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "\u00c9DITION", "PO\u00c9SIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-154917", "durationSec": 829, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.06.05", "visualGeographicals": ["LOECHE-LES-BAINS", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONT-PELERIN, LE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" dernier TJ-R\u00e9gions ancienne formule"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.06.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154919", "durationSec": 1438, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.06.05", "visualThemes": ["ATTENTAT", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VALL\u00c9E", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VALL\u00c9E", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VALL\u00c9E", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VALL\u00c9E", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VALL\u00c9E", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VALL\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT", "TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE", "HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-154940", "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154748", "durationSec": 212, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-192487", "thematicGeographicals": ["SIVIEZ"], "durationSec": 3555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Siviez : 19980605, 5 \u00e8me \u00e9dition de musique populaire anim\u00e9 par RICHARD Jean-Marc, avec la participation d'ensembles musicaux jouant de la musique folklorique.", "title": "GALA FINAL DE LA FETE A NENDAZ A SIVIEZ - 98.06.05", "visualGeographicals": ["SIVIEZ", "SIVIEZ"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154918", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-154802", "thematicGeographicals": ["VUFFLENS-LE-CHATEAU"], "durationSec": 128, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vufflens-le-Chateau : 19980605, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 23 - 98.06.05", "visualGeographicals": ["VUFFLENS-LE-CHATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Driss Chra\u00efbi, \u00e9crivain marocain : A l'occasion de la 3e \u00e9dition du Festival In-Folio de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41752BC7-721E-471C-BBCD-468B09678909", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chra\u00efbi, Driss"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9dition", "manifestation culturelle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain marocain", "name": "Chra\u00efbi, Driss", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Demande de prolongation de s\u00e9jour en Suisse d'\u00e9l\u00e8ves bosniaques et kosovars : Interview de Karel Bosko, enseignant au Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654CC3D0-8234-45BA-A293-358CB8D80FE5", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Yougoslavie", "Gen\u00e8ve (canton)", "Kosovo", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Suisse", "Serbie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e8ve", "expulsion", "conflit yougoslave", "enseignant", "requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Les enseignants et collaborateurs des \u00e9coles genevoises appellent \u00e0 l'aide la Communaut\u00e9 internationale et demandent une prolongation de s\u00e9jour en Suisse de leurs \u00e9l\u00e8ves, bosniaques et kosovars, menac\u00e9s d'une expulsion fix\u00e9e pour certains au 15 juillet prochain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant au Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de", "name": "Bosko, Karel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Huguenin, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le vent des routes. Hommage \u00e0 Nicolas Bouvier (4/5) : Nicolas Bouvier, photographe et iconographe", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D5AE2718-3469-410C-BE3A-B7C5D599DFE8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 1716, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "courant artistique (20e)", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Chessex, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Passant de l'Athos. Po\u00e8me de Bernard No\u00ebl (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-724E1DE1-1DDA-4A24-A112-5C3FBE674976", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Mont Athos"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["No\u00ebl, Bernard"], "thematicThemes": ["voyage", "Eglise orthodoxe", "croyance religieuse", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Novecento d'Alessandro Baricco pour le 20e anniversaire du Th\u00e9\u00e2tre du Loup de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBB81955-5C2D-4E94-81DE-12ACD91FC066", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2220, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre du Loup"], "thematicThemes": ["art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur du Th\u00e9\u00e2tre du Loup", "name": "Jeanmonod, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre du Loup", "name": "Riccaboni, Rossella", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et fid\u00e8le du Th\u00e9\u00e2tre du Loup", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur du Th\u00e9\u00e2tre du Loup", "name": "Rossetti, Sandro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Beethoven et la construction du g\u00e9nie, 1792-1803 (4/5) : Rivaux et controverses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DBF8E74-0DC1-437E-9618-3D9D2D7B8495", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Londres", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Woelfl, Joseph", "Haydn, Joseph", "Beethoven, Ludwig van", "Dussek, Jan Ladislav"], "thematicThemes": ["jalousie", "composition musicale", "musique classique", "19e si\u00e8cle", "compositeur", "m\u00e9c\u00e9nat", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Berne. Journ\u00e9e du 150\u00e8me anniversaire de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral : Exposition sur la Suisse de 1848. Interviews de Jean-Jacques Lagrange, r\u00e9alisateur TV, et d'un figurant, agriculteur de Poliez-le-Grand", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5E5DC6AA-982C-4863-A39B-FBF78B4F2F04", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 583, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "Etat", "exposition th\u00e9matique", "comm\u00e9moration", "histoire"], "excerpt": "La diligence du Gothard avec explication sur la ligne du Gothard en 1848. Attente de plusieurs responsables de pays voisins. Les requ\u00e9rants d'asile \u00e9taient bien accueillis \u00e0 l'\u00e9poque", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur de Poliez-le-Grand", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur TV", "name": "Lagrange, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival de musiques et danses d'Afrique de l'Est \u00e9quatoriale : Entretien avec Laurent Aubert et Michel Tirabosco au micro de Fran\u00e7ois Hudry", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-52243905-42D5-43F5-8248-CD354C182C05", "thematicGeographicals": ["Carouge", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3063, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fl\u00fbte de Pan", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbte de Pan", "name": "Tirabosco, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Ateliers d'Ethnomusicologie du Mus\u00e9e d'ethnographie de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Combats au Kosovo. L'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s n'envisage pas de suspendre les renvois de requ\u00e9rants d'asile : Interview de Vera Britsch, porte-parole de l'ODR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DF440E0-E385-4DC3-A2D4-9A08D80032F6", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Albanie", "Serbie", "Yougoslavie", "Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9", "expulsion", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ODR", "name": "Britsch, Vera", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "VOYAGE", "\u00c9CRIVAIN", "VOYAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUSIQUE", "CORPS HUMAIN", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-192568", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "VANDOEUVRES"], "durationSec": 3744, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vandoeuvres : 19980604, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s LANZE Nicolas, \u00e9tudiant, BAUER Olivier, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur, STAROBINSKI Pierre, commissaire de l'exposition \"Le vent des routes\", KOUTCHOUMOF Lisbeth, journaliste au journal Le Temps, BOUVIER Thomas, musicien et fils de BOUVIER Nicolas, pour son disque \"Poussi\u00e8res et musiques du monde\" et MOHR Patrick, metteur en sc\u00e8ne et filleul de BOUVIER Nicolas, pour \u00e9voquer la vie et l'oeuvre de l'\u00e9crivain voyageur d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 69 ans\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980604, l'exposition \"Le vent des routes\" au Mus\u00e9e de Conches retrace la vie et les voyages de l'\u00e9crivain voyageur suisse BOUVIER Nicolas \u00e0 travers ses propres photographies\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980604, le musicien et fils de l'\u00e9crivain voyageur suisse BOUVIER Nicolas, BOUVIER Thomas, a restaur\u00e9 les musiques enregistr\u00e9es par BOUVIER Nicolas au fil de ses voyages et \u00e9dit\u00e9 un disque intitul\u00e9 \"Poussi\u00e8res et musiques du monde\".", "title": "LE SOUVENIR DE NICOLAS BOUVIER PORTE PAR UNE NOUVELLE GENERATION - 98.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VANDOEUVRES"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-06-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}]}}