{"response": {"numFound": 9232, "start": 600, "docs": [{"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Ruth Dreifuss", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467809.image", "id": "ece-3449213", "durationSec": 165, "publicationDate": "1998-12-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec Ruth Dreifuss, un moment de l'Histoire suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449213"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Tombeaux de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (3/5) : La Totalit\u00e9 [de l'oeuvre] par Bertrand Marchal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB8F4F82-4872-4AAD-A03A-BFC653328EC9", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "\u00e9crivain", "\u00e9dition", "19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Avec la parution du premier volume de l'oeuvre compl\u00e8te consacr\u00e9 \u00e0 la po\u00e9sie, La Pl\u00e9iade r\u00e9v\u00e8le - apr\u00e8s l'\u00e9dition de 1945 - des notes et des textes in\u00e9dits qui permettront d'appr\u00e9cier - pi\u00e8ces en main - l'importance de Mallarm\u00e9. Cette immense travail a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par l'un de ses meilleurs connaisseurs, Bertrand Marchal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur des Oeuvres compl\u00e8tes de Mallarm\u00e9 dans la collection Pl\u00e9iade/Gallimard", "name": "Marchal, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Christian Chesnot : A propos de son ouvrage \"Palestiniens 1948-1998. G\u00e9n\u00e9ration Fedayin, de la lutte arm\u00e9e \u00e0 l'autonomie (Ed. Autrement) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42E587B5-55F9-414F-8012-B22AC713BD86", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1015, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "histoire", "lutte politique", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chesnot, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bruxelles. N\u00e9gociations bilat\u00e9rales. Appelation \"Champagne\" que la France refuse de partager : Interview d'Albert Banderet, syndic de la commune de Champagne, qui produit 50'000 bouteilles de vin blanc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABEAA76A-1C28-4E05-ADE2-9EF8A174B6CE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Champagne", "Europe", "Vaud", "Champagne-Ardennes", "France"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["champagne", "accord international", "appellation d'origine", "vin blanc"], "excerpt": "Le secr\u00e9taire d'Etat Jacok Kellenberger a d\u00e9clar\u00e9 qu'une solution a pu \u00eatre trouv\u00e9e avec l'Europe en ce qui concerne le transport a\u00e9rien et la libre circulation des personnes, reste la pierre d'achoppement de l'appellation \"Champagne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de la commune de Champagne", "name": "Banderet, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Brian Jones accompagnera Bertrand Piccard dans sa troisi\u00e8me tentative de Tour du monde en ballon sans escale : Interview de Bertrand Piccard, a\u00e9rostier vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B42B636-7B90-4BF0-BAA0-162F572DC2C2", "durationSec": 106, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Brian"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier vaudois", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Bovard, \u00e9crivain, enseignant vaudois : L'enseignement - Delamuraz - La jeunesse aujourd'hui - Son dernier roman - Les r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED5AB1F3-D9C3-4B9A-A312-77BE050FE57C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2959, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal", "Bovard, Etienne"], "thematicThemes": ["enseignant", "jeunesse", "r\u00e9fugi\u00e9", "fonction politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, \u00e9crivain vaudois", "name": "Bovard, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Contes. Du Marquis de Sade (3/5) : L'Ev\u00eaque embourb\u00e9. Le Talion", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5A8CC8BF-C04C-4691-8666-0A15CD349A3D", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sade, Donatien Alphonse Fran\u00e7ois de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election de Ruth Dreifuss \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-D97A42C9-54A4-4511-ACB8-0AABB15F3B07", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 905, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "excerpt": "Extrait de la manifestation devant la Place f\u00e9d\u00e9rale pendant l'\u00e9lection avec les femmes qui attendent. Interview de Ruth Dreifuss \u00e0 la manifestation des femmes qui n'\u00e9taient pas nombreuses et \u00e2g\u00e9es entre 40 et 50 ans. Extrait de l'annonce de l'\u00e9lection de Ruth Dreifuss et r\u00e9cit de l'ambiance du jour avec interviews d'une femme, de Pierre Chiffelle, et de J\u00fcrg Scherrer, qui ne soutient pas la candidature Dreifuss \u00e0 la pr\u00e9sidence. Interview de Ruth Dreifuss sur son faible score de son \u00e9lection, sur l'attitude des hommes et de la pr\u00e9sence des femmes au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, sur ce que son travail au Conseil f\u00e9d\u00e9ral a chang\u00e9, sur ce qu'elle aimerait changer. Analyse du faible score r\u00e9alis\u00e9 pour son \u00e9lection", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e9lue pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e9lue pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti de la libert\u00e9", "name": "Scherrer, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "femmes devant la Place f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale \u00e9lue pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "femme", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de spectacles musicaux et dramatiques en Suisse romande : Entretien avec Didier Kohli, Brigitte Fossey et Fran\u00e7ois Pantillon", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-EDED4F4A-320A-4E4A-84F9-2FDA1FF06ACF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2788, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fossey, Brigitte"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Fossey, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique", "name": "Pantillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "auteur", "name": "Kohli, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225586", "durationSec": 468, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["FATIO, OLIVIER", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-140371", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3017, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981209, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CHARGUERAUD Marc-Andr\u00e9, ex PDG de SGS, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de surveillance, et auteur du livre \"Tous coupables\", pour parler du sujet de son livre et de DREIFUSS Ruth, et ses invit\u00e9s du jour, FATIO Olivier et SARCLO.", "title": "MARC-ANDRE CHARGUERAUD - 98.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140385", "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234248", "durationSec": 146, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "RICHARD BYRD - LES AVENTURIERS", "id": "asset-123867", "durationSec": 3498, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.12.09", "visualGeographicals": ["LONDRES", "GENEVE-VILLE", "HALIFAX", "GENEVE-VILLE", "HALIFAX", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "STRAW, JACK", "BERTOSSA, BERNARD", "DREIFUSS, RUTH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-148592", "durationSec": 2553, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "ENFANT-SOLDAT", "\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-148591", "durationSec": 994, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MONROVIA", "MONROVIA", "NAZARETH", "NAZARETH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.12.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148607", "durationSec": 395, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148790", "durationSec": 348, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.12.09", "visualGeographicals": ["SAGE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148861", "durationSec": 191, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["RHINOW, RENE", "COTTI, FLAVIO", "SCHERRER, JUERG", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-148780", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4752, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19981209, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale DREIFUSS Ruth a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration par 158 voix sur 237 lors du vote de l'Assembl\u00e9e nationale. C'est la premi\u00e8re fois dans l'histoire de la Suisse moderne qu'une femme acc\u00e8de \u00e0 cette fonction.", "title": "PRESIDENCE DE LA CONFEDERATION HELVETIQUE : RUTH DREIFUSS - 98.12.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Election de DREIFUSS Ruth \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration", " Election de DREIFUSS Ruth \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.12.09", "visualGeographicals": ["MARLY"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148858", "durationSec": 358, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.12.09", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-148543", "durationSec": 379, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT UN JOUR - 98.12.09", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "HANDICAP MENTAL", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "PEINTURE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "TAG", "TRAIN DE VOYAGEURS", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CHIEN", "MOUTON", "CHIEN", "MOUTON", "CHIEN", "MOUTON", "CHIEN", "MOUTON", "CHIEN", "MOUTON", "SYLVICULTURE", "SAPIN", "PROTECTION DE LA NATURE", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["VAUD", "CHAMPAGNE (VD)", "GENEVE", "GENEVE", "INS", "HENNIEZ", "TAVANNES", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "SION", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148862", "durationSec": 794, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.12.09", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CANON \u00c0 NEIGE", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BEMONT, LE", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148863", "durationSec": 163, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148606", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.12.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186125", "publicationDate": "1998-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Reflets blancs dans un oeil noir (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6547CBEC-B7C8-4B13-A153-578076D0A4E2", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 4485, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "colonialisme"], "excerpt": "Par un effet boomerang assez pr\u00e9visible, l'une des cons\u00e9quences du colonialisme en Afrique fut de doter les \"indig\u00e8nes\", par l'alphab\u00e9tisation, des moyens de dire cet autre \u00e9trange : le colonisateur venu d'Europe et ses dr\u00f4les de coutumes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire et proffesseur de litt\u00e9rature", "name": "Fonkoua, Romuald", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de collection aux \u00e9ditions Actes Sud", "name": "Magnier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain africaniste", "name": "Chevrier, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Claude, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urban, Marion", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Christian Chesnot : A propos de son ouvrage \"Palestiniens 1948-1998. G\u00e9n\u00e9ration Fedayin, de la lutte arm\u00e9e \u00e0 l'autonomie (Ed. Autrement) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-734E14C5-16F6-4705-8EC7-A136D8FFD7B8", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 1047, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "Palestiniens", "lutte politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chesnot, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Contes. Du Marquis de Sade (2/5) : Le Serpent. Le Maquereau puni. La Fleur de ch\u00e2taignier", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FE7403EA-8548-4BE8-8D76-CBA046766DEA", "durationSec": 1297, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sade, Donatien Alphonse Fran\u00e7ois de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 musicale en Suisse romande et en France : Entretien avec Fran\u00e7ois Chaplin, Ren\u00e9 Falquet et correspondance d'Antoine Livio", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E6588FC5-D190-4433-AC83-CFC660B39505", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris", "France"], "durationSec": 2817, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, directeur artistique", "name": "Falquet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Chaplin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Tombeaux de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (2/5) : La Biographie par Jean-Luc Steinmetz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C422D6D1-47D2-4D21-8A81-08CE1FD3CA47", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1623, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature", "courant artistique (17-19e)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Auteur d'une remarquable biographie sur Mallarm\u00e9, Jean-Luc Steinmetz a tent\u00e9 de saisir les gestes d'un \u00e9crivain qui pouvait \u00e0 bien des \u00e9gards d\u00e9cevoir toute biographie. Mais la vie sociale et amicale du po\u00e8te autorise la mise en sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre que fut cette existence discr\u00e8te, habit\u00e9e de drames intimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"St\u00e9phane Mallarm\u00e9\" (Biographies/Fayard)", "name": "Steinmetz, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Juliette Gr\u00e9co, chanteuse : Ses d\u00e9buts - Jean-Claude Carri\u00e8re - Miles Davis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0AFD327-879C-436F-B4CB-1417DA5F7BC4", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles", "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "visualPersons": ["GRECO, JULIETTE"], "id": "asset-226123", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3002, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981208, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CHARGUERAUD Marc-Andr\u00e9, ex PDG de SGS, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de surveillance, et auteur du livre \"Tous coupables\", pour parler d'\u00e9conomie et de restructuration, et ses invit\u00e9s du jour, GRECO Juliette, BOUVERAT Georges, SCHLAUBITZ Jean-Marie, ANKER Claude-Alain, WEBER Willy et MUNDWILER Phil.", "title": "MARC-ANDRE CHARGUERAUD - 98.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PEAU", "DERMATOLOGIE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PEAU", "DERMATOLOGIE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PEAU", "DERMATOLOGIE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PEAU", "DERMATOLOGIE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PEAU", "DERMATOLOGIE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PEAU", "DERMATOLOGIE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "DERMATOLOGIE", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)"], "id": "asset-230876", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981208, itw de l'avocate BERTANI Lorella \u00e0 propos des diff\u00e9rences de prix pour un m\u00eame produit mis en vente dans diff\u00e9rents magasins ainsi que sur le droit du consommateur en mati\u00e8re d'utilisation de bons d'achat\n* SUISSE : 19981208, le maquillage permanent prodigu\u00e9 par des esth\u00e9ticiennes pr\u00e9sentent des risques dermatologiques pouvant s'av\u00e9rer grave pour la peau. T\u00e9moignages de femmes subissant les s\u00e9quelles de tels traitement et itw de m\u00e9decins \u00e0 ce propos.", "title": "MAQUILLAGE PERMANENT - 98.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Reflets blancs dans un oeil noir (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A95B2A4B-8645-43C0-AE8B-7C81BA21734E", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Ndera"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "traumatisme", "psychiatrie", "guerre civile"], "excerpt": "Naasson Munyandamutsa et Raymond Prochet travaillent depuis quelques mois sur un projet ambitieux r\u00e9pondant \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 urgente : la formation de th\u00e9rapeutes capables de prendre en charge l'h\u00f4pital psychiatrique de Ndera, \u00e0 15 kilom\u00e8tres de Kigali. Parmi les patients, de nombreux survivants des massacres, profond\u00e9ment meurtris, non seulement dans leur chair, mais aussi dans leur \u00e2me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Porchet, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Munyandamutsa, Naasson", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Meylan, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225521", "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225619", "durationSec": 123, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["PIGEON", "GRAINE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PIGEON", "GRAINE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PIGEON", "GRAINE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "COSTUME", "COSTUME", "SOLDAT", "FEMME", "EXERCICE MILITAIRE", "RECRUE", "SOLDAT", "FEMME", "EXERCICE MILITAIRE", "RECRUE"], "visualPersons": ["TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "SARCLORET", "TILLMANNS, PIERRE", "SARCLORET", "TILLMANNS, PIERRE", "SARCLORET", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE", "TILLMANNS, PIERRE"], "id": "asset-225754", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1873, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19981200, portrait de MEYLAN Genevi\u00e8ve, une femme retrait\u00e9e qui distribue quotidiennement 150 kilogrammes de grains aux pigeons de la ville et qui re\u00e7oit chaque ann\u00e9e 10000 francs d'amendes de la part des autorit\u00e9s municipales\n* Lausanne : studio Artfax, 19981200, travail studieux du chanteur SARCLORET et de ses musiciens qui enregistrent un disque, sous la direction d'un arrangeur\n* Gen\u00e8ve-ville : 19981200, itw de rue sur l'importance que rev\u00eat le choix de porter le costume cravate\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19981200, faux reportage humoristique sur une soci\u00e9t\u00e9 d'audit Ernst Arthur Consulting qui r\u00e9alise un audit dans une soci\u00e9t\u00e9 concurrente Helvet Consulting\n* Gen\u00e8ve-ville : caserne des Vernets, 19981200, portrait d'une femme recrue MIESCHER Sandra, qui est la premi\u00e8re soldate suisse des troupes de sauvetage et qui veut entrer dans la police.", "title": "GENEVIEVE ET LES PIGEONS / STUDIEUX SARCLO / COSTARD CRAVATE / AUDIT /\n\nSCHTROUMFETTE DU BATAILL - 98.12.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TILLMANNS, PIERRE"], "backgrounds": [" WAGNER ERIC NU DANS UN BAIN BOUILLONNANT."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.12.07 AU 98.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225858", "durationSec": 62, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173757", "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148789", "durationSec": 305, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "H\u00c9MOPHILIE", "PROC\u00c8S", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "FAILLITE", "D\u00c9COLLAGE", "EXPOSITION NATIONALE", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "N\u00c9GOCIATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "AVION CIVIL", "N\u00c9GOCIATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "N\u00c9GOCIATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "N\u00c9GOCIATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "N\u00c9GOCIATION", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "AUTOMOBILE", "COVOITURAGE", "TRANSPORT INDIVIDUEL", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "AUTOMOBILE", "COVOITURAGE", "TRANSPORT INDIVIDUEL", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "OURS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ORDINATEUR PORTABLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE"], "visualPersons": ["CABIALLAVETTA, MATHIS"], "id": "asset-148553", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.12.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "SUISSE", "BRUXELLES", "SUISSE", "BRUXELLES", "SUISSE", "BRUXELLES", "SUISSE", "CHAMPAGNE (VD)", "BRUXELLES", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LONDRES", "SUISSE", "USTER", "USTER", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "JAPON", "JAPON"], "visualCorporations": ["SWISS WORLD AIRWAYS", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "MOBILITY", "MOBILITY", "AS ROMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.12.08", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["SEPRAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148835", "durationSec": 169, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.12.08", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL"], "visualGeographicals": ["GORGIER", "GORGIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148542", "durationSec": 363, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.12.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148603", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148604", "durationSec": 348, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "PRISON", "ARM\u00c9E", "DICTATURE"], "visualPersons": ["GRECO, JULIETTE", "PINOCHET, AUGUSTO"], "id": "asset-148541", "durationSec": 955, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.12.08", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "LONAY", "SANTIAGO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.12.08", "visualThemes": ["HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA", "GRIMENTZ", "ZINAL", "SION", "SAILLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148832", "durationSec": 341, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "LOGEMENT", "OBST\u00c9TRIQUE", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "GYN\u00c9COLOGIE"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-148834", "durationSec": 640, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.12.08", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON", "ST-IMIER", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "VEYSONNAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE DESERT - HISTOIRES DE SURVIE", "id": "asset-155062", "durationSec": 3215, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148420", "durationSec": 100, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148419", "durationSec": 262, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.12.08", "visualGeographicals": ["SAGE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148833", "durationSec": 167, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moon et boots", "source": "siranau", "title": "Moon et Boots : Clic-clac complot", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-031B532D-1234-4423-8C90-8C15846677F2", "durationSec": 117, "publicationDate": "1998-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux apprentis DJ's, fanatiques de musique techno, testent de nouvelles drogues et se rendent dans des soir\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Bruxelles. N\u00e9gociations bilat\u00e9rales. Les ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se montrer unanimes sur le volet des transports a\u00e9riens : Interview de Flavio Cotti, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE0DBACF-6230-4A27-8D93-7551E39A51DD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["accord international", "transport a\u00e9rien", "politique des transports"], "excerpt": "Flavio Cotti: \"On savait fort bien que la 5\u00e8me et 7\u00e8me libert\u00e9 faisait partie du paquet\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fiore Suter, coureur cycliste genevois : A propos du dopage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BD07190-5205-4116-B158-C69B08E7ECA3", "durationSec": 325, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste genevois", "name": "Suter, Fiore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Pierre Mamie : Jacques Maritain - Actualit\u00e9 sociale en Suisse - Les artistes...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DEA9DBB-23BE-4729-AB19-3ED4E543EA59", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3025, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mamie, Pierre (Mgr)"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "\u00e9v\u00eaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "1. Exposition sur l'art brut au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve : Interview de Lucienne Peiry, historienne de l'art. - 2. Hommage \u00e0 Georges Borgeaud ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-290ED82A-049E-4AA6-9237-0EAF63FA4D01", "durationSec": 3427, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubuffet, Jean", "MEG (mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve)", "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art brut", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Tombeaux de St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (1/5) : L'Actualit\u00e9 par Daniel Oster", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC54B0F3-1B2B-45D4-9AD6-26E967CB09A0", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "comm\u00e9moration", "personnage de fiction"], "excerpt": "Quelle peut \u00eatre l'actualit\u00e9 d'un \u00e9crivain et d'un po\u00e8te d\u00e9j\u00e0 \"obscurci\" par ses contemporains ? Mallarm\u00e9 - contre la pens\u00e9e commune - n'a cess\u00e9 pourtant d'\u00e9lucider le rapport au langage, ce langage qui fonde le lien social et g\u00e9n\u00e9ralise la fiction \u00e0 l'oeuvre dans la soci\u00e9t\u00e9. Une r\u00e9flexion d'une \u00e9tonnante profondeur \u00e0 jamais actuelle dans les soci\u00e9t\u00e9s \"parl\u00e9es\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, auteur de \"La Gloire\" et \"St\u00e9phane\" (Editions P.O.L.)", "name": "Oster, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge d'une production de la RSR et actualit\u00e9 musicale en Suisse romande : Entretien avec Jean-Claude Arnaudon, Dennis Russell Davies, Jean-Louis Rebut et Jean-Bernard Pommier", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FE71CB1F-C955-4A86-8BAD-889BC3F6F878", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "piano", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pommier, Jean-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Russell Davies, Dennis", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Rebut, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Contes. Du Marquis de Sade (1/5) : Les harangueurs proven\u00e7aux. Le Revenant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-55ECA7C2-0C23-4940-9960-BACA6A887197", "durationSec": 1242, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sade, Donatien Alphonse Fran\u00e7ois de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ENDETTEMENT"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "CRAMER, ROBERT", "LESCAZE, BERNARD"], "id": "asset-225522", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4020, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981207, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane avec la participation du journaliste FONTAINE Jean-Jacques sur le plan d'assainissement des finances genevoises qui sera soumis en votation cantonale le 19981220.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : FINANCES GENEVOISES COMMENT ASSAINIR ? - 98.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ENDETTEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.12.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185762", "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Christian Chesnot : A propos de son ouvrage \"Palestiniens 1948-1998. G\u00e9n\u00e9ration Fedayin, de la lutte arm\u00e9e \u00e0 l'autonomie (Ed. Autrement) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-268AC5EB-113E-42BA-898F-0287599ACAA7", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1103, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "lutte politique", "histoire", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Chesnot, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140368", "durationSec": 358, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.12.07 AU 98.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234106", "durationSec": 140, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE"], "id": "asset-234397", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3095, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981207, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CHARGUERAUD Marc-Andr\u00e9, ex PDG de SGS, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de surveillance, et auteur du livre \"Tous coupables\", pour parler de son parcours, d'\u00e9conomie et de la SGS, et ses invit\u00e9s du jour, DYSLI Pierre, GITTA Estelle, BOUVERAT Georges, RAVUSSIN Steve, GINER Martine et JEANNERET Philippe.", "title": "MARC-ANDRE CHARGUERAUD - 98.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PAUVRET\u00c9", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PAUVRET\u00c9"], "id": "asset-234586", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 936, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Vaud : 19981207, 2 reportages de stagiaires de l'Autre T\u00e9l\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s par PASCHE Daniel, dont un portrait de GRASSIEN Eric, un jeune homme fran\u00e7ais handicap\u00e9 physique en fauteuil roulant, qui b\u00e9n\u00e9ficie du soutien de l'association \"Objectif r\u00e9ussir\" et qui essaie d'obtenir un permis de s\u00e9jour, et sur les Cartons du coeur, une association de b\u00e9n\u00e9voles qui r\u00e9coltent des marchandises de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 dans les supermarch\u00e9s pour les redistribuer anonymement aux personnes en difficult\u00e9.", "title": "OBJECTIF REUSSIR / LES CARTONS DU COEUR - 98.12.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GURZELER, Lily", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE SECRETS ET MENSONGES - 98.12.07", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-234501", "durationSec": 170, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.12.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148529", "durationSec": 824, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.12.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148561", "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.12.07", "visualThemes": ["SPECTACLE CHANT\u00c9", "ARTISANAT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BRAMOIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148829", "durationSec": 182, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "A\u00c9ROPORT", "ATTERRISSAGE", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "\u00c9NERVEMENT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO", "BEER, CHARLES", "VIRENQUE, RICHARD", "VIRENQUE, RICHARD", "VIRENQUE, RICHARD"], "id": "asset-148530", "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.12.07", "visualGeographicals": ["AARAU", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "VEYRIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEYRIER"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.12.07", "visualThemes": ["COSTUME", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualGeographicals": ["SAGE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148827", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148788", "durationSec": 343, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.12.07", "visualThemes": ["ORGUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "RESTAURATION DES MONUMENTS"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148454", "durationSec": 359, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.12.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148539", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "CHASSE-NEIGE", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "SYNDICAT", "JOURNAL", "PRESSE HEBDOMADAIRE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-148828", "durationSec": 662, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.12.07", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION"], "visualPersons": ["ANNONI, MARIO", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-148826", "durationSec": 359, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.12.07", "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA", "LANDERON, LE", "NEUVEVILLE, LA", "LANDERON, LE", "NEUVEVILLE, LA", "LANDERON, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148415", "durationSec": 233, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.12.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148516", "durationSec": 375, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148414", "durationSec": 139, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.12.07 AU 98.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-210909", "durationSec": 90, "publicationDate": "1998-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Droit de cit\u00e9", "title": "Un PACS en Suisse?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462420.image", "id": "ece-3462422", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1998-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le mariage ne suffit plus \u00e0 r\u00e9pondre aux exigences de la soci\u00e9t\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462422", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462422"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de Cr\u00eat-B\u00e9rard", "id": "sound-9A987B0B-448D-4A59-8BE0-34180DFC5B89", "thematicGeographicals": ["Cr\u00eat-B\u00e9rard", "Vaud"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymondin, Francois"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Reymondin, Francois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Maman, tu m'humilies", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D2E83E0D-C711-41C8-A731-B5365DD5E26E", "durationSec": 1166, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Blaise", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "50\u00e8me anniversaire des Droits de l'Homme ... et la libert\u00e9 religieuse ? par Nathalie Baud", "id": "sound-ABE042A6-B333-4C66-86BD-57893D5D5F76", "durationSec": 3621, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Maison de la culture arm\u00e9nienne", "name": "Tschobo\u00efdan, Ilda", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association Assyro-chald\u00e9ennes de France", "name": "Joseph Adlun", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association de d\u00e9fense pour la libert\u00e9 religieuse", "name": "Verfaillie, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Un voilier pour la pastorale des jeunes, par Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-98EBD8B3-9105-4C19-8CF4-1DD8B66FE7D7", "durationSec": 3621, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur JCVD \u00e9glise catholique", "name": "Martial Cherix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Jean Muller von Rohrbach, peintre-copiste et faussaire, fils spirituel de Salvador Dali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ABA0476-623C-46F5-AD83-1A7A4A57931A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3326, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muller von Rohrbach, Jean"], "thematicThemes": ["faux en art", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre-copiste", "name": "Muller von Rohrbach, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\"amie\" de Jean Muller", "name": "Terribilini, Sylvianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec John Vinocur, journaliste anglais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7793390B-0060-432B-99A6-A95CF9AC399F", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Europe"], "durationSec": 3126, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant \u00e0 Paris de l'International Herald Tribune", "name": "Vinocur, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Marius Pasquier et Pascal Crittin, le ma\u00eetre et le disciple : Vie culturelle et musicale \u00e0 l'Abbaye de St-Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C4F5E5E-3986-458E-9A01-98AEEAB2486C", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crittin, Pascal", "Pasquier, Marius"], "thematicThemes": ["choeur", "catholicisme", "musique religieuse", "abbaye"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine, chef de choeur", "name": "Pasquier, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur, musicologue", "name": "Crittin, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "BAB  +NEWS - 98.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185928", "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FRONTI\u00c8RE", "CASINO", "ESCROQUERIE", "CASINO", "ESCROQUERIE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "ESCROQUERIE", "CASINO", "ESCROQUERIE", "CASINO", "ESCROQUERIE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "CASINO", "ESCROQUERIE", "CASINO", "CASINO", "ESCROQUERIE", "CASINO", "ESCROQUERIE", "CASINO", "ESCROQUERIE", "CASINO", "LOUP", "\u00c9LEVAGE OVIN", "LOUP", "LOUP", "LOUP", "LOUP", "LOUP", "LOUP", "LOUP", "LOUP", "\u00c9LEVAGE OVIN", "CHIEN", "LOUP", "\u00c9LEVAGE OVIN", "CHIEN", "LOUP", "LOUP", "LOUP"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "CHIRAC, JACQUES", "COTTI, FLAVIO", "ADDOR, JEAN-LUC", "ADDOR, JEAN-LUC"], "id": "asset-225696", "thematicGeographicals": ["SION", "BOURG-ST-PIERRE", "SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "VALLORBE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SAXON"], "durationSec": 3052, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19981206 et archives, enqu\u00eate sur la gestion financi\u00e8re de la compagnie a\u00e9rienne Swiss World Airways (SWA), dont les \u00e9normes frais de consultants ext\u00e9rieurs ont grev\u00e9 le budget jusqu'\u00e0 la suspension r\u00e9cente des vols\n* Berne-ville : 19981206, FISCHER Patrick s'entretient avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral LEUENBERGER Moritz, qui raconte sa longue nuit de n\u00e9gociations bilat\u00e9rales \u00e0 Bruxelles et s'exprime sur le contenu des accords bilat\u00e9raux en mati\u00e8re de transports a\u00e9riens et de libre circulation des personnes\n* Vallorbe : 19981206 et archives, TABRICK Nick enqu\u00eate sur la rectification de la fronti\u00e8re franco-suisse \u00e0 la douane de Vallorbe, proc\u00e9dure qui a dur\u00e9 8 ans et qui a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9e en raison d'une cabine de toilettes plac\u00e9e trop pr\u00e8s de la fronti\u00e8re\n* Saxon, Sion : 19981206, dossier sur l'affaire politico-financi\u00e8re du casino de Saxon. Une enqu\u00eate p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 l'encontre des 2 administrateurs du casino, qui sont devenus millionnaires par l'interm\u00e9diaire d'une soci\u00e9t\u00e9 occulte et qui sont inculp\u00e9s d'escroquerie, de gestion d\u00e9loyale et de faux dans les titres\n* Savoie, Bourg-St-Pierre, Plateau : 19981206 et archives, le retour du loup dans les Alpes valaisannes et de la France voisine, en provenance d'Italie, cause d'importants pr\u00e9judices aux troupeaux de moutons de ces r\u00e9gions. Certains \u00e9leveurs accusent les autorit\u00e9s de laxisme, d'autres prennent des mesures, en int\u00e9grant un chien ou un \u00e2ne berger au troupeau, pour faire face \u00e0 ce pr\u00e9dateur redout\u00e9.", "title": "SWA LES AILES DU DELIRE // SAXON PERD LA BOULE // ENTRE CHIENS ET LOUPS - 98.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VALLORBE", "SAXON", "SAXON", "SAXON", "SION", "SAXON", "SION", "SAXON", "SION", "SAXON", "SION", "SAXON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRENOBLE", "SAVOIE", "BOURG-ST-PIERRE", "BOURG-ST-PIERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230739", "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["BELO, CARLOS FELIPE XIMENES"], "id": "asset-232948", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 872, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981200, itw DUCARROZ Claude, pr\u00eatre et journaliste \u00e0 l'Echo romand, par NICOD Jean-Fran\u00e7ois sur le 50 \u00e8me anniversaire de la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme et sur l'engagement de personnalit\u00e9s et de l'Eglise pour leur d\u00e9fense.", "title": "LES DROITS DE L'HOMME - 98.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDONDERRY", "IRLANDE DU NORD", "PLATEAU", "TIMOR LESTE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "BARBARA HENDRICKS CHANTE GERSHWIN - 98.12.06", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-226044", "durationSec": 2606, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CINETEVE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140186", "durationSec": 280, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9SALPE", "VACHE", "SINGE", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-140188", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2776, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Zurich-ville, Fribourg-ville, SUISSE, Paris, Berne-ville, Valais : 19981206, depuis toujours, l'homme a tiss\u00e9 des liens avec le monde animal. Pr\u00e9sents dans la culture, la morale, le langage, les animaux refl\u00e8tent nos aspirations comme nos fantasmes, ils sont les rep\u00e8res de nos valeurs collectives. Analyse de ces liens \u00e0 travers l'histoire, la publicit\u00e9 et la litt\u00e9rature.", "title": "HISTOIRES DE BETES, HISTOIRES D'HOMMES - 98.12.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-140241", "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "NE AU VENT - L'HISTOIRE DU VENT", "id": "asset-140361", "durationSec": 2993, "publicationDate": "1998-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}