{"response": {"numFound": 9232, "start": 6000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CONCEPTUEL", "PERFORMANCE", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "MAGAZINE"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-234803", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 2403, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Gall-ville, SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980423, en direct de St-Gall HEINIGER Florence re\u00e7oit le philosophe et \u00e9crivain CAMARTIN Iso pour pr\u00e9senter son livre \"Sils-Maria ou le toit de l'Europe\", la styliste VICE Idil pour pr\u00e9senter sa collection de pr\u00eat-\u00e0-porter et le r\u00e9dacteur du magazine de mode et de soci\u00e9t\u00e9 \"Cashual\" DOSWALD Christoph pour le lancement de son magazine, ceci dans le cadre d'une \u00e9mission sp\u00e9ciale sur les artistes saint-gallois tels que le chanteur VON DER HEIDE Michael, l'artiste sculpteur SIGNER Roman et le violoniste GIGER Paul.", "title": "VOUS AVEZ DIT EUROPE ? A ST-GALL / MICHAEL VON DER HEIDE / IDIL VICE - 98.04.23", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-GALL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MELI MELO POUR ROMEO SEG 1 - 98.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235023", "durationSec": 114, "publicationDate": "1998-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.04.23", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "\u00c9TUDIANT", "P\u00c9TITION", "POLITIQUE D'ASILE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "LOCATION", "TROTTINETTE", "HUMOUR", "MUSIC-HALL", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "DORIGNY", "LAUSANNE", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "RUEY, CLAUDE", "FAVRE, CHARLES", "CUCHE, BENJAMIN", "MISEREZ, PIERRE"], "id": "asset-123942", "publicationDate": "1998-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Face \u00e0 l'euro", "imageURL": "http://www.rts.ch/6566438.image", "id": "ece-6566427", "durationSec": 207, "publicationDate": "1998-04-22T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La BNS attend avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 l'introduction de la nouvelle monnaie europ\u00e9enne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6566427", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6566427"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Niveau, psychiatre, m\u00e9decin-adjoint au Service de psychiatrie de l'Institut universitaire de m\u00e9decine l\u00e9gale de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDCE3E7F-51AA-4280-AB3D-33B66A6F38E2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Plan-les-Ouates", "Onex"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "p\u00e9dophilie", "tribunal correctionnel", "commune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, m\u00e9decin-adjoint au Service de psychiatrie de l'Institut universitaire de m\u00e9decine l\u00e9gale de Gen\u00e8ve", "name": "Niveau, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, directeur artistique de La F\u00eate des vignerons 1999 : Le choix des artistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BE10E51-8B72-4F5C-A24B-4B9B2FAF3581", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique de la F\u00eate des vignerons 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Niveau, psychiatre, m\u00e9decin-adjoint au Service de psychiatrie de l'Institut universitaire de m\u00e9decine l\u00e9gale de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E732920-AD3A-41FD-ABF3-48419F59DB2D", "thematicGeographicals": ["Onex", "Plan-les-Ouates", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "commune", "tribunal correctionnel", "p\u00e9dophilie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, m\u00e9decin-adjoint au Service de psychiatrie de l'Institut universitaire de m\u00e9decine l\u00e9gale de Gen\u00e8ve", "name": "Niveau, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique et pouvoirs (3/5) : Une r\u00e9flexion musicologique de et par Alain F\u00e9ron", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-688961AE-8DA3-478E-A598-01989D3E7A9B", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3321, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir", "id\u00e9ologie politique", "musicologie", "politique", "soci\u00e9t\u00e9", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, musicien, compositeur", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "20 ans des Editions de l'Aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5322BA4-9427-4F03-810B-1E2ED4DAD3BF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Corinne", "L'Aire (Editions)"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "alternativeTitle": ["SIR_1998-04-22_carre-d-arts_D5322BA4-9427-4F03-810B-1E2ED4DAD3BF / 20 ans des Editions de l'Aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Editions de l'Aire", "name": "Moret, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3305379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Italie. En Ligurie, un tueur en s\u00e9rie pourrait \u00eatre \u00e0 l'origine d'au moins 8 assassinats depuis 3 mois : Interview d'une voyageuse qui prend le train entre G\u00eanes et Vintimille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B080A8A-CCF9-4052-9997-137605CB654F", "thematicGeographicals": ["Italie", "Ligurie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide"], "excerpt": "La police craint que quelque chose arrive ce week-end", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passag\u00e8re du train G\u00eanes-Vintimille", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Vintimille", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Id\u00e9e suisse 98. R\u00e9volutions en Romandie au 19e si\u00e8cle (8/10) : Interview de Philippe Henry, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A3C707A-527D-4BDB-AB1C-C5090885999B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["constitution", "19e si\u00e8cle", "histoire", "r\u00e9volution", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Henry, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Victor-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Auberjonois, \u00e9crivain, journaliste, g\u00e9ologue : A propos de son ouvrage \"L'Apprentie sorci\u00e8re\" (Ed. Metropolis)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-802E2EA0-F79B-4D8A-83C1-628F3B10F174", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3145, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberjonois, Ren\u00e9", "Auberjonois, Fernand"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue, \u00e9crivain", "name": "Auberjonois, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Olivier Angehrn", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A37A9621-3205-4EBC-93A0-A618D945679B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Plan-les-Ouates", "Onex"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "peine d'emprisonnement", "commune", "tribunal correctionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sunrise reprend l'offensive sur le march\u00e9 suisse des t\u00e9l\u00e9communications dans le domaine du t\u00e9l\u00e9phone fixe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-583583ED-D0C1-49B3-880F-67A50243CB30", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sunrise", "Swisscom"], "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "t\u00e9l\u00e9communication", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Sunrise annonce des tarifs de 10% inf\u00e9rieurs, en moyenne, \u00e0 ceux de Swisscom", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Campardon, chor\u00e9graphe de la F\u00eate des vignerons 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F756D786-70F9-40CA-91EB-41BE507EA2F2", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe de la F\u00eate des vignerons 1999", "name": "Campardon, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews d'habitants d'Onex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69D92ABF-D375-438F-8DE6-244022970F65", "thematicGeographicals": ["Onex", "Gen\u00e8ve (canton)", "Plan-les-Ouates"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tribunal correctionnel", "commune", "p\u00e9dophilie", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants d'Onex", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Huguenin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Kaddish. Po\u00e8me d'Allen Ginsberg (3/5) : III", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CA47C5C4-5B69-4F7F-B25E-07EEED474149", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "P\u00e9lieu, Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Ginsberg, Allen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pratique du \"pilori\" est courante aux Etats-Unis. Commentaire. Par Roberto Antonini", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-288BE530-891E-4501-B567-9022D0098B4F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Etats-Unis", "Plan-les-Ouates", "Onex"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "p\u00e9dophilie", "commune", "tribunal correctionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. La justice a accord\u00e9 le sursis \u00e0 un p\u00e9dophile r\u00e9cidiviste mais le nom de cette personne sera affich\u00e9 aux piliers publics pendant 3 mois \u00e0 Onex et \u00e0 Plan-les-Ouates", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3080435E-FC04-4D71-82EF-0088CA34A421", "thematicGeographicals": ["Onex", "Plan-les-Ouates", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 474, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "commune", "p\u00e9dophilie", "tribunal correctionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, m\u00e9decin-adjoint au Service de psychiatrie de l'Institut universitaire de m\u00e9decine l\u00e9gale de Gen\u00e8ve", "name": "Niveau, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "habitants d'Onex", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Huguenin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival des Musiques Juives Traditionnelles \u00e0 Gen\u00e8ve, de cr\u00e9ations au Conservatoire de Lausanne et du dernier disque de Christian Zacharias : Entretien avec Hans Egidi, Henri Milstein, Dann-Olivier Alfandary et Christian Zacharias", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-552F744D-5AC6-4710-BB13-E78A8649F32A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 2727, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zacharias, Christian"], "thematicThemes": ["piano", "musique ethnique et folklorique", "festival de musique", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du Festival des Musiques Juives Traditionnelles \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Alfandary, Dann-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "violonistre du Trio Piacere", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Milstein, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Le groupe Ambrosetti est repris par le groupe Zschokke : Interview de Bernard Koechlin, pr\u00e9sident de Zschokke", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6856E7B2-1686-41A1-879D-D7E84FA21BCB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ambrosetti", "Zschokke"], "thematicThemes": ["vie de l'entreprise", "entreprise", "technique du b\u00e2timent et travaux publics"], "excerpt": "Le groupe Zschokke reprend les actifs et les activit\u00e9s mais pas les dettes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Zschokke", "name": "Koechlin, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "title": "CLIPS DES CHANSONS PARTICIPANTES - 1998", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-123008", "durationSec": 2510, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fais ta valise", "source": "gico", "title": "VALS - 98.04.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-122630", "durationSec": 480, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FARION, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123354", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 151, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 19980422, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 17 - 98.04.22", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ABBAYE", "CISTERCIEN", "ORDRE RELIGIEUX"], "id": "asset-123827", "thematicGeographicals": ["ROMONT"], "durationSec": 3325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Romont : 19980422, RAPP Jean-Philippe est accueilli \u00e0 l'Abbaye de la Fille-Dieu pour \u00e9voquer la vie contemplative des moines et des moniales avec M\u00e8re Hortense, Soeur Marie-Samuel, Soeur Marie-Claire, Soeur Marie-Emmanuelle, et Soeur Marie-Madeleine.", "title": "900 ANS DU MOUVEMENT CISTERCIEN / ABBAYE DE LA FILLE-DIEU A ROMONT - 98.04.22", "visualGeographicals": ["ROMONT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ABBAYE", "CISTERCIEN", "ORDRE RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.04.22", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "ACTION", "ENTREPRISE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "TOXICOMANIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TORTUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "CERNIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123938", "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "V\u00e9rit\u00e9-v\u00e9rit\u00e9s", "source": "gico", "title": "C'ETAIT LUI OU MOI - 98.04.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-123222", "durationSec": 2121, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ERIC WAGNER - 98.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-238607", "durationSec": 346, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "JACOBO ARBENZ - LES DIABLES NE REVENT PAS", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-233510", "durationSec": 5460, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CLIP NIKITA - 98.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192537", "durationSec": 150, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "JUIFS", "JUIFS"], "visualPersons": ["BLOCH, ROLF", "BLOCH, ROLF"], "id": "asset-123919", "durationSec": 1226, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.04.22", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ARGOVIE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "AEBY, PIERRE", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-123902", "durationSec": 869, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.04.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BUCHS (SG)", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STADE", "STADE", "STADE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PEINE DE MORT", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "CRIMINALIT\u00c9", "PEINE DE MORT", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "CRIMINALIT\u00c9", "FILM DOCUMENTAIRE", "SKINHEAD", "FILM DOCUMENTAIRE", "SKINHEAD", "FILM DOCUMENTAIRE", "SKINHEAD", "DESIGN", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGER", "MONTRE", "DESIGN", "HORLOGERIE", "HORLOGER", "MONTRE", "DESIGN", "HORLOGERIE", "HORLOGER", "MONTRE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-123903", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "LOUISIANE", "BATON ROUGE", "NYON", "SUISSE", "NYON", "BALE-VILLE", "LANDERON, LE", "NEUVEVILLE, LA"], "visualCorporations": ["SUNRISE", "SUNRISE", "SUNRISE", "SWISSCOM", "VICTORINOX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.04.22", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PIED", "CHAUSSURE", "PIED", "CHAUSSURE", "MONARCHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "EPALINGES", "VAUD", "MONTREUX", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RECORDON, LUC", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-123939", "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.04.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123920", "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123615", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123614", "durationSec": 294, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.04.22", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "CUISINIER", "ART CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "SAAS FEE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123918", "durationSec": 804, "publicationDate": "1998-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Option Musique. Premier bulletin d'information d'Option Musique Gen\u00e8ve sur FM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F150EBF0-E2AB-4F69-9812-2E496C9AC31A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1562, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Option-Musique"], "thematicThemes": ["radio locale", "radio"], "excerpt": "Musique, puis infos et interview des deux directeurs des radios concern\u00e9es d\u00e8s 13.40", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, professeur de droit p\u00e9nal", "name": "Poncet, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur Radio Lac", "name": "Schoch, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur RSR", "name": "Sapey, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaefer, Gaston", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Kaddish. Po\u00e8me d'Allen Ginsberg (2/5) : II", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EFE78882-3C12-461B-804C-68CC6FC3536F", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "P\u00e9lieu, Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Ginsberg, Allen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique et pouvoirs (2/5) : Une r\u00e9flexion musicologique de et par Alain F\u00e9ron", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1C1B7854-9FF2-4650-A5A8-0689530BCD72", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir", "soci\u00e9t\u00e9", "id\u00e9ologie politique", "musicologie", "politique", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, musicien, compositeur", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Le maire de Ville-la-Grand tient des Tsiganes en otage depuis 6 jours en bloquant leurs caravanes : Interview d'une Tsigane", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FF111699-2A38-445A-92F7-17037A982917", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Ville-la-Grand"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tsigane bloqu\u00e9e \u00e0 Ville-la-Grand", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 20.10.10 (2/2) - PORTUGAL ALAIN TANNER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF5D66D1-679A-4957-A7E8-0CD90E939BC5", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Lisbonne", "Suisse romande"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. La Commission f\u00e9d\u00e9rale de la communication a octroy\u00e9 deux concessions disponibles \u00e0 Diax et \u00e0 Orange Communications : Interviews de Jean-Jacques Vouga, porte-parole de Diax, et de Gilbert Duchoud, directeur de la Banque Cantonale Vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27ECA23B-7F9B-49C1-ABCD-21625FC90AC0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orange Communication", "Diax", "BCV"], "thematicThemes": ["droit", "t\u00e9l\u00e9phone mobile", "t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la BCV", "name": "Duchoud, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Diax", "name": "Vouga, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Pittet, conseiller d'Etat fribourgeois en charge de l'Economie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E257C83F-D33E-4C2C-8591-C3FEBCB56C08", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orange Communication", "Diax"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "droit", "t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "D\u00e9ception dans le canton de Fribourg, Unlimited n'a pas \u00e9t\u00e9 choisi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: chef de l'Economie", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 20.10.10 (1/2) - PORTUGAL ALAIN TANNER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73FA1D8A-1A50-429D-9408-CE4905DACDE1", "thematicGeographicals": ["Lisbonne", "Portugal", "Suisse romande"], "durationSec": 25, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["ville", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos de l'adaptation th\u00e9\u00e2trale de \"Quelque chose sur le th\u00e9\u00e2tre de William Shakespeare...\" de Ulrich Br\u00e4ker", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4C510D7-E993-4060-A9F3-CEB64BBD4088", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1646, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00e4ker, Ulrich [= Braeker]", "Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["paysan", "18e si\u00e8cle", "courant artistique (17-19e)", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation de Br\u00e4ker, son histoire, son oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Byland, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lancement de Option Musique FM Gen\u00e8ve : Interview de G\u00e9rard Tschopp, directeur de l'Information \u00e0 la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5208033-7B82-4C64-8E20-BDF811C6668B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 340, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Lac", "RSR", "Option Musique"], "thematicThemes": ["radio locale", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Information \u00e0 la RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. La Commission f\u00e9d\u00e9rale de la communication a octroy\u00e9 deux concessions disponibles \u00e0 Diax et \u00e0 Orange Communications : Interview de Vicenso Travaglione, porte-parole de Sunrise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFE8E231-AB22-4C07-9BAE-D8DD86E43495", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diax", "Sunrise", "Orange Communication"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "t\u00e9l\u00e9communication", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Sunrise", "name": "Travaglione, Vicenso", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 op\u00e9ratique et chor\u00e9graphique en Suisse et en Allemagne : Entretien avec Anya Silja, Gabriela Benackova, Ingo Metzmacher et Michael Gielen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18410D1B-8306-46DA-87A6-3BACB268DB22", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Zurich (ville)", "Hamburg"], "durationSec": 2680, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "op\u00e9ra (oeuvre)", "art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Gielen, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Benackov\u00e1, Gabriela", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Hamburgische Staatsoper", "name": "Metzmacher, Ingo", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Silja, Anya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Waeber-D\u00edaz, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Tanner, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Requiem\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7CB9226-F5FD-49B7-AF13-4C7164EF65B5", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Suisse romande", "Lisbonne"], "durationSec": 3026, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. La Commission f\u00e9d\u00e9rale de la communication a octroy\u00e9 deux concessions disponibles \u00e0 Diax et \u00e0 Orange Communications", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43321E68-216F-4E7A-82E2-F2C9418F9B1F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orange Communication", "Diax"], "thematicThemes": ["droit", "t\u00e9l\u00e9communication", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission Cocom", "name": "Caccia, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: chef de l'Economie", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Fulvio Caccia, pr\u00e9sident de la Commission Cocom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C7C2BDB-3B35-4E28-9242-F9E8F6727298", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diax", "Orange Communication"], "thematicThemes": ["droit", "t\u00e9l\u00e9communication", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission Cocom", "name": "Caccia, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ABBAYE", "CISTERCIEN", "ORDRE RELIGIEUX"], "id": "asset-123240", "thematicGeographicals": ["ROMONT"], "durationSec": 3284, "mediaType": "video", "excerpt": "* Romont : 19980421, RAPP Jean-Philippe est accueilli \u00e0 l'Abbaye de la Fille-Dieu pour \u00e9voquer la vie contemplative des moines et des moniales avec M\u00e8re Hortense, Soeur Fran\u00e7oise-Marie, et Soeur Marie-Claire.", "title": "900 ANS DU MOUVEMENT CISTERCIEN / ABBAYE DE LA FILLE-DIEU A ROMONT - 98.04.21", "visualGeographicals": ["ROMONT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ABBAYE", "CISTERCIEN", "ORDRE RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "OURAGAN", "FOR\u00caT", "OURAGAN", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-123914", "durationSec": 823, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.04.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "TRIENT", "DERBORENCE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123613", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123502", "durationSec": 162, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ISLAM", "LUTTE POLITIQUE", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "M\u00c9DICAMENT", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "VIOL", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["LUSSER, MARKUS"], "id": "asset-123901", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SION", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 POUR LE D\u00c9VELOPPEMENT DE L'\u00c9CONOMIE SUISSE", "WWF", "NOVARTIS", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "NOVARTIS", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SOCIALISME", "COMMUNICATION SOCIALE", "INTERNET"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-123916", "durationSec": 1183, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.04.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123612", "durationSec": 303, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123352", "thematicGeographicals": ["AARAU"], "durationSec": 147, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aarau : 19980421, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 17 - 98.04.21", "visualGeographicals": ["AARAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Id\u00e9e suisse 98. R\u00e9volutions en Romandie au 19e si\u00e8cle (7/10) : Interview de G\u00e9rald Arlettaz, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B61590-2F25-462B-8252-3CAD827E5F88", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 1635, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "r\u00e9volution", "histoire", "canton", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Arlettaz, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Victor-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. D\u00e9cision d'affichage du jugement d'un p\u00e9dophile : Interview de Dominique Poncet, auteur du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFEA2A9B-E0EC-4D4F-AFA9-7E5F7940D693", "thematicGeographicals": ["Plan-les-Ouates", "Onex", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "tribunal correctionnel", "commune", "peine d'emprisonnement"], "excerpt": "La cour correctionnelle apr\u00e8s avoir condamn\u00e9 un p\u00e9dophile septuag\u00e9naire \u00e0 18 mois de prison avec sursis, ordonne que le jugement soit affich\u00e9 aux piliers publics \u00e0 Onex et Plan-les-Ouates. Pour Dominique Poncet cette d\u00e9cision est plus que douteuse, on a voulu imiter les Am\u00e9ricains", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit, auteur du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale genevois", "name": "Poncet, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "POUR L'AMOUR DE L'INDE", "id": "asset-192378", "durationSec": 3608, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "SOJA", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "SOJA", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "CONSOMMATION", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "CONSOMMATION", "OGM", "CONSOMMATION", "SOJA", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "AGRICULTURE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "AGRICULTURE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "SANDOZ, MARCEL"], "id": "asset-192484", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19980421, les organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) contenus dans les produits alimentaires doivent \u00eatre signal\u00e9s aux consommateurs selon la loi suisse. Or il s'av\u00e8re que de nombreuses denr\u00e9es vendues en Suisse et utilisant les OGM n'ont pas de signalisation particuli\u00e8re, et qu'il est difficile, m\u00eame pour les producteurs, de conna\u00eetre l'origine des aliments utilis\u00e9s.", "title": "ORGANISMES GENETIQUEMENT MODIFIES (OGM) - 98.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE", "USA", "BALE-VILLE", "USA", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BELP", "SUISSE", "BALE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "BALE-VILLE", "USA", "BALE-VILLE", "SUISSE", "LOT-ET-GARONNE", "LOT-ET-GARONNE", "VAUD", "BALE-VILLE", "BERNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "MONSANTO", "GREENPEACE", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "NOVARTIS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "98.04.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-233779", "durationSec": 510, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235024", "durationSec": 158, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.04.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123917", "durationSec": 347, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.04.21", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9COLOGISME", "TOURISME", "\u00c9TAT", "VIN", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ORY, GIS\u00c8LE", "MATTHEY, FRANCIS", "MATTHEY, FRANCIS", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-123935", "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PR\u00c9SIDENT DE COMMUNE", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "CORPORATION", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-123828", "durationSec": 779, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.04.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.04.21", "visualThemes": ["PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "RUEY, CLAUDE", "ZISYADIS, JOSEF", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-123936", "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE", "PERMIS DE PORT D'ARME", "ARME PORTATIVE", "COMMERCE D'ARMES"], "id": "asset-234918", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA", "LAUSANNE"], "durationSec": 1904, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19980421, reportage sur le vol \u00e0 l'\u00e9talage dans un grand magasin Placette o\u00f9 des moyens consid\u00e9rables de vid\u00e9osurveillance sont mis en oeuvre\n* Lausanne : 19980421, enqu\u00eate de rue sur la valeur potentielle d'un billet de dix francs suisses\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980421, portrait de BAUD Michel, armurier\n* Montana-Vermala, Crans-sur-Sierre : 19980421, portrait de ZANONI Riccardo, directeur de course, qui assure la bonne pr\u00e9paration des pistes de ski pour les comp\u00e9tition officielles.", "title": "TOUT LE MONDE VOLE / BALADE DES DIX BALLES / MARCHAND DE PETARDS / DESCENTE\n\nANNULEE - 98.04.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHARLES-ANDRE GRIVET - 98.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-234987", "durationSec": 371, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 17 - 98.04.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-123351", "durationSec": 466, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE BAL DES VAMPIRES SEG 1 - 98.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122681", "durationSec": 103, "publicationDate": "1998-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vaud r\u00e9gion", "title": "La parade", "imageURL": "http://www.rts.ch/5854778.image", "id": "ece-3439049", "durationSec": 60, "publicationDate": "1998-04-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des images a\u00e9riennes de la parade des vapeurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439049", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439049"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Somalie. Le CICR regrette la diffusion des images des otages par la TSR et la TV al\u00e9manique : Interview de Michael Kleiner, porte-parole du CICR, qui s'inqui\u00e8te de la situation des otages qui seraient menac\u00e9s d'ex\u00e9cution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F6DA703-0FAA-4826-B0FD-6C63B58D4020", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Somalie", "Suisse romande"], "durationSec": 205, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "TV al\u00e9manique", "CICR", "SSR"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "t\u00e9l\u00e9vision", "prise d'otage", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Kleiner, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portrait de Wang Dan, dissident chinois lib\u00e9r\u00e9 par les autorit\u00e9s, \u00e0 8 semaines du voyage \u00e0 P\u00e9kin du pr\u00e9sident Bill Clinton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4477F823-1172-44C4-A1B0-A922F5930A94", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wang Dan"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "dissidence"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Tramier, Sylviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sortie de presse de \"Suisses et Juifs\" aux Editions Pierre-Marcel Favre : Interviews de Sylvie Cohen et Fran\u00e7oise Buffat, auteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA4E3D99-2256-4114-AA7D-54B604A98D76", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs"], "excerpt": "Sylvie Cohen et Fran\u00e7oise Buffat expliquent comment l'id\u00e9e leur en est venue, et essaient de d\u00e9gager des traits communs de leurs 30 interlocuteurs. Gros plans sur certains personnages", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaboratrice RSR, auteur de \"Suisses et juifs\"", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur de \"Suisses et juifs\"", "name": "Buffat, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique et pouvoirs (1/5) : Une r\u00e9flexion musicologique de et par Alain F\u00e9ron", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-260AE151-D954-4F42-85B2-6E2514E430B0", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "musicologie", "pouvoir", "soci\u00e9t\u00e9", "politique", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, musicien, compositeur", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Printemps Carougeois 1998 et de divers concerts en Suisse romande : Entretien avec Jonathan Gilad, Nicole Aubert, Alexandre Clerc et Fabrizio Di Donato", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-71F95E86-3D1E-47F5-8AE3-A22A89BFF657", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Carouge", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2655, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Printemps Carougeois"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "cor", "piano", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "corniste", "name": "Aubert, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Gilad, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Clerc, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Di Donato, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Kaddish. Po\u00e8me d'Allen Ginsberg (1/5) : I", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1037C6F7-65BB-44AC-91E0-05D798877C0C", "durationSec": 1209, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "P\u00e9lieu, Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Ginsberg, Allen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Ribeaud, journaliste : A propos de son ouvrage \"Quand la Suisse dispara\u00eetra\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31EC210B-1830-4F7A-A0C8-D56C38E05F92", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 2797, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ribeaud, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["Etat", "europ\u00e9anisme", "futurologie", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Ribeaud, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Id\u00e9e suisse 98. R\u00e9volutions en Romandie au 19e si\u00e8cle (6/10) : Interview de Jean-Claude Vagni\u00e8res, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05131E0E-C60D-4FC0-9E27-BCC7362B1CA7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 1723, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["canton", "histoire", "r\u00e9volution", "constitution", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Vagni\u00e8res, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Victor-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les arbres sont sensibles \u00e0 la lune, ph\u00e9nom\u00e8ne mis en \u00e9vidence pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'EPFZ : Interview d'Ernst Z\u00fcrcher, chercheur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-242F639A-AD98-4096-8E63-9FD7745FCC34", "durationSec": 86, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arbre", "ph\u00e9nom\u00e8ne astronomique", "lune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'EPFZ", "name": "Z\u00fcrcher, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Balcons du ciel", "source": "siranau", "title": "De la personne d'Edith Stein : Entretien avec Philibert Secr\u00e9tan", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A992C1D1-D40E-4431-A8A0-422A88B7B918", "durationSec": 8601, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stein, Edith"], "thematicThemes": ["femme", "catholicisme", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Secr\u00e9tan, Philibert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Michael von der Heide, chanteur suisse : Portrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EB642B3-838B-4D9C-AE1E-E6AEC4EDDAC9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 787, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heide, Michael von der"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "excerpt": "Au d\u00e9but, cours de chant classique. A interpr\u00e9t\u00e9 Faur\u00e9, Satie, Debussy, oui mais, \u00e0 la mani\u00e8re Michael von der Heide. Jeune homme au pair \u00e0 Begnins (Vaud) o\u00f9 il a appris le fran\u00e7ais. Pourquoi il chante en allemand et en fran\u00e7ais. Est plus direct, m\u00e9chant et ironique en allemand.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Heide, Michael von der", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123611", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-123824", "durationSec": 1046, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.04.20", "visualGeographicals": ["HANOVRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.04.20", "visualThemes": ["ABRICOTIER", "ARBORICULTURE", "GEL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["ISERABLES", "JURA BERNOIS", "BERNE", "COURTELARY", "JURA BERNOIS", "BERNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "JURA BERNOIS", "BERNE", "MOUTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123823", "durationSec": 1108, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123610", "durationSec": 331, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122307", "durationSec": 294, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ABBAYE", "CISTERCIEN", "ORDRE RELIGIEUX"], "id": "asset-134253", "thematicGeographicals": ["ROMONT"], "durationSec": 2639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Romont : 19980420, RAPP Jean-Philippe est accueilli \u00e0 l'Abbaye de la Fille-Dieu pour \u00e9voquer la vie contemplative des moines et des moniales avec M\u00e8re Hortense, Soeur Agn\u00e8s, et Soeur Marie-Samuel.", "title": "900 ANS DU MOUVEMENT CISTERCIEN, ABBAYE DE LA FILLE-DIEU A ROMONT - 98.04.20", "visualGeographicals": ["ROMONT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ABBAYE", "CISTERCIEN", "ORDRE RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "J and Co", "source": "gico", "title": "98.04.20", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-123078", "durationSec": 465, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "P\u00e9nurie des pr\u00eatres de l'Eglise catholique suisse : Interview du P\u00e8re Roland Trauffer, secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-485FB89D-ECD1-4FE4-9CD2-887231A23DF1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "p\u00e9nurie", "clerg\u00e9"], "excerpt": "La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses demande aux communaut\u00e9s paroissiales et aux familles de favoriser l'\u00e9closion des vocations des pr\u00eatres, en raison d'une p\u00e9nurie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Trauffer, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHARLES-ANDRE GRIVET - 98.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-234986", "durationSec": 439, "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-134600", "thematicGeographicals": ["RIVAZ"], "durationSec": 160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rivaz : 19980420, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 17 - 98.04.20", "visualGeographicals": ["RIVAZ"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.04.20", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "INAUGURATION", "D\u00c9GUSTATION", "VIN"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NOIRAIGUE", "BOUDRY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123847", "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRISONNIER POLITIQUE", "D\u00c9TENTION", "DROITS DE L'HOMME", "PRISONNIER POLITIQUE", "D\u00c9TENTION", "DROITS DE L'HOMME", "PRISONNIER POLITIQUE", "D\u00c9TENTION", "DROITS DE L'HOMME", "PRISONNIER POLITIQUE", "D\u00c9TENTION", "DROITS DE L'HOMME", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualPersons": ["CACCIA, FULVIO", "CACCIA, FULVIO", "DE PURY, DAVID"], "id": "asset-123810", "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.04.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "GENEVE-VILLE", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["DIAX", "ORANGE", "DIAX", "DIAX", "ORANGE", "SUNRISE", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.04.20", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FED CUP"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123825", "publicationDate": "1998-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}