{"response": {"numFound": 9232, "start": 6700, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Catalogue de l'insolite", "imageURL": "http://www.rts.ch/6688565.image", "id": "ece-6479660", "durationSec": 108, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un catalogue insolite d'objets, des plus utiles aux plus inutiles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6479660", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6479660"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "FORUM DE DISCUSSION", "PORNOGRAPHIE", "P\u00c9DOPHILIE", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "EXTR\u00caME DROITE", "DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "R\u00c9GIONALISME", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "JOURNAL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CHAUSSETTE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["GUT, RAINER", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "FREY, CLAUDE", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-123366", "durationSec": 2062, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["MICROSOFT", "MICROSOFT", "MICROSOFT", "FN", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123228", "thematicGeographicals": ["ERLACH"], "durationSec": 160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Erlach : 19980327, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 13 - 98.03.27", "visualGeographicals": ["ERLACH"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "JE VIS AVEC UN DEPRESSIF - 98.03.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-123224", "durationSec": 2424, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123385", "durationSec": 378, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123589", "durationSec": 320, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ANNIE BELJEAN - 98.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123523", "durationSec": 266, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UNE AUTRE TETE SEG 3 - 98.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123340", "durationSec": 163, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.27", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FUSION D'ENTREPRISES", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FUSION D'ENTREPRISES", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FUSION D'ENTREPRISES", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FUSION D'ENTREPRISES", "LANGUE ALLEMANDE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "EXPOSITION D'ART", "NUIT", "EXPOSITION D'ART", "NUIT"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VEVEY", "VAUD", "MONTREUX", "VAUD", "BLONAY", "VAUD", "VEVEY", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VAUD", "VEVEY", "VAUD", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VAUD", "VAUD", "VEVEY", "GINGINS", "VAUD", "VAUD", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123406", "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.03.27", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "ETHNOGRAPHIE", "\u00c2GE DU BRONZE", "CONTE", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "ST-MAURICE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123383", "durationSec": 818, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UNE AUTRE TETE SEG 1 - 98.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238701", "durationSec": 131, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UNE AUTRE TETE SEG 2 - 98.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238026", "durationSec": 51, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["SEMPRUN, JORGE"], "id": "asset-192483", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2782, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980327, HUELIN Maurice s'entretient avec l'\u00e9crivain, sc\u00e9nariste et ancien ministre espagnol de la culture SEMPRUN Jorge, qui \u00e9voque, \u00e0 l'occasion de la sortie de sa biographie \"Adieu, vive clart\u00e9...\", son enfance, sa jeunesse, sa vocation d'\u00e9crivain, et son amiti\u00e9 avec MONTAND Yves et SIGNORET Simone.", "title": "JORGE SEMPRUN PAR MAURICE HUELIN - 98.03.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEMPRUN, JORGE"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123384", "durationSec": 1373, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123590", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualPersons": ["EGGLY, JACQUES-SIMON", "SINGER, ISRAEL", "SINGER, ISRAEL"], "id": "asset-123365", "durationSec": 960, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.27", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "USA", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "USA", "WASHINGTON", "SUISSE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "USA", "NEW YORK", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.27", "visualThemes": ["H\u00c9RO\u00cfNE", "ARRESTATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "H\u00c9RO\u00cfNE", "ARRESTATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "H\u00c9RO\u00cfNE", "ARRESTATION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FAILLITE", "M\u00c9DECINE", "NUMERUS CLAUSUS", "UNIVERSIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "GUENIAT, OLIVIER"], "id": "asset-123405", "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "ANEMIA / MALA HERBA / GOSSIP - 98.03.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-122697", "durationSec": 496, "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-122647", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3040, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980327, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PERROCHON Claude et Hildegard et leur fille Elisabeth, pour parler de leur vie de paysans vaudois \u00e9migr\u00e9s au Qu\u00e9bec, avec CHANEL Jean-Claude, Directeur des productions et des affaires g\u00e9n\u00e9rales de la TSR, DUTOIT Ren\u00e9 et DETREY Oscar, de l'agence de voyage Tourisme pour tous ( TPT), et DE GRACE Louis, chanteur qu\u00e9becois.", "title": "CLAUDE ET HILDEGARD PERROCHON ET ELISABETH / PAYSANS VAUDOIS EMIGRES AU QUEBEC - 98.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Theubet, r\u00e9alisateur de la TSR : A propos de son film \"Le Pied dans la fourmili\u00e8re\", r\u00e9alis\u00e9 en compagnie de l'\u00e9crivain Bernard Comment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE9FBA7B-9CB0-48DD-914C-7431BF6B1396", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Theubet, Bertrand", "Comment, Bernard"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "film documentaire", "soci\u00e9t\u00e9", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur TSR", "name": "Theubet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould. Ecrits et entretiens (4/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B93A6C88-B33C-46D6-B692-B0932CE3EF84", "thematicGeographicals": ["Canada", "Am\u00e9rique du Nord"], "durationSec": 1710, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Monsaingeon, Bruno", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Gould, Glenn", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du cycle \"Le violon et le piano du 18e au 20e si\u00e8cle\" \u00e0 Evian et d'autres concerts : Entretien avec Gilles Colliard, Michel Kiener, Michaela Bonetti, Michela Cioccari, Pascal Jaemann, Christine Fleischmann et Nicolas Pache", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-98E74C53-ED29-4789-8C02-192D1CFDE263", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Evian", "Suisse romande", "France"], "durationSec": 2341, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiener, Michel", "Colliard, Gilles"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "violon", "piano", "trio (formation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Fleischmann, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Colliard, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (piano-forte)", "name": "Kiener, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Bonetti, Michaela", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Cioccari, Michela", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Rizzo, Fernanda", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbte", "name": "Jaemann, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Pache, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Ferdinando Tagliavini, interpr\u00e8te et musicologue (4/5) : L'orgue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDED2E53-C27A-4913-B1B5-8530763B351B", "thematicGeographicals": ["France", "Italie", "Bologne"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagliavini, Luigi Ferdinando"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Suisses et savants (4/5) : Wolfgang Pauli (1900-1958), prix Nobel de physique th\u00e9orique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-264A80E7-1E5C-4D99-9B94-BB3E79696924", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1570, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauli, Wolfgang"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "recherche scientifique", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur hon. de math\u00e9matiques, ancien \u00e9l\u00e8ve de W. Pauli \u00e0 l'EPFZ", "name": "Emery, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "professeur hon. de physique th\u00e9orique, Univ. de Gen\u00e8ve, dernier assistant de W. Pauli", "name": "Enz, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Robert, porte-parole du SIB", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF2E37BB-657C-481A-A64D-57CE9DB5C42D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ambrosetti"], "thematicThemes": ["vie de l'entreprise", "syndicat ouvrier", "technique du b\u00e2timent et travaux publics", "licenciement"], "excerpt": "Jacques Robert estime que c'est une \u00e9tape administrative attendue et que les vrais enjeux se situent ailleurs, le syndicat veut que le personnel soit repris dans d'autres entreprises aux m\u00eames conditions salariales", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du SIB", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Carlo Lamprecht, chef du D\u00e9partement cantonal de l'Economie publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF897C95-6F19-4629-B3D3-63C852E2B687", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ambrosetti"], "thematicThemes": ["vie de l'entreprise", "licenciement", "technique du b\u00e2timent et travaux publics"], "excerpt": "Ambrosetti va licencier 440 personnes parmi les 7 entreprises du groupe genevois de construction, malgr\u00e9 une demande de sursis concordataire de 6 mois. Carlo Lamprecht est en train d'analyser le nombre et l'\u00e9chelonnement des licenciements, le profil professionnel des licenci\u00e9s et les possibilit\u00e9s de reclassement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'Economie publique genevois", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Souvenirs, notes et pens\u00e9es intimes. De Gustave Flaubert (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-02DFC318-9E8B-46CE-A030-F1FB44E52AAA", "durationSec": 1290, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Crespillo, Jan Antonio", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Licenciement de 440 personnes chez Ambrosetti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70235067-4D04-4CBD-8622-00C63FB06AE7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ambrosetti"], "thematicThemes": ["vie de l'entreprise", "licenciement", "technique du b\u00e2timent et travaux publics"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du SIB", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement de l'Economie publique genevois", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Tuberculose, le retour", "imageURL": "http://www.rts.ch/5867504.image", "id": "ece-5851875", "durationSec": 442, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle revient en force au niveau mondial durant les ann\u00e9es 1990.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5851875", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5851875"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. La directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre quitte ses fonctions : Interview de Ren\u00e9e Auphan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26ED696A-333F-42D2-B6CA-E9C5C1B4E337", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auphan, Ren\u00e9e", "Grand Th\u00e9\u00e2tre (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "excerpt": "Un changement \u00e9ventuel \u00e0 la t\u00eate du Conseil de fondation n'est pas totalement \u00e9tranger \u00e0 sa d\u00e9cision", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.03.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-192509", "durationSec": 1528, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.03.26", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122180", "durationSec": 487, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123381", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UNE TETE SEG 3 - 98.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123338", "durationSec": 171, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "NUMERUS CLAUSUS", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "NUMERUS CLAUSUS", "HOMICIDE", "VIOL", "ARRESTATION", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "CONSOMMATION", "ACHAT", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "FONDS DE PLACEMENT", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "FONDS DE PLACEMENT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "WADIMOFF, NICOLAS", "WADIMOFF, NICOLAS", "WADIMOFF, NICOLAS"], "id": "asset-123364", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.26", "visualGeographicals": ["BERNE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PRILLY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LESHOP.CH", "CIA (CAISSE DE PENSION)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "PANNE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "CLINTON, CHELSEA", "MANDELA, NELSON", "MANDELA, NELSON", "CASTRO, FIDEL", "MANDELA, WINNIE", "MANDELA, NELSON", "MBEKI, THABO", "GORE, AL"], "id": "asset-123363", "durationSec": 825, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.26", "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123587", "durationSec": 292, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123588", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123382", "durationSec": 384, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.26", "visualThemes": ["SOUMISSION PUBLIQUE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "SOUMISSION PUBLIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "PAPIER", "ART PLASTIQUE", "PAPIER", "EXPOSITION D'ART", "ART PLASTIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "LANDERON, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "FELBER, RENE"], "id": "asset-123402", "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UNE TETE SEG 1 - 98.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134305", "durationSec": 141, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["JACQUARD, ALBERT", "WADIMOFF, NICOLAS"], "id": "asset-235261", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3026, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980326, HEINIGER Florence re\u00e7oit les invit\u00e9s du jour, le g\u00e9n\u00e9ticien JACQUARD Albert pour parler de son livre \"L'\u00e9quation du n\u00e9nuphar", "title": "ALBERT JACQUARD / NICOLAS WADIMOFF / MOUSSA MAASKRI / FRERES CHOUBENE - 98.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-134409", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2901, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980326, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PERROCHON Claude et Hildegard et leur fille Elisabeth, pour parler de leur vie de paysans vaudois \u00e9migr\u00e9s au Qu\u00e9bec, avec CHANEL Jean-Claude, Directeur des productions et des affaires g\u00e9n\u00e9rales de la TSR, et DE GRACE Louis, chanteur qu\u00e9becois.", "title": "CLAUDE ET HILDEGARD PERROCHON ET ELISABETH / PAYSANS VAUDOIS EMIGRES AU QUEBEC - 98.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UNE TETE SEG 2 - 98.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123159", "durationSec": 110, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123227", "thematicGeographicals": ["BURGDORF"], "durationSec": 150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Burgdorf : 19980326, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 13 - 98.03.26", "visualGeographicals": ["BURGDORF"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TUBERCULOSE", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "CR\u00c9PUSCULE", "AVION CIVIL", "ISLAM", "TERRORISME", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PRISE D'OTAGE", "PSYCHIATRIE", "VICTIME", "TRAUMATISME"], "id": "asset-237707", "thematicGeographicals": ["HAYE, LA", "USA", "ITALIE", "RUSSIE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 5804, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ITALIE, FRANCE : 19980326, rencontre avec quelques survivants d'attentats et de tueries (attentat de Louxor, attentat de la rue de Rennes \u00e0 Paris, prise d'otage \u00e0 bord d'un avion d'Air France, attentat de Bologne). Comment les les victimes font-elles face \u00e0 l'horreur v\u00e9cue ? T\u00e9moignages des psychiatres et psychoth\u00e9rapeutes qui les soignent\n* ETATS-UNIS, RUSSIE : 19980326, reportage achet\u00e9 sur la recrudescence de la tuberculose en ex Union Sovi\u00e9tique et aux Etats-Unis. Dans les pays d\u00e9velop\u00e9s, la tuberculose est une maladie de la pauvret\u00e9\n* SUISSE : 19980326, le point sur l'\u00e9pid\u00e9mie de tuberculose en Suisse, les moyens de d\u00e9pistage mis en oeuvre\n* La Haye : s\u00e9quence achet\u00e9e SIECLE EN IMAGES, photo prise \u00e0 la conf\u00e9rence de La Haye en 19300000, par SALOMON Erich (les participants endormis, ne savent pas qu'ils sont photographi\u00e9s).", "title": "TUBERCULOSE EN SUISSE EPIDEMIE IGNOREE // SURVIVRE A LA TERREUR // SIECLE EN\nIMAGES LA HAYE - 98.03.26", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE", "INDE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "AFRIQUE", "LOUXOR", "LOUXOR", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "KLOTEN", "ZURICH", "KLOTEN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "ALGER", "PARIS", "MARSEILLE", "MARSEILLE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "BOLOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BOLOGNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "EGYPTE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.03.26", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ARCHITECTURE", "FAUTEUIL ROULANT", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ARCHITECTURE", "FAUTEUIL ROULANT", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "OEUVRE MUSICALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123380", "durationSec": 816, "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.26", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ENFANT (\u00c2GE)", "BIENFAISANCE", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "BIENFAISANCE", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "BIENFAISANCE", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "ROCHE (VD)", "ECUBLENS", "ROCHE (VD)", "MONTREUX", "VAUD", "AIGLE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "VAUD", "LEYSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JACQUARD, ALBERT"], "id": "asset-123403", "publicationDate": "1998-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vaud r\u00e9gion", "title": "Une piste d\u00e9tach\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437935.image", "id": "ece-3437937", "durationSec": 83, "publicationDate": "1998-03-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A l'EPFL, on r\u00e9fl\u00e9chit au projet d'une piste d\u00e9montable.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437937", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437937"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arkansas. Sous le choc apr\u00e8s l'attaque du coll\u00e8ge de Jones Borro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9ED74272-37AD-4390-B356-2DC621DBFFCF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Arkansas"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9colier", "enseignant", "coll\u00e8ge", "fille"], "excerpt": "Une fusillade minutieusement pr\u00e9par\u00e9e par 2 gosses de 11 et 13 ans qui ont tu\u00e9 4 fillettes et une enseignante et fait 10 bless\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Suisses et savants (3/5) : Ernst St\u00fcckelberg von Breidenbach (1905-1984), pionnier de la physique du temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-864AE280-A0B9-4774-AB56-EE1EC05EC580", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1659, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["St\u00fcckelberg von Breidenbach, Ernst"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "recherche scientifique", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, \u00e9l\u00e8ve de Breidenbach", "name": "Ruegg, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "endocrinologue, historien des sciences, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Buscaglia, Marino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement neuch\u00e2telois renonce \u00e0 interdire les regroupements de skinheads : Interview de Monika Dusong, cheffe du D\u00e9partement de justice, sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B67DE574-3316-4380-96F1-D26F1F3BCFB1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "skinhead"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du D\u00e9partement de justice, sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 neuch\u00e2telois", "name": "Dusong, Monika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Souvenirs, notes et pens\u00e9es intimes. De Gustave Flaubert (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-018C5195-8465-4909-8D41-C64A1C8E78B8", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Crespillo, Jan Antonio", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould. Ecrits et entretiens (3/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-08B4F444-9F3A-4D6D-B3A4-AC7CA383FEC4", "thematicGeographicals": ["Canada", "Am\u00e9rique du Nord"], "durationSec": 1710, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Monsaingeon, Bruno", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Gould, Glenn", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guillaume Tourniaire, chef d'orchestre : A propos des repr\u00e9sentations des \"Fian\u00e7ailles au couvent\" de S. Prokofiev qu'il dirige au Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8600CF26-AFA4-4E45-BD71-0F153959965B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2878, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Serge", "Tourniaire, Guillaume"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Tourniaire, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du concert Nouvelles Orgues des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 propos du Festival Montreux-Vevey 1998 : Entretien avec Jean-Luc Darbellay, Hugues Bernard, Norberto Broggini et Christian Chorier au micro d'Alexandre Barrelet", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3271F7C1-9679-4346-9394-A13C270B2617", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3303, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["festival de musique", "orgue", "cor", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Broggini, Norberto", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Nouvelles Orgues", "name": "Bernard, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival Montreux-Vevey", "name": "Chorier, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "corniste, fils de Jean-Luc Darbellay", "name": "Darbellay, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Ferdinando Tagliavini, interpr\u00e8te et musicologue (3/5) : La recherche musicologique et l'enseignement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45D9F3A0-BCC2-424E-B395-445E6AEDFB7C", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagliavini, Luigi Ferdinando"], "thematicThemes": ["musicologie", "musique classique", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement neuch\u00e2telois renonce \u00e0 interdire les regroupements de skinheads : Interview de Jean Studer, avocat, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand conseil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CD84D22-1576-453B-A41D-22BC515C8FC2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "skinhead", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Renonciation faute d'un arsenal l\u00e9gal suffisant, mais le Conseil d'Etat se r\u00e9serve le droit de prononcer des interdictions au cas par cas", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand conseil neuch\u00e2telois", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fais ta valise", "source": "gico", "title": "GLACIER - EXPRESS ZERMATT - 98.03.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-192504", "durationSec": 471, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FARION, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "BANQUE", "N\u00c9GOCIATION", "JUIFS", "BANQUE", "N\u00c9GOCIATION", "BOYCOTT", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "JUIFS", "BANQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "JUIFS", "BANQUE", "JUIFS", "BANQUE", "N\u00c9GOCIATION", "H\u00d4TEL DE VILLE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E"], "visualPersons": ["EGGLY, JACQUES-SIMON", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "SCHAWINSKI, ROGER"], "id": "asset-123362", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.25", "visualGeographicals": ["USA", "WASHINGTON", "USA", "WASHINGTON", "USA", "NEW YORK", "USA", "NEW YORK", "USA", "WASHINGTON", "USA", "NEW YORK", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TELEZUERI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MAGICIEN 2 - 98.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122133", "durationSec": 323, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER"], "id": "asset-123377", "durationSec": 747, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.03.25", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123379", "durationSec": 388, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.03.25", "visualThemes": ["MUSICIEN", "AFRO", "BILLET DE BANQUE"], "visualGeographicals": ["MALI", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123361", "durationSec": 809, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.25", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "IMMOBILIER", "ENDETTEMENT"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "LUGANO", "TESSIN", "TESSIN", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123378", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.25", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "SKINHEAD", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "CIVILISATION ROMAINE", "OEIL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TRAVAUX PUBLICS"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ST-AUBIN (NE)", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-123399", "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "EVGUENI KHALDEI PHOTOGRAPHE SOUS STALINE", "id": "asset-159421", "durationSec": 3888, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-231349", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 19980325, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 13 - 98.03.25", "visualGeographicals": ["MORGES"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ANNIE BELJEAN - 98.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123522", "durationSec": 253, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123586", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123582", "durationSec": 299, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.25", "visualThemes": ["BOBSLEIGH", "BOBSLEIGH", "BOBSLEIGH", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CHAPELLE", "CLOCHER", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CHAPELLE", "CLOCHER", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CHAPELLE", "CLOCHER", "ACHAT", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "VENTE"], "visualGeographicals": ["NAGANO", "DORIGNY", "NAGANO", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "VAUD", "VAUD", "BEX", "VILLARS-SUR-OLLON", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GIOBELLINA, SILVIO"], "id": "asset-123400", "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Subcircus", "source": "siranau", "title": "Indicatif long de l'\u00e9mission Subcircus sur Couleur 3", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-79937D44-941C-4826-ACC5-650B0F1E796E", "durationSec": 31, "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-234744", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2922, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980325, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PERROCHON Claude et Hildegard et leur fille Elisabeth, pour parler de leur vie de paysans vaudois \u00e9migr\u00e9s au Qu\u00e9bec, avec CHANEL Jean-Claude, Directeur des productions et des affaires g\u00e9n\u00e9rales de la TSR, GLAUSER Nelly et DE GRACE Louis, chanteur qu\u00e9becois.", "title": "CLAUDE ET HILDEGARD PERROCHON ET ELISABETH / PAYSANS VAUDOIS EMIGRES AU QUEBEC - 98.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Boris Eltsine provoque un v\u00e9ritable s\u00e9isme politique en Russie en limogeant son premier ministre Viktor Tchernomyrdine et l'ensemble de son gouvernement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-944E7EF9-EB52-4A89-8400-ACD28822700F", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 571, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchernomyrdine, Viktor", "Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["premier ministre", "vie politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la radio moscovite Echo", "name": "Fedoutinov, Youri", "type": "Participant"}, {"role": "titulaire de la chaire de russe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de \"Regards sur la Russie de l'an VI\" (De Fallois, l'Age d'Homme)", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Luigi Ferdinando Tagliavini, interpr\u00e8te et musicologue (2/5) : L'interpr\u00e9te et le compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B5EAEC-B53A-477F-B159-0A47FA63F360", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tagliavini, Luigi Ferdinando"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "piano", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien", "name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Wavre, navigateur genevois : Avant la course Vend\u00e9e Globe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04ABC10D-CADF-4FF1-8C30-1F0785BCED2D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wavre, Dominique"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur genevois", "name": "Wavre, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Wadimoff, cin\u00e9aste suisse romand : A propos de son film \"Clandestins\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DBDD3081-DDB7-4726-A7FC-A0BFBDE2AB48", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wadimoff, Nicolas"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "immigration clandestine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse romand", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste DRS \u00e0 Zurich", "name": "Kaspar, Ruedi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Glenn Gould. Ecrits et entretiens (2/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5957281B-E762-4DBE-8BAB-F6EFF46B1234", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Nord", "Canada"], "durationSec": 1695, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gould, Glenn"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Monsaingeon, Bruno", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Gould, Glenn", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Suisses et savants (2/5) : Kitty Ponse (1845-1892) et la naissance de l'endocrinologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC17F29A-9576-453E-81EC-E63168DB155C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1573, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponse, Kitty"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "femme", "recherche m\u00e9dicale", "endocrinologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "endocrinologue, historien des sciences, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Buscaglia, Marino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Verso", "title": "Looking for...", "imageURL": "http://www.rts.ch/4186656.image", "id": "ece-4186752", "durationSec": 403, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la d\u00e9couverte du m\u00e9tier de speakerine dans les coulisses de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4186752", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4186752"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de divers concerts donn\u00e9s en Suisse romande et un hommage \u00e0 la harpiste Lily Laskine : Entretien avec Marielle Nordman, Philippe B\u00e9ran, Patrick Mohr, Isabelle Aboulker et Bernard H\u00e9ritier", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-CFF84E44-F1D2-4ADF-A8D7-7F941FABF7B8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3278, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aboulker, Isabelle", "Laskine, Lily"], "thematicThemes": ["harpe", "compositeur", "personnage de fiction", "conte musical", "musique instrumentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du choeur Novantiqua", "name": "H\u00e9ritier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "harpiste", "name": "Nordman, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "B\u00e9ran, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9citant du conte musical \"Le Petit Poucet\"", "name": "Mohr, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice de \"Le Petit Poucet\"", "name": "Aboulker, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Souvenirs, notes et pens\u00e9es intimes. De Gustave Flaubert (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A92C9C91-43DC-4D29-AAF3-842C50366366", "durationSec": 1221, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Crespillo, Jan Antonio", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-232907", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3190, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980324, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit PERROCHON Claude et Hildegard et leur fille Elisabeth, pour parler de leur vie de paysans vaudois \u00e9migr\u00e9s au Qu\u00e9bec, avec CHANEL Jean-Claude, Directeur des productions et des affaires g\u00e9n\u00e9rales de la TSR, DESJARDIN Richard et DE GRACE Louis, chanteurs qu\u00e9becois.", "title": "CLAUDE ET HILDEGARD PERROCHON ET ELISABETH / PAYSANS VAUDOIS EMIGRES AU QUEBEC - 98.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123226", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 122, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : L'Isle, 19980324, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 13 - 98.03.24", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES TARTINES - 98.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122741", "durationSec": 377, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.24", "visualThemes": ["IMMIGRATION", "VOILIER", "EXPLOIT SPORTIF", "SPONSORISATION", "STATION DE SKI", "CANON \u00c0 NEIGE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FORT-DE-FRANCE", "ROUGEMONT", "CULLY"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "MONTANDON, ROGER"], "id": "asset-123397", "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIE DE VACANCES", "COLONIE DE VACANCES", "D\u00c9PANNAGE", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "D\u00c9PANNAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-122429", "thematicGeographicals": ["MEYRIN", "VAUD", "PLATEAU", "GLAND", "LAUSANNE"], "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud : 19980324, en Suisse il n'est pas obligatoire d'\u00eatre agr\u00e9\u00e9 par un organisme pour organiser un camp de vacances pour enfants\n* Plateau, Lausanne, Gland, Meyrin : 19980324, enqu\u00eate sur la fiabilit\u00e9 des nouveaux appareils d'\u00e9quipement m\u00e9nager. Autrefois les produits \u00e9lectrom\u00e9nager et l'\u00e9quipement audiovisuel \u00e9taient fait pour durer longtemps, aujourd'hui les prix ont baiss\u00e9 et la dur\u00e9e de fonctionnement aussi. Il est souvent moins ch\u00e8re de changer de machine que de la faire r\u00e9parer.", "title": "CHRONIQUE D'UNE PANNE ANNONCEE - 98.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GLAND", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["PORNOGRAPHIE", "SAISIE", "PERSONNEL POSTAL", "DROGUERIE", "OURS"], "id": "asset-122690", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1915, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19980324, rencontre avec le service de la douane postale de la poste de Montbrillant qui ouvre les colis suspects notamment afin de d\u00e9nicher les cassettes vid\u00e9o pornographiques \u00e0 caract\u00e8re zoophile ou p\u00e9dophile\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980324, rencontre avec 2 speakerines MELANJOIE-DIT-SAVOIE Claudia et Ilham, dont c'est la premi\u00e8re apparition et le chef d'antenne de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) HERBEZ C\u00e9dric pour nous parler de ce m\u00e9tier de speakerine et de son recrutement\n* Valais : Framont, 19980324, faux reportage humoristique sur un exploit fictif au centre de la terre\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980324, rencontre avec le droguiste DESCOMBES Robert qui part \u00e0 la retraite et qui est oblig\u00e9 de fermer sa droguerie herboristerie faute de repreneur\n* Berne-ville : 19980324, rencontre avec la gardienne des ours DIFFEY B\u00e9atrice qui parle de son m\u00e9tier qu'elle exerce avec passion.", "title": "SAISIE PORNOS / LOOKING FOR SPEAKERINES / REQUIEM POUR UNE DROGUERIE / BEATRICE\n\nET LES OURSES - 98.03.24", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de la speakerine Ilham."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MARC MAEDER - 98.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123527", "durationSec": 285, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123581", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123580", "durationSec": 291, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUNESSE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUNESSE", "STADE DE FOOTBALL", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD", "WYER, HANS"], "id": "asset-123374", "durationSec": 839, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.03.24", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "SION"], "visualCorporations": ["BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "98.03.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122456", "durationSec": 482, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "PUBLICIT\u00c9", "APPRENTI", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "APPRENTI", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "APPRENTI", "ADOLESCENCE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9CONOMIE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "\u00c9CONOMIE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "\u00c9CONOMIE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "GRUE (MACHINE)", "VIE DE L'ENTREPRISE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT"], "id": "asset-123360", "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["H-ET-M", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.03.24", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "ETOILE CAROUGE FC", "SC KRIENS", "FC BADEN", "YOUNG BOYS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-134215", "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE BOULEVARD DES FEMMES PERDUES", "id": "asset-155879", "durationSec": 3194, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123376", "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.03.24", "visualThemes": ["TUBERCULOSE", "TUBERCULOSE", "TUBERCULOSE"], "visualGeographicals": ["HAUT-KARABAKH", "GENEVE-VILLE", "HAUT-KARABAKH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123359", "durationSec": 848, "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.24", "visualThemes": ["FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "GARE FERROVIAIRE", "\u00c9TUDIANT", "VIE POLITIQUE", "CANTON", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "\u00c9TUDIANT", "CANTON", "UNIVERSIT\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-123396", "publicationDate": "1998-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}