{"response": {"numFound": 9232, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "NEIGE", "VACHE"], "visualPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE"], "id": "asset-148222", "durationSec": 941, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.16", "visualGeographicals": ["FRANCE", "PARIS", "PARIS", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["FN", "FN", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.16", "visualThemes": ["POPULATION"], "visualGeographicals": ["ROSSENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148480", "durationSec": 172, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.16", "visualThemes": ["ROMAN POLICIER", "\u00c9CRIVAIN", "MINE ANTIPERSONNEL", "DESSIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ARMOIRIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148482", "durationSec": 183, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "POLLUTION DE L'EAU", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "TRAVAIL DES FEMMES", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAIL DES FEMMES", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "EXPOSITION NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "HIVER", "NEIGE"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE", "RIST, PIPILOTTI", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-148481", "durationSec": 691, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.16", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "GENEVE", "CHAMP-DU-MOULIN", "VAUD", "MORAT", "SION", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225782", "durationSec": 393, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-242181", "durationSec": 41, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "KURDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "VEDETTARIAT", "AIDE HUMANITAIRE", "P\u00c9TITION", "ASSURANCE MALADIE", "M\u00c9DECIN", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "BONBON"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, MICHEL", "RONALDO", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-148223", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SION", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148093", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.11.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225811", "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234388", "durationSec": 329, "publicationDate": "1998-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Amalita Hess, po\u00e9tesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E91CAE50-793C-4F08-9981-C542D9823F54", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3417, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hess, Amalita"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "galeriste, Fribourg, \"amie\" d. A. Hess", "name": "Waldner, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e9tesse", "name": "Hess, Amalita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Comment, \u00e9crivain : Autour de son recueil de nouvelles \"M\u00eame les oiseaux\" publi\u00e9 aux Editions Christian Bourgois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81AE5725-7A87-43F7-AA9C-1923DE948872", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Je travaille, mais ne r\u00e9ussis pas \u00e0 gagner le minimum vital, enqu\u00eate en Suisse, par Evelyne Oberson", "id": "sound-915CBCF4-0810-4BC6-9B84-1E5A46F11D53", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "travail (activit\u00e9)", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'USS", "name": "Nova, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Caritas Vaud", "name": "Vuissoz, Marie-Paule", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Caritas Suisse et de l'Atelier occupation", "name": "Simonazzi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membrede USATI", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Ceccaldi, com\u00e9dien : A propos de sa carri\u00e8re. L'invit\u00e9 r\u00e9agit \u00e0 des documents d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA4836B-97A3-42A8-A720-143E80E355EC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabin, Jean", "Truffaut, Fran\u00e7ois", "Ceccaldi, Daniel", "Pagnol, Marcel"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'acteur, le th\u00e9\u00e2tre amateur, Jean Gabin, Fran\u00e7ois Truffaut, le chocolat, les vins, les origines corses, le choix d'un r\u00f4le, Marcel Pagnol, les coucous.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ceccaldi, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth L\u00fcthi, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, responsable de la Sant\u00e9 publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A07DB92-512A-4521-B127-B7845CA0EB5C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 971, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00fcthi, Ruth"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Les risques d'erreur m\u00e9dicale dans les h\u00f4pitaux augmente. En effet, comment travailler largement plus de 50 heures par semaine tout en restant frais et dispo ? Voil\u00e0 pourquoi les m\u00e9decins-assistants se r\u00e9voltent. Feront-ils gr\u00e8ve \u00e0 Zurich, ailleurs ils ne cessent de manifester et attendent des r\u00e9ponses. Quelles solutions et \u00e0 quel prix ? L'an prochain Ruth L\u00fcthi prendra la t\u00eate de la Conf\u00e9rence suisse des Directeurs de la Sant\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise, responsable de la Sant\u00e9 publique", "name": "L\u00fcthi, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Fille entre p\u00e8re et m\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A67DE638-0DFB-40F5-99DA-645713495100", "durationSec": 1022, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mercier, Lydie", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Danse avec la mort, une exposition \u00e0 Soleure, par Nathalie Baud", "id": "sound-AE5D0CFB-7587-4672-9050-FF7AD49F49FB", "thematicGeographicals": ["Soleure (canton)", "Soleure (ville)"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anonymes", "name": "Visiteurs de l'expo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nathalie Baud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "AU PAYS DE L'ARCHE PERDUE - L'AFRIQUE SAUVAGE", "id": "asset-233147", "durationSec": 3130, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-233054", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1009, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981110, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit BERAN Philippe, jeune chef d'orchestre \u00e0 Bordeaux, \u00e0 l'occasion du 80 \u00e8me anniversaire de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR).", "title": "EXTRO : PHILIPPE BERAN, 80 EME ANNIVERSAIRE OSR - 98.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MORCHEEBA - MONTREUX JAZZ 98", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-122246", "durationSec": 3223, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "DROIT DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "BOREL, FRANCOIS", "DOLIVO, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-148071", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4258, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981115, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane sur la r\u00e9vision de la loi sur le travail qui sera soumise en votation populaire le 19981129.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : LOI SUR LE TRAVAIL, A QUI PROFITE-T-ELLE ? - 98.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "DROIT DU TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ATTENTAT", "COMM\u00c9MORATION", "TOURISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ATTENTAT", "COMM\u00c9MORATION", "INCENDIE", "INCENDIE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "STATUT DE LA FEMME", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PATINAGE ARTISTIQUE", "STATUT DE LA FEMME", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TIR \u00c0 L'ARC (COMP\u00c9TITION)", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "STATUT DE LA FEMME", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "STATUT DE LA FEMME", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "STATUT DE LA FEMME", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "STATUT DE LA FEMME", "BARRES ASYM\u00c9TRIQUES", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "STATUT DE LA FEMME", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "STATUT DE LA FEMME", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "STATUT DE LA FEMME", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "STATUT DE LA FEMME", "CYCLISME SUR ROUTE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "STATUT DE LA FEMME", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "STATUT DE LA FEMME", "ATHL\u00c9TISME", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "BOXE", "STATUT DE LA FEMME", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["MOREROD, LISE-MARIE", "MOREROD, LISE-MARIE", "LONGO, JEANNIE", "LONGO, JEANNIE", "BOULMERKA, HASSIBA"], "id": "asset-148220", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.15", "visualGeographicals": ["LOUXOR", "LOUXOR", "FONTENAIS", "FONTENAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROME", "MEXICO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GUADELOUPE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "ATLANTA", "FRANCE", "G\u00d6TEBORG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 2 - 98.11.15", "id": "asset-148305", "durationSec": 171, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP49 - 98.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148175", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.11.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225940", "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "JUDA\u00cfSME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "JUDA\u00cfSME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "JUDA\u00cfSME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "JUDA\u00cfSME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "COL\u00c8RE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "id": "asset-148221", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AUSCHWITZ", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAVIESE", "CAMPANIE"], "visualCorporations": ["FIORENTINA", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.11.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148299", "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualPersons": ["GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "BUEHLER, MICHEL", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE", "GARDAZ, EMILE"], "id": "asset-225836", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 2663, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19981115, portrait de GARDAZ Emile, po\u00e8te, \u00e9crivain, auteur de chansons, homme de radio, li\u00e9 de pr\u00e8s avec le canton de Vaud. Evocation de son parcours de vie en sa compagnie. Nombreux t\u00e9moignages de gens qui lui sont proches, amis d'\u00e9cole, collaborateurs, admirateurs, de sa femme et de sa fille.", "title": "LE MILIEU DU MONDE D'EMILE GARDAZ - 98.11.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "ECHALLENS", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "ECHALLENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ECHALLENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GARDAZ, EMILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208423", "durationSec": 404, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-140280", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981110, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit BERAN Philippe, jeune chef d'orchestre \u00e0 Bordeaux, \u00e0 l'occasion du 80 \u00e8me anniversaire de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR).", "title": "INTRO : PHILIPPE BERAN, 80 EME ANNIVERSAIRE OSR - 98.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU 50 EME ANNIVERSAIRE DU COE A LA CHAPELLE DU CONSEIL OECUMENIQUE DES\n\nEGLISES A GENEVE - 98.11.15", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-234013", "durationSec": 3722, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.11.15", "id": "asset-233992", "durationSec": 178, "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "POLICE", "JUSTICE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COHABITATION ETHNIQUE", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "COHABITATION ETHNIQUE", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "COHABITATION ETHNIQUE", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "SERVICE PUBLIC", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "SERVICE PUBLIC", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "SERVICE PUBLIC", "ADOLESCENCE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "ADOLESCENCE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "ADOLESCENCE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "ADOLESCENCE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "BRUNNER, CHRISTIANE", "LACHAT, FRANCOIS", "LACHAT, FRANCOIS", "BLAIR, TONY"], "id": "asset-237772", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE", "VEVEY"], "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19981115, la commission de gestion parlementaire r\u00e9v\u00e8le que des lacunes quant aux mesures de s\u00e9curit\u00e9 concernant l'acc\u00e8s aux banques de donn\u00e9es de la police et de la Justice. Ces lacunes ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police (DFJP)\n* Zurich-ville : 19981115, itw de Zurichois \u00e0 propos de la renomm\u00e9e des Suisses romands \u00e0 Zurich. Peu de politiciens, de personnalit\u00e9s issus de l'\u00e9conomie ou de la culture romandes sont connus en Suisse al\u00e9manique\n* Plateau : 19981115, itw du conseiller national d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien jurassien LACHAT Fran\u00e7ois, qui analyse les raisons du peu de renomm\u00e9e des personnalit\u00e9s romandes en Suisse al\u00e9maniques\n* Londres : 19981115, comme de nombreux h\u00f4pitaux du secteur publique de la sant\u00e9 britannique, l'h\u00f4pital londonien Guy's et St-Thomas est confront\u00e9 \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes tels que le manque de disponibilit\u00e9 des lits et les d\u00e9lais d'admission des patients. Le National Health Service (NHS) doit \u00e9galement faire face \u00e0 une baisse de motivation du personnel m\u00e9dical, notamment due \u00e0 de bas salaires\n* Vevey, Gen\u00e8ve-ville : 19981113, l'Agence Seven a proc\u00e9d\u00e9 au recrutement de 15 adolescentes pour le Concours international Ford Super Model, dont le d\u00e9fil\u00e9 de mode qui comptait pour la finale suisse s'est d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve. Ag\u00e9es entre 14 \u00e0 21 ans, ces jeunes filles ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es selon des crit\u00e8res esth\u00e9tiques et relevant de leur personnalit\u00e9. La gagnante pourra ainsi participer \u00e0 la finale qui se d\u00e9roulera \u00e0 Lisbonne le 19981121.", "title": "LE POIDS DES WELSCHES // LA LISTE BLAIR // GRAINES DE TOP - 98.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "VEVEY", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale de la Cha\u00eene du Bonheur en faveur de l'Am\u00e9rique centrale apr\u00e8s le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" : Interview de Jean Martel, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E4BBCB6-0962-413C-A7E4-3324AFD97C43", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Mitch"], "thematicThemes": ["collecte", "aide humanitaire", "bienfaisance", "catastrophe naturelle", "cyclone"], "excerpt": "Jamais depuis 50 ans les promesses de dons n'ont \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9es, plus de 13 millions de francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cha\u00eene du Bonheur", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Barbara Hendricks, cantatrice : A l'occasion d'un concert \u00e0 Montreux marquant ses 25 ans de carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6B05C1A-7BC1-4BCA-BDA8-F856D2C55C9D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Hendricks, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand et Magdalena Kummer, accordages et r\u00e9parations de pianos et facteur de piano : Une vie pour le piano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D74DC0D-ECCD-487A-9961-BC7131CF8FB7", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3574, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kummer, Fernand", "Kummer, Magdalena"], "thematicThemes": ["facture d'instrument", "piano"], "excerpt": "Apprentissage d'accordeur de piano et de facteur de piano, les astuces du m\u00e9tier. La rencontre entre Magdalena (tch\u00e8que) et Fernand (jurassien). Les ann\u00e9es de formation chez M. Wutrich \u00e0 Vienne, la transmission du m\u00e9tier, l'\"autodidactie\" et le personnage du p\u00e8re (ouvrier musicien).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "raccordeur et facteur de piano", "name": "Kummer, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Fernand Kummer", "name": "Kummer, Magdalena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Igor Mark\u00e9vitch, chef d'orchestre et compositeur (5/9) : Entretien de Franz Walter avec Igor Mark\u00e9vitch (30.06.1982)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7FEAC4F8-CF03-42FF-BF84-212AFF002C68", "durationSec": 5070, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Markevitch, Igor"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, compositeur (archive RSR)", "name": "Markevitch, Igor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR)", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Irak a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre sa coop\u00e9ration avec les inspecteurs des Nations Unies sur le d\u00e9sarmement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFE2849D-751F-4D23-BAEC-1261DDDC1B24", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement"], "excerpt": "Le gouvernement am\u00e9ricain reste dans l'expectative", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 New York", "name": "Geneste, Alexandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185934", "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232921", "durationSec": 239, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les couche-t\u00f4t", "source": "gico", "title": "BERTRAND PICCARD / RICHARD GOTAINER - 98.11.14", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122420", "durationSec": 1845, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 2 - 98.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148306", "durationSec": 531, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "SOLARI, MARCO", "BIGNASCA, GIULIANO"], "id": "asset-148218", "durationSec": 966, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.14", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LOCARNO", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLONE", "PAUVRET\u00c9", "MALADIE", "CYCLONE", "ENFANT (\u00c2GE)", "EAU POTABLE", "H\u00d4PITAL", "MALADIE", "AUTOROUTE", "CHAPELLE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT DU TRAVAIL", "L\u00c9GISLATION", "INDUSTRIE DU TABAC", "FOIRE COMMERCIALE", "TATOUAGE", "HUMOUR", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "RAUSIS, DANIEL", "BARBEY, CLAUDE-INGA"], "id": "asset-148219", "durationSec": 1666, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.14", "visualGeographicals": ["TEGUCIGALPA", "TEGUCIGALPA", "URI", "LOCLE, LE", "SERRIERES", "LAUSANNE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "id": "asset-225872", "thematicGeographicals": ["PARIS", "NEW YORK"], "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19930000, affili\u00e9s \u00e0 la brigade des stup\u00e9fiants, les policiers du Groupe Overdose ont pour mission d'intervenir suite au d\u00e9c\u00e8s de toxicomanes, morts d'une overdose d'h\u00e9ro\u00efne. Les policiers tentent de comprendre l'entourage du toxicomane et de remonter la fili\u00e8re des trafiquants de drogue pour parvenir au dealer qui a vendu de la drogue mortelle\n* New York : 19490900, des anthropologues am\u00e9ricains \u00e9tudient la momie d'un pr\u00eatre p\u00e9ruvien mort durant l'Antiquit\u00e9.", "title": "AUTOPSIE D'UNE OVERDOSE - 98.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CAPA", "type": "Organisation"}, {"name": "SODAPERAGA", "type": "Organisation"}, {"name": "INA", "type": "Organisation"}, {"name": "LA SEPT", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS : MOLOTOV - 98.11.14", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-225841", "durationSec": 989, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148231", "durationSec": 386, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.11.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234229", "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.11.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-140307", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS : NADA SURF - 98.11.14", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-183321", "durationSec": 994, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 98.11.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-148271", "durationSec": 1548, "publicationDate": "1998-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lausanne. F\u00eate \u00e0 l'occasion du 50\u00e8me anniversaire de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse : 36 heures de projections non-stop", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3B4C7B2-00B1-43B2-9766-2D7739F43F7E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 312, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse"], "thematicThemes": ["photographie", "f\u00eate", "cin\u00e9math\u00e8que", "comm\u00e9moration", "exposition d'art", "affiche", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Chevailler, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Dumont, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Chili (5/5) : Le d\u00e9sert d'Atacama, un observatoire du troisi\u00e8me mill\u00e9naire et des vestiges pr\u00e9colombiens", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F0072B50-D13A-47B5-B2AB-3A58601C530B", "thematicGeographicals": ["Chili", "Atacama (d\u00e9sert d')"], "durationSec": 1311, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "civilisation pr\u00e9colombienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chiliens/ennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Traces de vie. Notes \u00e9parses (1980-1982). D'Alice Rivaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5EDC5A51-50A5-401F-B15A-8490F817A3F8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1448, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les chanteurs de Mozart (5/5) : Les rapports du compositeur \u00e0 ses interpr\u00e8tes et la cr\u00e9ation des r\u00f4les \u00e0 l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38521813-AA91-4DA2-9646-FE940FF481CB", "thematicGeographicals": ["Europe", "Autriche"], "durationSec": 3495, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["soprano", "t\u00e9nor", "baryton (voix)", "compositeur", "musique vocale", "18e si\u00e8cle", "voix (musique)", "basse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mamy, Sylvie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale de la Cha\u00eene du Bonheur en faveur de l'Am\u00e9rique centrale 12 jours apr\u00e8s le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" : Interview de Jos\u00e9, habitant de la r\u00e9gion de la capitale du Honduras, qui tente de reconstruire sa maison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02C71D06-4FCB-4B8F-A2AC-EDE0B4EA7E80", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique centrale", "Tegucigalpa", "Honduras"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitch", "Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "cyclone", "reconstruction", "logement", "aide humanitaire"], "excerpt": "La situation reste chaotique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de la r\u00e9gion de Tegucigalpa", "name": "Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le groupe SAir acquiert 49,9 % du capital action de LTU, 3e op\u00e9rateur du march\u00e9 allemand du voyage : Interview de Philippe Bruggisser, patron de Swissair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E662BFAB-C3A1-4EBD-BF3A-C3330624A56B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAir", "Swissair", "LTU"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "partenaire de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Swissair", "name": "Bruggisser, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 vocale en Suisse romande : Entretien avec Laurent Gay, Anne-Marie Deschamps, G\u00e9rard Girsey et Christian Favre au micro d'Alexandre Barrelet", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-4E7B9F9D-C5F2-4180-9A8D-D08958837C3D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3153, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Venance Fortunat"], "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Ensemble Venance Fortunat", "name": "Deschamps, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Gay, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens du Trio Haendel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Johannes Eckhart [= Eckart] (5/5) : Ma\u00eetre Eckhart entre l\u00e9gende et v\u00e9rit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B054F87-8DC6-4D15-B3D5-D9D5D7934D04", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eckhart [= Eckart], Johannes"], "thematicThemes": ["ordre religieux", "catholicisme", "Renaissance", "philosophie", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Moutier. Le pr\u00e9fet, Jean-Philippe Marti a d\u00e9clar\u00e9 ill\u00e9gal le vote consultatif du 29.11 prochain sur l'appartenance de la ville : Micro-trottoir aupr\u00e8s des habitants de Moutier et interviews de Christian Vaquin, conseiller municipal et pr\u00e9sident du Mouvement autonomiste jurassien, de Fr\u00e9d\u00e9ric Graf, conseiller de ville du Parti socialiste du Jura bernois, de Pierre-Alain Droz, autonomiste jurassien, qui votera non, et d'Alain Burki, confiseur, cr\u00e9ateur des pav\u00e9s de Moutier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2963AE5-8F18-4E82-A3C5-067F955E885E", "thematicGeographicals": ["Moutier", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 323, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "ville", "question jurassienne", "autonomisme", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal de Moutier, pr\u00e9sident du Mouvement autonomiste jurassien", "name": "Vaquin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller de ville du Parti socialiste du Jura bernois", "name": "Graf, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "autonomiste jurassien", "name": "Droz, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "confiseur de Moutier", "name": "Burki, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Moutier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Coppens, directeur ad interim du Bureau europ\u00e9en du PNUD (Programme des Nations-Unies pour le d\u00e9veloppement) : A propos de la publication de son rapport \"Vaincre la pauvret\u00e9 humaine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-338BDF46-967B-4502-9D97-17E44454141B", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PNUD", "ONU", "Coppens, Bertrand"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "organisation internationale", "aide humanitaire", "organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directreur ad interim du PNUD-Europe", "name": "Coppens, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale de la Cha\u00eene du Bonheur en faveur de l'Am\u00e9rique centrale apr\u00e8s le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" : Interview d'Augusta, habitante de Managua", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD8340C5-5649-4225-935D-C15F819F1A33", "thematicGeographicals": ["Nicaragua", "Am\u00e9rique centrale", "Managua"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Mitch"], "thematicThemes": ["cyclone", "catastrophe naturelle", "aide humanitaire"], "excerpt": "La situation au Nicaragua est extr\u00eamement pr\u00e9caire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Managua", "name": "Augusta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Nicaragua", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "La lenteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F794DA8-E960-45DA-BF15-BED5EE8945B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur de \"Une envie de ville heureuse\"", "name": "Coen, Lorette", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, auteur de \"Du bon usage de la lenteur\"", "name": "Sansot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"La France fugitive\"", "name": "Chaillou, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Saint-Ursanne. Inauguration officielle du premier tron\u00e7on de la Transjuranne : Interviews de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, et de G\u00e9rald Schaller, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B6EF27-CFA6-476C-B7AE-424E9595E5E4", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Saint-Ursanne"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Transjurane"], "thematicThemes": ["tunnel", "route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "name": "Schaller, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Richard, collaborateur RSR, animateur de la Journ\u00e9e sp\u00e9ciale Cha\u00eene du Bonheur en faveur des victimes du cyclone Mitch en Am\u00e9rique centrale", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C4B287F0-5D51-4321-9A75-4D0FE0B8F393", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2168, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Richard, Jean-Marc", "La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Schaad, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "tante de Jean-Marc Richard (Invit\u00e9e surprise)", "name": "Mex Martinoli, Sylvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Nicaragua. Apr\u00e8s le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" : Interview de Jos\u00e9, habitant de Managua", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82B804EC-C810-449A-BFA1-44B08108643D", "thematicGeographicals": ["Managua", "Am\u00e9rique centrale", "Nicaragua"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitch"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "cyclone"], "excerpt": "Le plus dur est encaiss\u00e9, mais les habitants d'Am\u00e9rique centrale ne sont pas encore au bout de leur peine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Managua", "name": "Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Traces de vie. Notes \u00e9parses (1980-1982). D'Alice Rivaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-78F07BF3-7F8E-48AA-B8BF-E1DED27B0958", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale de la Cha\u00eene du Bonheur en faveur de l'Am\u00e9rique centrale apr\u00e8s le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" : Interview de Francisca, une habitante du Honduras", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB3BD56A-0A07-4B73-A26D-FB784596F917", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique centrale", "Honduras"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitch", "Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "aide humanitaire", "cyclone", "sans-abri"], "excerpt": "Les ravages de \"Mitch\" ont fait au total pr\u00e8s de 3 millions de sans-abri", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante du Honduras", "name": "Francisca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "1er tron\u00e7on", "imageURL": "http://www.rts.ch/8486161.image", "id": "ece-8495620", "durationSec": 69, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Leuenberger inaugure un tron\u00e7on de la Transjurane A16.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8495620", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8495620"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits sur la musique. De Paul Dukas (5/10) : Le Faust de Schumann (1894)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-23F37135-824D-4A64-9836-E7396F4205DC", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 1707, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dukas, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, critique musical", "name": "Dukas, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185935", "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "PEITREQUIN, THIERRY"], "id": "asset-233389", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3351, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981113, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale consacr\u00e9e \u00e0 la Cha\u00eene du bonheur en faveur des victimes de l'ouragan Mitch en Am\u00e9rique centrale, ses invit\u00e9s du jour, RICHARD Jean-Marc, JEANNERET Philippe, TARADELLAS Josep, BU Gracibel, LACONA Fabiola, AUROI Claude et PEITERQUIN Thierry.", "title": "SPECIAL CHAINE DU BONHEUR AMERIQUE CENTRALE - 98.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "ANOREXIE : PEUR ET DOULEUR - 98.11.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-226095", "durationSec": 2436, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-148079", "durationSec": 338, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.13", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.13", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "FEMME"], "visualGeographicals": ["ORMONT-DESSUS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148476", "durationSec": 178, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FAILLITE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CENTRE THERMAL", "CHEVAL", "HARAS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CHEVAL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CHEVAL", "HARAS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "PHOTOGRAPHIE", "ARCHIVES"], "visualPersons": ["JOLY, EVA", "DUMAS, ROLAND"], "id": "asset-148216", "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "AVENCHES", "BERNE-VILLE", "AVENCHES", "PARIS", "PENTHAZ"], "visualCorporations": ["ELF", "ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148187", "durationSec": 313, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "SAINT-MARTIN", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["HENDRICKS, BARBARA"], "id": "asset-148478", "durationSec": 182, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VEVEY", "LUCELLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148230", "durationSec": 417, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.13", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SUPPORTER"], "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "SIERRE", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "SIERRE", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "SION", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148475", "durationSec": 349, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "FREDDY BUACHE - 98.11.13", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-238740", "durationSec": 3049, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.13", "visualThemes": ["ABATTOIR", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148229", "durationSec": 1276, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLONE", "PONT", "RECONSTRUCTION", "INONDATION", "INAUGURATION", "AUTOROUTE", "INAUGURATION", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["COMMENT, BERNARD"], "id": "asset-148215", "durationSec": 1014, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.13", "visualGeographicals": ["HONDURAS", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "PROTECTION DE LA NATURE", "PROTECTION DE LA NATURE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "PROTECTION DE LA NATURE", "CHEVAL", "HARAS", "HARAS", "COMPTABILIT\u00c9", "CRIMINALIT\u00c9", "CHEVAL", "HARAS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "D\u00c9COR", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL"], "visualPersons": ["SCHALLER, G\u00c9RALD", "LEUENBERGER, MORITZ", "HIRSCHY, PIERRE", "HIRSCHY, PIERRE", "SIERRO, SERGE"], "id": "asset-148477", "durationSec": 671, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.13", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "COLOMBIER (NE)", "COLOMBIER (NE)", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SATIGNY", "GENEVE", "AVENCHES", "BERNE-VILLE", "AVENCHES", "VEVEY", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.11.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-225775", "durationSec": 1536, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 2 - 98.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225769", "durationSec": 85, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208432", "durationSec": 47, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 3 - 98.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234050", "durationSec": 404, "publicationDate": "1998-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Moutier. Votation consultative sur son appartenance cantonale pr\u00e9vue le 29.11 prochain est ill\u00e9gale : Interview de Jean-Philippe Marti, pr\u00e9fet, qui attend de l'ex\u00e9cutif de la ville qu'il retire cet objet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D68614C-53D2-473D-A453-A8CE49972E94", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Moutier", "Berne (canton)"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "canton", "ville", "autonomisme", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de Moutier", "name": "Marti, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits sur la musique. De Paul Dukas (4/10) : La jeune musique russe (1893)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4C40AF81-7682-4A7C-A535-D5655A200AAA", "thematicGeographicals": ["France", "Russie"], "durationSec": 1675, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dukas, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, critique musical", "name": "Dukas, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9rique Cl\u00e9men\u00e7on, \u00e9crivain(e) : A propos de son roman \"Une Salet\u00e9\", Prix Walser (Ed. de Minuit)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A404321-A58B-4722-BE75-7015EDC55A9E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9men\u00e7on, Fr\u00e9d\u00e9rique"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e) fran\u00e7aise", "name": "Cl\u00e9men\u00e7on, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Comment, \u00e9crivain : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"M\u00eame les oiseaux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-323CEEEE-C0A2-49A3-B05C-BC75EBE5E073", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 2880, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de jeunesse de Fernand Cuche, secr\u00e9taire de l'Union des producteurs suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00AA081D-88CC-4887-A2CA-168A6BD1C264", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "thematicThemes": ["paysan", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Chili (4/5) : 25 ans apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat, le devoir de m\u00e9moire", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E5624C7E-85D6-4CC4-BCFE-7754EA6338FA", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 1267, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chiliens/ennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Johannes Eckhart [= Eckart] (4/5) : Ma\u00eetre Eckhart entre l\u00e9gende et v\u00e9rit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75869333-6330-4AA2-86D3-5FA0FBB9AEC1", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1658, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eckhart [= Eckart], Johannes"], "thematicThemes": ["Renaissance", "ordre religieux", "catholicisme", "christianisme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "2e Journ\u00e9e suisse sur le th\u00e8me de l'alcool : Interview de Jean, alcoolique abstinent, membre de l'Association alcooliques anonymes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E1453BE-3EF7-423B-9147-BE25DC3348E9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "alcool (alimentaire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alcoolique abstinent", "name": "Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les chanteurs de Mozart (4/5) : Les rapports du compositeur \u00e0 ses interpr\u00e8tes et la cr\u00e9ation des r\u00f4les \u00e0 l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30667665-E51C-4F65-8FAC-BE4008C84CB8", "thematicGeographicals": ["Europe", "Autriche"], "durationSec": 3529, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique vocale", "baryton (voix)", "soprano", "t\u00e9nor", "basse", "voix (musique)", "18e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mamy, Sylvie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon une \u00e9tude de Caritas, entre 250'000 et 410'000 personnes n'atteignent pas le minimum vital en Suisse, et m\u00eame si elles travaillent \u00e0 plein temps : Interview de Pierre Triponez, directeur de l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers. Pour lui les salaires correspondent \u00e0 ce que peuvent payer les patrons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB2493B3-0162-4000-B3ED-578F7A4DA3CF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas"], "thematicThemes": ["salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union suisse des arts et m\u00e9tiers", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9dication Pasteur Claude Schwab, Cath\u00e9drale de Lausanne : Pr\u00e9dication", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-0ABBBA72-B103-4DFC-9D4B-B23F48029E61", "durationSec": 1241, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Schwab, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Kosovo. Malgr\u00e9 la signature d'un accord de paix, les accrochages sont de plus en plus nombreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1404959A-BC1E-4B05-809A-6846F15D2CD9", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Pristina", "Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1998-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UCK"], "thematicThemes": ["paix", "conflit yougoslave", "police"], "excerpt": "Avec multiplication des accrochages entre la police serbe et les membres de l'UCK", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Albanaise du Kosovo, membre du Conseil des droits de l'homme", "name": "Kamberu, Neriman", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur du village de Nekosc", "name": "Gashi, Fehmi", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Pristina", "name": "Anselmo, Jesue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}]}}