{"response": {"numFound": 9232, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AGRICULTURE", "LIB\u00c9RALISME", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "LIB\u00c9RALISME", "DIPLOMATIE", "JUIFS", "DIPLOMATIE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "BLOCH, ROLF", "COTTI, FLAVIO", "BURG, ABRAHAM"], "id": "asset-154684", "durationSec": 1446, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "CORTAILLOD", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.05.17", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "VOLVO OCEAN RACE", "WHITBREAD", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154741", "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "DIMENSION D'ENTREPRISE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE"], "visualPersons": ["CASTRO, FIDEL", "GRESS, GILBERT", "PERRET, PHILIPPE"], "id": "asset-154683", "durationSec": 1023, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LISBONNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWATCH SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.05.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192596", "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "TERRORISME", "HOMICIDE", "MILICE", "D\u00c9TENU", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "D\u00c9TENU", "TERRORISME", "MILICE", "D\u00c9TENU", "TERRORISME", "HOMICIDE", "D\u00c9TENU", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "AGRICULTURE", "MONDIALISATION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "ACTE SEXUEL (HUMAIN)", "IMPUISSANCE", "PRESSE F\u00c9MININE", "SEXUALIT\u00c9", "F\u00c9MINISME", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["ADAMS, GERRY", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "MARTEL, JEAN", "ALBERTINE", "LAPP, PATRICK", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "BARBEY, CLAUDE-INGA"], "id": "asset-234749", "thematicGeographicals": ["IRLANDE DU NORD", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2965, "mediaType": "video", "excerpt": "* IRLANDE DU NORD : 19980517, un des grands probl\u00e8mes encore \u00e0 r\u00e9soudre pour un accord de paix durable en Irlande du Nord reste le cas des prisonniers miliciens protestants ou catholiques membres de l'IRA qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus suite \u00e0 des actes de terrorisme, homicides et attentats. Les 2 parties veulent voir lib\u00e9rer leurs membres, sous pr\u00e9texte que ce sont des prisonniers politiques et non des terroristes\n* Plateau : 19980517, itw du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union des Producteurs suisses (UPS) CUCHE Fernand qui d\u00e9nonce la politique de la globalisation et mondialisation, notamment dans le domaine de l'agriculture, pr\u00f4n\u00e9e par l'Organisation Mondiale du Commerce (OMC) qui f\u00eate ses 50 ans d'existence\n* SUISSE : 19980517, l'\u00eele de Cuba, son mode de vie, sa musique a un franc succ\u00e8s en Suisse et attire de plus en plus de touristes suisses\n* SUISSE, FRANCE : 19980517, les organisations humanitaires supportent aussi les cons\u00e9quences de la crise \u00e9conomique, en particulier concernant les dons qui les financent. Certaines organisations sont oblig\u00e9es de se restructurer, et de mieux g\u00e9rer leur image marketing pour r\u00e9colter de fa\u00e7on cibl\u00e9e des dons\n* FRANCE, SUISSE : 19980517, r\u00e9actions des femmes commentant l'arriv\u00e9e de la pilule contre l'impuissance masculine, le Viagra, sens\u00e9e r\u00e9soudre tous les probl\u00e8mes de sexualit\u00e9 et des relations entre les 2 sexes.", "title": "LES TERRORISTES AU CHOMAGE // LES CHIFFRES ROUGES DE LA CHARITE // ALORS\nHEUREUSES ? - 98.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DUBLIN", "BELFAST", "BELFAST", "BELFAST", "BELFAST", "BELFAST", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CUBA", "GOMA", "FRANCE", "IRAK", "FRANCE", "FRANCE", "BANGLADESH", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "SUISSE", "MOZAMBIQUE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "ALBANIE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "DORIGNY", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UNION DES PRODUCTEURS SUISSES", "UNION DES PRODUCTEURS SUISSES", "MSF", "MSF", "RSR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK", "MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK", "MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK", "MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK", "MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK", "MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK", "MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK", "MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "GARDAZ, EMILE", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-234898", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2416, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : divers lieux, 19980517, portrait du chanteur st-gallois VON DER HEIDE Michael, qui chante aussi des chansons populaires et folkloriques aussi bien en fran\u00e7ais qu'en allemand. Connaissant un succ\u00e8s grandissant en tant que chanteur suisse, VON DER HEIDE Michael compose ou arrange son r\u00e9pertoire en une musique rock et pop avec une touche kitsch.", "title": "MICHAEL VON DER HEIDE - 98.05.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ST-GALL", "SUISSE", "BEGNINS", "SUISSE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL"], "backgrounds": [" portrait du chanteur suisse VON DER HEIDE, Michael."], "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "ALIMENTATION", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "ALIMENTATION", "PRATIQUE RELIGIEUSE"], "visualPersons": ["SCHWAB, CLAUDE", "RAMADAN, TARIQ"], "id": "asset-134539", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3583, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve : 19980517 et archives, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat interreligieux sur le r\u00f4le de la nourriture dans les diff\u00e9rentes religions. La nourriture occupe une place importante dans la religion et il existe de nombreuses prescriptions et interdits alimentaires.", "title": "DIS-MOI CE QUE TU MANGES ... - 98.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALIMENTATION", "PRATIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP37 - 98.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235251", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Monin, ancien garde du Pape \u00e0 Rome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF15A89-FD3D-49C4-A998-894111C96751", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie", "Vatican"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monin, Fernand", "Pie XII", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]"], "thematicThemes": ["garde pontificale", "pape", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "La mobilisation, la demande d'admission \u00e0 la garde suisse au Vatican. Anecdotes concernant Pie XII et Jean XXIII. Les rouages de la garde suisse \u00e0 Rome, la cour pontificale, les costumes. La d\u00e9couverte de l'Italie de l'apr\u00e8s guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien garde du Pape \u00e0 Rome", "name": "Monin, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (6/10) : L'art fran\u00e7ais de Marie de M\u00e9dicis \u00e0 Louis XV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99FEEF44-FF09-40C7-B5F3-0C42D1CB664C", "thematicGeographicals": ["Italie", "France", "Versailles", "Europe", "Pays-Bas"], "durationSec": 3509, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)", "Champaigne, Philippe de", "Louis XIII (roi de France)", "La Tour, Georges de"], "thematicThemes": ["peinture", "roi", "art religieux", "architecture", "art baroque", "jardin", "op\u00e9ra (oeuvre)", "litt\u00e9rature", "musique classique", "classicisme"], "excerpt": "Le baroque italien domine sous Louis XIII et Mazarin puis le classicisme sous Louis XIV. La litt\u00e9rature fran\u00e7aise se trouve influenc\u00e9e par la pr\u00e9ciosit\u00e9 italienne de m\u00eame que l'architecture. L'art religieux conna\u00eet un v\u00e9ritable essor stimul\u00e9 par la Contre-R\u00e9forme. Georges de La Tour et Philippe de Champaigne se distinguent par un style aust\u00e8re et les th\u00e8mes des \"vanit\u00e9s\" \u00e0 la mani\u00e8re hollandaise. Apr\u00e8s la brillance italienne sensible dans les op\u00e9ras mont\u00e9s au ch\u00e2teau de Versailles, le go\u00fbt fran\u00e7ais s'impose en musique, en architecture et dans l'ornementation des jardins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique,", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Nouakchott (Mauritanie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C73F033-BBD3-4900-84AB-124F015725F6", "thematicGeographicals": ["Nouakchott"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef du Calame", "name": "Hindou Mint A\u00efnina", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'hebdomadaire La Tribune", "name": "Fall Ould Oum\u00e8re, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "avocat au barreau de Nouakchott", "name": "Lemine, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Portrait de Daniel G\u00e9lin \u00e0 travers des \u00e9l\u00e9ments d'archives et d'extraits de bandes originales de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DD9082FC-B5E6-4A23-8542-C4A5E01325A3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00e9lin, Daniel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "G\u00e9lin, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jascha Horenstein (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-B82E0AB1-4574-4C67-88E6-70DD7B89371E", "durationSec": 5003, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Horenstein, Jascha"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9l\u00e8ves parlent aux \u00e9l\u00e8ves : La radio au secours de la parole scolaire", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7DB1BD9D-3F6C-4DCF-A2F2-D81BC8B492A5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Villiers-le-Lac", "Doubs (d\u00e9partement)"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio 34 point 56"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9mission de radio", "vie scolaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable radio du coll\u00e8ge de Villiers-le-Lac dans le Doubs", "name": "Girardot, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Radio 34 point 56 de l'Ecole de Ch\u00e2telaine \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Wacker, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.05.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-208446", "durationSec": 868, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "FINALE CANTONALE 1998 DES COMBATS DE REINES - 98.05.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-123829", "durationSec": 4848, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.05.16", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-124072", "durationSec": 1388, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "SEIGNEURS DE L'HIVER - PLANETE ANIMALE", "genres": ["Science"], "id": "asset-134449", "durationSec": 2977, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIB\u00c9RALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "DIPLOMATIE", "GARDE PONTIFICALE", "OBS\u00c8QUES", "HUMOUR", "DISCOURS", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "EMPLOI", "BIOTECHNOLOGIE", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["HUSSEIN DE JORDANIE", "COTTI, FLAVIO", "CASTRO, FIDEL", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-154682", "durationSec": 1641, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AMMAN", "BEROMUENSTER", "GENEVE-VILLE", "CORSIER-SUR-VEVEY", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "CAMPING", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "DESIGN", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "EAU (RESSOURCE)"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SANDOZ, MARCEL"], "id": "asset-154681", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.05.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LISBONNE"], "visualCorporations": ["OMC", "UNION SUISSE DES PAYSANS", "OMC", "UNION DES PRODUCTEURS SUISSES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 17:30 - 98.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154813", "durationSec": 178, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238702", "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "BAB - 98.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151484", "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.05.16", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "LIB\u00c9RALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154812", "durationSec": 1071, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154691", "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.05.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-154742", "durationSec": 1218, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "GOALS ET ROBOTIQUE : TOUT EST DANS LA TACTIQUE - 98.05.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122355", "durationSec": 1837, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE"], "id": "asset-134536", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19980516, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de la C\u00f4te \u00e0 travers le personnage de CURTET Jean-Samuel.", "title": "CHIBLINS ENTRE JURA ET LEMAN - NYON - 98.05.16", "visualGeographicals": ["NYON", "VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 98.05.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-134547", "durationSec": 1542, "publicationDate": "1998-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (5/10) : Persistance des options de la Renaissance dans l'art du XVIIe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFCAF97E-E093-4328-B25E-A9D97680C1FB", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Europe", "Italie", "Pays-Bas"], "durationSec": 3513, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio", "Sweelinck, Jan Pieterszoon", "Buxtehude, Dieterich"], "thematicThemes": ["Renaissance", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "musique classique", "courant artistique", "architecture", "op\u00e9ra (oeuvre)", "art baroque", "art religieux", "peinture"], "excerpt": "Omnipr\u00e9sence de toute culture gr\u00e9co-latine \u00e0 l'\u00e9poque baroque (mythologie, l\u00e9gendes, histoire) en litt\u00e9rature, les beaux-arts et la musique. Les personnages d'op\u00e9ra repr\u00e9sentent Alexandre le Grand, Tamerlan, Xerx\u00e8s, N\u00e9ron, Pop\u00e9e, Androm\u00e8de et surtout Orph\u00e9e et Euridice. D'autre part, le vocabulaire architectural renaissant se maintient au XVIIe si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique,", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les sciences de la mer (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5844F525-6838-4C5B-86FD-288DD089C316", "durationSec": 1689, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oc\u00e9anologie", "g\u00e9ologie et g\u00e9ophysique", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue marin", "name": "Laubier, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les rats. Exposition au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel : Interviews des organisateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB78FCAF-4B61-4C20-A60D-8E714EE4EAFC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "rat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition sur les rats", "name": "Dufour, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition sur les rats", "name": "Haenny, J.-P.", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Henri Deleau, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Section \"Off\" de la Quinzaine des r\u00e9alisateurs du Festival de Cannes 1998", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58111D6E-A129-4164-A835-7199E799AF7E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du festival \"Off\"", "name": "Deleau, Pierre-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Vasco Pedrina annonce son d\u00e9part de la direction de l'Union syndicale suisse en novembre prochain : Interview du directeur de l'USS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88EB95B3-41D1-4780-9A77-B6969690E782", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS", "SIB", "Pedrina, Vasco"], "thematicThemes": ["syndicat"], "excerpt": "A propos de la difficult\u00e9 d'assumer ce mandat avec celui du SIB. Il y a quelques probl\u00e8mes, mais pas tellement au niveau de l'USS, sa pr\u00e9sence dans le SIB s'est affaiblie dans une phase tr\u00e8s difficile avec la crise tr\u00e8s grave dans certains secteurs comme le b\u00e2timent. Il veut prendre un plus grand poids dans la direction du SIB", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'USS", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "50\u00e8me anniversaire de l'OMS (Organisation mondiale de la sant\u00e9). Hillary Clinton est arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve applaudie par Fidel Castro : Extrait du discours de la femme du pr\u00e9sident des Etats-Unis", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-3D5F7F96-BF03-42A4-81F6-6A291C3B82A6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Hillary", "OMS"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "sant\u00e9 publique", "activit\u00e9 sociale", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "Hilary Clinton a re\u00e7u le Prix de la Fondation des \u00e9mirats unis pour son action sociale", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "femme du pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Critique et litt\u00e9rature musicale [1856]. De Paul Scudo (5/9) : Oberon de Weber (1er avril 1857)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-072C0D80-2523-4D3D-B583-BF0E44BAAE06", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1724, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Carl Maria von"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "critique musicale", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe", "name": "Scudo, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Parti pris des choses. De Francis Ponge (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2D017A9B-9CAF-4C35-B463-460F254AC8DD", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ponge, Francis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Adolf Ogi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E266A482-3021-47DC-B23B-15D2EC0FD51E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2156, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pr\u00e9sident de la section romande de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du personnel des douanes (Invit\u00e9 surprise)", "name": "Schucan, Reto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les violences continuent en Indon\u00e9sie : Interview de Bernard Estrade, directeur de l'AFP \u00e0 Djakarta", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCEA6F06-19AF-4E56-A08C-FCA31E539BAA", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Djakarta"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sukarnoputri, Magawati", "Suharto, Mohammed"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "\u00e9meute", "chef d'Etat", "manifestation politique"], "excerpt": "L'opposition attend de pied ferme le pr\u00e9sident Suharto qui a quitt\u00e9 pr\u00e9cipitamment le Sommet du G15 au Caire pour rentrer \u00e0 Djakarta. La fille d'Ahmed Sukarno, Magawati Sukarnoputri, deviendra-t-elle cheffe de l'opposition ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'AFP \u00e0 Djakarta", "name": "Estrade, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Djakarta", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Autorisation du D\u00e9partement de l'Instruction publique neuch\u00e2telois du port du voile islamique \u00e0 l'\u00e9cole pour une fillette : Interview de Jean-Martin M\u00f6nsch, pr\u00e9sident de la Commission scolaire de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C02BCF6-B2C9-48AF-95D9-ED5314ED28F2", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fille", "enseignement public", "accessoire vestimentaire", "islam", "moeurs et coutumes", "voiles islamiques"], "excerpt": "Le DIP donne tort \u00e0 la Commission scolaire de La Chaux-de-Fonds qui avait d\u00e9cid\u00e9 d'exclure la fillette de l'\u00e9cole si son p\u00e8re persistait \u00e0 l'obliger \u00e0 porter le foulard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission scolaire de La Chaux-de-Fonds", "name": "M\u00f6nsch, Jean-Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "VIOLONCELLE"], "visualPersons": ["GILLES"], "id": "asset-192584", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980515, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, pour parler de GILLES Jean Villard et de Montreux, LUETHI Evelyne, archiviste, Carlo, WIEDEMANN Hans, directeur du Montreux-Palace, HUGUENIN Laurent, RIEDER Maurice, MARKEVITCH Dimitry, violoncelliste, et LANDINI Gilles, pianiste.", "title": "JEAN-VILLARD GILLES ET MONTREUX - 98.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GILLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123752", "durationSec": 148, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "MARIAGE ? NON MERCI ! - 98.05.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-134460", "durationSec": 2389, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHATEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122398", "durationSec": 347, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.05.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CASTRO, FIDEL"], "id": "asset-154698", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-154656", "thematicGeographicals": ["CHAMOSON"], "durationSec": 152, "mediaType": "video", "excerpt": "* Chamoson : 19980515, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 20 - 98.05.15", "visualGeographicals": ["CHAMOSON"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.05.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154699", "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.05.15", "visualThemes": ["PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "FOIRE COMMERCIALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "FOIRE COMMERCIALE", "FESTIVAL", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["MARLY", "MARLY", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154697", "durationSec": 807, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.05.15", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CONCERT", "RAP", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CONCERT", "RAP"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "TOULON", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154679", "durationSec": 872, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.05.15", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "FEMME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FEMME", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "FLEURIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-154720", "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.05.15", "visualThemes": ["FOR\u00caT", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TUDIANT", "BAL", "IRIS", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["CHALET-A-GOBET", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VULLIERENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154719", "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT", "SYNDICAT", "SYNDICAT", "SYNDICAT", "SYNDICAT", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "PLASTIQUE", "DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["KANAFANI, MAROUANE", "ARAFAT, YASSER", "COTTI, FLAVIO", "ARAFAT, YASSER", "COTTI, FLAVIO", "ARAFAT, YASSER", "COTTI, FLAVIO", "BRUNNER, CHRISTIANE", "PEDRINA, VASCO", "PEDRINA, VASCO", "PEDRINA, VASCO", "PEDRINA, VASCO", "RECHSTEINER, PAUL", "PEDRINA, VASCO", "PEDRINA, VASCO", "LEOTARD, FRANCOIS", "CLINTON, HILLARY", "ROBINSON, MARY", "TRAVOLTA, JOHN"], "id": "asset-154680", "durationSec": 2115, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.15", "visualGeographicals": ["GAZA", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "MONTREUX", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LOCARNO", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LOCARNO", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GRISONS", "VAR", "VAR", "MER DU NORD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "DORIGNY", "GENEVE-VILLE", "CANNES"], "visualCorporations": ["USS", "USS", "SIB", "USS", "SIB", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "LOLITA MORENA - 98.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-234997", "durationSec": 450, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LECON DE CHARME SEG 1 - 98.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134530", "durationSec": 134, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123753", "durationSec": 232, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123645", "durationSec": 347, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "BAD LITTLE DUCK / RELEASE / FLY - 98.05.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122700", "durationSec": 518, "publicationDate": "1998-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Retour aux sources", "imageURL": "http://www.rts.ch/8975630.image", "id": "ece-8973563", "durationSec": 125, "publicationDate": "1998-05-14T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1998, lors de sa venue \u00e0 Gen\u00e8ve, Fidel Castro \u00e9voque le souvenir de Che Guevara.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8973563", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8973563"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Critique et litt\u00e9rature musicale [1856]. De Paul Scudo (4/9) : Les soci\u00e9t\u00e9s musicales et les concerts de Paris (15 juillet 1856)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DC719555-77F9-4A65-A5CB-348ACAE34BC2", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique musicale", "courant artistique (17-19e)", "concert classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe", "name": "Scudo, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Epalinges. Remise d'une p\u00e9tition au gouvernement vaudois par une trentaine d'\u00e9l\u00e8ves pour s'opposer au renvoi d'une de leur camarade iranienne : Interview d'Arezoo, \u00e9l\u00e8ve iranienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1278DCAC-20B4-487C-B29B-4697BA992D3C", "thematicGeographicals": ["Iran", "Epalinges", "Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9", "\u00e9l\u00e8ve", "p\u00e9tition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve iranienne d'une classe d'Epalinges", "name": "Arezoo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "16.09.1982. Massacre de Sabra et Chatila (archives). La vie des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban. Visite \u00e0 un jardin d'enfants dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens au Sud-Liban, \u00e0 Sa\u00efda, avec interviews d'Halimi, enseignante (avec trad.), et de Racha Salah, auteur de \"L'An prochain Tib\u00e9riade\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["INT"], "id": "sound-5B7B98C9-04EB-4BF5-B905-32393BE7E1AF", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Palestine", "Liban", "Sa\u00efda", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 490, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9", "Palestiniens", "ind\u00e9pendantisme", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestinienne de 25 ans n\u00e9e dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Salah, Racha", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens au Sud-Liban", "name": "Halimi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Georges Khlefi, cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien, et de Corinne Elal, chanteuse isra\u00e9lienne juive. Journal de 9 h. (d\u00e9but). Par Rapha\u00ebl Aubert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55A4AEF1-8900-495A-93C8-4B2CBF0A5AB3", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 504, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "ind\u00e9pendantisme", "comm\u00e9moration", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse isra\u00e9lienne juive", "name": "Elal, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Parti pris des choses. De Francis Ponge (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D846DE6C-5270-42C2-819A-303AD1E86F1A", "durationSec": 1282, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ponge, Francis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 8 h. 30 (suite). Par Simon Matthey-Doret - PMU. Par Alain Meury", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4528B654-38D1-4FCC-97C5-2A7C80BEE24A", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meury, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1967. La Guerre des 6 jours (archives). Interview d'un colonel isra\u00e9lien de r\u00e9serve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51EFD9BC-C85F-405B-A798-FDEBB253C35D", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "comm\u00e9moration", "guerre des Six-jours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel isra\u00e9lien de r\u00e9serve", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Ramala dans un commissariat o\u00f9 un petit gar\u00e7on de 7 ans porte plainte parce qu'il a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 (avec trad.)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-74D57F91-AC2D-4864-8498-28928C0D8989", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem", "Ramala"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "personnes dans un commissariat de Ramala", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Georges Khlefi, cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien, et de Corinne Elal, chanteuse isra\u00e9lienne juive. Journal de 8 h. 30 (d\u00e9but). Par Simon Matthey-Doret", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-1BC72191-F410-438E-B61E-7DBD6714677D", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expropriation", "ind\u00e9pendantisme", "B\u00e9douins", "comm\u00e9moration", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse isra\u00e9lienne juive", "name": "Elal, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La presse indienne soutient son premier ministre face aux sanctions internationales qui font suite aux essais nucl\u00e9aires souterrains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C38DF902-DC8B-4279-944E-8900A798E185", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["premier ministre", "explosion nucl\u00e9aire", "presse", "guerre \u00e9conomique"], "excerpt": "L'Inde ne s'est jamais sentie aussi patriote", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New Delhi", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Khlefi, cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2E2021C-BEB2-4DAA-AFE7-896754FD99C6", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Corinne Elal, chanteuse isra\u00e9lienne juive", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9C39CA65-1079-4299-BA84-C9ECFD2006B7", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 336, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse isra\u00e9lienne juive", "name": "Elal, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les \"Maisons Mainou\" : Reportage lors des trois journ\u00e9es portes ouvertes de la future r\u00e9sidence pour artistes \u00e0 Vandoeuvres (GE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9566BD72-AEE0-42DA-8541-98F8D5B2C7EA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vandoeuvres"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maisons Mainou", "Tournier, Germaine"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "fondation", "art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Conseil de fondation", "name": "Chevrolet, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre culturel de Paris", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, donatrice du domaine", "name": "Tournier, Germaine (\"Mainou\")", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Chartreuse de Villeneuve-lez-Avignon", "name": "Girard, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage dans un kibboutz style hightech (les nouveaux pionniers). Interview de Simon Alfassi, maire de Yokn'eam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83EDA13A-375A-469D-A611-C922DCBB8AE5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Yokneam", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Yokn'eam", "name": "Alfassi, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Georges Khlefi, cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien, et de Corinne Elal, chanteuse isra\u00e9lienne juive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3795521D-C5E4-4F98-B6B7-B63257C66FD9", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Russie", "Liban", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9fugi\u00e9", "comm\u00e9moration", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse isra\u00e9lienne juive", "name": "Elal, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Khlefi, cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55B8B954-FA58-4B8D-9697-19E607AEAD00", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Rachel dans un club de danse du 3e \u00e2ge \u00e0 Tel-Aviv, de Zouheir Bahaoul, commentateur de match de football \u00e0 Tel-Aviv, et d'un libraire francophone dans un quartier de J\u00e9rusalem juif orthodoxe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA54F512-A382-487D-82C1-1DDBB02B1B8F", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Tel-Aviv"], "durationSec": 356, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme dans un club de danse du 3\u00e8me \u00e2ge \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "commentateur de match de football \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Bahaoul, Zouheir", "type": "Participant"}, {"role": "libraire francophone dans un quartier de J\u00e9rusalem juif orthodoxe", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de la route. Par Francine Vuille - Titres du journal - M\u00e9t\u00e9o - Journal de 8 h. (d\u00e9but). Par Olivier Schorderet", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8D4167E7-B790-4392-80D3-137D3EE872E8", "durationSec": 293, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Vuille, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "14.05.1948. Date de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl. Avec extraits d'archives (Edith Piaf et David Ben Gourion). Commentaire. Par Marc Decrey", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-8852997F-3EB2-47B1-8333-BE22C4B2497C", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans un des centres d'accueil de migrants russes \u00e0 J\u00e9rusalem (H\u00f4tel diplomate) avec Victor Brown, ancien animateur de Radio Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-182CD7DA-A4CE-4B2B-8E8B-B79130F42811", "thematicGeographicals": ["Russie", "J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "immigration", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien animateur de Radio Moscou", "name": "Brown, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "04.11.1995. Assassinat d'Itzhak Rabin (archives). Soir\u00e9e du 09.05.1998 \u00e0 Tel-Aviv. Interviews dans la rue et reprise de la chanson \"Diva\" de Dana International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D89ED2A4-7FF6-40B8-978E-A3D0681C5921", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Tel-Aviv", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabin, Itzhak"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "assassinat politique", "premier ministre", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gens dans la rue \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal de 7 h. Par Simon Matthey-Doret - M\u00e9t\u00e9o. Par Fran\u00e7ois Benedetti - Promotion", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EE86DC9A-9858-44E3-AD21-BA7DCD225661", "durationSec": 746, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Visite de J\u00e9rusalem en compagnie d'un jeune Juif et d'une jeune Palestinienne catholique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0658695D-7475-4DB3-95B7-63F20B6B96CE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem", "Palestine"], "durationSec": 2971, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "Palestiniens", "tourisme culturel", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Juif", "name": "Ariel", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Palestinienne", "name": "Rada", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "16.09.1982. Massacre de Sabra et Chatila (archives). La vie des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban. Visite \u00e0 un jardin d'enfants dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens au Sud-Liban, \u00e0 Sa\u00efda, avec interviews d'Halimi, enseignante (avec trad.), et de Racha Salah, auteur de \"L'An prochain Tib\u00e9riade\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14AF0951-6B09-4505-B2CE-6765D9A5AD4E", "thematicGeographicals": ["Liban", "J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Sa\u00efda", "Palestine"], "durationSec": 490, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9fugi\u00e9", "comm\u00e9moration", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestinienne de 25 ans n\u00e9e dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Salah, Racha", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens au Sud-Liban", "name": "Halimi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Corinne Elal, chanteuse isra\u00e9lienne juive, et de Georges Khlefi, cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BBEEFD4-923B-4A05-8635-67EA5DD004D9", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse isra\u00e9lienne juive", "name": "Elal, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (4/10) : Le baroque italien, de l'\u00e9blouissement \u00e0 l'expression des passions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE876BDF-3F25-41AC-B549-4E8F3617C4F7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe", "France", "Italie", "Autriche"], "durationSec": 3525, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frescobaldi, Girolamo", "Le Bernin [Bernini, Gian Lorenzo]"], "thematicThemes": ["peinture", "art religieux", "Renaissance", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "courant artistique", "art baroque"], "excerpt": "Le baroque ne se laisse pas facilement d\u00e9finir: entre mauvais go\u00fbt con\u00e7u ainsi avant-guerre \u00e0 la r\u00e9habilitation d'un art complexe dans les ann\u00e9es 1950-1960. La recherche du bizarre et du fantastique, l'ullusionisme visuel auront aussi leur \u00e9quivalents dramatiques et musicaux, dont l'op\u00e9ra. Le Bernin et Frescobaldi dominent de leur personnalit\u00e9 le XVIIe si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique,", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les sciences de la mer (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E18FD262-453C-483A-851C-44612455A9FD", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "oc\u00e9anologie", "g\u00e9ologie et g\u00e9ophysique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ophysicien, Coll\u00e8ge de France", "name": "Le Pichon, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "7 h. 30. L'Espresso. Par Miguel Aquiso", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-33DBB26F-7B3A-41D3-9515-22AD266214E3", "durationSec": 153, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestations en Indon\u00e9sie : Interview de Bernard Estrade, directeur de l'AFP \u00e0 Djakarta", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62401CA4-D708-4D85-8A32-F08F5A171455", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Djakarta"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suharto, Mohammed"], "thematicThemes": ["pillage", "manifestation politique", "\u00e9meute", "vol (criminalit\u00e9)", "chef d'Etat"], "excerpt": "La consternation continue de s'\u00e9tendre en Indon\u00e9sie, des centaines de personnes venues de la p\u00e9riph\u00e9rie s'attaquent aux magasins et aux voitures sous le regard des forces de l'ordre qui n'interviennent pas. Pour Bernard Estrade, Djakarta semble plong\u00e9 dans le chaos et le pillage, le nombre des protestataires augmente, Suharto n'est pas au pouvoir, il est le pouvoir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'AFP \u00e0 Djakarta", "name": "Estrade, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va s'occuper des abus en mati\u00e8re d'asile : Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A02535A-20B6-4CDD-B95C-EC7A9C8C6A23", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "requ\u00e9rant d'asile", "politique d'asile"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose un arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent, d\u00e8s le 1er juillet prochain, il n'entrera plus en mati\u00e8re sur les demandes de requ\u00e9rants sans papiers d'identit\u00e9. Arnold Koller: \"les crises au Kosovo et en Albanie n'expliquent pas enti\u00e8rement l'augmentation du nombre des requ\u00e9rants\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "50 ans d'Isra\u00ebl. En direct de l'H\u00f4tel American Colony \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-88153042-12C7-43BF-A910-59AA6640E7A6", "durationSec": 3780, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Palestinienne de 25 ans n\u00e9e dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Salah, Racha", "type": "Participant"}, {"role": "chef b\u00e9douin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du FPLP, Palestinien d'origine tchadienne", "name": "Gida, Ali", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse isra\u00e9lienne juive", "name": "Elal, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens au Sud-Liban", "name": "Halimi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meury, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Trintignant, com\u00e9dien : A propos du film \"Ceux qui m'aiment prendront le train\" de Patrice Ch\u00e9reau dont il est l'un des interpr\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C3CDE3F-5A1A-46C3-9DDF-DD821DFC576A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chereau, Patrice", "Trintignant, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Georges Khlefi, cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien, et de Corinne Elal , chanteuse isra\u00e9lienne juive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-258F91EF-BE07-4D2C-AC1B-DD9514C6FD4D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse isra\u00e9lienne juive", "name": "Elal, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste palestinien chr\u00e9tien", "name": "Khlefi, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.05.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-232831", "durationSec": 1468, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.05.14", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122747", "durationSec": 479, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122793", "durationSec": 166, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CLAUDETTE - 98.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-155095", "durationSec": 354, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSONNIER"], "visualPersons": ["GILLES"], "id": "asset-122435", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980514, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, pour parler de GILLES Jean Villard et de Montreux, LUETHI Evelyne, archiviste, TOURNIER Germaine, comm\u00e9dienne, CHEVROLET G\u00e9rald, MERCIER J.C. DARBELLAY J.M.", "title": "JEAN-VILLARD GILLES ET MONTREUX - 98.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GILLES"], "thematicThemes": ["CHANSONNIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123644", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123751", "durationSec": 172, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Titres du journal - Journal de 8 h. Par Olivier Schorderet - M\u00e9t\u00e9o. Par Fran\u00e7ois Benedetti - Promo", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9482B53D-03E9-44EE-8C49-3C99BBC62F65", "durationSec": 752, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1974. Discours de Yasser Arafat \u00e0 l'ONU (archives). Terre et expropriation. Interview d'un chef b\u00e9douin (avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAA08D0A-E89F-4734-9011-4CF8821731CF", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1998-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "B\u00e9douins", "comm\u00e9moration", "expropriation", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef b\u00e9douin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}]}}