{"response": {"numFound": 9232, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME"], "id": "asset-123332", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3233, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980320, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, FOELLMI Olivier, alpiniste, photographe, pour parler de ses voyages, de sa vie et de ses exp\u00e9riences dans l'Himalaya, avec FOELLMI Danielle, sa femme, ANG Norbu, sherpa et assistant de FOELLMI Olivier, Ivan et Leonore leurs enfants et HALE-WOODS Nicolas, pour parler de la comp\u00e9tition de snowsurf, l'X-TREME de Verbier.", "title": "OLIVIER FOELLMI / SES VIES DANS L'HIMALAYA - 98.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192417", "durationSec": 159, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA FILLE DE ZOE SEG 1 - 98.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155749", "durationSec": 151, "publicationDate": "1998-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Gare au hors-piste", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449777.image", "id": "ece-3449778", "durationSec": 543, "publicationDate": "1998-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de surfeurs prend souvent trop de risques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449778", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449778"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Indemnisation des gens du voyage par le Fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de l'holocauste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63DC8A9E-2245-4EE6-8FFF-4BDE286CDF6C", "thematicGeographicals": ["Singen", "Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "Tsiganes", "Juifs", "indemnisation"], "excerpt": "3 Tsiganes ont re\u00e7u une somme de 2000 francs \u00e0 l'occasion d'une c\u00e9r\u00e9monie organis\u00e9e \u00e0 Singen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de l'holocauste", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 des gens du voyages", "name": "Huber, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "ex-d\u00e9port\u00e9 d'Auschwitz", "name": "Wagner, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Mal des fant\u00f4mes. Po\u00e8mes de Benjamin Fondane (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CB0A0B04-00B1-4400-928B-4A83938E82B8", "durationSec": 1232, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fondane, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Allemagne. A Singen, 3 Tsiganes pers\u00e9cut\u00e9s par les nazis ont re\u00e7u un ch\u00e8que du Fonds sp\u00e9cial pour les victimes de l'holocauste : Interview de May Bittel, pasteur et pr\u00e9sident de la Mission tsigane pour la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD9823CA-7F83-48AF-8B05-C1BD0E11B895", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "Singen"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tsiganes", "indemnisation", "nazisme", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, pr\u00e9sident de la Mission tsigane pour la Suisse", "name": "Bittel, May", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Martigny. Arriv\u00e9e du train officiel de Pascal Couchepin, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Ambiance dans sa ville o\u00f9 une tr\u00e8s grande foule et venue l'accueillir,et o\u00f9 il sera pr\u00e9sident encore quelques jours", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D1D2C6E-7FFB-4E76-AAB9-1D3B74FC594C", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["r\u00e9ception (f\u00eate)", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Portugal: regards crois\u00e9s (4/5) : La diffusion de la musique portugaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30A7EB66-394E-47B8-8F19-1AE9F82F134F", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pires, Filippe"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de disques", "name": "Pinto da Silva, Romeu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la cha\u00eene culturelle portug.", "name": "Pereira Bastos, Joao", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 musicale en Suisse romande : Entretien avec Olivier Rogg, Lee Maddeford, Marc Jaermann, Guillemette Laurens et Christophe Dorsaz", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-084E3705-022A-4013-982D-FE5D7D77FBF4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 2718, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurens, Guillemette", "Kiener, Michel"], "thematicThemes": ["trio (formation)", "piano", "musique instrumentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rogg, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste (piano-forte)", "name": "Kiener, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Maddeford, Lee", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique au Forum de Meyrin", "name": "Dorsaz, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Laurens, Guillemette", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Jaermann, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Serge Prokofiev. Voyage en URSS 1927 (9/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-733F2374-1065-45DE-B387-E82C97DC3B30", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1685, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Serge"], "thematicThemes": ["communisme", "compositeur", "courant artistique (20e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur de \"Voyage en URSS 1927\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Markowicz, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Prokofiev, Serge", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de \"Prokofiev\" (Ed. du Seuil)", "name": "Samuel, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sion. Arriv\u00e9e du train officiel de Pascal Couchepin, nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Micro-trottoir aupr\u00e8s d'enfants qui ont eu un jour de cong\u00e9 suppl\u00e9mentaire, le plus important", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB3A017C-865F-4ACD-9A95-E8F15402F104", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9colier", "r\u00e9ception (f\u00eate)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants de Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve : Retour d'Afrique du Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBB9F2E-748D-40E6-BB33-ABC978B63ADC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Afrique du Sud"], "durationSec": 2012, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballet du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve (GTG)", "Pro Helvetia"], "thematicThemes": ["politique culturelle", "corps de ballet", "art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Dpt du d\u00e9veloppement social \u00e0 Pretoria", "name": "Vries, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "coodinateur artistique du Ballet GTG", "name": "Mancini, Georgio", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentatnte de Pro Helvetia au Cap", "name": "Asmal, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur du Ballet GTG", "name": "Passard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Kelemis, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berlin. Ouverture du premier proc\u00e8s de responsables sportifs de l'ex-RDA sur le dopage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD79E751-0F75-4CAD-B0DF-CBF9A6920BB4", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["athl\u00e9tisme", "proc\u00e8s", "dopage sportif"], "excerpt": "L'Allemagne a eu syst\u00e9matiquement recours au dopage avec ses atl\u00e8tes, \u00e0 tel point qu'elle s'est transform\u00e9e en v\u00e9ritable usine \u00e0 champions", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Russie de l'an VI (4/5) : Dyptique russo-ukrainien et un regard plus autre chose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C29A36D3-BCFD-4A56-9897-FDCB145E2A60", "thematicGeographicals": ["CEI", "Russie"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et civilisation russes, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Conseil national, les d\u00e9put\u00e9s garantissent les droits des handicap\u00e9s dans la nouvelle constitution : Interview de Marc Sutter, conseiller national radical bernois", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-890AEE1B-AF13-4754-87B1-81943F579DFC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "handicap\u00e9 physique", "handicap\u00e9 mental"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical bernois", "name": "Sutter, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrice Leconte, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Une chance sur deux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1B630EA-4162-489F-815B-18679F2CF62B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leconte, Patrice"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Leconte, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192414", "durationSec": 90, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.03.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-192587", "durationSec": 1578, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192415", "durationSec": 183, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Conseil national, les d\u00e9put\u00e9s garantissent les droits des handicap\u00e9s dans la nouvelle constitution : Extraits des d\u00e9clarations de Bernard Comby, conseiller national radical valaisan et de Joseph Deiss, conseiller national d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien fribourgeois", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5D062543-F8E1-414B-843D-9DCE6A9D1AE6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "handicap\u00e9 mental", "handicap\u00e9 physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Comby, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien fribourgeois", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds. D\u00e9p\u00f4t de bilan de l'entreprise de construction Bosquet, 200 emplois sont concern\u00e9s : Manifestation des employ\u00e9s. Interview de Francis Matthey, chef du D\u00e9partement de l'Economie publique du canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D64F34B-50CD-4A12-BB2A-8A62F1340FA2", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosquet"], "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "ch\u00f4mage", "technique du b\u00e2timent et travaux publics"], "excerpt": "La caisse de pension de l'Etat de Neuch\u00e2tel refuse d'apporter sa caution \u00e0 la revente de 2 immeubles de la famille Bosquet qui aurait permis de procurer de l'argent frais \u00e0 l'entreprise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'Economie publique du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122401", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MARC MAEDER - 98.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123526", "durationSec": 405, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "MALADIE D'ALZHEIMER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "ADMINISTRATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ADMINISTRATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["GRANDJEAN, CLAUDE", "GRANDJEAN, CLAUDE"], "id": "asset-123283", "durationSec": 746, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.19", "visualGeographicals": ["HAUTE-NENDAZ", "SUISSE", "VERBIER", "VERBIER", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TRAIN", "EXPOSITION D'ART", "INCENDIE", "POMPIER"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-123299", "durationSec": 773, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.03.19", "visualGeographicals": ["SION", "PORRENTRUY", "HAUTE-NENDAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.03.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235080", "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "AVALANCHE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "HORS-PISTE", "HORS-PISTE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "HORS-PISTE", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "COMA", "COMA", "COMA", "TRAUMATISME", "TRAUMATISME"], "id": "asset-235270", "thematicGeographicals": ["USA", "VERBIER", "SUISSE"], "durationSec": 5231, "mediaType": "video", "excerpt": "* Verbier : 19980200, les accidents de ski sont tr\u00e8s nombreux sur les pistes et hors-piste, les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 des remont\u00e9es m\u00e9caniques de T\u00e9l\u00e9verbier appellent \u00e0 une responsabilisation des skieurs et des snowboardeurs qui doivent assumer les risques qu'ils prennent en choisissant des pistes trop difficiles, en ne respectant pas les consignes de s\u00e9curit\u00e9 ou en quittant le domaine skiable\n* SUISSE : 19980319, t\u00e9moignages de 3 victimes d'un traumatisme c\u00e9r\u00e9bro-cr\u00e2nien et de leurs familles qui ont vu leurs vies boulevers\u00e9es par un coma de longue dur\u00e9e suite \u00e0 des accidents ou \u00e0 une h\u00e9morragie c\u00e9r\u00e9brale\n* USA : 19510000, photographie des \u00e9poux ROSENBERG Julius et ROSENBERG Ethel prise par un inconnu alors que le couple s'embrasse dans un fourgon cellulaire apr\u00e8s leur comparution pour espionnage.", "title": "AUX FRONTIERES DU RISQUE // RESCAPES DU COMA // SIECLE EN IMAGES PHOTO LES\nEPOUX ROSENBERG - 98.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "SION", "SION", "VERBIER", "SION", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "SUISSE", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GLION", "GLION", "GLION", "VEVEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PRILLY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122584", "durationSec": 273, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123099", "thematicGeographicals": ["LUGANO"], "durationSec": 160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lugano : 19980319, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 12 - 98.03.19", "visualGeographicals": ["LUGANO"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "HOMICIDE", "VIOL", "HOMICIDE", "VIOL", "HOMICIDE", "VIOL", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MARIAGE", "NATALIT\u00c9", "NATALIT\u00c9", "NATALIT\u00c9", "NATALIT\u00c9", "ART VID\u00c9O", "EXPOSITION D'ART", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "BIELER, PHILIPPE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "ELTSINE, BORIS", "ELTSINE, BORIS"], "id": "asset-123284", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "PARIS", "YOUGOSLAVIE", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123300", "durationSec": 1218, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "EN 2050 SEG 1 - 98.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155955", "durationSec": 152, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME"], "id": "asset-122434", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2349, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980319, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, FOELLMI Olivier, alpiniste, photographe, pour parler de ses voyages, de sa vie et de ses exp\u00e9riences dans l'Himalaya, avec FOELLMI Danielle, sa femme, et ANG Norbu, sherpa et assistant de FOELMI Olivier.", "title": "OLIVIER FOELLMI / SES VIES DANS L'HIMALAYA - 98.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MORAND, PHILIPPE", "SIMON, FRANCOIS"], "id": "asset-122501", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3273, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980319, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s MORAND Philippe, directeur du th\u00e9\u00e2tre de Poche, STEININGER Anne-Lou, auteur de la pi\u00e8ce \"Le th\u00e9\u00e2tre des mouches\" et VACHOUX Pascale, com\u00e9dienne et interpr\u00e8te de la pi\u00e8ce, pour parler des 50 ans du th\u00e9\u00e2tre de Poche et de la pi\u00e8ce \"Le th\u00e9\u00e2tre des mouches\". PANZER Wolfgang, r\u00e9alisateur et HUBER Martin, com\u00e9dien sont invit\u00e9s pour parler du succ\u00e8s de leur film \"Broken Silence\" sorti en 1996 et de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Le pied de l'\u00e9l\u00e9phant\" jou\u00e9e actuellement au th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne.", "title": "50 ANS THEATRE DE POCHE / PHILIPPE MORAND / ANNE-LOU STEININGER / PASCALE\n\nVACHOUX / WOLFGANG PANZER - 98.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123301", "durationSec": 413, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.19", "visualThemes": ["FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "ORATORIO", "R\u00c9VOLUTION", "COMM\u00c9MORATION", "FANFARE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CULLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BODENMANN, PETER", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "BIELER, PHILIPPE", "COUCHEPIN, PASCAL", "FAVRE, CHARLES", "PEDRAZA, ARISTIDES", "BOVARD, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-123317", "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.19", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "H\u00d4TEL", "FAILLITE", "H\u00d4TEL", "FAILLITE", "SUPPORTER", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CARNAVAL", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUMONT", "CERNIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123316", "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.03.19", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122488", "durationSec": 488, "publicationDate": "1998-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Les souvenirs de jeunesse de Jacques Pilet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A2EFF54-F648-4B24-B962-34437250CB40", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "thematicThemes": ["jeunesse", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale \u00e0 la r\u00e9daction du Temps pour la parution de son premier num\u00e9ro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFCF7BC8-B680-431E-9925-3326A771D3EF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Temps", "Edipresse"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Temps", "name": "Hoesli, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9s du Temps", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journalistes \u00e0 la r\u00e9daction du Temps", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds. D\u00e9p\u00f4t de bilan de l'entreprise de construction Bosquet, 200 emplois sont concern\u00e9s : Interview de Charles Augsburger, pr\u00e9sident de la ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DD7FA1F-A8AB-4000-B4AA-68AC000B60A3", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosquet"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "technique du b\u00e2timent et travaux publics", "cessation d'entreprise"], "excerpt": "Le taux de ch\u00f4mage de la ville va augmenter et arriver \u00e0 plus de 8%, c'est le district le plus touch\u00e9 du canton", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de La Chaux-de-Fonds", "name": "Augsburger, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Russie de l'an VI (3/5) : Etre Russe aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1C86960-10FB-406F-820F-A6991D3BB871", "thematicGeographicals": ["Russie", "CEI"], "durationSec": 1739, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisme", "nationalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et civilisation russes, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Portugal: regards crois\u00e9s (3/5) : Porto, le deuxi\u00e8me centre musical portugais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-783AF81B-8549-456B-8655-CBE38722D506", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pires, Filippe"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Pires, Filipe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Jessica, 18 ans, parle de ses amours de jeune femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36A16926-DB3B-40C6-85D1-C913F6941249", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "amour", "adolescence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescente", "name": "Jessica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9curit\u00e9 des spectateurs pour le concert des Spice Girls \u00e0 Malley (Lausanne) mise en cause par le patron de l'Arena (Gen\u00e8ve) : Interview de Daniel Rossellat, organisateur de ce concert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF58F52C-64D7-4A6B-B3F7-6D7D2C16C9CB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spice Girls"], "thematicThemes": ["concert", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du concert des Spice Girls \u00e0 Lausanne", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Serge Prokofiev. Voyage en URSS 1927 (8/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-13F31A5B-13D2-4F7D-8FA2-72D7E42DF0C6", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Serge"], "thematicThemes": ["compositeur", "communisme", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur de \"Voyage en URSS 1927\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Markowicz, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Prokofiev, Serge", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de \"Prokofiev\" (Ed. du Seuil)", "name": "Samuel, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bovard, musicien et compositeur de jazz : A propos de la cr\u00e9ation de son oeuvre au 16e Cully Lavaux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F9829EE-A5CC-47E7-A0F7-22076415142A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2965, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["festival de musique", "compositeur", "oeuvre musicale", "musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Morand, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17DD8987-4B1B-44A1-81BA-E19F6B2770B2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 637, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Poche (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Mal des fant\u00f4mes. Po\u00e8mes de Benjamin Fondane (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-814B0942-5F47-4467-9312-4CD35FBF6901", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fondane, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vaud r\u00e9gion", "title": "Le Temps est n\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/4548228.image", "id": "ece-4548229", "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sortie de presse de la premi\u00e8re \u00e9dition du journal Le Temps.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4548229", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4548229"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de divers concerts donn\u00e9s en Suisse romande et d'une retransmission sur Espace 2 : Entretien avec Christian Gavillet, Elena Bashkirova, les musiciens du Duo Jael et Double Jeu Trio", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-630878EE-FBEA-460E-A834-986A6D15A770", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 2610, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Poche"], "thematicThemes": ["jazz", "compositeur", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Bashkirova, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, saxophoniste", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "saxophoniste, membre de Double Jeu Trio", "name": "Chevrolet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste, membre du Duo Jael", "name": "Ch\u00e2telain, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste, membre de Double Jeu Trio", "name": "Trontin, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, membre du Duo Jael", "name": "Pellaton, Coline", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste, membre de Double Jeu Trio", "name": "Graf, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CAMIONNAGE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CAMIONNAGE", "TSIGANES", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PRISON", "AVOCAT", "PRISON", "MAFIA", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "VIOLENCE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "FONTAINE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "STEINEGGER, FRANZ", "TSCHOPP, PETER", "LACHAT, FRANCOIS", "BLOCH, ROLF", "TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-123282", "durationSec": 1913, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.18", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BERNE", "BADE-WURTEMBERG", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "EMMENTAL", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123298", "durationSec": 337, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CAMIONNAGE", "PRESSE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-123281", "durationSec": 787, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.18", "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LE TEMPS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-123297", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-122476", "thematicGeographicals": ["VAUD", "VALAIS"], "durationSec": 2910, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : Anzeindaz, 19980318, rencontre et portrait de GIACOMINI Rodolphe, propri\u00e9taire et gardien du refuge Giacomini sur le plateau d'Anzeindaz\n* Valais : Loetschental, 19980318, mise en images de la l\u00e9gende \"Tschaeggaettae du Loetschental\", ces personnages utilis\u00e9s lors du carnaval et qui sont des repr\u00e9sentations pour chasser notamment les d\u00e9mons et les mauvais esprits.", "title": "ANZEINDAZ, LOETSCHENTAL : TEMPETE DE CIEL BLEU ! - 98.03.18", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VALAIS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["  PRIX \"GRIMPEURS DES ALPES\" POUR LE SECRET D'ANZEINDAZ, AU 15 EME FESTIVAL INTERNATIONAL DU FILM D'AUTRANS."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMIGUET, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME"], "id": "asset-234661", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2549, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980318, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, FOELLMI Olivier, alpiniste, photographe, pour parler de ses voyages, de sa vie et de ses exp\u00e9riences dans l'Himalaya, avec FOELLMI Danielle, sa femme, et Mme KOREN, responsable de la communaut\u00e9 tib\u00e9taine en Europe.", "title": "OLIVIER FOELLMI / SES VIES DANS L'HIMALAYA - 98.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["LUISI, FABIO"], "id": "asset-234615", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2209, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19980318, Victoria Hall, concert de l'Orchestre de la Suisse romande (OSR), sous la direction du chef d'orchestre LUISI Fabio, avec la pianiste BASHKIROVA Elena, soliste du \"Concerto pour piano, en la mineur, op. 54\" de SCHUMANN Robert", "title": "LUISI - BASHKIROVA : SCHUMANN - CONCERTO PIANO - 98.03.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["LUISI, FABIO"], "thematicThemes": ["CONCERTO", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122540", "durationSec": 305, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122638", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "CH\u00d4MAGE", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-123296", "durationSec": 725, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.03.18", "visualGeographicals": ["VIEGE", "VIEGE", "FRIBOURG", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LONZA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123098", "thematicGeographicals": ["ST-PREX"], "durationSec": 151, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Prex : 19980318, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 12 - 98.03.18", "visualGeographicals": ["ST-PREX"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MAGICIEN 1 - 98.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123015", "durationSec": 443, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.18", "visualThemes": ["D\u00c9LOCALISATION", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FAILLITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FAILLITE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ENTREPRISE", "OUVRIER", "FAILLITE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "FAILLITE"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["NIVAROX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "MATTHEY, FRANCIS", "AUGSBURGER, CHARLES", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-122517", "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.18", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POLITIQUE CULTURELLE", "P\u00c9TITION", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE CULTURELLE", "P\u00c9TITION", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "BUDGET DE L'ETAT", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "DORIGNY", "LAUSANNE", "BUSSIGNY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LE TEMPS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "BIELER, PHILIPPE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "MAURER, JACQUELINE", "RUEY, CLAUDE", "FAVRE, CHARLES", "COUTAU, GILBERT", "HOESLI, ERIC"], "id": "asset-122595", "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "JANVIER 40, LA PORTE ETROITE DE MIKLOS VERMES", "id": "asset-155742", "durationSec": 3149, "publicationDate": "1998-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SOLERA & CIE", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Bas les masques", "imageURL": "http://www.rts.ch/8316049.image", "id": "ece-8315983", "durationSec": 312, "publicationDate": "1998-03-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Masques, fourrures et chicots, les Tsch\u00e4gg\u00e4tt\u00e4 envahissent la vall\u00e9e \u00e0 carnaval.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315983", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8315983"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Louxor, 4 mois apr\u00e8s l'attentat dans lequel 68 personnes ont trouv\u00e9 la mort : Interview de Richard Oehler, directeur de l'H\u00f4tel M\u00f6venpick \u00e0 Louxor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEB46679-B4E6-4085-A752-BFB719125B4B", "thematicGeographicals": ["Louxor", "Egypte"], "durationSec": 515, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "station touristique", "attentat", "tourisme", "terrorisme", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'H\u00f4tel M\u00f6venpick \u00e0 Louxor", "name": "Oehler, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct de l'Op\u00e9ra de Lyon \u00e0 propos de la cr\u00e9ation mondiale de \"Les Trois soeurs\", op\u00e9ra de Peter E\u00f6tv\u00f6s : Entretien avec le compositeur, Alain Aubin, Jean-Pierre Brossmann, St\u00e9phan Gr\u00f6gler, Rose Blanche et Udo Zimmermann au micro de Philippe Andriot", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-41C3897D-3C6E-45F5-9C8E-64D8F35F834C", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 4383, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchekhov, Anton", "E\u00f6tv\u00f6s, Peter"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "E\u00f6tv\u00f6s, Peter", "type": "Participant"}, {"name": "Aubin, Alain", "type": "Participant"}, {"name": "Zimmermann, Udo", "type": "Participant"}, {"name": "Gr\u00f6gler, St\u00e9phan", "type": "Participant"}, {"name": "Blanche, Rose", "type": "Participant"}, {"name": "Brossmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Carnet de notes \u00e0 Lyon", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Veuve, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Le Journal de Rivesaltes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D2E49CB-19AD-4B3C-8652-07876D96B16D", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Rivesaltes"], "durationSec": 3006, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuve, Jacqueline", "Secours suisse aux enfants (Le)"], "thematicThemes": ["film documentaire", "enfant (\u00e2ge)", "aide humanitaire", "infirmier", "femme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Veuve, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat au Conseil national sur la nouvelle Constitution f\u00e9d\u00e9rale qui commencera par \"Au nom de Dieu Tout-Puissant\" : Interview de Jean Ziegler, conseiller national socialiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD56B816-7ABF-4CDD-83F9-B60A91917730", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller national", "constitution"], "excerpt": "Pour Jean Ziegler, cette invocation est d\u00e9pass\u00e9e et il s'en prend \u00e0 ceux qu'il appelle les Pharisiens d'aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Serge Prokofiev. Voyage en URSS 1927 (7/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C6B4347A-0173-4596-A4CB-AE7915D56388", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1704, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Serge"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "communisme", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur de \"Voyage en URSS 1927\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Markowicz, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Prokofiev, Serge", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de \"Prokofiev\" (Ed. du Seuil)", "name": "Samuel, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut renforcer la surveillance \u00e0 la fronti\u00e8re tessinoise : Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75226123-4C4E-4B76-A72E-1FB844C5102A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "fronti\u00e8re", "police", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Mesure pour lutter contre l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s clandestins, 80 gardes-fortifications suppl\u00e9mentaires mobilis\u00e9s d'ici fin avril prochain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Portugal: regards crois\u00e9s (2/5) : La musique portugaise traditionnelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8ABD930-5BD5-4BC2-922D-53E2D6BA4ABB", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3477, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Castelo-Branco, Salwa", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Publication par le Vatican d'un document intitul\u00e9 \"Souvenons-nous: une r\u00e9flexion sur la Shoah\" : Interview d'Elie Wiesel, prix Nobel de la paix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B3B86A6-D7DD-46B3-8D55-F3357F318BF9", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII"], "thematicThemes": ["Juifs", "antis\u00e9mitisme", "pape", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "catholicisme"], "excerpt": "Ce document souligne que l'antis\u00e9mitisme nazi trouve ses racines en dehors du christianisme et blanchit Pie XII", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prix Nobel de la paix", "name": "Wiesel, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La Russie de l'an VI (2/5) : Quelle d\u00e9mocratie?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6D60B8E-AAF9-42BB-8664-E23BC78475EF", "thematicGeographicals": ["Russie", "CEI"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et civilisation russes, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SAUVAGE SEG 2 - 98.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192418", "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Mal des fant\u00f4mes. Po\u00e8mes de Benjamin Fondane (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B959FDC6-0D5D-4CE9-8B1C-ECDD6E6C6AAF", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fondane, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Vautier, cin\u00e9aste fran\u00e7ais : M\u00e9moires d'un cin\u00e9aste militant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82608BF6-ACD7-4893-B56E-BB5697F9018F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vautier, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Vautier, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.03.17", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "FONCTIONNAIRE", "A\u00c9ROPORT", "BOEING 737", "TOURISME"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-123293", "durationSec": 810, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SAUVAGE SEG 1 - 98.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134407", "durationSec": 122, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME"], "id": "asset-122599", "thematicGeographicals": ["HIMALAYA", "PLATEAU"], "durationSec": 3135, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980317, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, FOELLMI Olivier, alpiniste, photographe, pour parler de ses voyages, de sa vie et de ses exp\u00e9riences dans l'Himalaya, avec FOELLMI Danielle, sa femme.", "title": "OLIVIER FOELLMI / SES VIES DANS L'HIMALAYA - 98.03.17", "visualGeographicals": ["HIMALAYA", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.03.17", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FAILLITE", "ACCIDENT", "PISCINE", "ACCIDENT", "PISCINE", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "POLICE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "\u00c9BOULEMENT", "ENTRETIEN DES ROUTES", "ROUTE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "COL-DES-ROCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122558", "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "JOURNALISTE"], "visualPersons": ["HOESLI, ERIC"], "id": "asset-123279", "durationSec": 833, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.03.17", "visualGeographicals": ["CHIASSO", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["LE TEMPS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "GRAPHISME"], "visualPersons": ["HOESLI, ERIC"], "id": "asset-123294", "durationSec": 1544, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.03.17", "visualGeographicals": ["COINTRIN"], "visualCorporations": ["LE TEMPS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234302", "durationSec": 306, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE \u00c9QUITABLE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9"], "id": "asset-237691", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VEVEY"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19980317, la soci\u00e9t\u00e9 Coop a diminu\u00e9 ses commandes de bananes Max Havelaar issues du commerce \u00e9quitable pour des questions de crit\u00e8res de qualit\u00e9\n* Vevey, SUISSE, Fribourg-ville, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 19980317, enqu\u00eate sur les pratiques parfois condamnables des soci\u00e9t\u00e9s de recouvrements. Les soci\u00e9t\u00e9s de recouvrement sont charg\u00e9es de trouver un arrangement entre d\u00e9biteurs et cr\u00e9anciers, elles proposent \u00e9galement d'assainir vos dettes\n* Plateau, SUISSE : 19980317, l'obligation de rembourser les dettes augmente la pr\u00e9carit\u00e9 de certains d\u00e9biteurs qui de plus en plus s'adressent aux services d'aide social. Les cr\u00e9ances impay\u00e9es mettent \u00e9galement en difficult\u00e9 de nombreuse petites et moyennes entreprises suisses (PME) qui manquent de r\u00e9serves financi\u00e8res.", "title": "BANANES MAX HAVELAAR / SOCIETES DE RECOUVREMENTS - 98.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SIGNY-AVENEX", "SUISSE", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MAX HAVELAAR", "CARITAS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.03.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-123295", "durationSec": 390, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.03.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122134", "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122590", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BILAN", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "MULTINATIONALE", "BANQUE", "BILAN", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TAXE POIDS LOURDS", "CONSTITUTION", "VIE POLITIQUE", "DIEU", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ANCIEN COMBATTANT", "GUERRE D'ESPAGNE", "GUERRE D'ESPAGNE", "ANCIEN COMBATTANT", "GUERRE D'ESPAGNE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ANCIEN COMBATTANT", "GUERRE D'ESPAGNE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PUBLICIT\u00c9", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PUBLICIT\u00c9", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PUBLICIT\u00c9", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "CATHOLICISME", "JUIFS", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "RAYON LASER", "VISION"], "visualPersons": ["VASELLA, DANIEL", "MUEHLEMANN, LUKAS", "DEISS, JOSEPH", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "MASPOLI, FLAVIO", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "ZIEGLER, JEAN", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-123280", "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.03.17", "visualGeographicals": ["LONDRES", "ZURICH-VILLE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ESPAGNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "CREDIT SUISSE GROUP", "UE", "LE TEMPS", "LE TEMPS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-123097", "thematicGeographicals": ["HAUTERIVE-PRES-POSIEUX"], "durationSec": 120, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hauterive-pres-posieux : 19980317, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 12 - 98.03.17", "visualGeographicals": ["HAUTERIVE-PRES-POSIEUX"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "98.03.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122725", "durationSec": 504, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "FRANCHIR LE RUBICON", "id": "asset-156273", "durationSec": 3878, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.03.17", "visualThemes": ["CHIEN", "EXPULSION", "MARGINALIT\u00c9", "JOURNAL", "VIGNE", "VIGNERON", "ART ABSTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualGeographicals": ["PULLY", "LAUSANNE", "RIEX", "PULLY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122611", "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ANNIE BELJEAN - 98.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123524", "durationSec": 261, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SAUVAGE SEG 3 - 98.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192419", "durationSec": 224, "publicationDate": "1998-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Etienne Barilier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461730.image", "id": "ece-3461732", "durationSec": 916, "publicationDate": "1998-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Besoin de grandeur. Rencontre avec le Sisyphe de l'\u00e9criture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461732", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461732"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire de la droite au 2e tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat vaudois : Interview de Josef Zisyadis, non \u00e9lu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90E8D7B3-C68C-42EC-A546-6E309BC785C7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["droite", "parti politique", "conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Le parti lib\u00e9ral compte 2 \u00e9lus et le popiste Joseph Zisyadis subit une d\u00e9faite sans appel. Sont donc \u00e9lus: l'\u00e9cologiste Philippe Bi\u00e9ler, la socialiste Francine Jeanpr\u00eatre, le lib\u00e9ral Charles-Louis Rochat et le d\u00e9mocrate du centre, Jean-Claude Mermoud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat non \u00e9lu (popiste)", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}]}}