{"response": {"numFound": 9232, "start": 2900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PROSTITUTION DES MINEURS"], "id": "asset-226135", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980923, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre de la semaine consacr\u00e9e au Cambodge et \u00e0 RICHNER Beat, ses invit\u00e9s du jour BERSET Mich\u00e8le, SECHAUD Karine et MAURER Jean-Luc pour parler du Cambodge et de la prostitution des enfants au Cambodge.", "title": "LE CAMBODGE - 98.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PROSTITUTION DES MINEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.23", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-232901", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.23", "visualThemes": ["FONDUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "TRAMELAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-149570", "durationSec": 127, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.23", "visualThemes": ["TAUREAU", "VACHE"], "visualGeographicals": ["GRANGENEUVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-269931", "durationSec": 365, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225815", "durationSec": 35, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233934", "durationSec": 89, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE SIECLE DE LA VIOLENCE - HISTOIRE DU SIECLE", "id": "asset-234511", "durationSec": 3147, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BRITISH PATHE", "type": "Organisation"}, {"name": "TRANS WORLD INTERNATIONAL", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Check up", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9PATITE VIRALE", "H\u00c9PATITE VIRALE", "H\u00c9PATITE VIRALE", "H\u00c9PATITE VIRALE", "PARENT", "H\u00c9PATITE VIRALE", "PARENT", "HOMME", "IMPUISSANCE", "SEXUALIT\u00c9", "HOMME", "IMPUISSANCE", "SEXUALIT\u00c9", "HOMME", "IMPUISSANCE", "SEXOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "HOMME", "IMPUISSANCE", "SEXOLOGIE", "SEXUALIT\u00c9", "HOMME", "IMPUISSANCE", "SEXOLOGIE", "M\u00c9DICAMENT", "SEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY", "PASINI, WILLY"], "id": "asset-237786", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PENTHAZ"], "durationSec": 4530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Penthaz, Plateau : 19980923, t\u00e9moignages de femmes malades atteintes de l'h\u00e9patite C depuis 1990, qui expriment leurs souffrances et leur angoisse caus\u00e9e par cette maladie et par la lourde th\u00e9rapie qui en d\u00e9coule. D\u00e9bat en public et en direct \u00e0 propos de la recherche m\u00e9dicale destin\u00e9e \u00e0 soigner l'h\u00e9patite C, dont environ 70000 personnes souffrent en Suisse\n* SUISSE : 19980923, archives NB du Cin\u00e9-journal suisse \u00e9voquant une visite d'officiels au Laboratoire f\u00e9d\u00e9ral de pharmacop\u00e9e et diverses mesures de pr\u00e9vention contre la grippe administr\u00e9e aux \u00e9coliers\n* Plateau : 19980923, d\u00e9bat en public et en direct avec les docteurs PASINI Willy, psychiatre et sexologue, et DE BOCCARD Georges-Antoine, \u00e0 propos des m\u00e9canismes psychiques et physiologiques de l'impuissance sexuelle masculine.", "title": "HEPATITE C // TRIOMPHE MEDECINE QUALITE SUISSE // IMPUISSANCE MASCULINE - 98.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PENTHAZ", "PENTHAZ", "PLATEAU", "VAUD", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["FISCHER, JOSCHKA"], "id": "asset-183655", "durationSec": 882, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.09.23", "visualGeographicals": ["BERLIN", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "L\u00c9GISLATION", "GR\u00c8VE", "MONDIALISATION", "INONDATION"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE", "BEJART, MAURICE", "BEJART, MAURICE", "BEJART, MAURICE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-183656", "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "BANGLADESH"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183671", "durationSec": 339, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225814", "durationSec": 219, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.23", "visualGeographicals": ["FORCLAZ, LA (VD)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-149569", "durationSec": 168, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.23", "visualThemes": ["FRANC-MA\u00c7ONNERIE", "DENTISTE", "FRANC-MA\u00c7ONNERIE"], "visualGeographicals": ["AUBONNE", "AUBONNE", "MARTIGNY", "AUBONNE", "AUBONNE", "AUBONNE", "AUBONNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-149567", "durationSec": 364, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "BANQUE", "LOUP", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE"], "visualPersons": ["GRANDJEAN, CLAUDE", "FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-149568", "durationSec": 615, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "BRASSUS, LE"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "George Gershwin in blue. De Broadway au concerto (3/5) : L'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A404917D-5F8F-4B00-8D2D-91650E092C43", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "1998-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gershwin, Ira", "Gershwin, George"], "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "courant artistique (20e)", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9ane", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "La Constance", "imageURL": "http://www.rts.ch/3771098.image", "id": "ece-3770810", "durationSec": 331, "publicationDate": "1998-09-22T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La loge ma\u00e7onnique d'Aubonne f\u00eate ses 200 ans d'existence.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3770810", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3770810"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie sonore 1998 : Avec diverses performances d'artistes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-82F280EE-2BA9-44F0-AF62-304F69AAF08C", "durationSec": 3452, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie sonore"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te sonore", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "po\u00e8te sonore chinois(e)", "name": "Desheng, Ma", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te sonore n\u00e9erlandais", "name": "Blonk, Jaap", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te sonore porto-ricain", "name": "Ramon, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te sonore allemand", "name": "Mon, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te sonore fran\u00e7ais", "name": "Bobillot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te sonore fran\u00e7ais", "name": "Houchard, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la tourn\u00e9e romande de l'Ensemble Concerto K\u00f6ln : Entretien avec Lorenzo Alpert, Martin Sandhoff, Werner Ehrhardt, Sylvie Kraus et correspondances d'Antoine Livio et Paul-Andr\u00e9 Demierre", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-40AEBB70-5BEE-45DF-8CEE-058CABFD7080", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Ambronay", "Suisse romande"], "durationSec": 2976, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concerto K\u00f6ln"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique orchestrale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traverso", "name": "Sandhoff, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "bassonniste", "name": "Alpert, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Concerto K\u00f6ln", "name": "Ehrhardt, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Concerto K\u00f6ln", "name": "Kraus, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La pens\u00e9e \u00e9cologique (2/5) : De l'hypoth\u00e8se Ga\u00efa \u00e0 la g\u00e9ophysique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC1C4A78-C92E-41DC-83D5-06508FB2AFEE", "durationSec": 1609, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9cologie", "\u00e9cologisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Grinevald, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe fran\u00e7ais Cornu : A propos de leur premier disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2DE001C-9D4A-4A0A-AEC8-EBF018FCDE88", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1118, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornu (groupe rock)"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe fran\u00e7ais Cornu", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Inauguration des c\u00e9r\u00e9monies officielles des 50 ans du COE (Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises) : Interview de Desmond Tutu, archev\u00eaque sud-africain (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70674ADE-F28F-45C6-9C95-D61E6DE7827B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coe"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archev\u00eaque sud-africain", "name": "Tutu, Desmond", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "Jonas Furrer, premier pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (1805-1861). Evocation historique (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-460F6F9D-4BB9-4E5D-A9EA-B9D46F704505", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 760, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furrer, Jonas"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "George Gershwin in blue. De Broadway au concerto (2/5) : George et Ira Gershwin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBD8F44B-FC2A-428B-A590-E174482FEB33", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gershwin, Ira", "Gershwin, George"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "com\u00e9die musicale (musique)", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9ane", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation par la BNS du nouveau billet de 100 francs : Interview de Jean-Pierre Roth, vice-pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-275AD4FA-EB78-4332-97F8-3FBBDF8DF885", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["billet de banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la BNS", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zep, dessinateur de bandes dessin\u00e9es, cr\u00e9ateur de \"Titeuf\" : A l'occasion de la parution de son album \"Le Miracle de la vie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3025A67F-091A-498C-84CF-1C1B94EB47AB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3003, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Titeuf", "Zep"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Zep", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183668", "durationSec": 1728, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "PRESSE", "CHRISTIANISME", "COMMUNE", "VIE POLITIQUE", "COMMUNISME", "VILLAGE", "COMMUNE", "VIE POLITIQUE", "VILLAGE", "OECUM\u00c9NISME", "CHRISTIANISME", "CAT\u00c9CHISME", "HANDICAP MENTAL", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["SANDOZ, SUZETTE"], "id": "asset-183653", "durationSec": 950, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.09.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "MIES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BILLET DE BANQUE", "VIE POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "EMBOUTEILLAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "CAMION", "\u00c9COLOGISME", "CONSEILLER NATIONAL", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "DROITE"], "visualPersons": ["GINGRICH, NEWT", "SANDOZ, SUZETTE", "TUTU, DESMOND"], "id": "asset-183654", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "TEXAS", "NEW YORK", "WASHINGTON", "PARIS", "CHAMONIX", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.22", "visualThemes": ["CHAUSSURE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ROMONT", "BERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233237", "durationSec": 204, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.22", "visualGeographicals": ["FORCLAZ, LA (VD)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233235", "durationSec": 151, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.22", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-232900", "durationSec": 160, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225999", "durationSec": 333, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231238", "durationSec": 48, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.22", "visualThemes": ["POLLUTION", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "DOUBS (RIVIERE)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233234", "durationSec": 343, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Oleanna. De David Mamet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-677B4B1C-BB72-400F-9E8F-C8FCD79BE275", "durationSec": 4835, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mamet, David", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Carol", "name": "Lannuzel, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "John", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "CH\u00c2TEAU", "RECENSEMENT", "POMME", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE", "BLASER, FREDERIC", "ZEP"], "id": "asset-233236", "durationSec": 674, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NYON", "BULLE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Disputes de Montreux", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "DIEU"], "id": "asset-134507", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4613, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980922, d\u00e9bat en public entre Mgr GAILLOT Jacques et son contradicteur, le philosophe MAREJKO Jan, pour une discussion en pr\u00e9sence de BIRABEN Ma\u00eftena sur le th\u00e8me de \"Dieu est-il retrait\u00e9 ?\".", "title": "MGR JACQUES GAILLOT", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Mgr GAILLOT, Jacques"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "DIEU"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.22", "visualThemes": ["FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-269930", "durationSec": 373, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183669", "durationSec": 357, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225820", "durationSec": 123, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "VIOLONCELLE"], "visualPersons": ["RICHNER, BEAT"], "id": "asset-225772", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2774, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980922, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine RICHNER Beat, m\u00e9decin et violoncelliste s'occupant d'h\u00f4pitaux d'enfants au Cambodge, et son invit\u00e9 du jour LO Chamrong, Cambodgien d'origine travaillant au CICR, pour parler des h\u00f4pitaux de RICHNER Beat au Cambodge, de son action humanitaire pour les enfants et du Cambodge.", "title": "BEAT RICHNER ET LE CAMBODGE - 98.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHNER, BEAT"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "VIOLONCELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANVRE (PLANTE)"], "visualPersons": ["RAPPAZ, BERNARD"], "id": "asset-234020", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3261, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980922, DELALOYE Olivier re\u00e7oit BOHRINGER Romane \u00e0 l'occasion de la sortie du court-m\u00e9trage dans lequel elle joue \"Il suffirait d'un pont\" de DOMMARTIN Solveig. D\u00e9bat sur la consommation de chanvre et ses dangers pour la sant\u00e9. Diverses rubriques pr\u00e9sent\u00e9es par ELEBE Ushanga, JIMENEZ Iris, DELALOYE Olivier, MUNDWILLER Phil et ZAND Tristan.", "title": "LE CHANVRE / ROMANE BOHRINGER - 98.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "NYON", "PLATEAU", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualPersons": ["DE VILLIERS, G\u00c9RARD"], "id": "asset-234133", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1253, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 19980922, enqu\u00eate sur les romans de gare, SAS, Harlequin et Le Celte qui regorge de mentions de marques de produits divers, qui sont une sorte de publicit\u00e9\n* SUISSE, FRANCE, ESPAGNE : 19980922, enqu\u00eate sur la qualit\u00e9 des huiles d'olive vierges et extra-vierges vendues dans les supermarch\u00e9s de Suisse, tests de qualit\u00e9 et d\u00e9gustation par des professionnels de ces huiles d'olive.", "title": "LA PUB DANS LES LIVRES SAS / L'HUILE D'OLIVE EXTRA-VIERGE - 98.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COINTRIN", "PARIS", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "DROME", "ESPAGNE", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "CHANGINS", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB - 98.09.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183681", "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "CE N'EST PAS MA MERE MAIS JE L'APPELLE MAMAN", "id": "asset-122672", "durationSec": 3178, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TF1", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225821", "durationSec": 93, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Chandigahr : 50 ans de modernit\u00e9", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DD97EE1E-5D0A-445F-AA75-916E7E328C15", "thematicGeographicals": ["Chandigahr", "Inde"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "1998-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["ville", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Alliance fran\u00e7aise de Chandigahr", "name": "Guex, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, ancien collaborateur de Le Corbusier", "name": "Prakash, Aditya", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, photographe", "name": "Landery, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "urbaniste", "name": "Sarin, Madher", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dupont, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Bernadette Menu : A propos de son ouvrage \"Vivre en Egypte ancienne\" (Gallimard, \"D\u00e9couverte\")", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7960D57D-1C8E-49A0-B249-4A7BAE0122AE", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2280, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation \u00e9gyptienne", "vie quotidienne", "histoire"], "excerpt": "[Les deux fichiers sont dans Sir-Int\u00e9gration, mais pas trouv\u00e9 le fichier merg\u00e9].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Menu, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calmeyn, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Equateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-784FE152-A9BA-4788-BCCE-35731A48D01C", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Equateur"], "durationSec": 5220, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "[Pas trouv\u00e9 le fichier merg\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer, mais tous les fichiers dalet sont disponibles dans Sir-Int\u00e9gration].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. L'Espagne remporte la Coupe de la F\u00e9d\u00e9ration de tennis face \u00e0 la Suisse par 3 victoires \u00e0 2 : Interview de Patty Schnyder, joueuse b\u00e2loise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA018E6B-A541-4F85-89E2-C92BBAE36290", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Patty Schnyder s'est inclin\u00e9e devant Conchita Martinez en 3 manches", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de tennis b\u00e2loise", "name": "Schnyder, Patty", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "George Gershwin in blue. De Broadway au concerto (1/5) : Un nouveau langage musical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53A8DAC6-390C-4C30-AD7F-C9BDA57093D7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gershwin, George"], "thematicThemes": ["compositeur", "com\u00e9die musicale (musique)", "courant artistique (20e)", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9ane", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La pens\u00e9e \u00e9cologique (1/5) : Vernadsky, fondateur de l'\u00e9cologie globale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADD88F81-C837-496E-9BE1-628BABFAAD5C", "durationSec": 1639, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vernadsky"], "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9cologisme", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Grinevald, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la saison 1998-99 de l'Ensemble vocal de Lausanne : Entretien avec Michel Corboz", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4F39FC0C-F315-40F8-AE36-C383B523DF2B", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Lausanne", "Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre et de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "Jonas Furrer, premier pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique (1805-1861). Evocation historique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17E579CE-A967-4522-BC0A-73780CDB2BAE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 562, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furrer, Jonas"], "thematicThemes": ["fonction politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "V\u00e9ronique et Christina, h\u00f4tesses de l'air chez Crossair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36805A6D-4821-4ABA-8E7C-51B9A757B67E", "durationSec": 3007, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4tesse de l'air", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Voyage \u00e0 Munich sur vol Crossair en compagnie de V\u00e9ronique et Christina, h\u00f4tesses de l'air", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4tesse de l'air", "name": "Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4tesse de l'air", "name": "V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Richard, com\u00e9dienne, et L\u00e9o Kanemann, directeur du festival Cin\u00e9ma tout \u00e9cran de Gen\u00e8ve : A propos du film \"D'Or et d'oublis\" de Yvan Butler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FFD945E-3006-415F-A501-67C13618057A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3028, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kanemann, L\u00e9o", "Butler, Yvan", "Richard, Anne"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Richard, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "dir. de Cin\u00e9ma tout \u00e9cran", "name": "Kanemann, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe irlandais Hothouse Flowers [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-943DD197-D4C2-4824-AF7F-67FD53B9D28E", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord"], "durationSec": 449, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hothouse Flowers (groupe rock)"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Hothouse Flowers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ADULT\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE", "ADULT\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE", "ADULT\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE", "ADULT\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE", "ADULT\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "JUSTICE"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-183530", "durationSec": 3646, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.09.21", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.09.21", "visualThemes": ["CULTURE", "CHEF D'ETAT"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183519", "durationSec": 919, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226105", "durationSec": 57, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "98.09.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230768", "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT UN JOUR - 98.09.21", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "BIENFAISANCE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ADOLESCENT", "BIENFAISANCE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "INCENDIE", "INCENDIE", "INCENDIE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ENTRETIEN DES ROUTES", "GOUDRON", "CHASSE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VIETNAM", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "RIDDES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233232", "durationSec": 573, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 98.09.21", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-269929", "durationSec": 363, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.09.21", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOSSILE", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "ST-GINGOLPH (VS)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233233", "durationSec": 137, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.09.21", "visualThemes": ["RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE", "STATION-SERVICE", "RESTOROUTE", "RESTOROUTE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233230", "durationSec": 364, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-232899", "durationSec": 156, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231253", "durationSec": 309, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.09.21", "visualGeographicals": ["FORCLAZ, LA (VD)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233231", "durationSec": 168, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE TUEURS NES ET ITW DU CINEASTE OLIVER STONE - 98.09.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-140213", "durationSec": 574, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CANAL PLUS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "VIOLONCELLE"], "visualPersons": ["RICHNER, BEAT"], "id": "asset-234220", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3046, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980921, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine RICHNER Beat, m\u00e9decin et violoncelliste s'occupant d'h\u00f4pitaux d'enfants au Cambodge, et ses invit\u00e9s du jour PITTELOUD Jacques et GACHOT Georges, pour parler des h\u00f4pitaux de RICHNER Beat au Cambodge et de son action humanitaire pour les enfants.", "title": "BEAT RICHNER ET LE CAMBODGE - 98.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHNER, BEAT"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "M\u00c9DECIN", "P\u00c9DIATRIE", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE", "VIOLONCELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-225615", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 867, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19980921, reportages de 3 stagiaires de l'Autre Tele pr\u00e9sent\u00e9s par PASCHE Daniel sur l'\u00e9picerie de la cave d'A\u00efre reprise par une association de jeunes, sur Basic la radio diffus\u00e9e sur Internet et sur le cin\u00e9ma Kinetic qui propose la s\u00e9ance au prix de 2 francs.", "title": "L'EPICERIE DE LA CAVE D'AIRE / BASIC LA RADIO SUR INTERNET / KINETIC, LE CINEMA\n\nA 2 FRANCS - 98.09.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GURZELER, Lily", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE SOCIALE", "VIE POLITIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "PRISON", "DROIT P\u00c9NAL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "AM\u00c9RINDIENS"], "visualPersons": ["COMBY, BERNARD", "BONNY, JEAN-PIERRE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "CASANOVA, ACHILLE", "DREIFUSS, RUTH", "KOLLER, ARNOLD", "CUNEO, ANNE"], "id": "asset-183520", "durationSec": 1901, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KLOTEN", "SAXE-ANHALT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ONEWORLD", "AMERICAN AIRLINES", "ONEWORLD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225971", "durationSec": 256, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225970", "durationSec": 37, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.09.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183531", "durationSec": 406, "publicationDate": "1998-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Le Werkhof en feu", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450237.image", "id": "ece-3450239", "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-09-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le b\u00e2timent du XVIe si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement d\u00e9truit.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450239", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450239"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Blandon, nouveau pr\u00e9sident de la direction d'EOS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9065882B-6313-4536-963C-478FF7C905CD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1019, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eos", "Blandon, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["courant \u00e9lectrique", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident de la direction d'EOS", "name": "Blandon, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en diff\u00e9r\u00e9 d'Amsterdam : Pr\u00e9dication de Sa Saintet\u00e9 Aram 1er, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 central du Comit\u00e9 Ocum\u00e9nique des Eglises (COE)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-9918F32E-E5F5-4374-9A34-B7A201E1DEBE", "thematicGeographicals": ["Hollande", "Amsterdam"], "durationSec": 3459, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "(Sa Saintet\u00e9)pr\u00e9sdt du Comit\u00e9 central COE", "name": "Aram 1er", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fribourg. Incendie du Werkhof, b\u00e2timent historique situ\u00e9 en Basse ville : La cause n'est pas encore connue. Interview de Dominique de Buman, syndic de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-574E3C67-9211-4C80-9786-C6EABD059F09", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Werkhof"], "thematicThemes": ["incendie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Fribourg", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Comment y font, l'\u00e9chographie?", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-02767BEB-5B3A-4135-B394-6B808E35BCF9", "durationSec": 1086, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "couple (relation)", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "ultrason"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Blaise", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Micha Grin, journaliste, \u00e9crivain. Avec Andr\u00e9 Bronimann, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F4744A7-8C2C-470C-AAB0-11C865543A3A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2354, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grin, Micha"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Grin, Micha", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Bronimann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Testart, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A70A49B-8F2D-4569-9BCB-3D424F83044C", "durationSec": 3496, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Testart, Jacques"], "thematicThemes": ["biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Testart, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Higelin, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Paradis pa\u00efen\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66A5C8CB-06F2-4C62-A865-225400EC6E11", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Higelin, Jacques"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Higelin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fribourg. Incendie du Werkhof, b\u00e2timent historique situ\u00e9 en Basse ville", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0323C9BC-5951-489D-8BB5-FBA7576DE9C5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Werkhof"], "thematicThemes": ["incendie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "INCENDIE", "INCENDIE", "INCENDIE", "SKINHEAD", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualPersons": ["DEISS, NICOLAS"], "id": "asset-183517", "durationSec": 739, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.09.20", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "YVORNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "KOLLER, ARNOLD", "ZEP", "ZEP"], "id": "asset-226137", "thematicGeographicals": ["PARIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERLIN", "SUISSE"], "durationSec": 3060, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980920, du fait de l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s arriv\u00e9s en Suisse, le centre d'enregistrement de requ\u00e9rants d'asile de la Praille s'est trouv\u00e9 complet et d\u00e9bord\u00e9. Certains ont pu \u00eatre h\u00e9berg\u00e9s ailleurs alors que d'autres ont d\u00fb dormir dehors, Les b\u00e9n\u00e9voles et aum\u00f4niers d'AGORA viennent en aide aux r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9sorient\u00e9s\n* la Chaux-de-Fonds : 19980920, interview de DOUSSE Rose-Marie, rescap\u00e9e de l'attentat de Louxor du 19971117 \u00e0 propos de ses d\u00e9marches pour obtenir des indemnit\u00e9s, sans succ\u00e8s\n* Berlin : 19980920, FRENZEL Gunter, qui fut le correspondant est-allemand de GAY COUTTET Hubert pendant son enfance, fait le bilan bient\u00f4t 10 ans apr\u00e8s la chute du Mur de Berlin des b\u00e9n\u00e9fices de la fin du r\u00e9gime communiste et de la nostalgie de la RDA\n* SUISSE, Paris : 19980920, la bande dessin\u00e9e Titeuf du dessinateur genevois ZEP remporte un \u00e9norme succ\u00e8s en Suisse et commence aussi s\u00e9duire les Fran\u00e7ais.", "title": "CENTRE POUR REQUERANTS D'ASILE, COMPLET // LE TEMPS DE L'OSTALGIE // LE ROYAUME\n\nDE TITEUR - 98.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "EGYPTE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERLIN", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AVEC YVES SENN - 98.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-225471", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980920, itw du chef d'orchestre et chanteur classique SENN Yves, qui est aussi le fondateur de l'Avant-Sc\u00e8ne Op\u00e9ra de Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 98.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225388", "durationSec": 157, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "QUOTIDIENS D'ALGERIE - 98.09.20", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-232898", "durationSec": 160, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-226084", "durationSec": 170, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FED CUP", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "PNEUMOLOGIE", "PNEUMOLOGIE", "PNEUMOLOGIE", "PNEUMOLOGIE", "PNEUMOLOGIE", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "SANCHEZ, ARANTXA", "MARTINEZ, CONCHITA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-183518", "durationSec": 1173, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.09.20", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GRISONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.09.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225686", "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-225705", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 872, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau :", "title": "RENONCER POUR VIVRE - 98.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208431", "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "PLACIDO DOMINGO OPERALIA : REGARDS SUR SON PASSE - 98.09.20", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-235081", "durationSec": 3104, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "id": "asset-234159", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 979, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980920, interview de plusieurs th\u00e9ologiens protestants et catholiques \u00e0 propos des relations entre les divers Eglises de Suisse avec l'Etat et les cantons.", "title": "L'EGLISE DANS TOUS CES ETATS ! - 98.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-234367", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 909, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980920, itw du chef d'orchestre et chanteur classique SENN Yves, qui est aussi le fondateur de l'Avant-Sc\u00e8ne Op\u00e9ra de Neuch\u00e2tel, une association permettant de monter des op\u00e9ras avec de jeunes chanteurs classiques.", "title": "EXTRO AVEC YVES SENN - 98.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "CONCERTO PASQUALE 1998 : KYRIE ET STABAT MATER DE CALDERA ANTONIO - 98.09.20", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-234999", "durationSec": 1869, "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD"], "id": "asset-122395", "durationSec": 2686, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980920, la fascination par les jeux de hasard (loterie, tribolo, machines \u00e0 sous, casino, courses de chevaux) \u00e0 travers les portraits crois\u00e9s de quelques vendeurs de loterie romande et de joueurs.", "title": "JOUR DE CHANCE - 98.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VERNIER", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAC LEMAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "FRANCE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-09-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070926"], "thematicThemes": ["CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "COURSE DE CHEVAUX", "JEU DE HASARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}]}}