{"response": {"numFound": 9232, "start": 4900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maggy Corr\u00eaa, animatrice radio-TV, \u00e9crivain(e), Tutsie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42D02809-5CA4-4A2B-8A53-FBB7F498776E", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Valais"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corr\u00e9a, Maggy"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "G\u00e9nocide Rwanda - Livre \"Tutsie, etc.\" (Ed. L'H\u00e8be Monographic)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice radio-TV, auteur", "name": "Corr\u00e9a, Maggy", "type": "Participant"}, {"role": "(James Bond), ami de Maggy Corr\u00e9a", "name": "P., Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 6 - 98.06.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-154866", "durationSec": 479, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.05.31", "visualThemes": ["SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "VOLCAN", "VOLCAN", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "VOTATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BASE DE LANCEMENT SPATIAL", "PLATE-FORME P\u00c9TROLI\u00c8RE", "BASE DE LANCEMENT SPATIAL", "PLATE-FORME P\u00c9TROLI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["CAMPANIE", "CAMPANIE", "ZURICH-VILLE", "THOUNE", "RUSSIE", "RUSSIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154829", "durationSec": 987, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "DESTINS DE SABLES", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-122277", "durationSec": 3035, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 5 - 98.06.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-154784", "durationSec": 392, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 98.05.31", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "TABAGISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PLANTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VUE A\u00c9RIENNE", "PUBLICIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUMARCUS", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154830", "durationSec": 1588, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 1 - 98.06.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["NASSER, GAMAL ABDEL"], "id": "asset-238703", "durationSec": 437, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ITW THOMAS FURI ET EXTRO - 98.05.31", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-154867", "durationSec": 1056, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 3 - 98.06.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["KISSINGER, HENRY"], "id": "asset-154782", "durationSec": 340, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 2 - 98.06.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-237998", "durationSec": 404, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.05.31", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ROLAND GARROS", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "ROLAND GARROS", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "ROLAND GARROS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-235086", "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "ORDRE RELIGIEUX", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CHANT GR\u00c9GORIEN"], "id": "asset-234642", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 878, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19980531, KOLLY Andr\u00e9 re\u00e7oit un pr\u00eatre dominicain professeur de l'Ancien Testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg POFFET Jean-Michel, pour parler de son livre \"Paul de Tarse\" consacr\u00e9 \u00e0 l'ap\u00f4tre SAINT-PAUL. Il y raconte l'histoire de ce personnage biblique, ses enseignements th\u00e9ologiques et sa relation avec la Pentec\u00f4te.", "title": "AVEC JEAN-MICHEL POFFET - 98.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "AL PACINO, STAR CAMELEON - 98.05.31", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-134537", "durationSec": 2592, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CANAL PLUS", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 4 - 98.06.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123864", "durationSec": 395, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "98.05.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154893", "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO - 98.05.31", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-122706", "durationSec": 217, "publicationDate": "1998-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Mettrailler (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41A3001E-C8AD-4DD3-BA5B-EDF215E5CBED", "thematicGeographicals": ["France", "Vevey", "Vallorbe", "Valais", "Montreux", "Paris"], "durationSec": 3545, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mettrailler, Maurice"], "thematicThemes": ["exposition universelle", "population rurale", "cin\u00e9ma muet", "gare ferroviaire", "h\u00f4tel"], "excerpt": "Enfance heureuse dans son village valaisan. Epoque dure: la grande crise. Il appartenait au monde rural: il n'y avait que la terre pour survivre. Il quitte sa famille vers l'\u00e2ge de 14 ans car son p\u00e8re ne peut pas lui donner le franc qu'il lui demande pour aller au cin\u00e9ma. Sa passion pour le cin\u00e9ma muet d\u00e9couvert \u00e0 Sion avec un film sur la pers\u00e9cution des chr\u00e9tiens: \"Le Signe de la croix\". L'\u00e9vasion extraordinaire que lui offre le cin\u00e9ma. Vers l'\u00e2ge de 14 ou 15 ans, il quitte sa famille avec le v\u00e9lo de son fr\u00e8re pour rejoindre sa soeur mari\u00e9e qui vit \u00e0 Vevey. Elle lui trouve un travail \u00e0 Vallorbe. C'est l'ann\u00e9e de l'exposition universelle de Paris (1937). De nombreux resortissants pauvres venus de pays de l'Est s'y rendent en trains sp\u00e9ciaux passant par Vallorbe. Maurice Mettrailler y travaille comme \"gar\u00e7on de quai\" en portant des ravitaillements aux voyageurs sur le quai. Evocation de son patron, le restaurateur du buffet de la gare. Etape suivante: aide de cuisine dans un h\u00f4tel fr\u00e9quent\u00e9 par de vieilles dames anglaises. Les circonstances de son engagement. Sa bagarre avec le plongeur qui quitte les lieux. Mettrailler devient le second du chef. Passionn\u00e9 par son travail. Il va r\u00e9guli\u00e8rement au cin\u00e9ma \u00e0 Montreux et raconte les films aux employ\u00e9es de l'h\u00f4tel qui l'\u00e9coutent avec passion. Cuisine pittoresque et sale. Les cafards. D\u00e9couverte de la plage, du lac \u00e0 Chillon. Evoque \u00e0 nouveau les travaux p\u00e9nibles de son enfance rurale \u00e0 8 ou 9 ans. Anecdotes. Il n'a jamais connu le ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien mineur valaisan", "name": "Mettrailler, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte du corps (3/ ) : Histoire de tube. Les myst\u00e8res de l'intestin, de l'estomac et de la digestion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5D6E160-CDC3-4512-91CF-C714A0FA09B8", "durationSec": 1548, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil digestif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Handengue, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "L\u00e9toublon, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te: Po\u00e9sies mystiques, pri\u00e8re de Ma\u00eetre Eckhart avec Wolfgang Wackenagel, par Rapha\u00ebl Pasquier", "id": "sound-A8BCACFE-1A38-402D-8EB2-5F56F267D833", "durationSec": 3380, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eckhart, Johannes"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "th\u00e9ologie", "pri\u00e8re", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et sp\u00e9cialiste Moyen-Age", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Portrait de Vincent Lindon \u00e0 travers des \u00e9l\u00e9ments d'archives et d'extraits de bandes originales de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F9FF713E-EADC-4189-904A-605B3378AF92", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindon, Vincent"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Lindon, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Hans Schmidt-Isserstedt (1/4)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-25A60ABD-2507-49DD-BC99-BD425CC39829", "durationSec": 4891, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmidt-Isserstedt, Hans"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous: Andr\u00e9 Chouraqui, \u00e9crivain et th\u00e9ologien juif: r\u00e9concilier juifs chr\u00e9tiens et musulmans, par Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-55E540BD-4641-466B-82A4-F1F1D78CB856", "durationSec": 3382, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chouraqui, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["islam", "paix", "religion et croyances", "juda\u00efsme", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et th\u00e9ologien juif", "name": "Chouraqui, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Lisbonne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF7FF5D4-48DA-42CA-877B-6C7BE7D6B95D", "thematicGeographicals": ["Lisbonne", "Portugal"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "une journaliste, la directrice de l'action sociale \u00e0 Lisbonne, un anthropologue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-122155", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Malcantone, Banco, 19980530, morceaux jou\u00e9s par l'Orchestre folklorique tessinois la Bandella di Banco.", "title": "BANDELLA DI BANCO - 98.05.30", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 98.05.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122170", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "98.05.30", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-122252", "durationSec": 1368, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "PLUS PETIT MAMMIFERE DU MONDE - PLANETE ANIMALE", "genres": ["Science"], "id": "asset-155669", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.05.30", "visualThemes": ["TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE", "INDE", "JOHANNESBURG", "JOHANNESBURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154827", "durationSec": 855, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "98.05.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-238598", "durationSec": 960, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "PORTRAIT", "TRAVAIL DES ENFANTS", "PORTRAIT", "TRAVAIL DES ENFANTS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PORTRAIT", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL", "PISTE CYCLABLE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "SCHMID, SAMUEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-154828", "durationSec": 1932, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AARAU", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EGYPTE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.05.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154846", "durationSec": 387, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "98.05.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-235246", "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 98.05.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122265", "durationSec": 1219, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "BONS BAISERS DE... TRAVELLING AU CENTRE DE LA CARTE POSTALE 2 - 98.05.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123427", "durationSec": 1741, "publicationDate": "1998-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Kailash Satyarthi", "imageURL": "http://www.rts.ch/6212286.image", "id": "ece-6212287", "durationSec": 370, "publicationDate": "1998-05-29T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Indien Prix Nobel de la paix 2014 incarne le combat pour l'\u00e9ducation de l'enfant: il \u00e9tait re\u00e7u \u00e0 la TSR en 1998.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6212287", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6212287"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Danemark. Plus de 55 % des Danois disent oui au Trait\u00e9 d'Amsterdam : Interview de Torven Artwick, retrait\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F0B113C-8378-4179-807E-33878DCC904E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Danemark"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["politique sociale", "votation", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Un vote qui clarifie la position du Danemark par rapport \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Les sceptiques ont compris maintenant, le social va \u00eatre conserv\u00e9 au Danemark", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 danois", "name": "Artwick, Torven", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Souad von Allmen, responsable de l'information \u00e0 Terre des Hommes : La marche des enfants (contre le travail des enfants)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-759AA84B-D19B-4209-9B5C-4BFFA9C33CE9", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "travail des enfants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "resp. de l'information, Terre des Hommes", "name": "Allmen, Souad von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival des sciences 1998 \u00e0 Chamonix : Autour du ph\u00e9nom\u00e8ne physique et culturel de la \"lumi\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E16AC360-D752-427F-9182-7A1C7B2B19AB", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3615, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["onde lumineuse", "histoire", "lumi\u00e8re", "astrophysique", "art plastique et art appliqu\u00e9", "botanique", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)"], "excerpt": "Botanique et lumi\u00e8re (photosynth\u00e8se). Histoire de la d\u00e9couverte physique de la lumi\u00e8re. Lumi\u00e8re et peinture. Pourquoi la philosophie des \"Lumi\u00e8res\" ? Le r\u00f4le de l'\u00e9lectricit\u00e9 et la r\u00e9volution industrielle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9lectricit\u00e9", "name": "Caron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ophtalmologue", "name": "Leid, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, historien des sciences", "name": "Simon, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "astrophysicienne", "name": "Cesarsky, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "botaniste, sp\u00e9cialiste de la photosynth\u00e8se", "name": "Hall\u00e9, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Levy-Leblond, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, \"couturier de la lumi\u00e8re\"", "name": "Kersale, Yann", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Luciano Berio. Entretiens avec Rossana Dalmonte. Extraits lus (5/5) : Le m\u00e9tier de compositeur (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-326B9479-2645-4121-81AD-B027411D76A9", "durationSec": 1699, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berio, Luciano"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Berio, Luciano", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature noire [Deuxi\u00e8me partie] (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29D5C818-2BC1-436A-B40C-D2EB19CC06C6", "durationSec": 1729, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman noir", "roman policier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Simon, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Pakistan a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 5 essais nucl\u00e9aires dans le d\u00e9sert du Balouchistan \u00e0 l'ouest du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4DBCEAA-7DFA-47C5-B9BA-1155BB2B19BF", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Inde"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "politique d'armement"], "excerpt": "R\u00e9ponse aux 5 essais nucl\u00e9aires indiens il y a 2 semaines, passant ainsi outre le veto am\u00e9ricain. Comment le gouvernement indien r\u00e9agit \u00e0 cette riposte pakistanaise que tout le monde attendait, pas de surprise, une sorte de justification de l'attitude indienne. L'Inde se sent les mains beaucoup plus libres aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New Delhi", "name": "Nussbaum, R\u00e9gis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge des concerts donn\u00e9s au Casino de Montbenon \u00e0 Lausanne : A propos du concert \"Les Pr\u00e9ludes\" de Rachmaninov", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-03F3DD72-93BE-47E6-8F8A-0B52678F220F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 2970, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique instrumentale", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Petkova, Marietta", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique des Concerts de Lausanne", "name": "Hugli, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Entreprise de d\u00e9po\u00e9tisation. Po\u00e8mes et proses in\u00e9dits de Daniel Th\u00fcrler (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3001D745-E379-4E10-B270-5F9BA9D5E9D7", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Th\u00fcrler, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Danemark. Plus de 55 % des Danois disent oui au Trait\u00e9 d'Amsterdam", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1455C5EF-25E1-4A37-B7B8-3C97BAC9CC67", "thematicGeographicals": ["Danemark", "Europe"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["votation", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Un vote qui clarifie la position du Danemark par rapport \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Copenhague", "name": "Le Lay, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sierre. Un nouveau Centre suisse de la Bande dessin\u00e9e est n\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D66650DC-AEFF-4C2C-8A9E-DDC565FA8B1D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sierre"], "durationSec": 811, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de la Bande dessin\u00e9e (Sierre)"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Editions d'Argo", "name": "Piccard, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "libraire (Papiers Gras Galerie, Gen\u00e8ve)", "name": "Margueron, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Festival de la Bande dessin\u00e9e de Sierre", "name": "Quinodoz, Charly", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice du Festival de la Bande dessin\u00e9e de Sierre", "name": "Fellay, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart et la musique (5/5) : Ravel, Bach, Hugues le Bars et les autres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E08B90D5-3D7A-4C80-9831-E7389709BF6B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3533, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Bars, Hugues", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "compositeur", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "musique de sc\u00e8ne", "courant artistique (20e)", "musique contemporaine"], "excerpt": "Un chor\u00e9graphe commente ses choix musicaux et les situe dans son art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "title": "SALIMA GHEZALI PAR ROMAINE JEAN - 98.05.29", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-206900", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2228, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980529, JEAN Romaine s'entretient avec la journaliste alg\u00e9rienne et directrice de l'hebdomadaire alg\u00e9rien \"La Nation\" GHEZALI Salima, qui parle de la violence et des massacres en Alg\u00e9rie. Le journal \"La Nation\" est interdit de publication depuis 199612.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "GREFFE DU FOIE", "GREFFE DU REIN", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "GREFFE DU FOIE", "GREFFE DU REIN", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "ESCROQUERIE"], "visualPersons": ["PANITCHPAKDI, SUPACHAI", "LANGENBERGER, CHRISTIANE"], "id": "asset-154826", "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "THAILANDE", "ST-GALL-VILLE", "ASIE", "ST-GALL-VILLE", "HONG KONG", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALTDORF (UR)", "SUISSE", "ALTDORF (UR)", "URI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.05.29", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANTIQUIT\u00c9 (CIVILISATION)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COLLECTE", "CONCERT", "ART RELIGIEUX", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE", "PULLY", "PAYERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154858", "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.05.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-154845", "durationSec": 368, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "RADIO BUS 4 SEG 1 - 98.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124064", "durationSec": 94, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124070", "durationSec": 233, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-122222", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980529, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, DE COCK Michaelle, INVENIZZI Antonella, le p\u00e8re MIGUEL, PICARD Lo\u00efc, LABARTE Fran\u00e7ois et 1 membre du CICR pour parler de Nicolas Bouvier.", "title": "AUTOUR DE NICOLAS BOUVIER / MICHAELLE DE COCK - 98.05.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Pakistan a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 5 essais nucl\u00e9aires dans le d\u00e9sert du Balouchistan \u00e0 l'ouest du pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E343B8A7-4763-4235-8CFD-80D7B1D69279", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Inde"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "guerre \u00e9conomique", "politique d'armement"], "excerpt": "R\u00e9ponse aux 5 essais nucl\u00e9aires indiens il y a 2 semaines, passant ainsi outre le veto am\u00e9ricain. Le peuple et toute la classe politique appuient sans r\u00e9serve ces essais nucl\u00e9aires, Islamabad est tout \u00e0 fait calme ainsi que le reste du pays. C'est quelque chose de tr\u00e8s vague encore pour l'homme de la rue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant de l'Agence France Presse", "name": "Chapon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.05.29", "visualThemes": ["CAMION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "POLICE", "CAMION DE POMPIER", "LAC", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "DRAGAGE", "PEINTURE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SCULPTEUR", "P\u00c9TITION"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARIN-EPAGNIER", "LAC DE NEUCHATEL", "LUCERNE-VILLE", "ST-BLAISE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ERNI, HANS"], "id": "asset-154857", "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "URBANISME", "PARKING", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualPersons": ["HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-154843", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.05.29", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.05.29", "visualThemes": ["USINE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CONDITION DE TRAVAIL"], "visualGeographicals": ["INDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154844", "durationSec": 1142, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.05.29", "visualThemes": ["TRAVAIL DES ENFANTS", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "COPENHAGUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154823", "durationSec": 838, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-154805", "thematicGeographicals": ["VILLENEUVE (VD)"], "durationSec": 130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Villeneuve (VD) : 19980529, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 22 - 98.05.29", "visualGeographicals": ["VILLENEUVE (VD)"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124066", "durationSec": 101, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "BAD LITTLE DUCK / SAO / CHAT-N-GROOVE - 98.05.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122691", "durationSec": 515, "publicationDate": "1998-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chili. Le VLT (Very Large Telescope) vient de donner ses premi\u00e8res images : Interview d'Andr\u00e9 Maeder, directeur de l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EAD7EFE-5F14-4229-AC06-278AE9C78F68", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9lescope"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Maeder, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Luciano Berio. Entretiens avec Rossana Dalmonte. Extraits lus (4/5) : Le m\u00e9tier de compositeur (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E4B38244-497F-474D-8B08-7927E08F7976", "durationSec": 1622, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berio, Luciano"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Berio, Luciano", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Pakistan a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 5 essais nucl\u00e9aires dans le d\u00e9sert du Balouchistan \u00e0 l'ouest du pays : Extrait de la voix de Bill Clinton, pr\u00e9sident des Etats-Unis (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-2018DE23-07A2-448C-93D3-95CC60E97227", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Pakistan", "Inde"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique d'armement", "guerre \u00e9conomique", "explosion nucl\u00e9aire"], "excerpt": "R\u00e9ponse aux 5 essais nucl\u00e9aires indiens il y a 2 semaines, passant ainsi outre le veto am\u00e9ricain. Bill Clinton n'est pas surpris, il annonce des sanctions \u00e9conomiques contre Islamabad, il n'a pas le choix et va demander la r\u00e9union urgente du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Clinton, Bill", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature noire [Deuxi\u00e8me partie] (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB339252-44B7-4E22-9223-1BAE7B8B345C", "durationSec": 1558, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman noir", "roman policier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de roman noir", "name": "Villard, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart et la musique (4/5) : Pierre Boulez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1534CB2-D649-42C7-BCFA-A73E0A5E356E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3491, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "danse (art chor\u00e9graphique)", "courant artistique (20e)", "musique de sc\u00e8ne", "compositeur", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Un chor\u00e9graphe commente ses choix musicaux et les situe dans son art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Arriv\u00e9e de la Marche mondiale contre le travail des enfants : Interview de Dibou, S\u00e9n\u00e9galaise de 14 ans, qui travaille depuis l'\u00e2ge de 7 ans et revendique le droit au travail pour sortir de la pauvret\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EC6DA20-9EC1-40A1-9589-A28D5665653A", "thematicGeographicals": ["Dakar", "Suisse", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail des enfants", "enfant (\u00e2ge)", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Cette marche est destin\u00e9e \u00e0 sensibiliser l'opinion publique en marge de la Conf\u00e9rence de l'OIT qui doit d\u00e9battre de ce probl\u00e8me", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "S\u00e9n\u00e9galaise de 14 ans", "name": "Dibou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Entreprise de d\u00e9po\u00e9tisation. Po\u00e8mes et proses in\u00e9dits de Daniel Th\u00fcrler (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1EDE4777-11C5-4EE3-8F37-9528DCCA26A2", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Th\u00fcrler, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Cosey, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABD86C77-D3DE-4614-A77C-18EB6E6A621F", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Valais", "Sierre", "Suisse"], "durationSec": 3037, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosey, Bernard", "Jonathan"], "thematicThemes": ["naissance", "montagne", "exposition d'art", "femme", "formation", "bande dessin\u00e9e", "musique", "personnage de fiction"], "excerpt": "Ses voyages. Son exposition \u00e0 Sierre. Jonathan, son h\u00e9ros. La formation en bande dessin\u00e9e. La musique. Le Tibet. Les femmes. La naissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Cosey, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Le Pakistan a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 5 essais nucl\u00e9aires dans le d\u00e9sert du Balouchistan \u00e0 l'ouest du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E85F687A-6C9D-446E-9580-9FBADC4C198C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Inde", "Pakistan"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "politique d'armement"], "excerpt": "R\u00e9ponse aux 5 essais nucl\u00e9aires indiens il y a 2 semaines, passant ainsi outre le veto am\u00e9ricain. Il faudra compter avec 2 puissances nucl\u00e9aires de plus dans la r\u00e9gion", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New Delhi", "name": "Nussbaum, R\u00e9gis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Plasson, chef de l'Orchestre du Capitole de Toulouse", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D0085CA0-26D5-46B3-9F9E-42E352404D3D", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Toulouse"], "durationSec": 2849, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plasson, Michel"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "musique instrumentale", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Grosgurin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Plasson, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cide d'abolir la parit\u00e9 franc-or pour tirer des revenus des r\u00e9serves de l'or de la BNS : Interview de Jean-Blaise Defago, porte-parole de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B881E120-6169-4E3C-94E0-EAE4DC6E4838", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["politique mon\u00e9taire", "or (m\u00e9tal)", "franc suisse"], "excerpt": "L'UDC est contre l'id\u00e9e de verser une partie de ces fonds dans la Fondation suisse solidaire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UDC", "name": "Defago, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Max Mabillard, r\u00e9dacteur en chef du journal Bilan : A l'occasion de son 100\u00e8me num\u00e9ro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-909C5175-8BB2-4BB9-B65C-9DA5AF087A1A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 441, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bilan"], "thematicThemes": ["presse \u00e9conomique", "magazine", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal Bilan", "name": "Mabillard, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.05.28", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154839", "durationSec": 785, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.05.28", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ARBRE", "SERVICE CIVIL", "PORTRAIT", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ASSISTANCE SOCIALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualGeographicals": ["AIGLE", "VEVEY", "BEX", "VALL\u00c9E DE JOUX", "JURA (DEPT.FRANCE)", "JURA (DEPT.FRANCE)", "SENTIER, LE", "JURA (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-154855", "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124062", "durationSec": 173, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "98.05.28", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-122182", "durationSec": 405, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "MOUVEMENT ALTERNATIF"], "id": "asset-154665", "thematicGeographicals": ["COPENHAGUE"], "durationSec": 2720, "mediaType": "video", "excerpt": "* Copenhague : 19980528, dans le cadre de la s\u00e9rie \"Vous avez dit Europe ?\", HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s WINDELOW Vibeke, productrice, MORCH Karin, journaliste, AXEL Gabriel, r\u00e9alisateur, MURILLO Anne et Mirah, du groupe de musique Match, pour \u00e9voquer la vie culturelle danoise et en particulier le quartier culturel de Copenhague, le Holmen.", "title": "VOUS AVEZ DIT EUROPE ? EN DIRECT DE COPENHAGUE - 98.05.28", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DANEMARK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIE QUOTIDIENNE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "id": "asset-154821", "durationSec": 2022, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.05.28", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "DANEMARK", "COPENHAGUE", "DANEMARK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Copenhague pour le r\u00e9f\u00e9rendum sur le trait\u00e9 d'Amsterdam au Danemark, dans la s\u00e9rie \"Vous avez dit Europe ?\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "RADIO BUS 3 SEG 1 - 98.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192540", "durationSec": 104, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-154841", "durationSec": 1489, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.05.28", "visualGeographicals": ["MURI (BE)", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Copenhague \u00e0 l'occasion du r\u00e9f\u00e9rendum sur le trait\u00e9 d'Amsterdam au Danemark, dans la s\u00e9rie \"Vous avez dit Europe ?\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.05.28", "visualThemes": ["BANQUE", "CH\u00d4MAGE", "POLITIQUE SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "RELATION ADMINISTRATION ADMINISTR\u00c9", "H\u00d4PITAL", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VIE POLITIQUE", "FEMME", "CHAUDRONNERIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["BCN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154854", "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.05.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY", "BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-154842", "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-154804", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 111, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Rossura, 19980528, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 22 - 98.05.28", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.05.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-154735", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "CORRUPTION", "SERVICE PUBLIC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CONG\u00c9 PAY\u00c9", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PROTECTION SOCIALE", "CONG\u00c9 PARENTAL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PROTECTION SOCIALE", "EXTRACTION DU GAZ", "CENTRALE \u00c0 GAZ", "GAZ NATUREL", "BRASSERIE (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "COTTI, FLAVIO", "RASMUSSEN, POUL NYRUP"], "id": "asset-154822", "durationSec": 2525, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.28", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "NEW YORK", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "COPENHAGUE", "DANEMARK", "DANEMARK", "DANEMARK", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE"], "visualCorporations": ["CARLSBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Copenhague pour le r\u00e9f\u00e9rendum sur le trait\u00e9 d'Amsterdam au Danemark, dans la s\u00e9rie \"Vous avez dit Europe ?\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124063", "durationSec": 171, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 98.05.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-234065", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-237752", "thematicGeographicals": ["COPENHAGUE"], "durationSec": 3047, "mediaType": "video", "excerpt": "* Copenhague : 19980528, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit RISAGAR H\u00e9l\u00e8ne, journaliste, JORGENSEN Lars Bernhard, 2 \u00e9tudiants venues du Groenland et un couple danois, pour parler du Danemark.", "title": "VOUS AVEZ DIT EUROPE ? EN DIRECT DE COPENHAGUE - 98.05.28", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ABATTOIR", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE"], "id": "asset-122708", "durationSec": 4365, "mediaType": "video", "excerpt": "* DANEMARK : 19980528, les agriculteurs et \u00e9leveurs danois se sont adapt\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e du Danemark dans l'Union europ\u00e9enne en d\u00e9veloppant leurs exploitations et l'industrie agroalimentaire danoise dans la production de porc ou de produits laitiers est devenue ultramoderne et tourn\u00e9e \u00e0 80 % vers l'exportation\n* Lille : 19980528, reportage de BUFFON Philippe sur l'enqu\u00eate et le d\u00e9mant\u00e8lement par la gendarmerie lilloise d'un r\u00e9seau de trafic de stup\u00e9fiants, d'h\u00e9ro\u00efne et d'ecstasy entre les Pays-Bas et le nord de la France.", "title": "PAYSANS DANOIS MERCI L'EUROPE // TRAFIQUANTS SANS FRONTIERES // SIECLE EN\nIMAGES LA PETITE FILEUSE - 98.05.28 EN DIRECT DE COPENHAGUE POUR VOUS AVEZ DIT EUROPE ?", "visualGeographicals": ["DANEMARK", "DANEMARK", "DANEMARK", "DANEMARK", "DANEMARK"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1998-05-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Recours de la Commission scolaire de La Chaux-de-Fonds contre la d\u00e9cision de Thierry B\u00e9guin d'autoriser une \u00e9l\u00e8ve \u00e0 porter le foulard islamique en classe : Interview de C\u00e9dric Schweingruber, membre de la Commission scolaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46B0D171-081D-4949-A47B-33C9630DB0B6", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accessoire vestimentaire", "voiles islamiques", "islam", "recours", "fille", "enseignement public", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Il faut \u00e9viter les conflits de religion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Commission scolaire de La Chaux-de-Fonds", "name": "Schweingruber, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Guillaumat, com\u00e9dien : Sa rencontre avec Nicolas Bouvier - Le th\u00e9\u00e2tre - Lecture d'un extrait de \"Poisson Scorpion\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4387504-7F1F-4BAA-8EC6-2CFEDB601D39", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2565, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaumat, G\u00e9rard", "Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien", "courant artistique (20e)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Luciano Berio. Entretiens avec Rossana Dalmonte. Extraits lus (3/5) : Les jeunes musiciens", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-98F0D43B-10FF-47F8-967C-2FD67B4D6766", "durationSec": 1707, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berio, Luciano"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "musique contemporaine", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Berio, Luciano", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart et la musique (3/5) : Le \"Ring\" ou les relations avec Wagner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BED7E26-D14C-46B1-ABA5-ABA2E8EA7D00", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "danse (art chor\u00e9graphique)", "musique de sc\u00e8ne", "courant artistique (20e)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Un chor\u00e9graphe commente ses choix musicaux et les situe dans son art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de diff\u00e9rents concerts en Suisse romande : Entretien avec Gonzalo Martinez, Sergio Menozi et Carol Robinson", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6F589A76-58E5-4675-BE55-EDB5BDC00D48", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Lyon", "France"], "durationSec": 2910, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robinson, Carol"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Menozi, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Martinez, Gonzalo", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Robinson, Carol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Carnet de notes \u00e0 Lyon", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature noire [Deuxi\u00e8me partie] (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1C4E086-FCDD-474A-BA35-1469B8241E62", "durationSec": 1591, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman policier", "roman noir"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de roman policier", "name": "Oppel, Jean-Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Entreprise de d\u00e9po\u00e9tisation. Po\u00e8mes et proses in\u00e9dits de Daniel Th\u00fcrler (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D5DEBCC8-962C-4B87-A3C1-C00B8D84206C", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Th\u00fcrler, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.05.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154837", "durationSec": 681, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "EDMUND HILLARY AND TENSING - LES AVENTURIERS", "id": "asset-123865", "durationSec": 3470, "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "STUDIO CANAL +", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.05.27", "visualThemes": ["POLICE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "RIVI\u00c8RE", "BARRAGE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "RIVI\u00c8RE", "SIMULATION", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["ST-BLAISE", "DOUBS", "NEUCHATEL", "DOUBS (RIVIERE)", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-154851", "publicationDate": "1998-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}