{"response": {"numFound": 9232, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "JUSTICE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MOPHILIE", "JUSTICE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-154753", "durationSec": 822, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.05.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC", "BANQUE MONDIALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155383", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Interviews de Mary, jeune femme irlandaise, et de son amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDD594BD-50C7-4B84-8D22-38D86E0947A1", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Irlande"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plan de paix", "catholicisme", "votation", "conflit religieux", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mary, jeune femme irlandaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme irlandaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Nucera, \u00e9crivain : A l'occasion de la parution de son roman \"Ils s'aimaient\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73A9F2CA-0F2C-4FF9-8EDA-4A1E43C683E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2996, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nuc\u00e9ra, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nuc\u00e9ra, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate comparative du D\u00e9partement de l'Action sociale et de la Sant\u00e9 du canton de Gen\u00e8ve sur les rentiers AVS et les requ\u00e9rants d'asile : Interview de Guy-Olivier Segond, conseiller d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C13ABDC3-840F-4DC5-8947-373FE2B26E39", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (pension)", "assurance vieillesse et survivants", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Les rentiers AVS re\u00e7oivent trois fois plus d'argent que les requ\u00e9rants d'asile", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan positif de la visite en Isra\u00ebl de Flavio Cotti : Interview du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99F0C11C-05DA-4526-90EA-B73E90A0EB73", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Suisse", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotti, Flavio"], "thematicThemes": ["Juifs", "nazisme", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carl Hauelange, historien : A propos de son ouvrage \"De l'Oeil et du monde - Histoire du regard au seuil de la modernit\u00e9\" paru chez Fayard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B89C6F6E-82C0-4086-9676-C195233DA47A", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "oeil", "vision", "Renaissance", "regard", "histoire"], "excerpt": "L'\u00e9mergence au XVIe et XVIIe si\u00e8cles, soit au seuil de la modernit\u00e9, d'un nouveau regard sur le monde et ses repr\u00e9sentations. L'h\u00e9ritage laiss\u00e9 par la Renaissance. Le troisi\u00e8me oeil. L'oeil du diable. L'oeil de la nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Hauelange, Carl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival Agap\u00e9 1998 organis\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve et de la s\u00e9rie Musique de chambre au Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne : Entretien avec Arlette Steyer, Pierre Amoyal, Gary Hoffman, Mikhail Rudy et Giorgio Fava", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F7E8D0CE-4985-45CC-BDE3-94C45950B69D", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Vaud", "Colmar", "Lausanne"], "durationSec": 2463, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Agap\u00e9"], "thematicThemes": ["musique de chambre", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de La Ma\u00eetrise de Colmar", "name": "Steyer, Arlette", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Hoffman, Gary", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rudy, Mikhail", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Ensemble I Sonatori", "name": "Fava, Giorgio", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Amoyal, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "New Jersey. La Chambre basse du Parlement a accept\u00e9 une proposition de boycott des banques suisses", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61C5B67F-BE80-4F65-BB11-9505DAF8F944", "thematicGeographicals": ["New Jersey", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "nazisme", "boycottage", "guerre \u00e9conomique", "Juifs"], "excerpt": "Ce boycott toucherait des affaires estim\u00e9es \u00e0 quelque 100 millions de francs", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. L'attitude de la Suisse pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale : Interview de Michel Fior, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEFEFD62-93BC-4A33-B57B-A41C0A3AAAF5", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "or (m\u00e9tal)", "banque", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Fior, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Indon\u00e9sie. Le pr\u00e9sident Suharto ne veut pas abandonner le pouvoir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-774E182A-2208-4432-82EF-A0C7DAF1F847", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Djakarta"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suharto, Mohammed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9tudiant", "manifestation politique"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident Suharto s'exprime en direct \u00e0 son peuple par l'interm\u00e9diaire de la TV, il ne va pas d\u00e9missionner; ce qui est important, c'est l'unit\u00e9 du pays, il faut \u00e9viter une guerre civile; il donne l'impression de vouloir gagner du temps, beaucoup regrettent aujourd'hui ne pas avoir exig\u00e9 sa d\u00e9mission plut\u00f4t que de l'avoir demand\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Djakarta", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Dictionnaire des Lumi\u00e8res (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F8093CC-2DFC-4A33-BFCC-17180B91ECFF", "durationSec": 1574, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictionnaire", "18e si\u00e8cle", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, Sorbonne", "name": "Delon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Rencontre Bill Clinton/Ruth Dreifuss dans le cadre de l'Assembl\u00e9e de l'OMC (Organisation mondiale du commerce) : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI, qui r\u00e9pond aux exigences formul\u00e9es \u00e0 l'\u00e9gard de la Suisse par Bill Clinton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-654BB9FF-2E69-4623-9DF0-17375BE266B2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth", "Clinton, Bill", "OMC"], "thematicThemes": ["Juifs", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "organisation internationale", "banque", "commerce", "nazisme", "guerre \u00e9conomique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Zurich. La cour d'assises a condamn\u00e9 le p\u00e9dophile Ren\u00e9 Osterwalder \u00e0 17 ans de r\u00e9clusion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D34F3CC-62B5-4088-A24C-CA04933EEB61", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Osterwalder, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "p\u00e9dophilie", "couple (relation)", "peine d'emprisonnement", "d\u00e9lit sexuel", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Peine assortie d'une mesure d'internement du condamn\u00e9. Son ex-amie se voit infliger une peine de 4 ans de prison. Ils sont oupables de la plupart des accusations retenues, ils devront verser des indemnit\u00e9s d'environ 260 mille francs, ils ont 10 jours pour faire appel", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "New Jersey. Apr\u00e8s l'adoption par le Parlement d'un projet de loi interdisant d'investir dans les banques suisses : Interview de Paul Ryhn, responsable du dossier des fonds en d\u00e9sh\u00e9rence au Cr\u00e9dit Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85E6EA77-6252-4C22-94A0-18C74A4F3FCF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "New Jersey", "Etats-Unis"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "Juifs", "guerre \u00e9conomique", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme"], "excerpt": "Cette mesure est un coup de poignard dans le dos de Stuart Eizenstat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du dossier des fonds en d\u00e9sh\u00e9rence au Cr\u00e9dit Suisse", "name": "Ryhn, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Interview de Myles, jeune homme irlandais, \u00e0 propos de la haine entre les communaut\u00e9s catholiques et protestantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A10628F-26A7-4CF7-801E-122DB39B6A40", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Irlande"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "catholicisme", "votation", "plan de paix", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Myles, jeune homme irlandais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Rencontre Bill Clinton/Ruth Dreifuss dans le cadre de l'Assembl\u00e9e de l'OMC (Organisation mondiale du commerce) : Extrait du discours de Bill Clinton, pr\u00e9sident des Etats-Unis (en anglais, avec trad.)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-487B7FB7-CEC7-4070-B0A2-3ECEEABD133A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Bill", "OMC"], "thematicThemes": ["commerce", "organisation internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "Bill Clinton souhaite une OMC plus dynamique, plus forte et plus juste", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Clinton, Bill", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Miroirs de la musique (7/10) : Jean-S\u00e9bastien Bach, du gothique \u00e0 la rocaille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37764DED-7B6D-451B-88AC-0CA54E169419", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Allemagne", "Dresde", "Europe", "France"], "durationSec": 3513, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Ockeghem, Jean de"], "thematicThemes": ["musique classique", "Renaissance", "architecture", "Moyen Age", "art baroque"], "excerpt": "Dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle, une extraordinaire synth\u00e8se des styles nationaux, fran\u00e7ais, italiens et germaniques triomphe en int\u00e9grant les traditions m\u00e9di\u00e9vales, renaissantes, baroques et rocailles. Cela serait impossible sans une immense culture, un esprit \u00e0 la fois philosophique et po\u00e9tique, soit l'alliance de la raison, de la conscience historique et de l'intuition. Jean-S\u00e9bastien Bach synth\u00e9tise plusieurs influences dont celle du Moyen Age par le biais de la Renaissance. Tendance dominante de l'art baroque int\u00e8gre le go\u00fbt fran\u00e7ais, aspect rocaille et pr\u00e9figure l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la musique,", "name": "Sabatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Interview de Mary, jeune femme irlandaise, dans le quartier de Queens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DB79B73-3E77-49E5-92B9-2399042F477E", "thematicGeographicals": ["Irlande", "Irlande du Nord"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "votation", "conflit religieux", "plan de paix", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mary, jeune femme irlandaise, dans le quartier de Queens", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Indon\u00e9sie. Les \u00e9tudiants demandent toujours la d\u00e9mission du pr\u00e9sident Suharto", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D39D7B9-729C-4DE9-8429-90ABE0C9E28E", "thematicGeographicals": ["Djakarta", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suharto, Mohammed"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "manifestation politique", "chef d'Etat"], "excerpt": "Suharto ne briguera pas de nouveau mandat pr\u00e9sidentiel mais restera jusqu'\u00e0 la tenue d'\u00e9lections anticip\u00e9es, le doute d'une manoeuvre politique visant \u00e0 gagner du temps subsiste, une inconnue encore: la grande d\u00e9monstration de demain par l'opposition aura-t-elle lieu ou non ?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Djakarta", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Indon\u00e9sie. A Djakarta, le Parlement est totalement envahi par les \u00e9tudiants qui semblent d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 continuer le combat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAA6B9F8-CFBA-4CFE-A2FA-F10CFCCB264A", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Djakarta"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suharto, Mohammed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "manifestation politique", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Djakarta", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Visite du quartier protestant de Shankill en compagnie de Myles, jeune homme irlandais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44CE2CDD-F78D-4977-A3B2-9C1B13128DCC", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Irlande"], "durationSec": 311, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "plan de paix", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Myles, jeune homme irlandais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Extrait du concert de U2 donn\u00e9 \u00e0 Belfast", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30C04A5E-9D14-4475-B5D2-DB999C0587C3", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Belfast"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["U2"], "thematicThemes": ["concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "groupe de rock irlandais", "name": "U2", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du groupe de rock U2", "name": "Hewson, Paul David = Bono", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Indon\u00e9sie. D\u00e9claration t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du pr\u00e9sident Suharto. Pas question pour lui de d\u00e9missionner", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-652BDA75-23CA-4A37-B687-DC06BFD823C8", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Djakarta"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suharto, Mohammed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Djakarta", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Critique et litt\u00e9rature musicale [1859]. De Paul Scudo (7/9) : Les concerts de Paris (15 mai 1858)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9BEE4DC3-5269-4E63-B5EC-93AC78DDA321", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1723, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "concert classique", "critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe", "name": "Scudo, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Interview d'Alex, jeune femme catholique du quartier de Waterfront qui a fait sa scolarit\u00e9 dans une \u00e9cole protestante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6286B77-EEA6-49A5-86E3-016800D3A6D7", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Irlande"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plan de paix", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alex, jeune femme irlandaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-154657", "thematicGeographicals": ["BRIGUE"], "durationSec": 141, "mediaType": "video", "excerpt": "* Brigue : 19980519, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 21 - 98.05.19", "visualGeographicals": ["BRIGUE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155381", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.05.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154767", "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Les Confessions de Dan Yack (Extraits). De Blaise Cendrars", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C17D5AE1-2E7D-497A-BCBE-856F203A6628", "durationSec": 4401, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Interview de deux amies lors du concert de U2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A0DB21E-8020-45AD-9F5B-8B745B680A96", "thematicGeographicals": ["Irlande", "Irlande du Nord"], "durationSec": 22, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["U2"], "thematicThemes": ["concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux amies", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Condamnation par le Tribunal criminel du district du cerveau de la Kosovo Connection", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D817EB02-83E8-42EC-AFE6-8426AAD3295E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kosovo Connection"], "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "h\u00e9ro\u00efne", "expulsion", "trafic de stup\u00e9fiants"], "excerpt": "20 ans de r\u00e9clusion et expulsion \u00e0 vie du territoire suisse, un jugement \u00e0 l'image de la dimension du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Belfast. En marge du r\u00e9f\u00e9rendum du 22 mai 1998 sur l'accord de paix du 10 avril 1998. Interview de Myles, jeune homme du quatier de Waterfront", "genres": ["Interview"], "id": "sound-590CC642-F617-46C6-B19D-63B227849D74", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Irlande"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "plan de paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Myles, jeune homme irlandais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Belfast", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION HUMANITAIRE"], "id": "asset-134527", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980519, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit GROSSRIEDER Paul, directeur des affaires g\u00e9n\u00e9rales du CICR, pour faire son portrait et faire le point sur les activit\u00e9s du CICR.", "title": "PAUL GROSSRIEDER / LE CICR - 98.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicThemes": ["ORGANISATION HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "HORLOGER", "AUTOMOBILE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO"], "id": "asset-123979", "thematicGeographicals": ["GENTHOD", "GENEVE-VILLE", "PRESINGE", "NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "excerpt": "* Genthod : 19980519, rencontre avec l'horloger genevois MULLER Franck qui a organis\u00e9 sa propre exposition en marge du salon international de la haute horlogerie\n* Neuch\u00e2tel-ville : 19980519, rencontre avec deux neuch\u00e2telois, GRESPAN Serge et VON SIEBENTHAL Pascal passionn\u00e9s par le naufrage du Titanic et qui participent \u00e0 des soir\u00e9es \u00e0 th\u00e8me consacr\u00e9e au Titanic\n* Gen\u00e8ve-ville : 19980519, enqu\u00eate de rue sur le rapport entre les automobilistes et le nettoyage de leur voiture\n* Presinge : 19980519, pr\u00e9sentation de La Louvi\u00e8re, un centre qui accueille les personnes \u00e2g\u00e9es dans un cadre qui leur offre diverses animations.", "title": "GENIE DE LA TOCANTE / DINER SUR LE TITANIC / ELLE EST CLEAN MA BAGNOLE  / LE\n\nBONHEUR EST DANS LE PR - 98.05.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENTHOD", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PRESINGE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124065", "durationSec": 123, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "\u00c9CONOMIE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9CONOMIE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "\u00c9CONOMIE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "\u00c9CONOMIE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JUIFS", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["DUNKEL, ARTHUR", "FURGLER, KURT", "SUTHERLAND, PETER", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-234754", "durationSec": 761, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.05.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PUNTA DEL ESTE", "MARRAKECH", "GENEVE-VILLE", "JERUSALEM", "JAKARTA"], "visualCorporations": ["GATT", "OMC", "GATT", "GATT", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "98.05.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-233778", "durationSec": 532, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122703", "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "CUBA D'UN JOUR A L'AUTRE", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-122580", "durationSec": 3198, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES BASKETS SEG 1 - 98.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124054", "durationSec": 98, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "J and Co", "source": "gico", "title": "98.05.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-123415", "durationSec": 441, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "D\u00c9SALPE", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT", "ALIMENTATION", "LAIT"], "visualPersons": ["HAUSER, CLAUDE"], "id": "asset-237832", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1464, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980512, le lait, UHT ou pasteuris\u00e9, quelle diff\u00e9rence, les normes de production sont-elles respect\u00e9es ? Reportage \u00e0 la Centrale laiti\u00e8re TONI SA au Mont-sur-Lausanne conditionnant le lait.", "title": "LE LAIT - 98.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALIMENTATION", "LAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.05.19", "visualThemes": ["CHIEN", "MARGINALIT\u00c9", "\u00c9BOULEMENT", "MUSIQUE", "COLLECTION", "ARCHIVES", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["PULLY", "VAUD", "MORGES", "MEZIERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154788", "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.05.19", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TRAVAIL DES ENFANTS", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "VIE POLITIQUE", "D\u00c9LIT", "PROC\u00c8S", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "STATUE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9"], "id": "asset-154787", "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155380", "durationSec": 258, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "\u00c9CONOMIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRAIN", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRAIN", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "DIPLOMATIE", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "CORRUPTION", "VIE POLITIQUE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLICE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLICE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLICE", "PRODUIT DE LUXE", "BIJOU", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "CLINTON, BILL", "FONTANET, GUY", "CHIRAC, JACQUES", "TIBERI, JEAN", "COMTE, PIERRE-ANDRE", "CHERPILLOD, GASTON", "GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-154704", "durationSec": 2030, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.19", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "VELLERAT", "VALL\u00c9E DE JOUX", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC", "CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.05.19", "visualThemes": ["PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "JUGE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154765", "durationSec": 739, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.05.19", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-154766", "durationSec": 1410, "publicationDate": "1998-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vatican. Apr\u00e8s l'assassinat du commandant de la Garde suisse, Aloys Estermann : Interview de Steve Kellenberger, ancien garde suisse et ami de C\u00e9dric Tornay (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C95011B2-0A74-46E1-9E2E-398CE1BFD6BF", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Suisse", "Rome"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornay, C\u00e9dric", "Estermann, Aloys"], "thematicThemes": ["suicide", "homicide", "lettre", "garde pontificale"], "excerpt": "Steve Kellenberger accepte de rendre publique une lettre re\u00e7ue quelques semaines avant le drame o\u00f9 le jeune Valaisan faisait ouvertement \u00e9tat du conflit larv\u00e9 et des tensions grandissantes entre lui et Aloys Estermann", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien garde suisse au Vatican, ami de C\u00e9dric Tornay", "name": "Kellenberger, Steve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Sidaction Lausanne: Des jeunes militants t\u00e9moignent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E925CB1-C9E1-4248-A3B5-32A33D65B5BE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3024, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "sida"], "excerpt": "Sidaction Lausanne: Association compos\u00e9e de b\u00e9n\u00e9voles qui se bat contre la maladie en apportant de l'aide aux malades et \u00e0 leurs proches", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "malades", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9voles", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation contre l'OMC (Organisation mondiale du commerce) : Interview de Juan Tortossa, porte-parole de l'Action mondiale des peuples", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A472927-6AB7-4260-99EF-B401735BFD4B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "organisation internationale", "commerce"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s du canton sont inqui\u00e8tes et parlent de la responsabilit\u00e9 des organisateurs et de leurs souteneurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Action mondiale des peuples", "name": "Tortossa, Juan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival de Divonne 1998 et du concert de l'OCL au M\u00e9tropole de Lausanne : Entretien avec Jean Auberson, Soile Isokoski et Karl Magnus Fredriksson au micro d'Alexandre Barrelet", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E416BC49-1265-4CCF-AAED-CA9DDF003C1D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Divonne", "France"], "durationSec": 2870, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Divonne"], "thematicThemes": ["musique vocale", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Isokoski, Soile", "type": "Participant"}, {"role": "altiste, directeur du Festival de Divonne", "name": "Auberson, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "basse", "name": "Fredriksson, Karl Magnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "A propos du film \"Requiem\" d'Alain Tanner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E66CC99-BF50-4FB0-AEB9-CACAD2693BF5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2975, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur du film", "name": "Branco, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur d'A. Tanner", "name": "Ruey, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tanner, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Critique et litt\u00e9rature musicale [1859]. De Paul Scudo (6/9) : Beethoven et ses nouveaux biographes (juin 1857)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BC875519-4D06-466C-9D2E-2566E20AB545", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["critique musicale", "courant artistique (17-19e)", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe", "name": "Scudo, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Dictionnaire des Lumi\u00e8res (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D14E0503-560C-4BF3-941E-56A96BD437D2", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "philosophie", "dictionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, Sorbonne", "name": "Delon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nouvelles manifestations en Indon\u00e9sie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F944F1DD-D69F-440B-B631-F7E9CBEC7324", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Djakarta"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suharto, Mohammed"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "\u00e9tudiant", "chef d'Etat"], "excerpt": "Les \u00e9tudiants ont envahi le Parlement et demandent le d\u00e9part du pr\u00e9sident Suharto; les g\u00e9n\u00e9raux, les d\u00e9put\u00e9s dans leur ensemble souhaitent sa d\u00e9mission; Suharto, c'est le pouvoir et s'il veut s'accrocher il s'accrochera; la journ\u00e9e du 20 est tr\u00e8s attendue", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Djakarta", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Morris, artiste, et de Christophe Ch\u00e9rix, conservateur au Cabinet des Estampes de Gen\u00e8ve et commissaire de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0 Robert Morris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B9B439A-49B5-4CAD-B69C-D9930A6B4952", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morris, Robert"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste am\u00e9ricain", "name": "Morris, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Cabinet des Estampes de Gen\u00e8ve et commissaire de l'exposition consacr\u00e9e \u00e0 Robert Morris", "name": "Ch\u00e9rix, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vatican. Apr\u00e8s l'assassinat du commandant de la Garde suisse, Aloys Estermann : Interview de Steve Kellenberger, ancien garde suisse et ami de C\u00e9dric Tornay (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D369067D-C1B5-4672-8B57-88C79FD2F92E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rome", "Vatican"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornay, C\u00e9dric", "Estermann, Aloys"], "thematicThemes": ["lettre", "homicide", "suicide", "garde pontificale"], "excerpt": "Steve Kellenberger accepte de rendre publique une lettre re\u00e7ue quelques semaines avant le drame o\u00f9 le jeune Valaisan faisait ouvertement \u00e9tat du conflit larv\u00e9 et des tensions grandissantes entre lui et Aloys Estermann", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien garde suisse au Vatican, ami de C\u00e9dric Tornay", "name": "Kellenberger, Steve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl. Visite de Flavio Cotti \u00e0 l'Universit\u00e9 palestinienne de Bir-Zeit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBB2B500-F786-4CF5-ACEE-E18306710CB7", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotti, Flavio"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "colonialisme", "chef d'Etat", "Palestiniens"], "excerpt": "Flavio Cotti a \u00e9galement condamn\u00e9 les exactions commises par les Palestiniens", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LES CAPRICES D'UN FLEUVE - 98.05.18", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-232534", "durationSec": 314, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.05.18", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154701", "durationSec": 355, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.05.18", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "GRESS, GILBERT", "PERRET, PHILIPPE", "FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-154722", "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONDITION DE TRAVAIL", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CHAUSSURE", "SCULPTURE SUR BOIS"], "id": "asset-206891", "thematicGeographicals": ["NYON", "VAUD", "SUISSE", "ST-SULPICE (VD)"], "durationSec": 884, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nyon, Vaud : 19980518, t\u00e9moignage d'une ancienne serveuse plac\u00e9e par l'Office de l'Emploi, LOVATO Barbara qui a \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9e par son employeur qui ne l'a pay\u00e9e que 350 francs par semaine pour 85 heures de travail. Le secr\u00e9taire du syndicat SIB-UNIA MARTY Laurent donne des conseils sur la fa\u00e7on d'\u00e9tablir un contrat de travail correct dans la restauration et l'h\u00f4tellerie o\u00f9 il n'existe pas de convention collective\n* St-Sulpice (VD) : 19980518, l'Atelier 93 emploie des ch\u00f4meurs pour le recyclage de chaussures usag\u00e9es qui seront ensuite envoy\u00e9es dans des pays tels que la Roumanie. Comme le t\u00e9moigne une employ\u00e9e charg\u00e9e du recyclage des baskets, ce travail qui consiste \u00e0 laver, d\u00e9sinfecter et r\u00e9parer des chaussures permet \u00e0 des ch\u00f4meurs de rester dans le circuit de l'emploi et d'avoir de meilleures chances de retrouver du travail par la suite\n* SUISSE : 19980518, portrait d'une femme sans emploi RUEFENACHT Katharina qui a profit\u00e9 de son ch\u00f4mage pour s'adonner \u00e0 sa passion, la sculpture sur bois et en faire sa profession.", "title": "SERVEUSE EXPLOITEE / CHAUSSURES USEES RECYCLEES / SCULPTURE A LA TRONCONNEUSE - 98.05.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NYON", "VAUD", "ST-SULPICE (VD)", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA VAISELLE SEG 1 - 98.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124052", "durationSec": 120, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124049", "durationSec": 67, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124055", "durationSec": 154, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION HUMANITAIRE"], "id": "asset-122271", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2828, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980518, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit GROSSRIEDER Paul, directeur des affaires g\u00e9n\u00e9rales du CICR, GROSSRIEDER F\u00e9lix, son fr\u00e8re, LEVRAT Fran\u00e7oise, sa soeur, le p\u00e8re BOULAD Henri, pour faire le portrait de Paul GROSSRIEDER et faire le point sur l'activit\u00e9 du CICR.", "title": "PAUL GROSSRIEDER / LE CICR - 98.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicThemes": ["ORGANISATION HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "VILLE"], "id": "asset-235105", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19980518, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 21 - 98.05.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155378", "durationSec": 251, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POIGN\u00c9E DE MAIN"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "SIERRO, SERGE", "CASTRO, FIDEL", "CLINTON, BILL", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-154700", "durationSec": 2148, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.05.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "JERUSALEM"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.05.18", "visualThemes": ["R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "RALENTI", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CONSEILLER D'ETAT", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "ARCHITECTURE", "ARCHIVES", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU, LE", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-154723", "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "GARDE PONTIFICALE", "HOMICIDE", "OBS\u00c8QUES", "PRISONNIER POLITIQUE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9MINAGE", "BOMBE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "DREIFUSS, RUTH", "CASTRO, FIDEL", "SALINA, HENRI", "COTTI, FLAVIO", "KOHL, HELMUT", "SWOBODA, ALEXANDRE", "CLINTON, BILL", "DREIFUSS, RUTH", "CASTRO, FIDEL", "CLINTON, BILL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-154686", "durationSec": 3502, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.18", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ST-MAURICE", "PALESTINE", "BREME", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC", "OMC", "OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155379", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "BOUCHON ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "CUCHE, FERNAND", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-154685", "durationSec": 722, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.05.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl. Visite de Flavio Cotti \u00e0 J\u00e9rusalem : Interview du chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A1B1B33-5F43-4A05-BA4E-343FF3FDA788", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotti, Flavio"], "thematicThemes": ["Juifs", "chef d'Etat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "La thalasso en Tunisie", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AADDC6BD-A91E-4778-95A3-6EA5393B35F2", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 1072, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["thalassoth\u00e9rapie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Qui l'eut cru, qui l'eut cuit ? : Physiologie du go\u00fbt. Cynophagie et autres festins d'animaux. Une sainte horreur, l'Eucharistie", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-2024C6EF-EB2A-4B6A-8EA8-39E52D91DF94", "thematicGeographicals": ["Europe", "Asie", "France", "Am\u00e9rique du Sud", "Am\u00e9rique du Sud", "Europe", "France", "Asie"], "durationSec": 3785, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil digestif", "cuisson des aliments", "neurobiologie", "coutume alimentaire", "alimentation", "anthropophagie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychologie \u00e0 Nanterre, vice-pr\u00e9sident de l'Institut fran\u00e7ais du Go\u00fbt", "name": "Yvat, Matic", "type": "Participant"}, {"role": "neurobiologiste, pr\u00e9sident de l'Institut europ\u00e9en des Sciences du Go\u00fbt et de l'Ingestiol'Ingestion", "name": "Nicola\u00efdis, Stylionos", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Cannibalisme, grandeur et d\u00e9cadence\" (Ed. Perrin) et \"Une Sainte horreur, voyage en Eucharistie\" (Ed. PUF)", "name": "Lestringant, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Madagascar. Traditions en p\u00e9ril (2/2)", "id": "sound-AC4DB8D6-87A5-4056-BB71-691E084852B0", "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation contre l'OMC (Organisation mondiale du commerce), heurts entre la police et les manifestants : Interview d'Eric Grandjean, porte-parole de la Police genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-664B592C-B0DB-40F3-AEEC-A7FEE777C3C5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["commerce", "police", "organisation internationale", "manifestation politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police genevoise", "name": "Grandjean, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Viel, \u00e9pid\u00e9miologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFF58198-AAFA-4194-A93B-1C4B0DC88EF4", "durationSec": 3570, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "\u00e9pid\u00e9miologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologue", "name": "Viel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berom\u00fcnster. Obs\u00e8ques d'Aloys Estermann, commandant de la Garde suisse, assassin\u00e9 au Vatican : Interview d'Heinrich Suter, ancien instituteur d'A. Estermann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD0B5EC9-1BBA-43FD-8F09-B0DE506782EC", "thematicGeographicals": ["Lucerne (canton)", "Vatican", "Rome", "Suisse", "Berom\u00fcnster"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estermann, Aloys"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "garde pontificale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien instituteur d'Aloys Estermann \u00e0 Berom\u00fcnster", "name": "Suter, Heinrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation contre l'OMC (Organisation mondiale du commerce) : Interview de G\u00e9rard Ramseyer, chef du D\u00e9partement de Justice et police, pr\u00e9sident du gouvernement genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F6969A0-B63D-44D6-85B2-AFE8FFFDD9A3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["commerce", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "organisation internationale", "police", "manifestation politique"], "excerpt": "Le probl\u00e8me des effectifs de la police est pos\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de Justice et police, pr\u00e9sident du gouvernement genevois", "name": "Ramseyer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michael Lonsdale, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B199D81E-354F-4819-850D-70923A74151C", "durationSec": 3022, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonsdale, Michael"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Instruments et rythmes de l'Inde du Sud - Exp\u00e9dition d'une famille fran\u00e7aise en Afrique, 1953 - Le bruit du charan\u00e7on nain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lonsdale, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation contre l'OMC (Organisation mondiale du commerce) : D\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s en ville. Interview de G\u00e9rard Ramseyer, conseiller d'Etat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48528938-672E-480D-AA2A-60C04AB96536", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["commerce", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "organisation internationale", "police", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Ramseyer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Magnarid\u00e8s, romanci\u00e8re, traductrice, professeur de lettres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6773351-D364-44DF-B614-5408358494F1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnarid\u00e8s, Martine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re, traductrice, professeur de lettres", "name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, dramaturge, ami de Martine Magnarid\u00e8s", "name": "Bron, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation contre l'OMC (Organisation mondiale du commerce), heurts entre la police et les manifestants", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37978F34-653A-49CF-9586-DEAD0694D7B2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["police", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "organisation internationale", "manifestation politique", "commerce"], "excerpt": "Le bilan des d\u00e9g\u00e2ts est important", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du studio de la RSR : Mauvais nouvelle, bonne nouvelle (culte exp\u00e9rimental radiophonique avec extraits d'archives RSR)", "id": "sound-AF937B02-8396-4322-BBF1-ABD99715FC57", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3238, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "th\u00e9ologien et collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur et collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Robert Mermoud, un chef de choeur en terre vaudoise (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1313C01A-AC3F-49E4-AF83-EDDB2E21F840", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Montreux"], "durationSec": 2585, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Robert"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Balcons du ciel", "source": "siranau", "title": "Il Tesoretto de Brunetto Latini : Entretien avec Bertrand Levergeois", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-0910AC35-34F7-4269-9972-CC81908F94FE", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 8652, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ovidius Naso, Publius", "Latini, Brunetto"], "thematicThemes": ["langue italienne", "po\u00e9sie", "Moyen Age", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, sp\u00e9cialiste de culture italienne", "name": "Levergeois, Bertrand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR au studio de Paris", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR au studio de Paris", "name": "Lemierre, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Abergement. Nouvelle concentration de skinheads en Suisse : Interview de Luc Lambert, habitant de L'Abergement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2F70D27-001A-46F9-8D62-BCC1FEDB7F79", "thematicGeographicals": ["L'Abergement", "Suisse", "Vaud", "Allemagne"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "nazisme", "skinhead"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de L'Abergement", "name": "Lambert, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Irlande : Alors la paix ?, par Serge Carrel et Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-EC25E756-62B3-4B22-9D54-F8F82F6B496E", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 3574, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paisley, Ian"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "conflit religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, homme politique, Free Presb.church", "name": "Paisley, Ian", "type": "Participant"}, {"role": "dominicain", "name": "Savage, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Econi (Evangel. Contribution on Northern Ireland)", "name": "Porter, David", "type": "Participant"}, {"role": "la\u00efque catholique, victime de violence", "name": "Donegham, Ann", "type": "Participant"}, {"role": "anglican, membre de Bolombanus", "name": "Fitzpatrick, Brian", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, Eglise presbyt\u00e9rienne", "name": "Kennaway, Brian", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, Eglise presbyt\u00e9rienne", "name": "Campbell Gordon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "proche de l'IRA", "name": "Willis, Michael", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ziegler, conseiller national socialiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-535D8672-EAC0-4816-9145-0F3D57BDF001", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1033, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["crime organis\u00e9", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "police criminelle", "conseiller national"], "excerpt": "Jean Ziegler plaide pour un renforcement carabin\u00e9 des pouvoirs de contr\u00f4le et de pr\u00e9vention. Avec r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 son livre \"Les Seigneurs du crime, les nouvelles mafias contre la d\u00e9mocratie (Ed. du Seuil)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation contre l'OMC (Organisation mondiale du commerce) : Interviews d'un bijoutier et d'un automobiliste qui ont subi des d\u00e9g\u00e2ts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6733D289-C2A3-4A80-A108-0FE594946F5A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "commerce", "police", "organisation internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "D\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les \u00e9meutes de la nuit", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "automobiliste genevois", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "bijoutier genevois", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ITW CHARLES PICQ ET EXTRO - 98.05.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-206897", "durationSec": 1058, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO - 98.05.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-154666", "durationSec": 220, "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "BOREL, FRANCOIS", "VILLIGER, KASPAR", "SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-154668", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980517, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste VON BURG Dominique sur les finances f\u00e9d\u00e9rales et le plan \"Objectif budg\u00e9taire 2001\" soumis en votation populaire le 19980607.", "title": "FINANCES FEDERALES : QUE VOTER LE 7 JUIN ? - 98.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GAILLARD, SERGE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AGRICULTURE", "LIB\u00c9RALISME", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "LIB\u00c9RALISME", "DIPLOMATIE", "JUIFS", "DIPLOMATIE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "BLOCH, ROLF", "COTTI, FLAVIO", "BURG, ABRAHAM"], "id": "asset-154684", "durationSec": 1446, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "CORTAILLOD", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "98.05.17", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "VOLVO OCEAN RACE", "WHITBREAD", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-154741", "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "DIMENSION D'ENTREPRISE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE"], "visualPersons": ["CASTRO, FIDEL", "GRESS, GILBERT", "PERRET, PHILIPPE"], "id": "asset-154683", "durationSec": 1023, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LISBONNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWATCH SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}