{"response": {"numFound": 9232, "start": 8200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.02.04", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "FOULARD ISLAMIQUE", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "FOULARD ISLAMIQUE", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "\u00c9COLIER", "COUR D'\u00c9COLE", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "UNIVERSIT\u00c9", "SIR\u00c8NE D'ALARME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "BEGUIN, THIERRY", "BEGUIN, THIERRY", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-192049", "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-191861", "thematicGeographicals": ["OLTEN"], "durationSec": 144, "mediaType": "video", "excerpt": "* Olten : 19980204, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 6 - 98.02.04", "visualGeographicals": ["OLTEN"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.02.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192032", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.02.04", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "BOIS DE CONSTRUCTION"], "visualGeographicals": ["SION", "SION", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192031", "durationSec": 792, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Hallenstadion de Zurich. 3'600 actionnaires de l'UBS ont vot\u00e9 pour la fusion SBS-UBS avec plus de 98% des voix : Interview d'actionnaires qui expliquent pourquoi ils sont favorables \u00e0 la fusion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B129F661-E9CB-4729-95CA-7CAD472A7DB0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "UBS", "United Bank of Switzerland"], "thematicThemes": ["votation", "banque", "action", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "Plusieurs orateurs ont violemment critiqu\u00e9 cette concentration n\u00e9faste \u00e0 leurs yeux pour l'emploi et l'avenir des PME, ils n'ont cependant pas \u00e9t\u00e9 entendus par les actionnaires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actionnaires de l'UBS \u00e0 Zurich", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.02.04", "visualThemes": ["TAXI", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192016", "durationSec": 662, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122468", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NATHALIE SBAI - 98.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-123862", "durationSec": 218, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122969", "durationSec": 285, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-160088", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2654, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980204, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit IMSAND Marcel, photographe, pour parler de son parcours, avec IMSAND-LAMON Isabelle, sa fille ain\u00e9e et ECKERT Pierre, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse pour faire le point sur le voyage du Breitling Orbiter 2 de PICCARD Bertrand.", "title": "MARCEL IMSAND / VOYAGE DU BREITLING ORBITER 2 - 98.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SAMBO 2 - 98.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156299", "durationSec": 287, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "F. D. ROOSEVELT, UN DESTIN POUR L'AMERIQUE", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-115408", "durationSec": 7271, "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "id": "asset-159480", "thematicGeographicals": ["SAVOIE", "SUISSE"], "durationSec": 3486, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19980204, d\u00e9couverte des diff\u00e9rents types de luges utilis\u00e9s en Suisse aussi bien pour les loisirs que pour les activit\u00e9s professionnelles\n* Savoie : 19980204, d\u00e9couverte hivernale des paysages et l\u00e9gendes de la Haute-Maurienne avec un guide de la r\u00e9gion.", "title": "EN LUGE ET EN RAQUETTES : LES CHEMINS DU BONHEUR - 98.02.04", "visualGeographicals": ["SAVOIE", "TROISTORRENTS", "SUISSE", "ENGELBERG", "GLARIS", "BERNE", "GRISONS", "SAVOIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1998-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "La luge artisanale", "imageURL": "http://www.rts.ch/8365970.image", "id": "ece-8365640", "durationSec": 223, "publicationDate": "1998-02-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Armand Rouiller est le dernier artisan \u00e0 fabriquer des luges selon une technique ancestrale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8365640", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8365640"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement fran\u00e7ais confirme la fermeture d\u00e9finitive du surg\u00e9n\u00e9rateur Super-Ph\u00e9nix de Creys-Malville : Satisfaction \u00e0 Gen\u00e8ve. Interview de Robert Cramer, conseiller d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1DE2AE1-F722-4402-98EE-3674475C469E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Creys-Malville", "France"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'oubli de l'Inde, le culte du n\u00e9ant : L'Europe et l'Inde au 19e si\u00e8cle. Entre fascination et m\u00e9pris (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAF5BC72-F73F-4B40-8F24-72557774BB6E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Inde"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "relations Nord Sud", "philosophie", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, chroniqueur au \"Monde\"", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement fran\u00e7ais confirme la fermeture d\u00e9finitive du surg\u00e9n\u00e9rateur Super-Ph\u00e9nix de Creys-Malville", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6EB9B169-18A0-4470-AB4D-A6393CE9C6CE", "thematicGeographicals": ["France", "Creys-Malville"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Azouz Begag, \u00e9crivain, sociologue, chercheur au CNRS : A l'occasion de la journ\u00e9e Sp\u00e9cial Alg\u00e9rie sur RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7477CED8-B945-44DE-BC68-C451648985A5", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3115, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Begag, Azouz"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, sociologue, chercheur au CNRS", "name": "Begag, Azouz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait d'une interview de David de Pury, co-auteur du \"Livre blanc\" : A propos d'un nouveau \"Pacte social\" en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F2D49B9-BE25-4C62-BEB1-6B3B38D32843", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur du \"Livre blanc\"", "name": "Pury, David de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportages sur l'Alg\u00e9rie : A la grande mosqu\u00e9e d'Alger et en Suisse", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-A4B57C5F-A0B1-4E17-81C5-CA367021BE84", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alger", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 692, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "mouvement politique", "terrorisme", "int\u00e9grisme", "violence"], "excerpt": "Extrait du spectacle de Fellag \u00e0 Paris - A la grande mosqu\u00e9e d'Alger avec interviews et chant d'enfants - Interviews de Mustafa Brahami et de Fathia, \u00e0 Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste en exil, ancien pr\u00e9sident de l'Association des journalistes alg\u00e9riens", "name": "Mokhtari, Assiouz", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante alg\u00e9rienne en Suisse", "name": "Fathia", "type": "Participant"}, {"role": "Alg\u00e9riens \u00e0 la grande mosqu\u00e9e d'Alger", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 alg\u00e9rien en Suisse, \u00e0 Lausanne, militant islamiste du FIS", "name": "Brahami, Mustafa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du spectacle musical \"La Sonate de Vinteuil\" en tourn\u00e9e suisse et d'un concert au Victoria-Hall : Entretien avec Jean-Philippe Collard, pianiste, Lambert Wilson, r\u00e9citant, et Antonio Meneses, violoncelliste", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4E069D6C-9F5D-42AD-BFB7-6F64BE7DB80B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2797, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Collard, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, r\u00e9citant", "name": "Wilson, Lambert", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Meneses, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Luis Martinez, chercheur au CERI (Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales), \u00e0 Paris : Qui gouverne l'Alg\u00e9rie ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-460889F3-7E41-4BBE-A957-5FC6795D4BF9", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 481, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "mouvement politique", "islam", "violence", "arm\u00e9e", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au CERI, \u00e0 Paris", "name": "Mart\u00ednez, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste en exil, ancien pr\u00e9sident de l'Association des journalistes alg\u00e9riens", "name": "Mokhtari, Assiouz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-France Pisier, catrice, Jean-Luc Bideau, acteur et Manuel Poirier, r\u00e9alisateur : A propos du film \"Marion\"", "genres": ["Film", "Interview"], "id": "sound-1363F348-5756-461A-BEF3-2C36B43ADEE4", "durationSec": 1753, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pisier, Marie-France", "Poirier, Manuel", "Bideau, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "com\u00e9dienne", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Le r\u00f4le des acteurs dans un film r\u00e9aliste-naturaliste. Une sc\u00e8ne centrale du film (un repas) est longument d\u00e9cortiqu\u00e9e par les trois intervenants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Pisier, Marie-France", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Poirier, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportages en Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CD99105-3753-4EE7-93BF-E8161AB98441", "thematicGeographicals": ["Alger", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 681, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viol", "football (comp\u00e9tition)", "violence", "Ramadan", "mouvement politique", "femme", "int\u00e9grisme", "terrorisme", "islam"], "excerpt": "T\u00e9moignage de Soudida - La Casbah et la peur de la violence - La fin du Ramadan et le plaisir de la f\u00eate - Un match de football au f\u00e9minin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants d'Alger", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste en exil, ancien pr\u00e9sident de l'Association des journalistes alg\u00e9riens", "name": "Mokhtari, Assiouz", "type": "Participant"}, {"role": "femme alg\u00e9rienne viol\u00e9e", "name": "Soudida", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 face avec Jean-Marc Groppo, chef de division \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s (BE) et Yves Brutsch, responsable des questions d'asile au CSP (GE) : A propos de la politique d'asile en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-119C4C73-6B15-477C-95E5-0F2F73F66311", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 419, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "requ\u00e9rant d'asile", "visa (permis)", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de division \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s (BE)", "name": "Groppo, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des questions d'asile au CSP (GE)", "name": "Brutsch, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Table ronde sur l'Alg\u00e9rie avec Assiouz Mokhtari, journaliste en exil : Que pouvons-nous faire, nous les Suisses ?", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4B87C3AD-36A3-4CBD-9808-93C23AAFD32F", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 1005, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "violence", "int\u00e9grisme", "mouvement politique", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste n\u00e9 en Alg\u00e9rie fran\u00e7aise", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste en exil, ancien pr\u00e9sident de l'Association des journalistes alg\u00e9riens", "name": "Mokhtari, Assiouz", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Macasdar, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique alg\u00e9rien", "name": "Bena\u00efssa, Slimane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.02.03", "visualThemes": ["ARME CHIMIQUE", "RITE SOCIAL"], "visualGeographicals": ["TEL AVIV", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-192012", "durationSec": 818, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 98.02.03", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192028", "durationSec": 820, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "DIPLOMATIE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "FUSION D'ENTREPRISES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "TECHNOLOGIE", "RECORD DU MONDE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "RECORD DU MONDE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "CRAMER, ROBERT", "WELLHAUSER, PIERRE", "HAEGI, CLAUDE", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-192015", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.02.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ISERE", "ISERE", "ISERE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "NAGANO", "COINTRIN", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-191860", "thematicGeographicals": ["LANDERON, LE"], "durationSec": 140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Landeron : 19980203, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 6 - 98.02.03", "visualGeographicals": ["LANDERON, LE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DE PURY, DAVID"], "id": "asset-192029", "durationSec": 1682, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.02.03", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "COUPE DE L'AMERICA", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE L'AMERICA", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE L'AMERICA", "CLUB SPORTIF", "COUPE DE L'AMERICA", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "AQUARIUM", "POISSON (ZOOLOGIE)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "ROLLE", "VAUD", "MORGES", "VAUD", "ROLLE", "LAC LEMAN", "VAUD", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192047", "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Masi di Cavalese. Un avion militaire am\u00e9ricain heurte les c\u00e2bles d'un t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0400CC2-1B45-47F9-AF7C-D1F633893D4E", "thematicGeographicals": ["Italie", "Masi di Cavalese"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avion militaire", "station de ski", "accident a\u00e9rien", "t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Le Nil, du Nord au Sud : Soudan, la terre des Noirs - Nasser, Assouane et le Nil - Le quatuor d'Alexandrie", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-C43DBAD9-C109-466E-9068-BF71F0406DC8", "thematicGeographicals": ["Soudan", "Assouan", "Nil", "Egypte", "Alexandrie"], "durationSec": 8950, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasser, Gamal Abdel", "Durrell, Lawrence"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "politique", "barrage", "g\u00e9ographie humaine", "fleuve", "g\u00e9ographie physique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du Centre Culturel Fran\u00e7ais \u00e0 Kharthoum", "name": "Roland, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint au d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional UNICEF-Khartoum", "name": "Welfens, Ludo", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional de V\u00e9t\u00e9rinaires sans fronti\u00e8res suisse", "name": "Durisch, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 \u00e0 l'association adventiste d'aide et de d\u00e9veloppement", "name": "Lujane, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la bilbioth\u00e8que Laurence Durrell \u00e0 Paris", "name": "Alexandre-Garner, Corine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, biographe et journaliste", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "El Kabli, Abdelkarim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Claude, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urban, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ENVOI POSTAL", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "PAY-TV", "PAY-TV", "PAY-TV", "PAY-TV", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-191960", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1413, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19980203, la compagnies priv\u00e9es de distribution rapide du courrier DHL a mis 11 jours au lieu de 24 heures pour d\u00e9livrer un passeport\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 19980203, enqu\u00eate sur la t\u00e9l\u00e9vision par satellite, l'installation de la parabole, la comparaison avec la t\u00e9l\u00e9vision par cable et les co\u00fbts d'installation et d'abonnement. Le nombre de cha\u00eenes payantes s'accro\u00eet aussi bien sur le satellite que sur le t\u00e9l\u00e9r\u00e9seau gr\u00e2ce \u00e0 la technologie num\u00e9rique mais le t\u00e9l\u00e9spectateur a t-il vraiment besoin d'autant de cha\u00eenes ?", "title": "COURRIER DHL / LE PROGRES CATHODIQUE TV SATELLITE, AU COMMENCEMENT ETAIT LA\n\nPARABOLE - 98.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "BIOTECHNOLOGIE"], "id": "asset-135837", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 4784, "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 19980203, dans le cadre du 28 \u00e8me Forum \u00e9conomique mondial de Davos, une session a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la biosoci\u00e9t\u00e9 et aux biotechnologies, \u00e0 savoir les progr\u00e8s technologiques en mati\u00e8re de biologie et leur int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9, telle que la connaissance du g\u00e9nome humain, l'alimentation, la lutte contre les maladies.", "title": "FORUM ECONOMIQUE MONDIAL DE DAVOS - TOWARDS THE 21ST CENTURY \"BIOSOCIETY\" - 98.02.03", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "BIOTECHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "98.02.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134257", "durationSec": 500, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'ACCIDENT SEG 1 - 98.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208511", "durationSec": 137, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235668", "durationSec": 210, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235667", "durationSec": 60, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.02.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192030", "durationSec": 363, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.02.03", "visualThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "ART DRAMATIQUE ET ART DU SPECTACLE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "HAUTERIVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-192046", "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "98.02.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-191938", "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122968", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122967", "durationSec": 288, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-156257", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980203, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit IMSAND Marcel, photographe, pour parler de son parcours, avec POPESCU Marie-Jos\u00e9e, sa fille, HUANG, danseur au BALLET BEJART et ECKERT Pierre, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse pour faire le point sur le voyage du Breitling Orbiter 2 de PICCARD Bertrand.", "title": "MARCEL IMSAND / VOYAGE DU BREITLING ORBITER 2 - 98.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-JACQUES TILLMANN - 98.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-122602", "durationSec": 302, "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-238678", "durationSec": 357, "mediaType": "video", "title": "GUILLAUME CHENEVIERE - 98.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1998-02-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La guerre est d\u00e9clar\u00e9e entre l'IFPI, l'antenne suisse de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de l'industrie phonographique et les radios suisses, sur les droits d'auteurs : Interview de Pierre Steullet, pr\u00e9sident de l'Union des radios r\u00e9gionales romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D64F9EDD-84A8-4F74-96BB-37A9026D3432", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "SSR", "IFPI"], "thematicThemes": ["radio", "droit d'auteur", "production", "disque compact", "boycottage"], "excerpt": "Le boycott que l'IFPI fait subir aux radios n'est pas vraiment g\u00eanant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union des radios r\u00e9gionales romandes", "name": "Steullet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walther, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'oubli de l'Inde, le culte du n\u00e9ant : L'Europe et l'Inde au 19e si\u00e8cle. Entre fascination et m\u00e9pris (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7ED3BF3-2E93-45D8-ABC4-A4F947B1FF12", "thematicGeographicals": ["Europe", "Inde"], "durationSec": 1582, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "19e si\u00e8cle", "philosophie", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, chroniqueur au \"Monde\"", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Reflet de la carri\u00e8re d'Inge Borkh de passage \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec la soprano et Herv\u00e9 Klopfenstein \u00e9voquant les 100 ans de l'OSUL (Orchestre Symphonique Universitaire de Lausanne)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-A2D899FD-EE84-4183-93AF-616BCF6D69CA", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 2846, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borkh, Inge"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "orchestre symphonique", "soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Klopfenstein, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Borkh, Inge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Vaud. Bilan de la l\u00e9gislature : Interview de Philippe Bi\u00e9ler, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41A889FB-4C15-4E08-AFAA-5FFF162F86DC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "l\u00e9gislatif cantonal", "budget de l'Etat"], "excerpt": "En r\u00e9alit\u00e9, il y a eu \u00e9norm\u00e9ment de projets lanc\u00e9s, la crise a \u00e9t\u00e9 une chance pour le canton, aucun succ\u00e8s par contre sur le probl\u00e8me de l'emploi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "name": "Bi\u00e9ler, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec F\u00e9lix Meynet, moniteur de ski, dessinateur de BD : A propos de son dernier album \"Tatiana K.-La Bo\u00eete de Pandore\", sc\u00e9nario de Corteggiani (Ed. Dargaud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81DC3870-3FD2-4DA5-97A6-2391BA551BCA", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meynet, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "sport de neige (loisir)", "enseignement du sport"], "excerpt": "Commentaires sur l'Alg\u00e9rie - Le ski et la BD - Ses d\u00e9buts dans la BD \u00e0 17 ans - Premier contrat \u00e0 30 ans - L'air du monde: Tunis - Partir-rester: Paris, Savoyard et Suisse - Alain Souchon, des regrets, esp\u00e8re ne pas en avoir - Dissertation sur la cr\u00e9ation d'une BD - Comment est n\u00e9e \"Tatiana K.\" - Les \u00e9v\u00e9nements de ces derniers temps - Zep/Titeuf - La BD, c'est voyager - Exposition \u00e0 la Librairie Raspoutine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moniteur de ski, dessinateur de BD", "name": "Meynet, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Leysin. Fin des Championnats du monde de snowboard : Interview de Fred, disc-jockey \u00e0 Couleur 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14030528-C378-4FBC-BBC1-2946048EEF4A", "thematicGeographicals": ["Leysin"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["genre musical", "snowsurf (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "15 mille personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes, cela gr\u00e2ce entre autres \u00e0 une ambiance sp\u00e9ciale, un fond musical hyper-vari\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "disc-jockey \u00e0 Couleur 3", "name": "Bernard, Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'arm\u00e9e suisse comptera 42'000 soldats de moins en l'an 2000, soit une r\u00e9duction de 10% des effectifs : Interview du divisionnaire Urban Siegenthaler, membre de l'Etat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A3320A2-BF62-4576-962F-DB6E3E4A7AF9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Etat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e", "name": "Siegenthaler, Urban", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Accidents de la circulation en 1997, 5% de moins qu'en 1996 : Interview de Catherine Strasser, porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents, sur les raisons de cette baisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F2CBF8D-1DB4-42B6-AA42-E386C6B10035", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amende", "police", "accident routier"], "excerpt": "585 personnes ont perdu la vie en 1997 dans des accidents de la circulation. C'est 5% de moins qu'en 1996, et c'est le niveau le plus bas depuis 60 ans. Les amendes co\u00fbtent plus ch\u00e8res et les automobilistes roulent moins vite, la pr\u00e9sence de la police a augment\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents", "name": "Strasser, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE FRANKENSTEIN - 98.02.02", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-191945", "durationSec": 162, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.02.02", "visualThemes": ["FESTIVAL", "CIN\u00c9MA", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-191913", "durationSec": 770, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.02.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-191929", "durationSec": 327, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 98.02.02", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PORTRAIT", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "HORLOGERIE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "RADIUM", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DOUBS", "MORTEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JAQUET, GILLES"], "id": "asset-191940", "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 6 - 98.02.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-191859", "durationSec": 660, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 98.02.02", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "M\u00c9THODE D'ENSEIGNEMENT", "P\u00c9TITION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "COIFFEUR", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "FONCTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-191941", "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "FLEUR", "ENTREPRISE", "LIBRAIRIE"], "id": "asset-156326", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 820, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 19980202, portrait de DE WURSTEMBERGER, Bernard, m\u00e9decin solidaire avec ses patients, qui leur demande de ne payer que ce que leur assurance leur rembourse afin de lutter contre la hausse des co\u00fbts de soins m\u00e9dicaux\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19980202, portrait de ZEKRI Samir un ex-ch\u00f4meur qui a fond\u00e9 sa propre soci\u00e9t\u00e9 Florex, charg\u00e9e de livrer des bouquets de fleurs aux particuliers. Son succ\u00e8s est tel qu'il a m\u00eame engag\u00e9 2 personnes\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19980202, portrait de Rodrigo, un libraire qui a r\u00e9ussi \u00e0 obtenir le pr\u00eat d'une banque alternative afin de fonder une librairie qui serait \u00e0 la fois un centre culturel pour les gens int\u00e9ress\u00e9s par l'Am\u00e9rique du Sud. La librairie Albatros d\u00e9gage d\u00e9j\u00e0 des b\u00e9n\u00e9fices.", "title": "MEDECIN SOLIDAIRE / LIVRAISON DE FLEURS / LIBRAIRIE ALBATROS - 98.02.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY"], "id": "asset-191928", "durationSec": 2031, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.02.02", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-134583", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 176, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Ouchy, 19980202, extraits vues a\u00e9riennes de \"Swiss View\", r\u00e9alis\u00e9es avec la cam\u00e9ra mobile Westcam par h\u00e9licopt\u00e8re, pour le jeu \"Suisse Puzzle\".", "title": "QUESTIONS SEMAINE 6 - 98.02.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 98.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122966", "durationSec": 58, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235666", "durationSec": 152, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235665", "durationSec": 63, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "BLIND\u00c9", "FUSION D'ENTREPRISES", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "PEINE DE MORT", "HOMICIDE", "ROBOTIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "A\u00c9ROSTAT"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-191914", "durationSec": 1581, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.02.02", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "TEXAS", "TEXAS", "TEXAS", "DAVOS", "NAGANO", "NAGANO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UBS", "SBS", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "BUDGET DE L'ETAT", "B\u00c9B\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4TELLERIE", "INCENDIE", "DIALECTE", "DICTIONNAIRE"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE"], "id": "asset-191927", "durationSec": 804, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 98.02.02", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "MONTANA-VERMALA", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-155903", "durationSec": 256, "mediaType": "video", "title": "GUILLAUME CHENEVIERE - 98.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHENEVIERE, GUILLAUME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "J and Co", "source": "gico", "title": "98.02.02", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-238734", "durationSec": 452, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PRIVE DE TV SEG 1 - 98.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155638", "durationSec": 103, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 98.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156456", "durationSec": 293, "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "id": "asset-156198", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2718, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19980202, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit IMSAND Marcel, photographe, pour parler de son parcours, avec FELLAY Gilles amis d'enfance, et ECKERT Pierre, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse pour faire le point sur le voyage du Breitling Orbiter 2 de PICCARD Bertrand.", "title": "MARCEL IMSAND / VOYAGE DU BREITLING ORBITER 2 - 98.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["IMSAND, MARCEL"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "SCHWAB, KLAUS"], "id": "asset-135815", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 4096, "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 19980202, discours de CLINTON Hillary, \u00e9pouse du pr\u00e9sident am\u00e9ricain CLINTON Bill et premi\u00e8re dame des USA, dans le cadre du 28 \u00e8me Forum \u00e9conomique mondial de Davos.", "title": "FORUM ECONOMIQUE MONDIAL DE DAVOS - DISCOURS DE HILLARY CLINTON - 98.02.02", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1998-02-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "thematicPersons": ["CLINTON, HILLARY", "SCHWAB, KLAUS"], "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Guelpa, romancier, tailleur de pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E87B9488-ED83-4F32-BBA8-4797BD853B45", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guelpa, Denis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, tailleur de pierre", "name": "Guelpa, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, ami de Denis Guelpa", "name": "Terrapon, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la paroisse Sainte-Th\u00e9r\u00e8se \u00e0 Lausanne (VD)", "id": "sound-40428197-64AD-4A52-869C-5C8FD4491272", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Viviane Forrester, essayiste fran\u00e7aise, auteur du best-seller \"L'Horreur \u00e9conomique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92147776-4D69-42F2-A6E7-1D0810C757CA", "durationSec": 1048, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum", "Forrester, Viviane"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "\u00e9crivaine", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste fran\u00e7aise", "name": "Forrester, Viviane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis du Temple de Saint-Gervais (GE) : Pr\u00e9dication du professeur de th\u00e9ologie pratique, Henry Mottu", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-A931B55B-FFA5-4495-B0F9-721AE64D1331", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mottu, Henry"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie pratique", "name": "Mottu, Henry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Huttwil. Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC : Interview d'Adolf Ogi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-948116FB-7E5B-4550-B4B7-5ED15F824AA0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection"], "excerpt": "Adolf Ogi n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 la proposition de Christoph Blocher de faire \u00e9lire le Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Geoff Barrow et Dave McDonald, musiciens du groupe anglais Portishead", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE2D05BC-3C44-4137-B95D-3EFD5A905546", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 2083, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portishead"], "thematicThemes": ["trip hop", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe britanique Portishead", "name": "McDonald, Dave", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe britanique Portishead", "name": "Barrow, Geoff", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RRS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Balcons du ciel", "source": "siranau", "title": "Sur la Nature d'Emp\u00e9docle d'Agrigente : Entretien avec Yves Battistini, hell\u00e9niste et traducteur", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-7EE1641F-35C1-43C3-81E2-2DD549F593E6", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Agrigente", "Italie"], "durationSec": 8745, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emp\u00e9docle"], "thematicThemes": ["civilisation grecque", "po\u00e9sie", "philosophie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philologue, hell\u00e9niste, traducteur des oeuvres d'Emp\u00e9docle d'Agrigente", "name": "Battistini, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "professeur de grec ancien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lukinovich, Alessandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "L'art de la clarinette dans la musique klezmer", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-679317DA-26A3-4BD0-87B9-F0C445FFD62F", "durationSec": 3578, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique instrumentale", "musique klezmer", "clarinette", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Clarinette - Dave Tarras - Naftule Brandwein - Klezmer", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "La reine de Saba ou le mythe du d\u00e9sir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02130FAE-CC76-435F-A071-99DDBA8E6CCF", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men", "Saba"], "durationSec": 3138, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reine de Saba"], "thematicThemes": ["monarchie", "roi", "comportement sexuel", "mythe", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales \u00e0 Paris", "name": "Rouaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "psychanaliste, \u00e9crivain", "name": "Assoun, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. L'invit\u00e9 : Entretiens avec Georges Zeizel, directeur de Pro Quartett, Fran\u00e7ois Le Roux, baryton, et Marc Vignal, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21993442-EF00-4528-AF54-91AF706C1BA6", "durationSec": 4732, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeizel, Georges", "Bach, Johann Sebastian", "Pro Quartett", "Vignal, Marc", "Le Roux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "quatuor", "musicologie"], "excerpt": "Marc Vignal parle notamment de son livre \"Les Fils de Bach\" (Ed. Fayard)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Pro Quartett", "name": "Zeizel, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Lipovetsky, sociologue : A propos de son ouvrage \"La Troisi\u00e8me femme\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92300D39-1F39-49D7-A9F7-F99F3231AB38", "durationSec": 3313, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipovetsky, Gilles"], "thematicThemes": ["statut de la femme", "f\u00e9minisme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Lipovetsky, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MASS M\u00c9DIA", "ADULT\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "HORAIRE", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "FOURRURE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "\u00c9COLOGIE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "FOURRURE", "\u00c9COLOGIE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "FOURRURE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualPersons": ["LEWINSKY, MONICA", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-155740", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH", "BANGKOK"], "durationSec": 3070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Washington : 19980201, mobilisation des m\u00e9dias et des journalistes suite au \"Sexgate\" ou \"Zippergate\" touchant le pr\u00e9sident am\u00e9ricain CLINTON Bill en liaison avec sa relation avec LEWINSKY Monica. Les deux protagonistes ayant ni\u00e9 leur relation, une enqu\u00eate est en cours. Vu la possibilit\u00e9 de tr\u00e8s graves cons\u00e9quences des \u00e9ventuels r\u00e9sultats de cette enqu\u00eate pour la pr\u00e9sidence am\u00e9ricaine, tous les m\u00e9dias am\u00e9ricains et m\u00eame internationaux s'y int\u00e9ressent\n* Bangkok : 19980201, documentaire achet\u00e9 sur un march\u00e9 aux puces de luxe, o\u00f9 la marchandise est brad\u00e9e ce qui refl\u00e8te l'\u00e9tat de l'\u00e9conomie tha\u00eflandaise\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19980201, billet d'humeur de PAUL Olivier, sur le s\u00e9nateur D'AMATO Alfonso jouant dans le film \"L'associ\u00e9 du diable\" son propre r\u00f4le et y donnant l'accolade au diable, jou\u00e9 par PACINO Al\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19980201, situation aux urgences de p\u00e9diatrie, un jour de week-end surcharge de travail, manque d'effectifs, longues heures d'attente pour les parents et les enfants\n* Plateau : 19980201, itw par BURNAND Eric de SEGOND, Guy-Olivier, chef du D\u00e9partement de la Sant\u00e9 Publique \u00e0 Gen\u00e8ve\n* Zurich : 19980201, pr\u00e9sentation d'une machine \u00e0 stocker et distribuer les plaques min\u00e9ralogiques des voitures utilis\u00e9e par le service des automobiles du canton de Zurich\n* SUISSE : 19980201, la fourrure v\u00e9ritable revient \u00e0 la mode et r\u00e9apparait dans les d\u00e9fil\u00e9s. Le point sur l'image de la fourrure aupr\u00e8s des femmes, et sur l'efficacit\u00e9 des campagnes \u00e9cologistes fustigeant son port.", "title": "BIG MEDIA // PEDIATRIE, IL Y A URGENCE // PUCES DE LUXE // LA MODE A REBROUSSE\nPOIL - 98.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "BANGKOK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ZURICH", "SERVION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SERVION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "MILAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "SMADJA, CLAUDE", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-191912", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.02.01", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "ISERE", "ISERE", "ISERE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DAVOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sheila, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52DF52C5-A7F1-4FA6-9209-4FBAE7E475D2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3046, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sheila"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Mines - Alice Sapritch - Samaa, Y\u00e9men", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sheila", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9organisation de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e \u00e9vang\u00e9lique vaudoise prend du retard : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Maire, pr\u00e9sident du Conseil synodal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-878622EA-10C7-4BC7-8D22-87B0429EBCC4", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["synode", "protestantisme"], "excerpt": "En 2 jours, le synode n'a trait\u00e9 que 24 des 124 points du projet de r\u00e9forme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil synodal", "name": "Maire, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "A l'affiche : Entretiens avec Paul Meyer, clarinettiste, Christophe Desjardins, altiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87AF92C5-9C8A-4CA1-8AF8-8325C2886032", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desjardins, Christophe", "La Cit\u00e9 de la musique (Paris)", "Meyer, Paul"], "thematicThemes": ["alto (instrument)", "instrumentiste", "clarinette"], "excerpt": "La Cit\u00e9 de la musique \u00e0 Paris", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Desjardins, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Meyer, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "SOIR : ITW MARGUERITE DUETSCHLER ET EXTRO - 98.02.01", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-134504", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["RAWLINGS, JERRY", "MUSEVENI, YOWERI"], "id": "asset-135835", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 6455, "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 19980201, dans le cadre du 28 \u00e8me Forum \u00e9conomique mondial de Davos, une session a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 l'Afrique et plus particuli\u00e8rement aux d\u00e9fis relatifs \u00e0 l'int\u00e9gration de l'Afrique dans l'\u00e9conomie globale.", "title": "FORUM ECONOMIQUE MONDIAL DE DAVOS - INTEGRATING AFRICA INTO THE GLOBAL ECONOMY - 98.02.01", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["SCHWAB, KLAUS", "IAVLINSKI, GRIGORI", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "CHOKHINE, ALEXANDRE"], "id": "asset-135836", "thematicGeographicals": ["DAVOS"], "durationSec": 4775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 19980201, dans le cadre du 28 \u00e8me Forum \u00e9conomique mondial de Davos, une session a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 l'examen de sc\u00e9narios \u00e9conomiques pour la Russie \u00e0 l'aube du 21 \u00e8me si\u00e8cle.", "title": "FORUM ECONOMIQUE MONDIAL DE DAVOS - SCENARIOS BEYOND THE YEAR 2000, RUSSIA - 98.02.01", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "thematicPersons": ["SCHWAB, KLAUS"], "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "MATIN : INTRO - 98.02.01", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-235329", "durationSec": 197, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236068", "durationSec": 648, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "MATIN : ITW MARGUERITE DUETSCHLER ET EXTRO - 98.02.01", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-191958", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "id": "asset-191911", "durationSec": 895, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.02.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DAVOS", "DAVOS", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "VERCORIN"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP22 - 98.01.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122945", "durationSec": 1225, "publicationDate": "1998-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}