{"response": {"numFound": 9232, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.06", "visualGeographicals": ["ZERMATT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148292", "durationSec": 169, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.06", "visualThemes": ["GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148294", "durationSec": 166, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "FAVEZ, JEAN-CLAUDE", "FAVEZ, JEAN-CLAUDE", "BOTTA, MARIO", "ZIMMERLI, ULRICH", "ZIMMERLI, ULRICH"], "id": "asset-148254", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 8986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19981106, \u00e0 l'occasion du 150 \u00e8me anniversaire de la 1 \u00e8re r\u00e9union de l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale en 18481106, c\u00e9r\u00e9monie solennelle dans la salle du Conseil national. Allocution du pr\u00e9sident du Conseil national LEUENBERGER Ernst et du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration COTTI Flavio ainsi que trois interventions de personnalit\u00e9s des mondes de la science et de la culture, FAVEZ Jean-Claude, historien romand, PIEPER, Anne-Marie, philosophe suisse al\u00e9manique et BOTTA Mario, architecte tessinois. Discours final du pr\u00e9sident du Conseil des Etats, ZIMMERLI Ulrich.", "title": "150 ANS DE L'ASSEMBLEE FEDERALE - 98.11.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSTITUTION", "COMM\u00c9MORATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "PRISON", "\u00c9VASION", "MAISON DE RETRAITE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-148286", "durationSec": 672, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.06", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "VERNIER", "DELEMONT", "VAUD", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "CORMINBOEUF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148261", "durationSec": 299, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.06", "visualThemes": ["SQUAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "SQUAT", "SQUAT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PRANGINS", "LAUSANNE", "RENENS", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148291", "durationSec": 368, "publicationDate": "1998-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Smala", "title": "C\u00e9libat et famille", "id": "ece-3298275", "durationSec": 1556, "publicationDate": "1998-11-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298275", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298275"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival de musique Klezmer \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Dann Al Fondary, Michel Borzykowski et chroniques d'Antoine Livio et Daniel Robellaz", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7586309D-1431-4023-9616-7C16EEA24866", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Paris"], "durationSec": 3242, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "musique ethnique et folklorique", "festival de musique", "musique klezmer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coorganisateur du Festival Klezmer, musicien", "name": "Borzykowski, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "coorganisateur du Festival Klezmer, musicien", "name": "Al Fondary, Dann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens klezmerin", "name": "Hotegezugt", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens klezmerin", "name": "Duo Nabila Schwab", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens klezmerin", "name": "Rojinkes mit Mandeln", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "B\u00e9atrice Fontanel et Claire d'Harcourt, auteurs de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\" (Ed. de la Martini\u00e8re) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE072984-73F0-498D-80F8-4B5253842892", "durationSec": 993, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\"", "name": "Harcourt, Claire d'", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\"", "name": "Fontanel, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "L'USS propose l'instauration d'un salaire net minimum de 3000 francs en Suisse : Interview de Peter Hasler, directeur de l'Union patronale suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAC0A7DF-0D59-4745-B02B-4A035903CCAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["salaire", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union patronale suisse", "name": "Hasler, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bressan, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Fusion SBS-UBS, 14 employ\u00e9s licenci\u00e9s par l'ex-SBS saisissent les prud'hommes : Interview de Charles Beer, pr\u00e9sident du Syndicat Action-Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1551CE19-01A8-4F05-A515-A2C538387668", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "SBS", "United Bank of Switzerland"], "thematicThemes": ["banque", "fusion d'entreprises", "conseil de prud'hommes", "licenciement", "employ\u00e9 de banque"], "excerpt": "Ces employ\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s pour manque de flexibilit\u00e9, ils avaient \u00e0 l'\u00e9poque refus\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9plac\u00e9s de Gen\u00e8ve au Centre de Bussigny", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Syndicat Action-Unia", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9rique centrale. Le passage du cycl\u00f4ne \"Mitch\" a caus\u00e9 7000 morts et 12'000 disparus au Honduras : Interview de Ueli Sturzinger, coop\u00e9rant suisse, sur les difficult\u00e9s d'acheminement du mat\u00e9riel de premi\u00e8re urgence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1521396-1139-4BED-AE83-6C4784EC8BC3", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique centrale", "Honduras"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitch"], "thematicThemes": ["cyclone", "catastrophe naturelle", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coop\u00e9rant suisse \u00e0 Tegucigalpa", "name": "Sturzinger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique en Allemagne du Nord - De Bach \u00e0 Mendelssohn (4/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B17CCD4E-9DFB-48EA-AA1C-0A499441679E", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Allemagne", "Berlin", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Haydn, Joseph", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "symphonie", "compositeur", "musique orchestrale", "courant artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Brel, chanteur, neveu de Jacques Brel : El\u00e9ments biographiques - La moto - Le Sahara - Jacques Brel - Son livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-317D6808-E8EA-4EAB-91CD-228092E45422", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Sahara"], "durationSec": 2997, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Bruno", "Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, neveu de Jacques Brel", "name": "Brel, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Boutros Boutros-Ghali, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations-Unies, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Francophonie : A propos de la d\u00e9fense du plurilinguisme, lors d'un symposium de deux jours \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07B6B105-E4FF-46E2-A637-2D8E58E4A120", "durationSec": 398, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["francophonie", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations-Unies, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Francophonie", "name": "Boutros-Ghali, Boutros", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s suisses et les activit\u00e9s de l'ambassade suisse \u00e0 Buenos-Aires lors de l'enl\u00e8vement du Suisse Alexei Jaccard en 1977 : Interview d'Antoine Fleury, professeur d'histoire des relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA80023F-BEDD-4C98-BCCD-E350641D7758", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Buenos Aires", "Chili", "Argentine"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto", "Jaccard, Alexei"], "thematicThemes": ["ambassade", "disparition de personnes", "enl\u00e8vement"], "excerpt": "Le DFAE a charg\u00e9 le professeur zurichois de droit international, Dietrich Schindler et le professeur d'histoire des relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Antoine Fleury, d'examiner dans quelles mesures les autorit\u00e9s suisses \u00e0 l'\u00e9poque ont pris toutes les mesures qui s'imposaient pour suivre le cas d'Alexei Jaccard qui pr\u00e9occupait sa famille et les milieux en Suisse et ailleurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire des relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fleury, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "L'influence pr\u00e9pond\u00e9rante de la France sur la Suisse (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AA0FECA-4C9E-4889-9F62-BCEDB9A13F61", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 718, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Traverser la m\u00e9moire. D'Eliane Vernay (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9E854865-AFBF-49AE-A527-E4FA9E3BADFA", "durationSec": 1264, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Courvoisier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vernay, Eliane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Benedetto Marcello: Le Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Mode (4/5) : Aux impr\u00e9sarios, aux instrumentistes, aux violoncellistes, aux machinistes et aux peintres", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-53D9C192-676B-44CE-9CD4-4F20FBF76C27", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1615, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcello, Benedetto"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230817", "durationSec": 76, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTIONNAIRE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "EURO", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "AIDE HUMANITAIRE", "STATUT DE LA FEMME", "CONSOMMATION", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "CONSOMMATION", "GROUPE DE PRESSION", "CONSOMMATION", "GROUPE DE PRESSION", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "CONSOMMATION", "ALIMENT POUR ANIMAUX D'\u00c9LEVAGE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "ANTIBIOTIQUE", "GROUPE DE PRESSION", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "FONCTIONNAIRE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "FONCTIONNAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["BONINO, EMMA", "SANTER, JACQUES", "BONINO, EMMA", "BONINO, EMMA", "BONINO, EMMA", "BONINO, EMMA", "BONINO, EMMA", "SANTER, JACQUES"], "id": "asset-233103", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "LONDRES", "FRANCE"], "durationSec": 2991, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : 19981105, fonctionnement de la Commission europ\u00e9enne \u00e0 travers la pr\u00e9sentation de ses divers acteurs, comme les commissaires europ\u00e9ens, leurs cabinets, les fonctionnaires europ\u00e9ens, les groupes de pression ou lobbies, et la mission permanente suisse aupr\u00e8s de l'Union europ\u00e9enne (UE)\n* FRANCE, Londres : 19170000 et 19981105, dans le cadre de la s\u00e9rie \"Le si\u00e8cle en Images\", photographie du photographe anglais de guerre BROOKS Ernest prise durant la premi\u00e8re guerre mondiale qui est symbolique des photographies de propagande.", "title": "VOUS AVEZ DIT EUROPE ? BRUXELLES : EUROPE MODE D'EMPLOI // SIECLE EN IMAGES LA\nPROPAGANDE - 98.11.05", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KABOUL", "BRUXELLES", "EUROPE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "SUEDE", "BRUXELLES", "EUROPE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "SUISSE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "LUXEMBOURG", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["UE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE", "UE", "UE", "UE", "UE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "UE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLE, Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le groupe Swatch se d\u00e9sengage totalement de la Smart : Interview de Nicolas Hayek, patron de Swatch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C0CC40B-F002-4212-B606-7EBB08942455", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smart", "Swatch Group", "Micro Compact Cart", "Daimler-Benz"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie \u00e9lectrique", "automobile", "industrie automobile"], "excerpt": "Le groupe Swatch vend sa participation de 19% dans le constructeur Micro Compact Cart \u00e0 son partenaire Daimler-Benz, qui devient unique propri\u00e9taire de la marque", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Swatch", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225546", "durationSec": 32, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BI\u00c8RE"], "id": "asset-225614", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES"], "durationSec": 3172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : Brasserie \"A la mort subite\", 19981105, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e \u00e0 la Belgique et de la journ\u00e9e sp\u00e9ciale TSR \"Vous avez dit Europe ?\", ses invit\u00e9s du jour, REBETZ J\u00e9r\u00f4me, VOSSEN Ren\u00e9, HAUTFENNE Olivier et MOUCHARTE Bernard, pour parler de la bi\u00e8re.", "title": "LA BELGIQUE : VOUS AVEZ DIT EUROPE ? EN DIRECT DE BRUXELLES - 98.11.05", "visualGeographicals": ["BRUXELLES"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234254", "durationSec": 144, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122475", "durationSec": 321, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["HIP-HOP", "MODE VESTIMENTAIRE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MODE VESTIMENTAIRE", "HIP-HOP", "RAP", "PHOTOGRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "HIP-HOP", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-148103", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "ANVERS", "NICE"], "durationSec": 2805, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : th\u00e9\u00e2tre Beursschouwburg, 19981105, dans le cadre de la s\u00e9rie \"Vous avez dit Europe ?\", HEINIGER Florence re\u00e7oit le directeur de la programmation artistique du th\u00e9\u00e2tre alternatif Beursschouwburg SEGHERS Dirk et la photographe belge PLISSART Marie-Fran\u00e7oise pour son travail sur la ville de Bruxelles, ainsi que le chanteur de hip-hop PITCHO\n* Anvers : 19981105, rencontre avec le styliste belge VON BEIRENDONCK Walter cr\u00e9ateur de la collection W&LT et inventeur de la mode techno dans les ann\u00e9es 1990\n* Nice : 19981105, rencontre avec le metteur en sc\u00e8ne PLATEL Alain en r\u00e9p\u00e9tition avec sa compagnie C de B pour son prochain spectacle intitul\u00e9 \"Iets op Bach\".", "title": "VOUS AVEZ DIT EUROPE? BRUXELLES - 98.11.05", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "ANVERS", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "NICE", "BRUXELLES"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["HINAULT, BERNARD", "PANTANI, MARCO", "KILLY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-148055", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.05", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148288", "durationSec": 161, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.05", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "PRESSE", "IMPRESSION", "COMM\u00c9MORATION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SAIGNELEGIER", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148290", "durationSec": 186, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "EXPLOSION", "VIE POLITIQUE", "SYNDICAT", "DIPLOMATIE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9TUDIANT", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "M\u00c9DIATEUR", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "PEDRINA, VASCO", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "COUCHEPIN, FRANCOIS", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-148042", "durationSec": 2484, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "AUTRICHE", "BRUXELLES", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["USS", "EPFL", "UE", "EPFL", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bruxelles pour l'op\u00e9ration \"Vous avez dit Europe ?\" sur les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne (UE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICALISME", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "SYNDICALISME", "VIE POLITIQUE", "ANTIS\u00c9MITISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANTIS\u00c9MITISME", "COHABITATION ETHNIQUE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "INSTITUTION EUROP\u00c9ENNE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "ART PLASTIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CARICATURE"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL", "RECHSTEINER, PAUL", "RECHSTEINER, PAUL", "SCHUITEN, FRANCOIS"], "id": "asset-148041", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 98.11.05", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "PARLEMENT EUROPEEN", "UE", "COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bruxelles pour l'op\u00e9ration \"Vous avez dit Europe ?\" sur les relations entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne (UE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148056", "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["IMPROVISATION", "ART DRAMATIQUE", "LUNETTES", "HORAIRE DE TRAVAIL", "GRAND MAGASIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE", "PISTE CYCLABLE", "TRAM", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "TUNNEL", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "HAENNI, CHARLY"], "id": "asset-148002", "durationSec": 332, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PAYERNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["MANOR", "TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148260", "durationSec": 322, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-148289", "durationSec": 749, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.05", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "MOUTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH SPECIAL EXPLOSION IMMEUBLE BERNE - 98.11.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148203", "durationSec": 245, "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["MONTI, MARIO", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-234597", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES"], "durationSec": 3079, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruxelles : 19981105, dans le cadre de la s\u00e9rie \"Vous avez dit Europe ?\", d\u00e9bat men\u00e9 par JEAN Romaine sur les relations entre l'Union europ\u00e9enne (UE) et la Suisse, sur la probl\u00e9matique de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 cette institution et sur le transfert des pouvoirs d\u00e9mocratiques des \u00e9tats \u00e0 l'UE.", "title": "VOUS AVEZ DIT EUROPE ? DEBAT A BRUXELLES - 98.11.05", "visualGeographicals": ["BRUXELLES"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UE"], "thematicPersons": ["MONTI, MARIO"], "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "MARMOTTE", "\u00c9TABLE", "VACHE", "SUBVENTION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "SUBVENTION", "\u00c9TABLE", "LAIT", "VACHE", "ALPAGE"], "visualPersons": ["CHEVRIER, MAURICE", "CHEVRIER, MAURICE"], "id": "asset-148287", "durationSec": 375, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.05", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "HAUDERES, LES", "EVOLENE", "VALAIS", "EVOLENE", "VALAIS", "EVOLENE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158880", "publicationDate": "1998-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "L'influence pr\u00e9pond\u00e9rante de la France sur la Suisse (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD3E183A-AB11-422A-AF1C-6EB9A4398CBB", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 519, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "relations internationales", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9crivain et son traducteur : A propos d'un ouvrage collectif sous la direction de Marion Graf (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B431A9CD-6968-42FD-B14B-375CA473B968", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "traduction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Graf, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Musy, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "C\u00e9dric Chessex: profession chauffeur-routier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F25FA74-7976-488B-A64D-72522CC11302", "durationSec": 3090, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camionneur", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Deux jours de voyage, de Morges \u00e0 Anvers, avec C\u00e9dric Chessex, 25 ans, chauffeur-routier chez Friderici transports.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur-routier", "name": "Chessex, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. La Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de surveillance supprime 116 des 377 emplois de son si\u00e8ge : Interview de Charles Beer, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat Action Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54D2A134-347A-4062-AA72-CF8E70DDAC2A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SGS (Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale de surveillance)"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "multinationale", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "retraite (\u00e9tat)", "commerce", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat Action Unia", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Profession: M\u00e9diateur sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32E0BD6B-D815-4CAA-A85D-EA3B3B4A500F", "thematicGeographicals": ["France", "Roubaix"], "durationSec": 2925, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "jeune (\u00e2ge)", "toxicomanie", "m\u00e9diateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9diateur sant\u00e9", "name": "Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9diatrice sant\u00e9", "name": "Na\u00efma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Benedetto Marcello: Le Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Mode (3/5) : Aux cantatrices", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7DB04B39-CAC3-48AE-90E6-EB0F4740F883", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcello, Benedetto"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Monsieur Mou Monster show", "source": "siranau", "title": "Monsieur Mou Monster show : Les sectes (1/3)", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-BE1497C4-C70F-4654-BB99-B877CADAEA7F", "durationSec": 11866, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secte"], "alternativeTitle": ["Les sectes (1/3) / SIR_1998-11-04_monsieur-mou-monster-show_BE1497C4-C70F-4654-BB99-B877CADAEA7F / Monsieur Mou Monster show : Les sectes (1/3)", "Monsieur Mou Monster show - 04.11.1998"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012626", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9012622"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Traverser la m\u00e9moire. D'Eliane Vernay (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3868EEDE-FEF5-4363-972A-91BC4B01B19D", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Courvoisier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vernay, Eliane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Monsieur Mou Monster show", "source": "siranau", "title": "Monsieur Mou Monster show : Les sectes (3/3)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F104DAF3-08EE-48E0-900D-FDA3317A1C7D", "durationSec": 10113, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secte"], "alternativeTitle": ["Les sectes (3/3) / SIR_1998-11-04_monsieur-mou-monster-show_F104DAF3-08EE-48E0-900D-FDA3317A1C7D / Monsieur Mou Monster show : Les sectes (3/3)", "Monsieur Mou Monster show - 04.11.1998"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012626", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9012676"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232926", "durationSec": 312, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "B\u00e9atrice Fontanel et Claire d'Harcourt, auteurs de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\" (Ed. de la Martini\u00e8re) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2B7A1BD-49FA-46AA-928D-5893EC73971D", "durationSec": 1039, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\"", "name": "Fontanel, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\"", "name": "Harcourt, Claire d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Assouline, \u00e9crivain, journaliste, biographe : A l'occasion de la parution de son roman \"La Cliente\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6EF8B79-53DE-42BB-905F-8B72B5506EDD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3008, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, biographe", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique en Allemagne du Nord - De Bach \u00e0 Mendelssohn (3/5) : Vienne au carrefour de l'Europe", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8C2CF808-B8E2-4799-BB62-7E59E98D8F69", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Allemagne", "Autriche", "Berlin"], "durationSec": 3425, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Mozart, Wolfgang Amadeus", "Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Monsieur Mou Monster show", "source": "siranau", "title": "Monsieur Mou Monster show : Les sectes (2/3)", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-C6D47FE5-1BDF-44F6-89FD-7EF5E2E3A276", "durationSec": 21914, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secte"], "alternativeTitle": ["Les sectes (2/3) / SIR_1998-11-04_monsieur-mou-monster-show_C6D47FE5-1BDF-44F6-89FD-7EF5E2E3A276 / Monsieur Mou Monster show : Les sectes (2/3)", "Monsieur Mou Monster show - 04.11.1998"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012626", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9012743"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185927", "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232927", "durationSec": 62, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234320", "durationSec": 55, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "CHEVAL", "TROT ATTEL\u00c9", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "TROT ATTEL\u00c9", "CHEVAL", "CHEVAL", "TROT ATTEL\u00c9", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "TROT ATTEL\u00c9", "CHEVAL", "COURSE DE CHEVAUX", "CHEVAL", "CHEVAL", "FABRICATION DU FROMAGE", "CHEVAL"], "id": "asset-237767", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19981104, rencontre en compagnie d'Anne-Lise, une passionn\u00e9e de chevaux, avec des \u00e9leveurs de chevaux de trot attel\u00e9 qui participent \u00e0 des courses de totteurs en Suisse et en France\n* Franche-Comt\u00e9 : 19981104, \u00e0 l'occasion du rallye \u00e9questre de Levier \"la route des vins du comt\u00e9\", on d\u00e9couvre les chevaux de trait et notamment le cheval comtois et aussi le vin jaune produit dans la r\u00e9gion et on visite des fromageries qui produisent le comt\u00e9 et le morbier.", "title": "CHEVAL : DE COURSE ET D'ATTELAGE - 98.11.04", "visualGeographicals": ["YVERDON", "SUISSE", "FRANCE", "AIN", "SUISSE", "FRANCE", "LOIRE (DEPT.FRANCE)", "SUISSE", "FRANCE", "DIVONNE", "SUISSE", "FRANCE", "ECHALLENS", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "ZURICH", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE", "FRANCHE-COMTE", "SUISSE", "FRANCE", "FRANCHE-COMTE", "SUISSE", "FRANCE", "FRANCHE-COMTE", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHEVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["BREL, JACQUES"], "id": "asset-234217", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2818, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981104, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e \u00e0 la Belgique et d'une \u00e9mission sur BREL Jacques, ses invit\u00e9s du jour, BREL Bruno et DEBOTBECKER Patrick.", "title": "LA BELGIQUE: SPECIAL BREL - 98.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BREL, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LA COLONNE CHAMANOV", "id": "asset-123162", "durationSec": 3230, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TRANSPARENCES PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}, {"name": "FRANCE 2", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-148039", "durationSec": 937, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ARCHITECTURE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ARCHITECTURE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ARCHITECTURE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "DEISS, NICOLAS"], "id": "asset-148280", "durationSec": 357, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.04", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["GINGRICH, NEWT", "CASANOVA, ACHILLE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "ZIEGLER, JEAN", "MEILI, CHRISTOPH"], "id": "asset-148040", "durationSec": 2290, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "USA", "USA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.04", "visualThemes": ["CHEVAL", "HARAS"], "visualGeographicals": ["AVENCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148281", "durationSec": 162, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148259", "durationSec": 314, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "BIENFAISANCE", "TROC", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["MENZ, C\u00c4SAR"], "id": "asset-148283", "durationSec": 171, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.04", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148054", "durationSec": 354, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148053", "durationSec": 1280, "publicationDate": "1998-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Le trot attel\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8817664.image", "id": "ece-8819833", "durationSec": 2044, "publicationDate": "1998-11-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la d\u00e9couverte du monde du trot attel\u00e9 en compagnie d'une passionn\u00e9e de chevaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8819833", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8819833"}, {"source": "escenic", "program": "Monsieur Mou Monster show", "title": "Les sectes (3/3)", "id": "ece-9012676", "durationSec": 1683, "publicationDate": "1998-11-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012676", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9012676"}, {"source": "escenic", "program": "Monsieur Mou Monster show", "title": "Les sectes (1/3)", "id": "ece-9012622", "durationSec": 1974, "publicationDate": "1998-11-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012622", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9012622"}, {"source": "escenic", "program": "Monsieur Mou Monster show", "title": "Les sectes (2/3)", "id": "ece-9012743", "durationSec": 3647, "publicationDate": "1998-11-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012743", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9012743"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Id\u00e9e suisse 98", "source": "siranau", "title": "L'influence pr\u00e9pond\u00e9rante de la France sur la Suisse (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76756CF3-CD78-4E21-946C-385658EDB1E0", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 678, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Strasbourg. Entr\u00e9e en fonction de la nouvelle Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme : Interview de Luzius Wildhaber, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-936BDE2D-7731-4E23-94D0-2AAECE8B70EC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Strasbourg"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cour europ\u00e9enne des Droits de l'Homme"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "excerpt": "Luzius Wildhaber est b\u00e2lois, il si\u00e8ge \u00e0 la Cour europ\u00e9enne depuis 7 ans, et il est \u00e0 la t\u00eate du coll\u00e8ge de 40 juges", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la nouvelle Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "name": "Wildhaber, Luzius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma indien", "genres": ["Film", "Interview"], "id": "sound-33C793EC-7106-4027-AC5F-A1E5075839F3", "thematicGeographicals": ["Inde", "Kerala", "Bengal"], "durationSec": 2706, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "religion et croyances", "hindouisme", "viol", "cin\u00e9ma", "histoire"], "excerpt": "Entretien avec Jo\u00ebl Farge : le r\u00f4le et l'emploi des mandalas dans la religion hindoue. Analogies entre le rapport \u00e0 l'image et au cin\u00e9ma. La starification des acteurs. Histoire de l'essor du cin\u00e9ma indien. Extait d'archive avec Alexandra David-N\u00e9el qui parle des diff\u00e9rents peuples qui composent l'Inde et des revendications nationalistes et linguistiques qui apparaissent depuis la fin du gouvernement britanique. Entretien avec Yves Thoraval qui parle des grands th\u00e8mes du cin\u00e9ma indien, des sensibilit\u00e9s locales. L'utilisation du th\u00e8me du viol pour faire du cin\u00e9ma \"sexy\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploratrice, \u00e9crivaine, orientaliste (Archives RSR)", "name": "David-N\u00e9el, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Farge, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "historien du cin\u00e9ma, auteur de \"Les Cin\u00e9mas de l'Inde\" (Ed. de l'Harmattan)", "name": "Thoraval, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Benedetto Marcello: Le Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la Mode (2/5) : Aux compositeurs et aux chanteurs", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3357E171-5B3A-4E86-8A91-6CC5910FE16B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1650, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcello, Benedetto"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Olga ma vache. De Roland Dubillard", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FB5A48BC-CBE8-4C3A-A034-3D23EDD790B7", "durationSec": 4283, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubillard, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "B\u00e9atrice Fontanel et Claire d'Harcourt, auteurs de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\" (Ed. de la Martini\u00e8re) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-778BE72B-9736-4471-9131-92796ACD176A", "durationSec": 900, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\"", "name": "Harcourt, Claire d'", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"B\u00e9b\u00e9s du monde\"", "name": "Fontanel, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Musique en Allemagne du Nord - De Bach \u00e0 Mendelssohn (2/5) : Carl Philipp Emanuel et Wilhelm Friedrich Ernst Bach", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E4D09415-5962-4010-A754-91F4C2819BFB", "thematicGeographicals": ["Leipzig", "Allemagne", "Dresde"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Wilhelm Friedrich Ernst", "Bach, Carl Philipp Emanuel"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique", "clavecin", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Traverser la m\u00e9moire. D'Eliane Vernay (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8D24CE5D-1306-4B47-B0BC-EBA1CD63E750", "durationSec": 1216, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Courvoisier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vernay, Eliane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Blaise Junod, cin\u00e9aste : A l'occasion de la sortie de son film consacr\u00e9 \u00e0 L\u00e9opold Robert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F9886BD-B1B2-4A1E-91F8-F710E4E952F3", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 2898, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Junod, Jean-Blaise", "Robert, L\u00e9opold"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "peinture", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Junod, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ACARIEN", "ACARIEN", "ALLERGIE", "ACARIEN", "PROPHYLAXIE", "ALLERGIE", "ACARIEN", "PROPHYLAXIE", "ALLERGIE", "ACARIEN", "ALLERGIE"], "id": "asset-206333", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "STRASBOURG"], "durationSec": 1321, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19981103, enqu\u00eate sur les rendements des fonds de placement plac\u00e9s il y a une ann\u00e9e sur les conseils du bureau d'experts financiers Banco\n* SUISSE, Strasbourg : 19981103, enqu\u00eate sur les allergies aux acariens comprenant l'\u00e9tude de leur milieu de prolif\u00e9ration, des sympt\u00f4mes r\u00e9v\u00e9lateurs d'une allergie aux acariens et des moyens de combattre leur virulence. A Strasbourg, un nouveau m\u00e9tier de conseiller en environnement int\u00e9rieur permet d'orienter les allergiques sur les moyens de limiter la prolif\u00e9ration des acariens dans les habitations.", "title": "LES ACARIENS / LES FONDS DE PLACEMENT - 98.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "STRASBOURG", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE", "MUSIQUE VOCALE", "PEINTURE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ARTS", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["NOGUEIRA, RUI", "DELVAUX, ANDRE", "DELVAUX, PAUL"], "id": "asset-232931", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3724, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981022, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine consacr\u00e9e \u00e0 la Belgique, son invit\u00e9 principal du jour, DELVAUX Andr\u00e9, cin\u00e9aste, pour parler de beaux-arts, de cin\u00e9ma, du peintre DELVAUX Paul et de musique, et ses autres invit\u00e9s du jour, INGBERG Henry, NOGUEIRA Rui, le groupe ROJINKES MIT MANDEL et le duo compos\u00e9 de SCHWAB Nabila et FOURNIER Sylvain.", "title": "LA BELGIQUE: ANDRE DELVAUX - 98.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DELVAUX, ANDRE"], "thematicThemes": ["MUSIQUE", "PEINTURE", "ARTS", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206334", "durationSec": 231, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "UNE FILLE CONTRE LA MAFIA", "id": "asset-124069", "durationSec": 3437, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 98.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233991", "durationSec": 193, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB + NEWS - 98.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173556", "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MOGRAPHIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9MOGRAPHIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9MOGRAPHIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "D\u00c9MOGRAPHIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-148051", "durationSec": 1487, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 98.11.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "98.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148052", "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "98.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148258", "durationSec": 290, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00c9D\u00c9RALISME", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["HAENNI, CHARLY", "HAENNI, CHARLY"], "id": "asset-148000", "durationSec": 351, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 98.11.03", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "CUDREFIN", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "EMPLOI", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PATRIMOINE CULTUREL", "OUVRAGE D'ART ET B\u00c2TIMENT", "CHALET", "BOIS DE CONSTRUCTION", "PR\u00c9FABRICATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ING\u00c9NIERIE", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "BEGUELIN, MATTHIEU"], "id": "asset-148278", "durationSec": 749, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 98.11.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MARTIGNY", "GLOVELIER", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["SGS", "ADECCO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225942", "durationSec": 80, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualPersons": ["PRINCE"], "id": "asset-225728", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3596, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19981103, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit la chanteuse d'origine belge RED Axelle ainsi que KAPTAN Tuncay, GIMBER Peggy Sue, FRACASSO Silvano et SAHLI Sonia du groupe Family Inq, qui anime des soir\u00e9es dans des discoth\u00e8ques et PASCHE Alexandre sp\u00e9cialiste du look.", "title": "AXELLE RED - 98.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "BIENNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "COREE DU SUD", "PLATEAU", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU", "PLATEAU"], "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "EXTRADITION", "DICTATURE MILITAIRE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "LANGUE ANGLAISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "ABSTENTIONNISME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "OURAGAN", "SECOURISME", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "SYNDICALISME", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "SYNDICALISME"], "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BEER, CHARLES", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-148038", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 98.11.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SENEGAL", "GENEVE-VILLE", "PAKISTAN", "SENEGAL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "NICARAGUA", "GUATEMALA", "HONDURAS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SGS", "ONU", "SGS", "SGS", "SGS", "SGS", "SGS", "SGS", "SGS", "SGS", "SGS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 98.11.03", "visualThemes": ["FORGE", "CHEVAL", "HARAS"], "visualGeographicals": ["AVENCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148277", "durationSec": 165, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 98.11.03", "visualThemes": ["APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "EAU US\u00c9E", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VERSOIX", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148276", "durationSec": 352, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 98.11.03", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "COMMUNISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "VIE SCOLAIRE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "RECETTE CULINAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FULLY", "ALLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-148279", "durationSec": 187, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 98.11.03", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualGeographicals": ["WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148037", "durationSec": 742, "publicationDate": "1998-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "F comme photographie \u00e0 FRI-ART : Interviews de Michel Ritter, directeur de FRI-ART et de Marianne M\u00fcller, Sarah Jones, Natacha Lessueur, photographes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8CC0A24-C2B9-471E-BF12-39F6BFDC076B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1998-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Sarah", "FRI-ART", "Lessueur, Natacha", "Muller, Marianne"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "courant artistique (20e)", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Jones, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "photographe (Zurich)", "name": "Muller, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "photographe fran\u00e7aise", "name": "Lessueur, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de FRI-ART", "name": "Ritter, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}]}}