{"response": {"numFound": 2262, "start": 1100, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "\u00c7a vous tente?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451997.image", "id": "ece-3438526", "durationSec": 383, "publicationDate": "1967-06-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les nouveaut\u00e9s pour le camping vont convaincre les plus r\u00e9ticents.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438526", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438526"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Bains de minuit", "imageURL": "http://www.rts.ch/8316685.image", "id": "ece-8315932", "durationSec": 157, "publicationDate": "1967-06-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bonnet fleuri ou futuriste, \u00e0 vous de choisir votre style pour \u00eatre la plus belle dans l'eau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8315932", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8315932"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Jura vaudois", "id": "sound-0328F4DD-500A-4CD0-B91E-FFCA51AF3D9A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 576, "publicationDate": "1967-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Le chemin de fer Yverdon - Sainte-Croix&#34;, de Robert Grasset, par Robert Grasset, de Pied-du-Suchet (VD) - 3. Diverses anecdotes, de Robert Grasset, par Robert Grasset, de Pied-du-Suchet (VD) - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Grasset, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Grasset, Robert", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "67.06.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207373", "durationSec": 477, "publicationDate": "1967-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "67.06.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-173840", "durationSec": 1335, "publicationDate": "1967-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.06.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456128.image", "id": "ece-3456130", "durationSec": 837, "publicationDate": "1967-06-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un nouveau pare-brise de remplacement en mati\u00e8re plastique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456130", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456130"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "50 ans de conflits au Moyen-Orient", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EBEA5F69-4B06-4B20-B1C0-B6DE18AAFCFF", "thematicGeographicals": ["Eilat", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Egypte", "Syrie", "Palestine", "Sina\u00ef", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 3306, "publicationDate": "1967-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eichmann, Karl Adolf", "Nasser, Gamal Abdel", "ONU"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9union internationale", "Etat", "diplomatie", "relations internationales", "sionisme", "guerre des Six-jours", "r\u00e9fugi\u00e9", "Juifs", "proc\u00e8s", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Nasser abandonne le pouvoir apr\u00e8s sa d\u00e9faite pendant la guerre des Six jours. (12.14) Rappel chronologique. (15.50) La conf\u00e9rence de Lausanne de 1949. (24.10) La nationalisation du canal de Su\u00e8z en 1956. (25.33) Reportage au port isra\u00e9lien d'Eilat. (32.16) La Syrie apr\u00e8s la dissolution de la R\u00e9publique Arabe Unie. (40.45) Le proc\u00e8s d'Adolf Eichmann \u00e0 J\u00e9rusalem. Le plan d'extermination massive des Juifs. (51.40) Le probl\u00e8me des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur au Congr\u00e8s juif mondial \u00e0 Gen\u00e8ve (Archives RSR, 1961)", "name": "Rigner", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Friedl\u00e4nder, Saul", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 arabe \u00e0 la conf\u00e9rence de Lausanne (Archives, 1949)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vendeur de cartes postales \u00e0 Eilat (Archives RSR, 1963)", "name": "Benhur, Jacob", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 isra\u00e9lien \u00e0 la conf\u00e9rence de Lausanne (Archives RSR, 1949)", "name": "Hirsch", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suisse \u00e0 l'UNRWA (Archives RSR)", "name": "Courvoisier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur Radio Lausanne (Archives RSR, 1949)", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "chef du gouvernement syrien", "name": "Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1962 et 1963)", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1961)", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 09.06.1948)", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["SIFFERT, JOSEPH"], "id": "asset-101553", "thematicGeographicals": ["MANS, LE", "SUISSE"], "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19670609, pr\u00e9sentation du ski nautique \u00e0 travers le portrait du skieur nautique genevois CLERC Pierre, champion d'Europe et d\u00e9tenteur du record d'Europe de saut\n* le Mans : 19670609, rencontre avec le pilote automobile suisse SIFFERT Joseph qui \u00e9voque ses objectifs pour la course automobile des 24 Heures du Mans qu'il courra avec une Porsche d'usine.", "title": "67.06.09", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "MACOLIN", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MANS, LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.06.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-95561", "durationSec": 786, "publicationDate": "1967-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.06.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146854", "durationSec": 838, "publicationDate": "1967-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.06.07", "imageURL": "http://www.rts.ch/4051733.image", "id": "ece-3456124", "durationSec": 543, "publicationDate": "1967-06-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Nouvelle mode. La pr\u00e9sentation de robes de papier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456124", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456124"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "67.06.08", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-197507", "durationSec": 1345, "publicationDate": "1967-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.06.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-104195", "durationSec": 796, "publicationDate": "1967-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.06.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146853", "durationSec": 544, "publicationDate": "1967-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.06.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456116.image", "id": "ece-3456118", "durationSec": 1416, "publicationDate": "1967-06-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un bon lavage et la Caravelle est pr\u00eate pour son vol inaugural.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456118", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456118"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Professer Dalcroze", "imageURL": "http://www.rts.ch/6886915.image", "id": "ece-6886921", "durationSec": 1585, "publicationDate": "1967-06-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A l'Institut Jaques-Dalcroze, on apprend \u00e0 enseigner solf\u00e8ge et rythmique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6886921", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6886921"}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "L'\u00e9cume des jours", "imageURL": "http://www.rts.ch/4865312.image", "id": "ece-4865313", "durationSec": 2279, "publicationDate": "1967-06-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontres sur le tournage de <i>L'\u00e9cume des jours</i> en 1967.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4865313", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4865313"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "INSTITUT JAQUES-DALCROZE - 67.06.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-143253", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1967-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9forum", "source": "gico", "title": "OU IRONS-NOUS EN VACANCES ? - 67.06.07", "visualThemes": ["TOURISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-105535", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 438, "publicationDate": "1967-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lausanne : 19670000, les vacances d'\u00e9t\u00e9 s'approchent. Quelle est la destination de quelques ouvriers d'une cit\u00e9 horlog\u00e8re, et qu'est-ce qui attire des touristes en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.06.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146852", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1967-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-189743", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3235, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19670607, interview du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais BELMONT Charles, du fr\u00e8re de VIAN BORIS, VIAN Alain, de l'\u00e9pouse de VIAN Boris, VIAN Ursula et du com\u00e9dien fran\u00e7ais PERRIN Jacques \u00e0 propos de leur film \"L'Ecume des jours\" adapt\u00e9 du livre \u00e9ponyme de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais VIAN Boris.", "title": "CHARLES BELMONT, URSULA VIAN ET JACQUES PERRIN POUR LEUR FILM \"L'ECUME DE JOURS\" - 67.06.07", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1967-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.06.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456110.image", "id": "ece-3456112", "durationSec": 811, "publicationDate": "1967-06-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec la venue des beaux jours, c'est la f\u00eate sur le lac de Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456112", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456112"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Hop Lignon", "imageURL": "http://www.rts.ch/8406080.image", "id": "ece-8405855", "durationSec": 62, "publicationDate": "1967-06-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Trente \u00e9tages \u00e0 pied et au pas de course s'il vous pla\u00eet !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8405855", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8405855"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La vraie victime de la guerre du Moyen-Orient [Guerre des Six Jours]. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-33D7F2B2-6930-4C90-A436-6567725689F2", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Suisse"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1967-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "victime", "comportement"], "excerpt": "La Guerre entre Isra\u00ebl et la Ligue Arabe a d\u00e9but\u00e9 le 05 juin 1967 et durera jusqu'au 10 juin 1967. Elle prendra le nom de \"Guerre des Six Jours\". Dans ce sketch, Emile Gardaz et Michel D\u00e9n\u00e9riaz se moquent de ces Suisses qui se plaignent des petits tracas que provoquent les guerres et en particulier celle du Proche-Orient dans leur vie quotidienne (provisions, p\u00e9trole, actions boursi\u00e8res).", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En toutes lettres", "source": "gico", "title": "67.06.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-230893", "durationSec": 910, "publicationDate": "1967-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.06.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-239991", "durationSec": 93, "publicationDate": "1967-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.06.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146851", "durationSec": 811, "publicationDate": "1967-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.06.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456104.image", "id": "ece-3456106", "durationSec": 1458, "publicationDate": "1967-06-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Suite \u00e0 la guerre en Isra\u00ebl, de jeunes Juifs se portent volontaires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456106", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456106"}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Les mardistes", "imageURL": "http://www.rts.ch/5960435.image", "id": "ece-5960436", "durationSec": 1026, "publicationDate": "1967-06-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est mardi ! En route pour une excursion avec un groupe de retrait\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5960436", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5960436"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les Suisses inquiets", "imageURL": "http://www.rts.ch/8626575.image", "id": "ece-8632822", "durationSec": 154, "publicationDate": "1967-06-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Suisses sont inquiets au jour du d\u00e9clenchement de la Guerre des Six Jours.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8632822", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8632822"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. D\u00e9claration de Georges Pire, dominicain belge, sur la guerre. - 2. Interview de la pr\u00e9sidente de l'Association genevoise pour le suffrage f\u00e9minin. - 3. Interview de la pr\u00e9sidente de l'Association vaudoise pour le suffrage f\u00e9minin. - 4. Interview de la pr\u00e9sidente de l'Association neuch\u00e2teloise pour le suffrage f\u00e9minin. - 5. Commentaires sur l'Assembl\u00e9e de Soleure sur le suffrage f\u00e9minin suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B3D5FA6-4E4C-4956-8F0B-B303C277B6F5", "thematicGeographicals": ["Soleure (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1409, "publicationDate": "1967-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pire, Georges"], "thematicThemes": ["femme", "politique", "droit de vote des femmes", "paix", "guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association genevoise pour le suffrage f\u00e9minin", "name": "Perret (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "prix Nobel de la paix en 1958", "name": "Pire, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 centrale de l'Association suisse pour le suffrage f\u00e9minin", "name": "Girard, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association vaudoise pour le suffrage f\u00e9minin", "name": "Girard, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association neuch\u00e2teloise pour le suffrage f\u00e9minin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Sartre en question", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-720ACCE1-6C25-4612-8EB2-FD38CFF41CBA", "durationSec": 869, "publicationDate": "1967-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["structuralisme", "philosophie"], "excerpt": "Sartre doit actuellement se battre contre ses anciens d\u00e9tracteurs de droite, ainsi que maintenant le mouvement des structuralistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "MARCHE (LOISIR)"], "id": "asset-122138", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1064, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19670605, club de marcheurs de retrait\u00e9s appel\u00e9 Les Mardistes, \u00e2g\u00e9s de 65 \u00e0 86 ans, et dont les membres organisent des promenades \u00e0 pied en groupe.", "title": "LES MARDISTES - 67.06.05", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1967-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "MARCHE (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["CELIO, NELLO"], "id": "asset-114503", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19670605, itw du nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral et chef du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral (DMF) CELIO, Nello sur les probl\u00e8mes de la d\u00e9fense nationale, du statut des objecteurs de conscience, de la menace atomique et des relations plus \u00e9troites a avoir avec l'industrie et de la neutralit\u00e9.", "title": "PROBLEMES DE NOTRE DEFENSE NATIONALE - 67.06.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1967-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CELIO, NELLO"], "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.06.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146846", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1967-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100117"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Pr\u00e9sentation du programme de la soir\u00e9e-m\u00e9t\u00e9o. - 2. Actualit\u00e9s internationales. - 3. Attentat au plastic contre le b\u00e2timent des douanes de Vallorbe. - 4. Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Bulle \u00e0 propos des aveux du criminel du plasticage de Vallorbe, \u00e9galement auteur d'un crime passionnel. Commentaires de Paul Daniel et Pierre B\u00e9guin. - 5. Crise du Moyen-Orient entre l'Egypte et Isra\u00ebl par Christian Sulser. - 6. Rubrique Sport", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31BB68E2-386B-4511-BC6A-A3818843A9F8", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Egypte", "Fribourg (canton)", "Suisse", "Vallorbe", "Isra\u00ebl", "Bulle", "Vaud", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1655, "publicationDate": "1967-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "enqu\u00eate criminelle", "explosion", "crime", "sport", "crise politique", "attentat"], "excerpt": "2. \u00e0 02.07 : Tension au Moyen-Orient. B\u00e2le approuve l'introduction progressive du suffrage f\u00e9minin. - 3. \u00e0 06.16 Antoine Livio \u00e9num\u00e8re les six pr\u00e9c\u00e9dents plasticages. \u00e0 07.16 : Alex D\u00e9cotte commente le bilan des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 Vallorbe, interview du receveur de la douane de Vallorbe qui raconte l'attentat. \u00e0 09.42 : Alex D\u00e9cotte fait le point sur l'enqu\u00eate au lendemain de l'explosion. - 5. \u00e0 11.00 : Serge Herzog commente les aveux de Roland Moret, manoeuvre de 21 ans qui a assassin\u00e9 Gis\u00e8le Leyser (orthographe ?) son ex-fianc\u00e9e qu'il l'avait quitt\u00e9, le d\u00e9roulement des \u00e9v\u00e9nements jusqu'au plasticage de Vallorbe. \u00e0 13.53 : Les enqu\u00eates criminelles sur les pr\u00e9c\u00e9dents plasticages, la psychose des attentats. \u00e0 16.19 : Pierre B\u00e9guin s'interroge sur ces actes de plasticage en Suisse, la collaboration de la population. - 5. \u00e0 22.30. \u00e0 23.27 : Andr\u00e9 Scemama commente la r\u00e9union du gouvernement isra\u00e9lien pendant que des tirs visaient des positions isra\u00e9liennes, l'attitude de la France et la menace d'embargo sur ses envois de mat\u00e9riel militaire. - 6. \u00e0 25.36 : Daniel Teisser (orthographe ?) commente l'actualit\u00e9 du foot, 16\u00e8me \u00e9tape du Giro, Grand-Prix de Hollande. R\u00e9sultats du Sport-Toto.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "receveur de la douane de Vallorbe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Herzog, Serge (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Teisser, Daniel [orthographe ?]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Histoire de rire. Les ma\u00eetres du crayon ou les caricaturistes fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4060C76-DDF7-4EEE-ACD3-CFD46EB6D38F", "durationSec": 2073, "publicationDate": "1967-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semp\u00e9, Jean-Jacques", "Faizant, Jacques", "Peynet, Raymond", "Bellus, Jean"], "thematicThemes": ["humour", "dessin humoristique", "caricature"], "excerpt": "Jean Effel explique la diff\u00e9rence entre le dessin et la peinture. Le dessin est une \u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Biraud, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur fran\u00e7ais", "name": "Peynet, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "caricaturiste", "name": "Sennep, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Cad (?), caricaturiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de BD", "name": "Effel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur fran\u00e7ais", "name": "Barberousse", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du bureau IREDEA", "name": "Charillon, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean Bellus", "name": "Bellus (Madame)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.06.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-196926", "durationSec": 1095, "publicationDate": "1967-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "LAUSANNE-LUGANO - 67.06.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-142017", "durationSec": 149, "publicationDate": "1967-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["MOUTON", "BERGER"], "id": "asset-233783", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 865, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19670604, la vie d'un berger et de ses moutons \u00e0 l'alpage.", "title": "LE BON BERGER - 67.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1967-06-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" NB, la vie d'un berger et de ses moutons \u00e0 l'alpage en Suisse"], "thematicThemes": ["MOUTON", "BERGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.06.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250669", "durationSec": 580, "publicationDate": "1967-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mon p\u00e8re est formidable", "title": "Le musicien", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463603.image", "id": "ece-3445893", "durationSec": 1525, "publicationDate": "1967-06-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un papa chef d'orchestre qui sait partager sa passion de la musique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445893", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445893"}, {"program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Le M\u00e9soscaphe", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0FC74596-9479-4754-8194-848F3B1DC88B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 341, "publicationDate": "1967-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition nationale", "sous-marin civil", "sous-marin militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le R\u00e9gent", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Le Syndic", "name": "Bastian, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-83A1AF2E-C04D-4388-9A50-BD7E19C0D0B0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 631, "publicationDate": "1967-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Le pauvre Ti\u00e9non est devenu riche&#34;, de Ida Rouge, par Ida Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 3. &#34;La surprise \u00e0 Eug\u00e8ne&#34;, de Henri Turel, par Henri Turel, de Hu\u00e9moz (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rouge, Ida", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Turel, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Turel, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouge, Ida", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "La musique polonaise (3/3) : la musique contemporaine. Interview de Constantin Regamey, pr\u00e9sident de l'Association des Musiciens Suisses (AMS), \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 par les musiciens de l'Orchestre de la Philharmonie de Varsovie, dans le cadre de l'Heure musicale du 4 juin 1967", "genres": ["Interview"], "id": "sound-560AEB55-CB2A-49D4-AE46-BDE5968F743B", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 576, "publicationDate": "1967-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bacewicz, Grazyna", "Lutoslawski, Witold", "Penderecki, Krzysztof", "G\u00f3recki, Henryk"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "oeuvre musicale", "musique contemporaine", "musique classique", "composition musicale"], "excerpt": "La situation de la musique contemporaine en Pologne, l'importance des compositeurs Penderecki et Lutoslavski, leur influence. La personnalit\u00e9 de Grazyna Bacewicz, femme compositeur la plus dou\u00e9e de l'\u00e9poque, son activit\u00e9 de violoniste, ses \u00e9tudes (cours de composition avec Nadia Boulanger). Le caract\u00e8re des Trois Pi\u00e8ces dans le style ancien de Gorecki, son r\u00f4le de porte-paroles de la musique polonaise contemporaine. L'ensemble des premiers pupitres de l'Orchestre de la Philharmonie de Varsovie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pr\u00e9sident de l'Association des Musiciens Suisses", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.06.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266489", "publicationDate": "1967-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "67.06.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-145699", "publicationDate": "1967-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-240938", "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "title": "MON PERE EST FORMIDABLE : JEAN-MARIE AUBERSON - 67.06.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1967-06-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 02.06.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/5896578.image", "id": "ece-3456099", "durationSec": 725, "publicationDate": "1967-06-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des enfants offrent un spectacle aux personnes \u00e2g\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456099", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456099"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.06.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142318", "durationSec": 725, "publicationDate": "1967-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCRIME"], "id": "asset-103406", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1299, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19670602, l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale suisse d'escrime ZAPELLI Aldo pr\u00e9sente les diff\u00e9rences des combats d'escrimes selon l'usage du fleuret, de l'\u00e9p\u00e9e ou du sabre.", "title": "67.06.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-06-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" Lausanne Vaud, combats d'escrime au fleuret, \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e et au sabre"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.06.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-239990", "durationSec": 654, "publicationDate": "1967-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Prosp\u00e9rit\u00e9 au Liberia", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448367.image", "id": "ece-3448369", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1967-06-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Liberia profite d'un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s am\u00e9ricain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448369", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448369"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'identit\u00e9 polonaise", "imageURL": "http://www.rts.ch/5003279.image", "id": "ece-5003280", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1967-06-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage en Pologne sur la fronti\u00e8re Oder-Neisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5003280", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5003280"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Jean-Etienne Liotard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADD6791E-FC64-4C93-BA77-1A2BB42CFC66", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1886, "publicationDate": "1967-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liotard, Jean-Etienne"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "peinture"], "excerpt": "[Notice du dictionnaire historique suisse : Naissance 22.12.1702 \u00e0 Gen\u00e8ve, D\u00e9c\u00e8s  le 12.6.1789 \u00e0 Gen\u00e8ve, prot. Fils d'Antoine, marchand, bourgeois de Gen\u00e8ve, r\u00e9fugi\u00e9 de Mont\u00e9limar, et d'Anne Sauvage. 1756 Marie Fargue, fille d'un n\u00e9gociant fran\u00e7ais. Apprentissage \u00e0 Gen\u00e8ve chez le peintre Daniel Gardelle, puis \u00e9l\u00e8ve \u00e0 Paris du miniaturiste Jean-Baptiste Mass\u00e9 d\u00e8s 1723. Apr\u00e8s trois ans, L. quitte son atelier et tente de gagner sa vie comme portraitiste. Il se rend \u00e0 Rome (1736) o\u00f9 il fait la connaissance du chevalier William Ponsonby, futur lord Bessborough, avec qui il part en 1738 pour Constantinople o\u00f9 il restera cinq ans. Il y ex\u00e9cute une s\u00e9rie de dessins \u00e0 la pierre noire et \u00e0 la sanguine dans lesquels il restitue les m\u0153urs et les coutumes de la vie quotidienne au Proche-Orient. Voyageur infatigable, L. est \u00e0 Vienne de 1743 \u00e0 1745 o\u00f9 il devient le peintre attitr\u00e9 de la famille imp\u00e9riale et de la noblesse. Il y ex\u00e9cute son pastel le plus c\u00e9l\u00e8bre, le portrait de Mlle Baldauf dite La Belle Chocolati\u00e8re. De retour \u00e0 Paris, il est introduit \u00e0 la cour en 1749 par le mar\u00e9chal de Saxe. Il expose \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 l'acad\u00e9mie de Saint-Luc. A Londres d\u00e8s 1754, il obtient gr\u00e2ce \u00e0 la protection de lord Bessborough de nombreuses commandes dont le Portrait de la princesse de Galles et de ses neuf enfants. Il s\u00e9journe en Hollande en 1755-1756 et s'installe \u00e0 Gen\u00e8ve en 1757. Riche et c\u00e9l\u00e8bre, il brosse le portrait des notables de la ville, notamment ceux des membres de la famille Tronchin, et des \u00e9trangers de passage. Son style devient plus rigoureux, son dessin plus pr\u00e9cis; le Portrait de Madame d'Epinay (vers 1759), admir\u00e9 par Flaubert et par Ingres, en demeure le plus parfait exemple. De retour \u00e0 Vienne en 1762, il dessine aux trois crayons les portraits des onze enfants de Marie-Th\u00e9r\u00e8se. Nouveaux s\u00e9jours \u00e0 Paris (1770-1772) et Londres (1773-1774) o\u00f9 il expose avec succ\u00e8s \u00e0 la Royal Academy. L. organise deux ventes de sa collection: la premi\u00e8re, en 1773, sous sa propre direction, la seconde, en 1774, chez Christie's. Il commence la r\u00e9daction de son Trait\u00e9 des principes et des r\u00e8gles de la peinture (1781) dans lequel il s'oppose avec v\u00e9h\u00e9mence \u00e0 l'utilisation de la \"touche apparente\" si pris\u00e9e par ses contemporains. Un dernier voyage \u00e0 Vienne pr\u00e9c\u00e8de son retour d\u00e9finitif \u00e0 Gen\u00e8ve en 1778. Exil\u00e9 volontaire \u00e0 Confignon pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, L. d\u00e9couvre la nature morte et peint les fruits de son jardin, trait\u00e9s d'une mani\u00e8re tr\u00e8s sobre, avec la m\u00eame perfection qu'il apportait nagu\u00e8re \u00e0 ses portraits. Son art s'oppose \u00e0 l'art fran\u00e7ais du XVIIIe s., \u00e9pris de charme, d'\u00e9l\u00e9gance et de brio. L. use d'un langage pictural d\u00e9pouill\u00e9 qui se refuse \u00e0 toute concession pouvant embellir ou flatter ses mod\u00e8les et affirme avec t\u00e9nacit\u00e9 son go\u00fbt exclusif pour la v\u00e9rit\u00e9.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview dePaul Vanuxem, g\u00e9n\u00e9ral : A propos de l'Indochine et de son ouvrage \"Espoir \u00e0 Sa\u00efgon\" (Ed. Table Ronde, 1967)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36F9A126-BE61-44BE-8B09-9793428DAFB9", "thematicGeographicals": ["Indochine"], "durationSec": 733, "publicationDate": "1967-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "d\u00e9colonisation", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Vanuxem, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "67.06.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114097", "durationSec": 981, "publicationDate": "1967-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.06.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-239989", "durationSec": 265, "publicationDate": "1967-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Pieyre de Mandiargues, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Marge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A9C6A73-D824-4001-8EA1-273CA54C965C", "durationSec": 1307, "publicationDate": "1967-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pieyre de Mandiargues, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pieyre de Mandiargues, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "67.05.31", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-113877", "durationSec": 1232, "publicationDate": "1967-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rondin, Picotin", "source": "gico", "title": "LE PETIT CHAT TETU - 67.05.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258758", "durationSec": 631, "publicationDate": "1967-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Sir Francis Chichester navigateur solitaire. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D1CCED21-678E-4DDD-B9F1-04649E9925D8", "durationSec": 303, "publicationDate": "1967-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chichester, Francis"], "thematicThemes": ["tour du monde", "navigation maritime", "exploit sportif"], "excerpt": "Sir Francis Chichester est le premier navigateur solitaire autour du monde d'Ouest en Est. Il est parti le 27 ao\u00fbt 1966 et revient 266 jours plus tard le 28 mai 1967.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.05.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266490", "publicationDate": "1967-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les jeunes aussi", "title": "L'\u00e9cole de pilote", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436468.image", "id": "ece-3436470", "durationSec": 2547, "publicationDate": "1967-05-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelques cours suffisent pour se pr\u00e9parer \u00e0 son premier vol.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436470", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436470"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 29.05.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456091.image", "id": "ece-3456093", "durationSec": 768, "publicationDate": "1967-05-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des Suisses de retour d'Isra\u00ebl en guerre contre ses voisins.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456093", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456093"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Bernard Barbey. 1. La carri\u00e8re de Bernard Barbey. - 2. (5.09) La position de la Suisse pendant la seconde guerre mondiale : Interview de Bernard Barbey, ancien chef d'\u00e9tat-major personnel du g\u00e9n\u00e9ral Guisan et diplomate suisse (Archives RSR)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-38CDAA61-83B4-4069-ABF5-94C97CB4C49B", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Paris"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Guisan, Henri", "Barbey, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "diplomatie", "officier", "culture", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate suisse, ancien chef d'\u00e9tat-major (Archives RSR)", "name": "Barbey, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "attach\u00e9 culturel \u00e0 l'ambassade suisse \u00e0 Paris", "name": "Bischoff, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "La chute de Louis XVI", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-CFF05EE8-97C3-405B-8F28-6602187BED8A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XVI (roi de France)"], "thematicThemes": ["roi", "R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Lise Girardin, d\u00e9put\u00e9e et pr\u00e9sidente du groupe radical au Grand Conseil du canton de Gen\u00e8ve. - 2. Interview de Henriette Cartier, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Alliance des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses : A propos des activit\u00e9s de l'ann\u00e9e 1967. - 3. Commentaires sur le vote n\u00e9gatif de Schaffhouse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B630D1C0-7D61-47E0-95DC-7DF7C98C1D6F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Schaffouse (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girardin, Lise"], "thematicThemes": ["femme", "f\u00e9minisme", "politique", "droit de vote des femmes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Alliance des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "name": "Cartier, Henriette", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e et pr\u00e9sidente du groupe radical au Grand-Conseil du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Girardin, Lise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eug\u00e8ne Ionesco, \u00e9crivain : A propos du th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C900343B-8B74-43E0-9C3A-4F5ABC09E79A", "durationSec": 723, "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ionesco, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "67.05.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114875", "durationSec": 1073, "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunes aussi", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-103413", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : A\u00e9rodrome, 19670529, l'Ecole de pilotage enseigne \u00e0 piloter soit les mod\u00e8les de petits avions soit les planeurs. Au terme d'un examen pratique et d'heures de vols, les \u00e9l\u00e8ves pilotes savent conduire leur appareil.", "title": "DES AILES POUR VOLER - 67.05.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" d'\u00e9l\u00e8ves apprenant \u00e0 voler soit dans un petit avion soit dans un planeur avec une \u00e9cole de pilotage en Suisse romande", " d'\u00e9l\u00e8ves apprenant \u00e0 voler soit dans un petit avion soit dans un planeur avec une \u00e9cole de pilotage en Suisse romande"], "thematicThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "Extraits inserts Les premi\u00e8res heures de la vie", "visualThemes": ["FOETUS", "EMBRYON", "ACCOUCHEMENT", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "ANTIG\u00c8NE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "SANG", "H\u00c9MATOLOGIE", "LAPIN", "PRISE DE SANG", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "SANG", "H\u00c9MATOLOGIE", "LAPIN", "PRISE DE SANG", "SANG", "B\u00c9B\u00c9", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MATOLOGIE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-236709", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 969, "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : les chercheurs effectuent de nombreuses exp\u00e9rimentations animales sur les maladies du sang. Pour le nouveau-n\u00e9, l'accouchement peut \u00eatre risqu\u00e9 lorsque les facteurs rh\u00e9sus de la m\u00e8re et de l'enfant sont diff\u00e9rents. Les enfants atteints de la maladie h\u00e9molytique du nouveau-n\u00e9 subissent une exsanguino-transfusion.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.05.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175281", "durationSec": 768, "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "ACCOUCHEMENT", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "ACCOUCHEMENT", "B\u00c9B\u00c9", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)"], "id": "asset-107527", "durationSec": 4697, "mediaType": "video", "excerpt": "Alexandre Burger s'entretient avec le professeur gyn\u00e9cologue Hubert de Watteville, m\u00e9decin chef de la maternit\u00e9 de l'h\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve.", "title": "Les premi\u00e8res heures de la vie", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "HUG", "HUG"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1967-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 28.05.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456085.image", "id": "ece-3456087", "durationSec": 977, "publicationDate": "1967-05-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'interview de Paul Chaudet sur l'envoi de c\u00e9r\u00e9ales en Inde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456087", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456087"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "GILLIAN", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-212955", "durationSec": 6238, "publicationDate": "1967-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quinzaine des arts", "source": "gico", "title": "67.05.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231538", "durationSec": 1868, "publicationDate": "1967-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.05.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146755", "durationSec": 977, "publicationDate": "1967-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "PROMOUVOIR LE RESPECT DE LA VIE - 67.05.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250597", "durationSec": 838, "publicationDate": "1967-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Guisan nous parle : Entretien avec le g\u00e9n\u00e9ral Guisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-368852B9-6112-4100-966C-E8B646603A82", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "1967-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["enfance", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral commandant en chef de l'arm\u00e9e suisse pendant la seconde guerre mondiale (Archives RSR)", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Gafner, Raymond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-2D775C29-717E-4C7F-B5FB-FD80BB58EED8", "thematicGeographicals": ["Vissoie", "Randogne"], "durationSec": 573, "publicationDate": "1967-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. La Mazurka, de Symphorien Florey et Am\u00e9d\u00e9e Crettaz, par Choeur de Vissoie et Denis Savioz, de Vissoie (VS) - 3. Musique sans titre, par Fifres et tambours de Vissoie, de Vissoie (VS) - 4. Ch\u00e9rezo Tani : &#34;Pr\u00e9sages malheureux&#34;, de Tharsice Crettol, par Mayintson d\u00e8 la Noblya Contra, de Randogne (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Choeur de Vissoie", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Fifres et tambours de Vissoie", "type": "Participant"}, {"name": "Savioz, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Mayintson d\u00e8 la Noblya Contra", "type": "Participant"}, {"name": "Crettaz, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol, Tharsice", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Florey, Symphorien", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["TAPIS", "LAINE", "INDUSTRIE"], "id": "asset-114891", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19670527, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de l'assemblage de laine dans une industrie en vue de la confection de tapis.", "title": "67.05.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1967-05-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de l'assemblage de la laine pour la confection de tapis", " des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de l'assemblage de la laine pour la confection de tapis"], "thematicThemes": ["TAPIS", "LAINE", "INDUSTRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 26.05.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456079.image", "id": "ece-3456081", "durationSec": 1046, "publicationDate": "1967-05-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un centre de formation pour la protection civile de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456081", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456081"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "68e F\u00eate des musiciens suisses \u00e0 Vevey, 1967. Interview de Constantin Regamey, pr\u00e9sident de l'Association des Musiciens Suisses (AMS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06F29129-DE05-4614-A880-493E74A24AD9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande", "Vaud", "Suisse al\u00e9manique", "Vevey"], "durationSec": 943, "publicationDate": "1967-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz", "Martin, Frank", "Association des Musiciens Suisses", "Honegger, Arthur", "Huber, Klaus", "Burkhard, Willy", "Regamey, Constantin"], "thematicThemes": ["compositeur", "association professionnelle", "musique classique", "musicien", "courant artistique (20e)", "manifestation culturelle"], "excerpt": "La fonction de Constantin Regamey comme pr\u00e9sident de L'AMS, les buts de l'AMS, la n\u00e9cessit\u00e9 des contacts entre les musiciens suisses, l'appui accord\u00e9 aux jeunes musiciens, le r\u00f4le des manifestations musicales, les nouvelles t\u00e2ches de l'Association, le caract\u00e8re particulier de l'AMS, les conditions d'admission, la notion de musique suisse. Le caract\u00e8re diff\u00e9rent de chaque F\u00eate des musiciens suisses, l'alternance des grandes F\u00eates, F\u00eates moyennes et petites F\u00eates, le caract\u00e8re de la F\u00eate de Vevey, la mise en valeur de l'organiste veveysan Fran\u00e7ois Demierre, le choix des oeuvres ex\u00e9cut\u00e9es dans le cadre de la f\u00eate. L'audience universelle de la musique suisse avec les oeuvres d'Arthur Honegger, Frank Martin et Willy Burkhard, les repr\u00e9sentants de l'avant-garde (Heinz Holliger, Klaus Huber), l'accueil du public des F\u00eates des Musiciens, l'int\u00e9r\u00eat pour la musique suisse en Suisse al\u00e9manique et en Suisse romande, le choix des villes pour les F\u00eates des Musiciens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pr\u00e9sident de l'Association des Musiciens Suisses", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine 67", "source": "siranau", "title": "Action de la communaut\u00e9 Agap\u00e9 \u00e0 Riesi, Sicile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F470450-B1F0-496D-9A5F-8A356406239A", "thematicGeographicals": ["Riesi", "Sicile"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "1967-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 d'Agap\u00e9"], "thematicThemes": ["communaut\u00e9 de vie", "vaudois", "mafia", "bienfaisance", "organisation humanitaire", "ch\u00f4mage", "pauvret\u00e9", "agriculture", "protestantisme"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes \u00e9conomiques que rencontre cette petite ville sicilienne. Le pasteur Tullio Vinay d\u00e9taille la situation, les difficult\u00e9s avec la mafia et parle des moyens d\u00e9ploy\u00e9s pour venir en aide aux habitants. T\u00e9moignage de la femme docteure lausannoiss pratiquant dans la ville. T\u00e9moignage de membres de la communaut\u00e9 qui parlent de leur rapport \u00e0 celle-ci.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune suivant une formation professionnelle", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 Agap\u00e9, r\u00e9cemment mari\u00e9. Assistante sociale", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Vinay, Tullio", "type": "Participant"}, {"role": "femme m\u00e9decin lausannois travaillant pour la communaut\u00e9 d'Agap\u00e9", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["NAGE PAPILLON", "BRASSE", "NAGE LIBRE"], "visualPersons": ["CHARMEY, ALAIN"], "id": "asset-102625", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2071, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19670526, situation sur la natation romande qui profite de la construction de piscines couvertes et pr\u00e9sentation des espoirs romands de la natation.", "title": "67.05.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-05-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.05.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-239972", "durationSec": 845, "publicationDate": "1967-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.05.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175279", "durationSec": 1046, "publicationDate": "1967-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 25.05.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/4020013.image", "id": "ece-3456075", "durationSec": 2028, "publicationDate": "1967-05-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'entra\u00eenement de basket des Harlem Globe Trotters \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456075", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456075"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le village Pestalozzi, 20 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F3AC6398-E79B-4C1C-811E-141C67D9ABA0", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie", "Trogen", "Suisse", "Gr\u00e8ce", "Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures"], "durationSec": 1174, "publicationDate": "1967-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Village Pestalozzi"], "thematicThemes": ["orphelin", "aide humanitaire", "orphelinat", "enfant (\u00e2ge)", "communaut\u00e9 de vie"], "excerpt": "Les enfants accueillis \u00e9taient au d\u00e9but que des orph\u00e9lins de guerre, ensuite surtout des enfants coup\u00e9s de leur foyer familial. Souvent les contacts sont fait directement avec le gouvernement des pays d'origine. Aucune subvention \u00e9tatique. (4.23) Les rapports entre le village et les habitants de Trogen. (5.09) Organisation des maisons du village s\u00e9par\u00e9s par nationalit\u00e9s. (13.41) Avant de quitter la communaut\u00e9 les jeunes doivent vivre de fa\u00e7on ind\u00e9pendante pendant 2 semaines.", "alternativeTitle": ["SIR_1967-05-25_magazine-(emission-info)_F3AC6398-E79B-4C1C-811E-141C67D9ABA0 / Le village Pestalozzi, 20 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Thierry, enfant fran\u00e7ais de 7 ans du village Pestalozzi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Nasser, enfant tunisien du village Pestalozzi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur dans la maison fran\u00e7aise du village Pestalozzi", "name": "Wisselmann", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur de la maison tunisienne du village Pestalozzi", "name": "Toumi", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du village Pestalozzi", "name": "Bill, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "Maria, enfant grec de 16 ans du village Pestalozzi", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue du village Pestalozzi", "name": "Begert", "type": "Participant"}, {"role": "Panaiotis, enfant grec de 11 ans du village Pestalozzi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3303697"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "SOLDATS AMERICAINS DESERTEURS - 67.05.25", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-172185", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1967-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.05.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146783", "durationSec": 2028, "publicationDate": "1967-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "67.05.25", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-146461", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1967-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 24.05.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456067.image", "id": "ece-3456069", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1967-05-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La mode suisse se pr\u00e9pare pour l'Expo67 de Montr\u00e9al.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456069", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456069"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "PLATRIERS-PEINTRES - 67.05.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101574", "durationSec": 1345, "publicationDate": "1967-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERMAUD, Guy", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.05.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-146781", "durationSec": 1706, "publicationDate": "1967-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9paration des races. De Charles Ferdinand Ramuz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0B9B1376-BD26-496C-8944-16DCDD9883A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5010, "publicationDate": "1967-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Monfort, Silvia", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}, {"name": "Carriel , Annie", "type": "Participant"}, {"name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Blanc, G\u00e9o H.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Billy Graham. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3168A463-AD83-42E6-9FB5-77380A1956BA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1967-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graham, Billy"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "machine", "pri\u00e8re", "\u00e9vang\u00e9lisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Souzay, baryton : A propos du r\u00f4le du p\u00e9dagogue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41DA8C46-DB85-450B-9935-F602C944FF45", "durationSec": 502, "publicationDate": "1967-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Souzay, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "baryton (voix)"], "excerpt": "Les cours de chant donn\u00e9s par G\u00e9rard Souzay. Son r\u00f4le de professeur occasionnel. Les qualit\u00e9s n\u00e9cessaires pour la carri\u00e8re de chanteur. Les conseils individuels donn\u00e9s \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve. L'adaptation pour chanter sur sc\u00e8ne ou en r\u00e9cital. Sa longue exp\u00e9rience professionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Souzay, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "A PROPOS DES CLOCHARDS - 67.05.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-168211", "durationSec": 880, "publicationDate": "1967-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}