{"response": {"numFound": 2262, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141321", "durationSec": 451, "publicationDate": "1967-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Ce soir nous \u00e9couterons", "source": "siranau", "title": "Entretien entre Roger Aubert, directeur du Studio de Gen\u00e8ve, et Pierre Colombo, chef d'orchestre : A propos du dernier concert d'Ernest Ansermet comme chef titulaire de l'OSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE3DFBE3-453F-4F49-93F0-C2EA29ABFBCC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 580, "publicationDate": "1967-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du studio de Gen\u00e8ve", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de J\u00e9r\u00f4me Peignot, \u00e9crivain : A propos de son roman \"L'Amour a ses princes\". - 2. Interview de C\u00e9lia Bertin, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Mayerling ou le destin fatal des Wittelsbach\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-367F4CC8-1705-45E9-A6CD-5231FBDF71B2", "durationSec": 1282, "publicationDate": "1967-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habsbourg (famille)", "Bertin, C\u00e9lia", "Wittelsbach (famille)", "Peignot, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["roman d'amour", "roman historique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bertin, C\u00e9lia", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Peignot, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES PROFESSIONS DE L'INDUSTRIE HORLOGERE - 67.09.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101592", "durationSec": 1576, "publicationDate": "1967-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.09.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-102813", "durationSec": 233, "publicationDate": "1967-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266492", "publicationDate": "1967-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["SYLVICULTURE", "INDUSTRIE DU BOIS", "B\u00dbCHERON", "INDUSTRIE DU BOIS", "OUVRIER"], "id": "asset-102325", "thematicGeographicals": ["COTE D'IVOIRE"], "durationSec": 1510, "mediaType": "video", "excerpt": "* COTE D'IVOIRE : 19670920, pr\u00e9sentation de l'Exploitation foresti\u00e8re de bois africain (EFBA), cr\u00e9e par le valaisan BALLET Victor dans la petite ville de Boub\u00e9l\u00e9. Les ouvriers qui travaillent dans le secteur de l'industrie du bois sont des b\u00fbcherons, mais aussi des employ\u00e9s qui transportent et qui chargent les billes de bois sur les navires marchands.", "title": "PATA-PATA OU LES BUCHERONS - 67.09.20", "visualGeographicals": ["COTE D'IVOIRE", "COTE D'IVOIRE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1967-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INDUSTRIE DU BOIS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le vote aux femmes?", "imageURL": "http://www.rts.ch/5970654.image", "id": "ece-3451247", "durationSec": 146, "publicationDate": "1967-09-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Sion, les avis sont partag\u00e9s sur le droit de vote des femmes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451247", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451247"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 19.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/6048579.image", "id": "ece-3456454", "durationSec": 649, "publicationDate": "1967-09-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les femmes valaisannes sont-elles pr\u00eates \u00e0 obtenir le droit de vote ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456454", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456454"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Accident de voiture au Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-CB69E5E8-FB78-4AC3-A8A3-CE8930829EE5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 282, "publicationDate": "1967-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "f\u00eate religieuse", "prune"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.09.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-96399", "durationSec": 417, "publicationDate": "1967-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237277", "durationSec": 649, "publicationDate": "1967-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081130"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 18.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456447.image", "id": "ece-3456449", "durationSec": 1051, "publicationDate": "1967-09-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des journ\u00e9es di\u00e9t\u00e9tiques pour informer le corps m\u00e9dical.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456449", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456449"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Les voix du tam-tam", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464737.image", "id": "ece-3464739", "durationSec": 1278, "publicationDate": "1967-09-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage sur les rites de mort et de mariage en C\u00f4te d'Ivoire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464739", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464739"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "En cure \u00e0 Montana", "imageURL": "http://www.rts.ch/5834225.image", "id": "ece-5834226", "durationSec": 192, "publicationDate": "1967-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D'\u00e9tranges machines pour soigner les patients du Sanatorium valaisan.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5834226", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5834226"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo et Mich\u00e8le Pestelli : A propos de leur exp\u00e9rience d'enseignants en Alg\u00e9rie pendant 2 ans \u00e0 Alger et Mascara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-414F2ABD-165E-40EA-9D29-A53DD9A72D5D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 1749, "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestelli, Lorenzo", "Fanon, Frantz"], "thematicThemes": ["colonialisme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre d'Alg\u00e9rie", "coop\u00e9ration internationale", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "A 13'30'' texte \"Les potaches s'amusent\" de Lorenzo lu par Mich\u00e8le. 22'19'' texte \"Alger\". A 26'55'' texte su \"Maison morte\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, \u00e9crivain", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Pestelli, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Autour de l'ouvrage de Jean-Pierre Richard, critique litt\u00e9raire \"Paysage de Ch\u00e2teaubriand\" (Ed. du Seuil, 1967)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-E69BA3DF-A0EB-44DF-8194-A327C4A26252", "durationSec": 1095, "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de", "Richard, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "paysage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Enigmes et aventures : A tour de r\u00f4le. Une enqu\u00eate de Roland Durtal \u00e9crite par Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E3AD256-04C9-427C-9707-1B01ADBFFEA7", "durationSec": 2435, "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne, auteur, collaboratrice RSR", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Sam Goldberg", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : A tour de r\u00f4les. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E42BD3F-9B22-44F9-B4D7-CBB4EF4383AF", "durationSec": 2385, "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Rivaroli", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Sergine Rolllin", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Ren\u00e9 Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Sam Goldberg", "name": "Feydeau, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Alexandre Olivier", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Miche", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Gina", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Lucatte", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Niaka", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "A tour de r\u00f4le. Une enqu\u00eate de Roland Durtal \u00e9crite par Isabelle Villars [Avec annonce rajout\u00e9e env. 40 ans apr\u00e8s diffusion pour commercialisation]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E3B80115-D63D-4B8B-A42F-60397B6ECB8A", "durationSec": 2438, "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne, auteur, collaboratrice RSR", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sam Goldberg", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198222", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunes aussi", "source": "gico", "title": "67.09.18", "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-92042", "durationSec": 2552, "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MASQUE", "RITE SOCIAL", "SCULPTURE SUR BOIS", "STATUE", "ANIMISME", "PEUPLE D'AFRIQUE NOIRE", "MORT (BIOLOGIE)", "STATUE", "ANIMISME", "PEUPLE D'AFRIQUE NOIRE", "RITE SOCIAL", "ANIMISME", "MARIAGE", "PEUPLE D'AFRIQUE NOIRE"], "id": "asset-103519", "thematicGeographicals": ["COTE D'IVOIRE"], "durationSec": 1279, "mediaType": "video", "excerpt": "* COTE D'IVOIRE : 19670918, pr\u00e9sentation de diff\u00e9rents rituels des peuples d'Afrique noire Baoul\u00e9 et de l'ethnie des Senoufos r\u00e9alis\u00e9s pour c\u00e9l\u00e9brer les morts ou pour le mariage et dans lesquels ils utilisent des masques et des costumes.", "title": "TRADUIT DU TAM-TAM - 67.09.18", "visualGeographicals": ["COTE D'IVOIRE", "ABIDJAN", "COTE D'IVOIRE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1967-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANIMISME", "PEUPLE D'AFRIQUE NOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIGON, Fernand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le CICR en Isra\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440361.image", "id": "ece-3440363", "durationSec": 1291, "publicationDate": "1967-09-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le difficile retour des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens apr\u00e8s la guerre des Six jours.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440363", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440363"}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "Retour de r\u00e9fugi\u00e9s", "imageURL": "http://www.rts.ch/8088257.image", "id": "ece-8088463", "durationSec": 237, "publicationDate": "1967-09-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens traversent le Jourdain pour revenir chez eux apr\u00e8s la Guerre des Six Jours en 1967.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8088463", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8088463"}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "Village bombard\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8088443.image", "id": "ece-8088449", "durationSec": 203, "publicationDate": "1967-09-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le CICR visite un village palestinien bombard\u00e9 par Isra\u00ebl lors de la guerre des Six Jours en 1967.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8088449", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8088449"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "La f\u00e9ministe", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-A977DED2-E30E-4147-B4EA-BC356554396D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3708, "publicationDate": "1967-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "femme", "droit de vote des femmes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femmes s'exprimant sur le r\u00f4le de la femme, le droit de vote et le f\u00e9minisme", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 vaudois, colonel, instigateur du suffrage f\u00e9minin dans le canton de Vaud", "name": "Bettens, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrusset, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "tisserande, militante pour le suffrage f\u00e9minin", "name": "M\u00e9trailler, Marie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Reportage de Jean-Pierre Goretta en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise (1/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-47143B69-9EAE-4905-B0EF-C75BB8ECAB47", "thematicGeographicals": ["Tahiti", "France", "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise"], "durationSec": 1816, "publicationDate": "1967-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requin", "\u00eele", "tourisme"], "excerpt": "Les motivations des Europ\u00e9ens \u00e0 venir \u00e0 Tahiti. Monsieur Arnaud raconte comment un requin l'a attaqu\u00e9. Jean Garrigues ne voulait plus vivre en Europe. La vie des instituteurs et la difficult\u00e9 de trouver de la lecture. L'\u00e9cole et l'internat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couples d'instituteurs travaillant \u00e0 Tahiti", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 de la marine marchande", "name": "Souffron (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "un couple ayant achet\u00e9 un terrain \u00e0 Hahiti", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Parisien \u00e9tabli \u00e0 Tahiti", "name": "Arnaud (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise, vivant \u00e0 Tahiti", "name": "Garrigues, Jean", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "67.09.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-114306", "durationSec": 826, "publicationDate": "1967-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "FRONTI\u00c8RE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "FRONTI\u00c8RE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS"], "id": "asset-103681", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "JORDANIE"], "durationSec": 1312, "mediaType": "video", "excerpt": "* JORDANIE, ISRAEL : 19670917, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR sont charg\u00e9s de contr\u00f4ler le retour des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens en Isra\u00ebl. En effet, pr\u00e8s de 200000 Arabes ont travers\u00e9 le Jourdain pour se r\u00e9fugier en Jordanie, fuyant les territoires occup\u00e9s par Isra\u00ebl suite \u00e0 la guerre des Six-Jours. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR ont \u00e9galement pour mission de retrouver les personnes disparues durant la guerre et faire passer les messages entre les familles s\u00e9par\u00e9es de chaque c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re.", "title": "CROIX-ROUGE AU MOYEN-ORIENT : LE TRAVAIL DU CICR EN JORDANIE ET EN ISRAEL - 67.09.17", "visualGeographicals": ["JORDANIE", "JORDANIE", "JORDANIE", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JORDANIE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1967-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "PALESTINIENS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TANNER, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "CHAMOSON - 67.09.17", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250663", "durationSec": 774, "publicationDate": "1967-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HAAF, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "67.09.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207385", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1967-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate cantonale des patoisants valaisans \u00e0 Chermignon", "id": "sound-66FE6457-1E5B-41AE-8A24-96F9C5B2A052", "thematicGeographicals": ["Val-D'Illiez", "Is\u00e9rables"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1967-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. La maladec dou cayon &#61; La maladie du cochon, de Albert Robyr, par Albert Robyr - 3. Le savetier et le financier, de Jean de La Fontaine et Denis Favre, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 4. La f\u00eate du village, de Adolphe D\u00e9fago, par Olga Bovay et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Pirard et Edgar D\u00e9fago, de Val-d'Illiez (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Robyr, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Bovay, Olga", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9fago, Edgar", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Pirard, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9fago, Adolphe", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Robyr, Albert", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Elle arrive, la couleur!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474942.image", "id": "ece-3464636", "durationSec": 355, "publicationDate": "1967-09-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un conf\u00e9rence en noir et blanc pour annoncer la TV en couleur!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464636", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464636"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456441.image", "id": "ece-3456443", "durationSec": 917, "publicationDate": "1967-09-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Valais, des masques en bois servent de poteaux indicateurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456443", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456443"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Herbert von Karajan, chef d'orchestre : A propos de ses mises en sc\u00e8ne \u00e0 Salzbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A119464A-5B27-430F-957D-4AA6C4B6AD19", "durationSec": 563, "publicationDate": "1967-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karajan, Herbert von"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Les d\u00e9buts de metteur en sc\u00e8ne de Karajan \u00e0 Aix-la-Chapelle; son programme \u00e0 Salzbourg: \"Carmen\" de Bizet et \"Boris Godounov\" (version de Rimsky-Korsakov), le compromis dans \"Carmen\" entre la danse et le chant et l'option pour une bonne chanteuse (m\u00eame conception pour \"Salom\u00e9\" de Strauss), l'introduction de fragments de \"L'Arl\u00e9sienne\" dans Carmen; l'op\u00e9ra \"Boris Godounov\" dans la version de Rimsky-Korsakov, la comparaison avec la version de Moussorgsky; les projets de Karajan (la \"Walkyrie\" \u00e0 New-York et au Festival de P\u00e2ques \u00e0 Salzbourg).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Karajan, Herbert von", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198218", "durationSec": 917, "publicationDate": "1967-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.09.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-93281", "durationSec": 229, "publicationDate": "1967-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCRIME", "KENDO", "A\u00cfKIDO", "JUDO"], "id": "asset-101307", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1043, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19670915, itw de l'escrimeur suisse CHAMAY Denis \u00e0 son retour du championnats du monde universitaires \u00e0 Tokyo. Le genevois a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or\n* Gen\u00e8ve : 19670915, d\u00e9monstration d'arts martiaux japonais tels que kendo, aikido et judo.", "title": "67.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 14.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456434.image", "id": "ece-3456436", "durationSec": 716, "publicationDate": "1967-09-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "F. Lemarque chante les fiacres jaunes de l'urbaine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456436", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456436"}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Cl\u00e9ment violoncelliste, premier interpr\u00e8te du Concerto militaire pour violoncelle, de Jacques d'Offenbach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5883CB9-012E-4674-AF4D-D4B4DDF71F2E", "durationSec": 186, "publicationDate": "1967-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9ment, Jean", "Offenbach, Jacques"], "thematicThemes": ["musicien", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Cl\u00e9ment, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fermaud, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire de la Suisse romande", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Henri Bouquet, officier suisse ayant servi au R\u00e9giment royal am\u00e9ricain et combattu les Indiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-71FC47C7-8C25-4BC9-A0A1-91A3532B5161", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1977, "publicationDate": "1967-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouquet, Henri"], "thematicThemes": ["officier", "conflit arm\u00e9", "18e si\u00e8cle", "Indiens d'Am\u00e9rique", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme", "Premier programme"], "program": "Masques et musiques", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Robert Colliard, armailli, homme politique, restaurateur et chantre de la F\u00eate des vignerons de 1927", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0675630A-6D7F-4A89-B2D5-7D35919A6A50", "thematicGeographicals": ["Veveyse (district, FR)", "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1904, "publicationDate": "1967-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colliard, Robert"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "chant populaire", "politique", "parti politique", "fabrication du fromage", "chanteur", "lutte suisse", "paysan", "armailli"], "excerpt": "Introduction d'Emile Gardaz suite \u00e0 la disparition de Robert Colliard en 1971 (ajout \u00e0 la version 1967 pour la rediffusion).  A 80 ans, il raconte son enfance \u00e0 l'alpage, les drames familiaux, le m\u00e9tier d'armailli, ses couronnes de lutte suisse, ses d\u00e9buts en politique, la fondation du parti agrarien, l'identit\u00e9 de la Veveyse, les difficult\u00e9s des Fribourgeois \u00e0 entrer dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, l'Universit\u00e9 et le manque de bons sens des intellectuels, son recrutement par l'abb\u00e9 Bovet pour la F\u00eate des vignerons, il chante le Ranz des vaches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tenancier du Tivoli \u00e0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis, armailli et homme politique", "name": "Colliard, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198211", "durationSec": 720, "publicationDate": "1967-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456427.image", "id": "ece-3456429", "durationSec": 821, "publicationDate": "1967-09-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouvelle loi pour d\u00e9finir qui finance les routes \u00e0 Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456429", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456429"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Ce soir nous \u00e9couterons", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Silvio Varviso, chef d'orchestre et de Arthur Moreira Lima, pianiste : A propos de leur carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B06F01FD-3B03-43A5-8B3D-763B1A5A1576", "durationSec": 570, "publicationDate": "1967-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Varviso, Silvio", "Moreira Lima, Arthur"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Varviso, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Moreira Lima, Arthur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jacques Givet, po\u00e8te : A propos d'Ilya Ehrenbourg, \u00e9crivain sovi\u00e9tique. - 2. Interview de Marguerite Cassan, com\u00e9dienne et \u00e9crivain : A propos de son recueil de nouvelles \"A d\u00e9velopper dans l'obscurit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5748FC8E-F73C-4CB9-9EAC-FEA50564CD90", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1320, "publicationDate": "1967-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Givet, Jacques", "Cassan, Marguerite", "Staline, Joseph", "Ehrenbourg, Ilya"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "litt\u00e9rature", "juda\u00efsme", "\u00e9crivain", "nouvelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et \u00e9crivain", "name": "Cassan, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Givet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142269", "durationSec": 821, "publicationDate": "1967-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES PROFESSIONS DE L'INDUSTRIE HORLOGERE - 67.09.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172634", "durationSec": 1586, "publicationDate": "1967-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456420.image", "id": "ece-3456422", "durationSec": 962, "publicationDate": "1967-09-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment r\u00e9soudre les fluctuations des ventes de chocolat ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456422", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456422"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237110", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1967-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.09.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100778", "durationSec": 376, "publicationDate": "1967-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La Placette", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448035.image", "id": "ece-3448037", "durationSec": 284, "publicationDate": "1967-09-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de la Placette \u00e0 Gen\u00e8ve avant son inauguration.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448037", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448037"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Espoir ivoirien", "imageURL": "http://www.rts.ch/5878657.image", "id": "ece-3460020", "durationSec": 1577, "publicationDate": "1967-09-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La C\u00f4te d'Ivoire conna\u00eet la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique en 1967.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460020", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460020"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456416.image", "id": "ece-3451634", "durationSec": 1327, "publicationDate": "1967-09-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La fin de l'\u00e9t\u00e9 et le d\u00e9but des f\u00eates populaires en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451634"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "La bataille de Valmy", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-06E83E50-48B7-405F-BE01-32102CDDEA16", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1003, "publicationDate": "1967-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "histoire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Folklore de la C\u00f4te d'Ivoire : Interview de Daniel Simon, de retour de C\u00f4te d'Ivoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-428DB3A2-775E-4D1A-B375-10FFFBD89D84", "thematicGeographicals": ["Afrique", "C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 1092, "publicationDate": "1967-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnographie", "musique ethnique et folklorique", "art et tradition populaires", "religion et croyances", "race humaine", "peuple d'Afrique noire"], "excerpt": "Caract\u00e9ristiques de plusieurs ethnies de la C\u00f4te d'Ivoire. Lecture du po\u00e8me \"Je vous remercie mon dieu\" de Bernard Dadi\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Simon, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Dadie, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "id": "asset-208355", "durationSec": 375, "mediaType": "video", "title": "LAUSANNE-GRASSHOPPER - 67.09.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1967 sur le th\u00e8me \"L'art dans la soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui\" : \"L'art et les arts\", une conf\u00e9rence de Theodor W. Adorno, philosophe, th\u00e9oricien social et compositeur allemand", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-9EE708AD-9451-4AAB-969B-82DD85C7FF7B", "durationSec": 4286, "publicationDate": "1967-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "philosophe", "name": "Adorno, Theodor W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "historien des sciences et des lettres", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur de lettre", "name": "B\u00f6schenstein, Bernhard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VILLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE"], "id": "asset-175766", "thematicGeographicals": ["COTE D'IVOIRE", "ABIDJAN"], "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Abidjan, COTE D'IVOIRE : 19670911, la soci\u00e9t\u00e9 ivoirienne conna\u00eet une profonde mutation, r\u00e9sultat d'une politique mixte entre financement d'Etat et capitaux \u00e9trangers. L'existence de nombreux chantiers de construction d'immeubles modernes ou de villages d'habitations plus traditionnelles hors de la capitale illustrent cette nouvelle dynamique \u00e9conomique.", "title": "BATIR UN PAYS : LA COTE D'IVOIRE - 67.09.11", "visualGeographicals": ["ABIDJAN", "COTE D'IVOIRE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1967-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198231", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1967-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Des pays et des hommes : Entretien avec Olivier Gonet, peintre, qui vient de naviguer trois ans en Mer Rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-592B1483-577B-468D-8923-C9360D3CD8F4", "thematicGeographicals": ["Mer Rouge"], "durationSec": 1527, "publicationDate": "1967-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonet, Olivier"], "thematicThemes": ["voyage", "bateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Gonet, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le romantisme pianistique en Russie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2C2D9027-DABB-4C9C-A68F-068BC0D1D25F", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1519, "publicationDate": "1967-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skryabin, Alexander"], "thematicThemes": ["romantisme", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de George Szell, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10C93A86-7EF7-4D49-8DF7-F0FFF2782160", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1967-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szell, George"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "La carri\u00e8re de pianiste de George Szell avant de devenir chef. Le d\u00e9but de sa carri\u00e8re de chef d'orchestre en 1914. Son activit\u00e9 d'assistant de Richard Strauss. Son engagement \u00e0 Cologne. La fa\u00e7on de diriger de Richard Strauss. Son activit\u00e9 de chef d'orchestre \u00e0 Berlin et \u00e0 Prague. Son s\u00e9jour en Am\u00e9rique. Sa rencontre avec Arturo Toscanini. Ses souvenirs de la collaboration avec Richard Strauss. Le r\u00f4le jou\u00e9 par Toscanini en Am\u00e9rique. La fondation de l'Orchestre de la NBC. Son horaire de travail. Son activit\u00e9 de directeur musical de l'Orchestre de Cleveland.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Szell, George", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le Ch\u00e2teau de Lucens, demeure de Sir Adrian Conan Doyle. Reportage de Claude Moss\u00e9, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E7A27FC7-D5BC-4438-AFC6-5943D89FDEDD", "thematicGeographicals": ["Lucens"], "durationSec": 4510, "publicationDate": "1967-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conan Doyle, Arthur"], "thematicThemes": ["ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "AM\u00c9RINDIENS", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "EXPOSITION UNIVERSELLE"], "id": "asset-104096", "thematicGeographicals": ["MONTREAL"], "durationSec": 1468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montr\u00e9al : 19670910, reflets de l'Exposition universelle de Montr\u00e9al qui conna\u00eet un grand succ\u00e8s. D\u00e9couverte des pavillons qui pr\u00e9sentent les diverses provinces canadiennes et leurs activit\u00e9s.", "title": "EXPO 67 - 67.09.10", "visualGeographicals": ["MONTREAL", "MONTREAL", "MONTREAL", "MONTREAL"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1967-09-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.09.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250590", "durationSec": 591, "publicationDate": "1967-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LEUR PREMIER DISQUE - 67.09.10", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250667", "durationSec": 713, "publicationDate": "1967-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/6170864.image", "id": "ece-3451631", "durationSec": 911, "publicationDate": "1967-09-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui va gagner le grand prix de ce rallye de vieilles voitures?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451631", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451631"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Les Trudi", "imageURL": "http://www.rts.ch/5962878.image", "id": "ece-5963321", "durationSec": 1428, "publicationDate": "1967-09-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elles sont al\u00e9maniques et travaillent chez nous comme filles au pair.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5963321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5963321"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Les Armaillis de Fribourg", "id": "sound-D5CB3162-7C0A-4D8D-B02A-F7365B2BA889", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 583, "publicationDate": "1967-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Joseph", "Brodard, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le viyo armayi : Le vieil armailli, de Joseph Brodard, par Andr\u00e9 Les Armaillis de Fribourg : Brodard et Pierre Andrey et Paul Andrey et Henri Gross, de Fribourg - 3. Mon bi pays : Mon beau pays, de Joseph Brodard, par Andr\u00e9 Les Armaillis de Fribourg : Brodard et Pierre Andrey et Paul Andrey et Henri Gross, de Fribourg - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Andrey, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Andrey, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Gross, Henri", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Les Armaillis de Fribourg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-232992", "thematicGeographicals": ["COPPET"], "durationSec": 2103, "mediaType": "video", "excerpt": "* Coppet : 19760909, le ch\u00e2teau de Coppet pr\u00e9sente l'exposition \"Les grandes heures de l'amiti\u00e9 franco-suisse\".", "title": "LES GRANDES HEURES DE L'AMITIE FRANCO-SUISSE - 67.09.09", "visualGeographicals": ["COPPET"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1967-09-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "NOS JEUNES FILLES - 67.09.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-122425", "durationSec": 1441, "publicationDate": "1967-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236892", "durationSec": 911, "publicationDate": "1967-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vacances-Jeunesse", "source": "gico", "title": "DESSIN VIVANT - 67.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175444", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1967-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456405.image", "id": "ece-3456407", "durationSec": 968, "publicationDate": "1967-09-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9cole de fanfare forme de jeunes artistes jurassiens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456407", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456407"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189648", "durationSec": 969, "publicationDate": "1967-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.09.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-93307", "durationSec": 556, "publicationDate": "1967-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "VOL A VOILE - 67.09.08", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-145305", "durationSec": 1521, "publicationDate": "1967-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456399.image", "id": "ece-3456401", "durationSec": 1077, "publicationDate": "1967-09-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Valais, la surproduction viticole doit \u00eatre contr\u00f4l\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456401", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456401"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-198230", "durationSec": 897, "publicationDate": "1967-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zino Francescatti, violoniste : A propos du \"Concerto en r\u00e9 majeur pour violon\" op. 35 de Tcha\u00efkovsky", "genres": ["Interview"], "id": "sound-298E0C2D-7BAB-4689-BE7F-97AEF503817A", "durationSec": 231, "publicationDate": "1967-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francescatti, Zino", "Auer, Leopold", "Paganini, Nicol\u00f2", "Tchaikovsky, Pyotr Ilyich"], "thematicThemes": ["concerto", "instrumentiste", "violon"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion de l'ex\u00e9cution du \"Concerto en r\u00e9 majeur pour violon\" op. 35 de Tcha\u00efkovsky jou\u00e9 le 8 septembre 1967 \u00e0 Montreux dans le cadre du Septembre musical. Cet entretien porte sur : Les \u00e9l\u00e9ments d'une nouvelle technique dans le \"Concerto\" de Tcha\u00efkovsky, le \"Concerto\" d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Auer, la comparaison entre Paganini et Tcha\u00efkovky; les difficult\u00e9s du \"Concerto\", l'\u00e9cole hongroise du violon fond\u00e9e par Auer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Francescatti, Zino", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.09.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105270", "durationSec": 773, "publicationDate": "1967-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "67.09.07", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-135331", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1967-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Vie d'un g\u00e9ologue suisse en Afrique : Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Agassiz, g\u00e9ologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3240A5-48BA-42B0-9B38-90407B9F55BB", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Congo belge"], "durationSec": 1295, "publicationDate": "1967-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "\u00e9tain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Agassiz, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456393.image", "id": "ece-3456395", "durationSec": 592, "publicationDate": "1967-09-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un transport de mat\u00e9riel vers les chalets d'alpage par l'arm\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456395", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456395"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les auberges de jeunesse: interview de jeunes gens s\u00e9journant dans une auberge de jeunesse \u00e0 Gen\u00e8ve et des g\u00e9rants de cette auberge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF9614C3-67CB-4BC8-8F16-14E01A11439A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1112, "publicationDate": "1967-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "auberge de jeunesse", "voyage"], "excerpt": "Les auberges de jeunesse sont de plus en plus fr\u00e9quent\u00e9es par des jeunes. Ces derniers s'y arr\u00eatent g\u00e9n\u00e9ralement car ces \u00e9tablissements sont peu co\u00fbteux et leur permettent de rencontrer d'autres jeunes de nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. Pour passer une nuit dans une auberge de jeunesse, il faut poss\u00e9der une carte d'auberge, obtenue dans le pays d'origine des voyageurs, qui donne acc\u00e8s en priorit\u00e9 et \u00e0 moindre co\u00fbts aux places disponibles dans les auberges. (Avec allusions aux \"beatniks\" qui demandent tout de suite \"pour des douches\"...)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients et g\u00e9rants de l'auberge de jeunesse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195628", "durationSec": 597, "publicationDate": "1967-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.09.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456388.image", "id": "ece-3456389", "durationSec": 839, "publicationDate": "1967-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Starobinski et l'art dans la soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456389", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456389"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les caisses \u00e0 savon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450392.image", "id": "ece-3450393", "durationSec": 70, "publicationDate": "1967-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des bolides ing\u00e9nieux et une bonne dose de courage...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450393", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450393"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les pilotes amateurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/5854193.image", "id": "ece-3436422", "durationSec": 194, "publicationDate": "1967-09-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils n'ont pas froid aux yeux pour tenter de voler dans le ciel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436422", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436422"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La conduite \u00e0 droite. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-2AF6F2A4-6FEB-49EA-B7BA-5C142A87DF10", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 444, "publicationDate": "1967-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conduite automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1967: L'art dans la soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui : La transformation des formes dans l'art contemporain. Conf\u00e9rence de et par James Johnson Sweeney, [en anglais] pr\u00e9sent\u00e9e et r\u00e9sum\u00e9e par Jean Starobinski", "genres": ["Commentaire", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3CC90874-0929-44DA-B7A9-B8BA74F25DB9", "durationSec": 3503, "publicationDate": "1967-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "arts", "artiste", "histoire"], "excerpt": "Accueil par Jean Starobinski, qui annonce les deux conf\u00e9rence de J. J. Sweeney et Jean Leymarie. Importance des Etats-Unis dans le d\u00e9veloppement des collections d'art moderne dans les mus\u00e9es. J. J. Sweeney a pu contempler du dedans cette \u00e9volution. Li\u00e9 aux peintres, membre du jury internationaux et historien, il peut confronter les \u00e9v\u00e9nements d'aujourd'hui avec la tradition d'hier. Jean Leymarie occupe la chair d'histoire de l'art \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Il conna\u00eet lui aussi la probl\u00e9matique par le dedans, gr\u00e2ce \u00e0 ses amiti\u00e9s avec de nombreux peintres et ses connaissances historiques. La transformation des formes dans l'art contemporain n'est pas qu'une \u00e9volution, mais t\u00e9moigne de leur \u00e9poque. Conf\u00e9rence de J.J. Sweeney [en anglais] A 41'47'' : R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais par J. Starobinski de la conf\u00e9rence de J.J. Sweeney : D\u00e9part d'un opposition apparente entre deux oeuvres d'art contemporain. Il doit y avoir un d\u00e9nominateur commun valable entre les oeuvres d'art contemporain. Citation de Herbert Reed \"Si l'art meurt, alors l'esprit humain devient impuissant et le monde retombe dans la barbarie\". Le combat du renouvellement perp\u00e9tuel du langage de l'art. Il n'y a pas de nouvelles sources de forme, l'artiste s'inspire des formes de la nature, mais il doit les pr\u00e9lever et les abstraire. L'art reste fondamentalement un moyen de communication entre l'artiste et le spectateur. Comparaison entre deux oeuvres de Claes Oldenburg et de Constantin Brancusi. Il est plus facile de reconna\u00eetre les diff\u00e9rences entre les oeuvres, mais les analogies y sont tr\u00e8s parfois aussi tr\u00e8s pr\u00e9sentes, notamment dans le r\u00f4le jou\u00e9 par le spectateur face \u00e0 l'oeuvre. Comparaison entre d'autres oeuvres de Vasarely et de Giacomo Bala. Il faut d\u00e9couvrir de nouvelles m\u00e9taphores. Le peintre doit transformer les formes et \u00e9viter les clich\u00e9s qui sont des choses fig\u00e9es. Le peintre doit parvenir \u00e0 fournir de nouveaux noms. L'artiste multipliera les relations qui feront appara\u00eetre les configurations fra\u00eeches. Termine par une situation de Yeats.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'art moderne, ancien directeur du Mus\u00e9e Guggenheim", "name": "Sweeney, James Johnson", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.09.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-88356", "durationSec": 104, "publicationDate": "1967-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.09.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237106", "durationSec": 840, "publicationDate": "1967-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Tibor Varga", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446561.image", "id": "ece-3445891", "durationSec": 2057, "publicationDate": "1967-09-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait du violoniste et chef d'orchestre Tibor Varga.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445891", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445891"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Isaac Stern et l'OSR", "imageURL": "http://www.rts.ch/5010620.image", "id": "ece-5010621", "durationSec": 162, "publicationDate": "1967-09-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le violoniste r\u00e9p\u00e8te avec l'OSR au 22e Septembre musical.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5010621", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5010621"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Igor Markevich, chef d'orchestre : A propos du programme musical du concert donn\u00e9 au Festival de Lucerne le 5 septembre 1967", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0F05BA7-68F7-4F96-BE38-A8E9B05FD690", "durationSec": 1098, "publicationDate": "1967-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Markevich, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 au Festival de Lucerne le 5 septembre 1967 sous la direction d'Igor Markevitch avec l'Orchestre National de l'ORTF de Paris, le Choeur du Festival et le soliste Nikita Magaloff (piano), au programme duquel figuraient la \"Symphonie no 1\" de Shostakovich, le \"Concerto de piano no 3\" de Prokofiev et la \"Symphonie des Psaumes\" d'Igor Stravinsky. Cet entretien porte sur: Le choix du programme de musique russe avec deux interpr\u00e8tes russes; la \"Symphonie\" de Shostakovich (compos\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans); le caract\u00e8re du \"Concerto\" de Prokofiev; la \"Symphonie des Psaumes\" de Stravinsky, la direction de la version originale (choeur de gar\u00e7ons) \u00e0 Moscou pour les 80 ans de Stravinsky; les diff\u00e9rentes Symphonies de Shostakovich dirig\u00e9es par Markevitch (Furtw\u00e4ngler a dirig\u00e9 la \"9e\" \u00e0 Vienne).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Markevich, Igor", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "UN MAITRE EN VALAIS: TIBOR VARGA - 67.09.04", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-173398", "durationSec": 2086, "publicationDate": "1967-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.09.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-154466", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1967-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}