{"response": {"numFound": 2262, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.10.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236561", "durationSec": 1397, "publicationDate": "1967-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 17.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/5834077.image", "id": "ece-3456577", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1967-10-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le prof. J. de Castro et le probl\u00e8me de la faim dans le monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456577", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456577"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Madeleine Robinson", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469691.image", "id": "ece-3469692", "durationSec": 208, "publicationDate": "1967-10-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'actrice a assur\u00e9 la mise en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce Adorable Julia.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469692", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469692"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les officiers et les patriotes. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-22712414-5714-45E2-A64D-AE6E8FCAAC0C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 442, "publicationDate": "1967-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "officier", "d\u00e9fense"], "alternativeTitle": ["SIR_1967-10-17_mardi-les-gars_22712414-5714-45E2-A64D-AE6E8FCAAC0C / Les officiers et les patriotes. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 17.10.1967"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3303967", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303963"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Romandie, terre de po\u00e9sie", "source": "siranau", "title": "Autour d'Edmond Pidoux, po\u00e8te vaudois : Lectures d'extraits de ses deux recueils : \"Passage de la ligne\"  (Ed. Arts et Po\u00e9sies, 1966) \"Africaines\" (Ed. Delachaux et Niestl\u00e9, 1967)", "genres": ["Documentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-24787A02-40F5-4B84-9E2B-92FD95185DCB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1967-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pidoux, Edmond"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burckhardt, Roger", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Pidoux, Edmond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.10.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197751", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1967-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Pieds nus dans le parc. De Neil Simon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-366C4799-3533-4441-8623-89B5FB598AF6", "durationSec": 6808, "publicationDate": "1967-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Simon, Neil", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Paul", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Victor Velasco", "name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "M. Banks, m\u00e8re de Corie", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Corie, sa femme", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Roussin, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.10.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-239951", "durationSec": 135, "publicationDate": "1967-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Officiers et patriotes", "id": "ece-3303963", "durationSec": 443, "publicationDate": "1967-10-16T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3303963", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3303963"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 16.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456570.image", "id": "ece-3440113", "durationSec": 448, "publicationDate": "1967-10-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Dufilho pr\u00e9sente son film \"L'inconnu de Shandigor\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440113", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440113"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Exposition universelle de Montr\u00e9al 1967. La vie des Indiens dans le Canada de 1967 : 1. Interviews d'Andr\u00e9 Pr\u00e9vost, journaliste canadien, de M. Delisle, chef de tribu iroquois, de Philom\u00e8ne Desterres, h\u00f4tesse de l'Expo d'origine indienne. - 2. Interview de Pierre Mangeau, qu\u00e9b\u00e9cois r\u00e9sidant en Suisse sur son opinion sur le probl\u00e8me de la minorit\u00e9 indienne dans son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B48B1F64-4EE8-475C-8E82-B5560C8632A8", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1967-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition universelle", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "1. Andr\u00e9 Pr\u00e9vost est descendant d'une Indienne et d'un Fran\u00e7ais. (...) . Michel Bory demande \u00e0 M. Delisle et Philom\u00e8ne Desterres s'ils regrettent que Christophe Colomb ait d\u00e9couvert l'Am\u00e9rique. - 2. R\u00e9action de Pierre Mangeau au reportage de Michel Bory. Il y a un probl\u00e8me indien, dans le sens qu'il y a une question de survie des Indiens. Les Indiens ont \u00e9t\u00e9 victimes d'injustice et le sont toujours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de tribu iroquois", "name": "Delisle (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4tesse de l'Expo d'origine indienne", "name": "Desterres, Philom\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "qu\u00e9b\u00e9cois r\u00e9sidant en Suisse", "name": "Mangeau, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste canadien", "name": "Pr\u00e9vost, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Nana. De Emile Zola", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-ECC7EC4A-B71E-4D8D-B113-A765C930A377", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1967-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zola, Emile"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.10.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189856", "durationSec": 448, "publicationDate": "1967-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunes aussi", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INFOGRAPHIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "id": "asset-206849", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 179, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19671016, \u00e0 l'occasion des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 19671000, rappel du fonctionnement du pouvoir l\u00e9gislatif suisse constitu\u00e9 du Conseil national et du Conseil des Etats.", "title": "67.10.16", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1967-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INFOGRAPHIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Foot Sous la loupe", "source": "gico", "title": "LA CHAUX-DE-FONDS-BALE - 67.10.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208372", "durationSec": 460, "publicationDate": "1967-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "RENCONTRE ENTRE PAYSANS ET CITADINS 2 - 67.10.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-233554", "durationSec": 1092, "publicationDate": "1967-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Un casting de r\u00eave", "imageURL": "http://www.rts.ch/7203954.image", "id": "ece-7203640", "durationSec": 117, "publicationDate": "1967-10-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans la campagne genevoise, deux stars tournent \"La motocyclette\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7203640", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7203640"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "La vendeuse", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-020E580B-69B6-4AC3-B5BE-45540451BFF3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3998, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail", "vente", "femme", "vendeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vendeuses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du personnel d'un grand magasin", "name": "Steiner, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration neuch\u00e2teloise de d\u00e9taillants", "name": "Borloz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une \u00e9cole de formation de vendeurs et vendeuses", "name": "Furrer, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Foi et vie chr\u00e9tiennes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 de la r\u00e9forme (2/3) : Mariage du pasteur et c\u00e9libat du pr\u00eatre", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-CAD2124F-C872-4560-BCDA-B0FF804E9B57", "durationSec": 458, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minist\u00e8re", "mariage", "c\u00e9libat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Dominic\u00e9, Max", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e de la Suisse dans le March\u00e9 Commun ?", "id": "sound-E3E5D5CC-D599-4277-854E-CA37EBBA124D", "durationSec": 948, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission: Terre romande", "alternativeTitle": ["SIR_1967-10-15_emission-sans-nom_E3E5D5CC-D599-4277-854E-CA37EBBA124D / Entr\u00e9e de la Suisse dans le March\u00e9 Commun ?", "Emission sans nom - 15.10.1967"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298055", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298051"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Rostand, biologiste : A propos du monde de demain et la sortie de son livre Inqui\u00e9tudes d'un biologiste (Ed. Gallimard, 1967)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8306554-E5CB-469D-AA49-CACDE553274B", "durationSec": 1573, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "recherche scientifique", "reproduction humaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, historien des sciences, \u00e9crivain", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Edmond de Stoutz, chef d'orchestre : A propos de l'interpr\u00e9tation d'un concerto de Mendelssohn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D9A05D9-EE5C-44AF-8024-EBD54A66E912", "durationSec": 362, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendelssohn, Felix"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1967 dans le cadre du Festival de Gstaad, avec l'Orchestre de Chambre de Zurich sous la direction d'Edmond de Stoutz, au programme duquel figurait: le concerto en la b\u00e9mol majeur pour deux pianos et orchestre de F\u00e9lix Mendelssohn, avec comme solistes Yaltah Menuhin (piano) et Jo\u00ebl Ryce (piano). La r\u00e9cente d\u00e9couverte du concerto par Edmond de Stoutz, l'int\u00e9r\u00eat des oeuvres posthumes de Mendelssohn, comparaison avec les concertos pour piano seul, le caract\u00e8re et les faiblesses du concerto pour deux pianos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Stoutz, Edmond de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les Iles Bahamas : Interview de Raymond Pittet, de retour des Bahamas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FD31BA1-B800-4950-A397-1C1AF428B01A", "thematicGeographicals": ["Bahamas"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pittet, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.10.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FABIOLA DE BELGIQUE"], "id": "asset-169731", "durationSec": 1286, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quinzaine des arts", "source": "gico", "title": "67.10.15", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-138008", "durationSec": 960, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "L'EXTRAORDINAIRE DANS LA VIE DE NICOLAS DE FLUE - 67.10.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250496", "durationSec": 872, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.10.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250023", "durationSec": 202, "publicationDate": "1967-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "March\u00e9 commun", "id": "ece-3298051", "durationSec": 948, "publicationDate": "1967-10-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298051", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298051"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Tout chou", "imageURL": "http://www.rts.ch/7765959.image", "id": "ece-7765960", "durationSec": 532, "publicationDate": "1967-10-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des champs \u00e0 la table, un reportage sur la fabrication de la choucroute.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7765960", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7765960"}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Malraux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79EB7801-0866-43D2-B960-B0CA73ABAB10", "durationSec": 1524, "publicationDate": "1967-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "alternativeExcerpt": ["Le regard et la r\u00e9flexion de l'intellectuel fran\u00e7ais sur son \u00e9poque."], "alternativeTitle": ["SIR_1967-10-14_emission-sans-nom_79EB7801-0866-43D2-B960-B0CA73ABAB10 / Interview d'Andr\u00e9 Malraux", "Emission sans nom - 14.10.1967"], "imageURL": "//www.rts.ch/1168194.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298048", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTBF", "name": "Bachelier, Armand", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298043"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "La ruse du braconnier", "id": "sound-4780185C-AD24-45C1-8CCF-B86A1FBA2A94", "thematicGeographicals": ["Chalais"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1967-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Palmar\u00e8s de la F\u00eate cantonale des patois valaisans \u00e0 Chermignon et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;La ruse du braconnier &#34;, de Jean Duey, par Hortense Perruchoud et Georges Martin et Hubert Caloz et Louis Ballestraz, de Chalais (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Caloz, Hubert", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Ballestraz, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Perruchoud, Hortense", "type": "Participant"}, {"name": "Duey, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "67.10.14", "visualThemes": ["CHAMP", "CHOU", "AGRICULTEUR", "USINE", "R\u00c9COLTE", "CHOU", "USINE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "COUTURE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-201196", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 881, "publicationDate": "1967-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19671014, toutes les \u00e9tapes de la pr\u00e9paration de la recette culinaire de la choucroute depuis la r\u00e9colte aux champs en passant par la fermentation en usine sans oublier sa pr\u00e9sentation dans les restaurants\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19671014, pr\u00e9sentation des diverses \u00e9tapes de la confection d'une robe avec cravate pour dame.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des cin\u00e9astes par milliers", "source": "gico", "title": "67.10.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102521", "durationSec": 1596, "publicationDate": "1967-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "67.10.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146366", "durationSec": 890, "publicationDate": "1967-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Andr\u00e9 Malraux", "imageURL": "http://www.rts.ch/1168194.image", "id": "ece-3298043", "durationSec": 1525, "publicationDate": "1967-10-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le regard et la r\u00e9flexion de l'intellectuel fran\u00e7ais sur son \u00e9poque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298043", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298043"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456564.image", "id": "ece-3456566", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1967-10-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La police militaire de la route est en grandes manoeuvres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456566", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456566"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de William Gardner Smith, \u00e9crivain afro-am\u00e9ricain : A propos des noirs aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-503F2B3C-7386-4892-8DDB-F2749AA37BAF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1404, "publicationDate": "1967-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "race noire"], "excerpt": "William Gardner Smith explique les conditions de vie des afro-am\u00e9ricains: ghetto\u00efsation, in\u00e9galit\u00e9 sociale et pauvret\u00e9. Il fait aussi \u00e9tat du conflit existant entre blancs et noirs aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gardner Smith, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "EVENEMENTS EN SUISSE ET DANS LE MONDE 1963 1964 1965 1966 1967 - 67.10.13", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-231577", "durationSec": 1044, "publicationDate": "1967-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "MORAT FRIBOURG", "HOCKEY SUR GAZON", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "MORAT FRIBOURG", "MOTOCROSS"], "visualPersons": ["FLUCKIGER, ADOLF", "FLUCKIGER, ADOLF"], "id": "asset-98828", "thematicGeographicals": ["THOUNE"], "durationSec": 1749, "mediaType": "video", "excerpt": "* Thoune : 19671013, rencontre avec le coureur suisse et fondateur de la course Morat Fribourg FLUCKIGER Adolf.", "title": "67.10.13", "visualGeographicals": ["THOUNE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "JACQUES DUTRONC - 67.10.13", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-125268", "durationSec": 162, "publicationDate": "1967-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.10.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197656", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1967-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Fran\u00e7ois P\u00e9rier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469513.image", "id": "ece-3469514", "durationSec": 743, "publicationDate": "1967-10-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'acteur s'exprime sur le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais des ann\u00e9es 60.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469514", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469514"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456558.image", "id": "ece-3456560", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1967-10-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chanteuse Ir\u00e8ne Berthier chante: C'est la Nuit.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456560", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456560"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Hallet, ethnologue belge : A propos du livre \"Congo des magiciens\" (Ed. La table ronde, 1967) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCCAC189-B9A1-4B15-B52D-F4D661C7D9E2", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Congo"], "durationSec": 599, "publicationDate": "1967-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animisme", "ethnologie", "gu\u00e9risseur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Hallet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "67.10.12", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-140753", "durationSec": 1927, "publicationDate": "1967-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.10.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240103", "durationSec": 256, "publicationDate": "1967-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.10.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PERIER, FRANCOIS"], "id": "asset-197723", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1967-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Elections", "title": "Au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444673.image", "id": "ece-3436751", "durationSec": 396, "publicationDate": "1967-10-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite guid\u00e9e de ce lieu de pouvoir qu'est le Palais f\u00e9d\u00e9ral.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436751", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436751"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456552.image", "id": "ece-3456554", "durationSec": 632, "publicationDate": "1967-10-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un r\u00e9union d'Etat Major de la division m\u00e9canis\u00e9e 1.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456554", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456554"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Daniel Boulanger, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Nacelle\". - 2. Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Perrin, romanci\u00e8re : A propos de \"La Route \u00e9troite\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E81F357-753A-456F-81AE-B56B381C44FC", "durationSec": 1309, "publicationDate": "1967-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, H\u00e9l\u00e8ne", "Boulanger, Daniel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Perrin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste et \u00e9crivain", "name": "Boulanger, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Ce soir nous \u00e9couterons", "source": "siranau", "title": "1. Interview Paul Kletzki et d'Ernest Ansermet, nouveau chef d'orchestre titulaire de l'OSR : A propos du programme et de la saison. - 2.  Interview d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre : A propos de des activit\u00e9s qu'il va continuer \u00e0 avoir avec l'OSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EA1E9CE-2935-4286-9B3A-B11BFF7D5CA9", "durationSec": 559, "publicationDate": "1967-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Kletzki, Paul", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Kletzki, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rondin, Picotin", "source": "gico", "title": "LA FAMILLE COQUILLARD - 67.10.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258749", "durationSec": 399, "publicationDate": "1967-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLITIQUE"], "id": "asset-182102", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2535, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19671011, \u00e9vocation historique de la vie politique suisse de 1845 \u00e0 nos jours.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DE LA DIETE AU PARLEMENT 119 ANS SOUS LA COUPOLE FEDERALE - 67.10.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1967-10-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.10.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197646", "durationSec": 693, "publicationDate": "1967-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "Nicos Papatakis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469451.image", "id": "ece-3438309", "durationSec": 1645, "publicationDate": "1967-10-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cin\u00e9aste a \u00e9t\u00e9 un des porte-parole de l'opposition aux colonels.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438309"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456546.image", "id": "ece-3456548", "durationSec": 1334, "publicationDate": "1967-10-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un Centre m\u00e9dico-social pro familia pour les Lausannois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456548", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456548"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Lettre au juge : Protection des majeurs. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-057207F9-C3B6-47D2-BCE0-A4DD9D575899", "durationSec": 349, "publicationDate": "1967-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "droit p\u00e9nal"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENTRETIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-189718", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1917, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19671010, entretien de ARLAUD Rodolphe-Maurice avec le r\u00e9alisateur grec PAPATAKIS Nico \u00e0 propos de son film \"Les P\u00e2tres du d\u00e9sordre\".", "title": "NICO PAPATAKIS POUR SON FILM \"LES PATRES DU DESORDRE\" - 67.10.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1967-10-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.10.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140825", "durationSec": 1335, "publicationDate": "1967-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.10.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240241", "durationSec": 180, "publicationDate": "1967-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "Le mime Hijikata", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442870.image", "id": "ece-3442872", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1967-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Evocation du fondateur de la danse buto, au Japon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442872", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442872"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Andr\u00e9 Maurois", "imageURL": "http://www.rts.ch/5614050.image", "id": "ece-3468366", "durationSec": 170, "publicationDate": "1967-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Maurois ne pense pas pouvoir d\u00e9cider de sa post\u00e9rit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468366", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468366"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456540.image", "id": "ece-3456542", "durationSec": 668, "publicationDate": "1967-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'escrime, une comp\u00e9tition o\u00f9 les Suisses brillent parfois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456542", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456542"}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "Le taulard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449608.image", "id": "ece-3449609", "durationSec": 1742, "publicationDate": "1967-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un prisonnier juif raconte sa vie faite de brimades et de gal\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449609", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449609"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Andr\u00e9 Maurois, \u00e9crivain et acad\u00e9micien \u00e0 l'occasion de son d\u00e9c\u00e8s : Extraits d'archives et interviews de Pierre de Boisdeffre, \u00e9crivain et diplomate, et Jean Dutourd, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2619A3DF-36A4-4FBA-A975-701FF6753634", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1246, "publicationDate": "1967-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurois, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mort (biologie)"], "excerpt": "Lecture d'un texte d'Andr\u00e9 Maurois. Interview d'Andr\u00e9 Maurois pour l'\u00e9mission de Jean-Pierre Goretta \"Ma conviction profonde\" en 1962. Interview sur la vocation d'\u00e9crivain (Archive non identifi\u00e9e).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et diplomate", "name": "Boisdeffre, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien (Archive non identifi\u00e9e)", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien (Archives RSR, A 9586, 1962) ", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Dutourd, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "(Archives RSR, A 9586, 1962) ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Libres propos", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Breton et la psychanalyse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A52DCCA-B83D-4E96-AE6A-26F2DC0B80DC", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1967-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breton, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["histoire", "surr\u00e9alisme", "psychanalyse"], "excerpt": "Son int\u00e9r\u00eat pour la po\u00e9sie contemporaine et l'histoire de la pens\u00e9e m\u00e9dicale. L'oeuvre de Breton constitue une sorte d'intersection entre ces deux champs. Importance du r\u00eave pour les surr\u00e9alistes, qui cherchaient des justifications th\u00e9oriques notamment chez Freud. La vision de Freud n'allait pas totalement dans la m\u00eame direction que celle des surr\u00e9alistes, qui souhaitaient une pr\u00e9dominance de l'inconscient. Dans \"Les Vases communicants\", Breton critique la vision du r\u00eave de Freud. Ce dernier ne comprenait pas le surr\u00e9alisme. Breton avait eu un d\u00e9but de formation m\u00e9dicale durant son service militaire et il a eu connaissance de la th\u00e9orie des associations libres de Freud. Pourtant il s'est inspir\u00e9 des spirites pour ses exp\u00e9riences d'\u00e9criture automatique. Certains surr\u00e9alistes ont utilis\u00e9 l'hypnose dans cet exercice. Dict\u00e9e purement acoustique. Le message automatique aurait d\u00fb rester tel qu'\u00e9crit. Possibilit\u00e9 d'accession pour tous \u00e0 la rencontre du merveilleux. Les meilleurs textes \u00e9taient en fait contr\u00f4l\u00e9s au moment m\u00eame de la r\u00e9daction. Breton n'a pas suivi les progr\u00e8s de la psychanalyse, m\u00eame s'il a eu connaissance des th\u00e9ories d'Adler. Que reste-t-il du surr\u00e9alisme ?  Un d\u00e9sir que la vie soit remplie d'\u00e9merveillement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, essayiste", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9volution fran\u00e7aise : Printemps 1793", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3FA5F4B4-0EB4-4846-947E-531FBF094716", "thematicGeographicals": ["France", "Prusse", "Autriche", "Belgique"], "durationSec": 800, "publicationDate": "1967-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Condorcet", "Robespierre, Maximilien Marie Isidore de", "Danton, Georges Jacques", "La Fayette"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "67.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207404", "durationSec": 1058, "publicationDate": "1967-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champ libre", "source": "gico", "title": "67.10.09", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "PORTRAIT", "VIE QUOTIDIENNE", "MIME", "PHOTOGRAPHIE", "FEMME", "ENTRETIEN", "SCULPTEUR"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "JAPON", "BALE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-198104", "publicationDate": "1967-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197630", "durationSec": 672, "publicationDate": "1967-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Robert Hossein", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468561.image", "id": "ece-3468562", "durationSec": 155, "publicationDate": "1967-10-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un grand acteur et metteur en sc\u00e8ne de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468562", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468562"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456533.image", "id": "ece-3456535", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1967-10-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Apr\u00e8s les vendanges, c'est la f\u00eate dans la ville de Morges.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456535", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456535"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Foi et vie chr\u00e9tiennes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 de la r\u00e9forme (1/3) : La R\u00e9forme", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-59DBAA81-0F23-4862-BFA1-198BF0D3866C", "durationSec": 516, "publicationDate": "1967-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "R\u00e9forme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Dominic\u00e9, Max", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Gabriel Faur\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7D0B01D9-1134-457A-8305-220090640006", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1475, "publicationDate": "1967-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.10.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204302", "durationSec": 1282, "publicationDate": "1967-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "UNE PLACE SUR MESURE - 67.10.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-250466", "durationSec": 803, "publicationDate": "1967-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Spectacle d'un soir", "source": "gico", "title": "OMBRES ET LUMIERES DE VICTOR HUGO - 67.10.08", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-102516", "durationSec": 3821, "publicationDate": "1967-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.10.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250733", "durationSec": 281, "publicationDate": "1967-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-F8B3A08C-46D1-4CFD-8BED-828CFEA4043C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Bonnefontaine", "Essert", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 634, "publicationDate": "1967-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kolly, Gabriel"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Louis Jolliet (1877-1967) de Romont et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Les derniers adieux, de Andr\u00e9 Brodard, par Francis Quatuor mixte de Bonnefontaine: Tanner et Marcel Tanner et Marie-Claire Tanner et Josiane Tanner, de Bonnefontaine (FR) - 3. Une histoire de d\u00e9put\u00e9s, de Gabriel Kolly, par Gabriel Kolly, de Essert (FR) - 4. Le patois, de Gabriel Kolly, par Gabriel Kolly, de Essert (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Kolly, Gabriel", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Tanner, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Tanner, Josiane", "type": "Participant"}, {"name": "Tanner, Marie-Claire", "type": "Participant"}, {"name": "Tanner, Francis", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Quatuor mixte de Bonnefontaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Kolly, Gabriel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "id": "asset-201185", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1434, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19671007, les enfants infirmes moteurs c\u00e9r\u00e9braux (IMC) sont plac\u00e9s dans une structure sp\u00e9cialis\u00e9e qui les prend en charge \u00e0 la journ\u00e9e en tenant compte de leur handicap mental. Une enseignante, des th\u00e9rapeutes ainsi que des aides soignantes sont charg\u00e9s de s'occuper d'eux durant la journ\u00e9e.", "title": "67.10.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1967-10-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.10.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139065", "durationSec": 984, "publicationDate": "1967-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.10.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240095", "durationSec": 216, "publicationDate": "1967-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La chocolaterie Cailler", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452185.image", "id": "ece-3441309", "durationSec": 244, "publicationDate": "1967-10-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Broc, en Gruy\u00e8re, la chocolaterie Cailler se modernise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441309"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "La boutique de mode", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463379.image", "id": "ece-3463381", "durationSec": 482, "publicationDate": "1967-10-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les boutiques de mode favorisent le pr\u00eat \u00e0 porter pour les femmes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463381", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463381"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456521.image", "id": "ece-3456522", "durationSec": 1383, "publicationDate": "1967-10-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quel r\u00f4le joue la Suisse dans la coop\u00e9ration technique?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456522", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456522"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Soustelle, homme politique et ethnologue fran\u00e7ais : A propos de l'arch\u00e9ologie au Mexique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6ECC3185-4D83-4B58-99B9-50BD19CD1EF6", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 601, "publicationDate": "1967-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "arch\u00e9ologie", "civilisation maya", "civilisation azt\u00e8que"], "excerpt": "Une vaste partie du Mexique a \u00e9t\u00e9 fouill\u00e9e et ces fouilles ont permis d'avoir une vision plus pr\u00e9cise des peuples ayant v\u00e9cu dans le pays. Jacques Soustelle a \u00e9crit un livre a ce sujet et explique comment les peuples autochtones s'organisaient et communiquaient entre eux. Il est aussi question de la diff\u00e9rence entre les fouilles r\u00e9alis\u00e9es en Egypte o\u00f9 les civilisations \u00e9tudi\u00e9es avaient disparues depuis des si\u00e8cles, et les civilisations d'Am\u00e9rique du sud, qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9 par les colons, bien plus r\u00e9cemment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, ethnologue et homme politique", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "STATUT DE LA FEMME"], "id": "asset-232739", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 1629, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19671006, rencontre avec une cycliste suisse QUEBATTE Cosette qui affiche une belle d\u00e9termination dans la pratique de ce sport traditionnelement r\u00e9serv\u00e9 aux hommes. En effet, un m\u00e9decin du sport et un ancien coureur cycliste estime que le cyclisme f\u00e9minin n'a pas sa place dans les comp\u00e9titions officielles.", "title": "67.10.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.10.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-141054", "durationSec": 1384, "publicationDate": "1967-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.10.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240018", "durationSec": 309, "publicationDate": "1967-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Vladimir F\u00e9dorovski", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460161.image", "id": "ece-3460163", "durationSec": 535, "publicationDate": "1967-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une certaine vision du paradis sovi\u00e9tique en 1967.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460163", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460163"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'ouvri\u00e8re russe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471043.image", "id": "ece-3437174", "durationSec": 1337, "publicationDate": "1967-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une journ\u00e9e dans la vie d'une ouvri\u00e8re \u00e0 L\u00e9ningrad.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437174", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437174"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Au kolkhoze", "imageURL": "http://www.rts.ch/5806755.image", "id": "ece-3471044", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1967-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie d'une coop\u00e9rative sovi\u00e9tique par Continents sans visa.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471044", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471044"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'\u00e9crivain russe", "imageURL": "http://www.rts.ch/5899661.image", "id": "ece-3476131", "durationSec": 1686, "publicationDate": "1967-10-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait du dramaturge Joseph Prout. Comment \u00e9crire en URSS?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476131", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476131"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Le cardinal Mathieu Schiner (1/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-6E953ACE-78BD-4299-AC77-0EAB781D1259", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 1354, "publicationDate": "1967-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XII (roi de France)", "Supersaxo, Georges", "Sforza, Ludovic", "Schiner, Matth\u00e4us"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "15e si\u00e8cle", "conflit arm\u00e9", "histoire"], "excerpt": "Ordonnance de Montils-l\u00e8s-Tours", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le Destin de Jean Marquant. De O.-P. Gilbert", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6E4949C4-2BA6-4A2A-81FA-DD611248BF6B", "durationSec": 2799, "publicationDate": "1967-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gilbert, O.-P.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Charles Defreboid", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Paoli", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Jean Marquant", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "L'homme", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Waite", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "l'agent + Lemoine", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "H\u00e9l\u00e8ne Marquant", "name": "Duparc, Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "Ben", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Clark", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Kao duc + Number one", "name": "Serge, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Garnier", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/5842875.image", "id": "ece-3456517", "durationSec": 1424, "publicationDate": "1967-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une visite \u00e0 des Centres  hospitaliers pour enfants infirmes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456517", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456517"}, {"source": "escenic", "program": "Les jeunes aussi", "title": "Johnny et Jimi", "imageURL": "http://www.rts.ch/6004453.image", "id": "ece-3446571", "durationSec": 79, "publicationDate": "1967-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jimi Hendrix et Johnny Hallyday font des ronds de fum\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446571", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446571"}, {"source": "escenic", "program": "Les jeunes aussi", "title": "Patrick Allenbach", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460108.image", "id": "ece-3460110", "durationSec": 79, "publicationDate": "1967-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Patrick Allenbach a failli emp\u00eacher Jimi Hendrix de partir \u00e0 Londres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460110", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460110"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Le m\u00e9tier d'instituteur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462883.image", "id": "ece-3462824", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1967-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vie quotidienne de l'instituteur du village vaudois de Duillier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462824", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462824"}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "La le\u00e7on de chant", "imageURL": "http://www.rts.ch/5980012.image", "id": "ece-3443618", "durationSec": 20, "publicationDate": "1967-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le r\u00e9gent au piano et tous en rythme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443618", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443618"}]}}