{"response": {"numFound": 2262, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "HUMOUR"], "visualPersons": ["BARRIER, RICET"], "id": "asset-200728", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2157, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission de vari\u00e9t\u00e9s avec le chanteur Ricet Barrier et le groupe f\u00e9minin de musique de vari\u00e9t\u00e9s Les Parisiennes.", "title": "RICET BARRIER ET LES PARISIENNES", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1967-12-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204284", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1967-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456816.image", "id": "ece-3456818", "durationSec": 961, "publicationDate": "1967-12-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "M. Chevallaz. Que pensez-vous du malaise politique suisse?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456818", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456818"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Giono, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le d\u00e9serteur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B0F06EB-23E6-4CD3-B8A1-25906149283F", "thematicGeographicals": ["Nendaz", "France", "Valais"], "durationSec": 762, "publicationDate": "1967-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "clandestinit\u00e9", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Jean Giono raconte dans cet interview quelques aspects de la vie du \"d\u00e9serteur\", h\u00e9ros de son roman \u00e9ponyme, pour lequel il a fait de nombreuses recherches. On y apprend notamment que le \"d\u00e9serteur\" \u00e9tait peintre et qu'il v\u00e9cu en Valais, dans les montagnes, o\u00f9 il se d\u00e9pla\u00e7ait beaucoup, avec l'aide des paysans locaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Giono, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Romascano, violoniste : A propos du r\u00f4le de Konzertmeister", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA9A046-2A51-4A4F-914B-3BD3A5A227FD", "durationSec": 610, "publicationDate": "1967-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "violon", "orchestre", "musique classique"], "excerpt": "La responsabilit\u00e9 attribu\u00e9e au konzertmeister selon les diff\u00e9rentes conceptions des chefs. L'adaptation au rang du 1e pupitre. Les r\u00e9actions des chefs selon leur formation d'instrumentiste. L'adaptation \u00e0 l'orchestre des instrumentistes venant d'\u00e9coles diff\u00e9rentes. Le plan des r\u00e9p\u00e9titions. La collaboration avec les chefs invit\u00e9s. L'importance de la facult\u00e9 d'adaptation du violon-solo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Romascano, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. Tour d'horizon de l'actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Tentative de coup d'Etat en Alg\u00e9rie contre le pr\u00e9sident Boum\u00e9di\u00e8ne. - 3. Guerre du Vietnam. Vers plus de l\u00e9gitimation \u00e0 l'\u00e9gard du Front national de lib\u00e9ration du Sud-Vietnam (FNL). - 4. Conflit isra\u00e9lo-arabe : Amorce de n\u00e9gociation entre Isra\u00e9liens et Palestiniens \u00e0 Tel-Aviv. - 5. Apr\u00e8s le coup d'Etat manqu\u00e9 du roi Constantin, d\u00e9sormais exil\u00e9 \u00e0 Rome, quel avenir pour la monarchie grecque ? - 6. Affaires europ\u00e9ennes. N\u00e9gociations sur la candidature britannique au March\u00e9 Commun et crise financi\u00e8re. - 7. Actualit\u00e9 suisse. Progression des demandes d'or presque alarmante et rapport de fin d'ann\u00e9e des PTT", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-433E776D-48B4-4675-9BF2-2A03DD6A2F37", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Suisse", "Rome", "Isra\u00ebl", "Grande-Bretagne", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "1967-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pipinelis, Panagiotis", "Front national de lib\u00e9ration du Sud-Vietnam (FNL)", "March\u00e9 Commun", "Constantin II", "Boum\u00e9di\u00e8ne, Houari", "PTT"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "exil", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "bilan", "crise financi\u00e8re", "coup d'Etat", "guerre du Vietnam", "automatisation", "t\u00e9l\u00e9communication", "t\u00e9l\u00e9graphie", "monarchie"], "excerpt": "2. (A 6.43) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. Ferhat Abbas pourrait permettre un r\u00e9tablissement de la situation. - 3. (A 8.09) Perspective des tr\u00eaves de fin d'ann\u00e9e. L'ONU publie un document du FNL. - 4. (A 10.17). - 5. (A 12.24) Commentaire de Harry Gerson. Tous les membres de la famille royale sont exil\u00e9s, les grilles du Palais royal sont v\u00e9rouill\u00e9es. Passivit\u00e9 des Etats-Unis, r\u00e9action plut\u00f4t n\u00e9gative \u00e0 Londres. (A 15.42) Commentaire de Jean Neuvecelle. Panagiotis Pipinelis, ministre grec des Affaires \u00e9trang\u00e8res, fait escale \u00e0 Rome o\u00f9 se trouve le roi Constantin. Efforts diplomatiques des Etats-Unis. - 6. (A 18.08). (A 19.24) Commentaire de Jacques Champagne. (A 22.09) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. - 7. (A 24.46) Plan d'extension des PTT, vers un raccordement annuel de 85'000 nouveaux abonn\u00e9s par an, service t\u00e9l\u00e9graphique modernis\u00e9 par l'emploi d'ordinateurs. (A 28.38) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.12.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105430", "durationSec": 1393, "publicationDate": "1967-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOFFORD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WELTI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.12.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236726", "durationSec": 961, "publicationDate": "1967-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Quelle influence?", "imageURL": "http://www.rts.ch/5903726.image", "id": "ece-3472295", "durationSec": 3575, "publicationDate": "1967-12-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le monde des publicit\u00e9s: montrer le bonheur pour vendre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472295", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472295"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. Tour d'horizon de l'actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Elections des conseillers et des juges f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Analyse. - 3. Situation en Gr\u00e8ce apr\u00e8s le contre-coup d'Etat manqu\u00e9 du roi Constantin. - 4. Coup d'Etat manqu\u00e9 en Gr\u00e8ce et exil du roi Constantin : R\u00e9action aux Etats-Unis. - 5. Session minist\u00e9rielle de l'OTAN : Adoption \u00e0 l'unanimit\u00e9 du rapport Harmel sur les t\u00e2ches futures de l'Alliance", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1120256-9D7D-4400-A4D7-0841ECBF1231", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Etats-Unis", "Chypre", "Suisse"], "durationSec": 1754, "publicationDate": "1967-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonvin, Roger", "OTAN", "Zoitakis, Georgios", "Constantin II", "Gn\u00e4gi, Rudolf", "Papadopoulos, Georgios", "Celio, Nello", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Harmel, Pierre"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "rapport (document)", "dictature militaire", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "roi", "monarchie", "\u00e9lection", "l\u00e9gislatif national", "exil"], "excerpt": "2. (A 5.00) R\u00e9sultat des \u00e9lections. (A 6.35) R\u00e9election m\u00e9diocre des conseillers f\u00e9d\u00e9raux, grand nombre de bulletins blancs. Commentaire de Georges Perrin interrog\u00e9 par Michel Margot. Evoque la formule magique - 2 socialistes, 2 radicaux, 2 conservateurs, 1 agrarien. Election peu glorieuse de Roger Bonvin et Rudolf Gn\u00e4gi, succ\u00e8s de Nello Celio, r\u00e9partition des d\u00e9partements. Election du nouveau chancelier, r\u00e9organisation de la chancellerie. - 3. (A 12.55) La famille royale s'exile. Raison de l'\u00e9chec du coup d'Etat du roi. La junte militaire renforce son pouvoir. Influence et cons\u00e9quences sur la crise chypriote. (A 18.03) Commentaire de Harry Gerson. Le roi est parti pour l'Italie mais la monarchie n'a pas pour autant \u00e9t\u00e9 abolie, comme l'a affirm\u00e9 le colonel Papadopoulos. Le g\u00e9n\u00e9ral Zoitakis devient r\u00e9gent. Quelles seront les r\u00e9actions internationales ? Peu de r\u00e9actions de la population \u00e0 Ath\u00e8nes. - 4. (A 21.30) R\u00e9action du gouvernement britannique. Quelle sera la r\u00e9action de Washington qui a oeuvr\u00e9 pour la r\u00e9solution de la crise chypriote ? (A 22.34) Commentaire de Jean Sagnier. Le gouvernement am\u00e9ricain, oppos\u00e9 \u00e0 la junte militaire en Gr\u00e8ce et favorable au r\u00e9tablissement d'une monarchie constitutionnelle, est pris par surprise. Manque d'exp\u00e9rience du jeune roi Constantin. - 5. (A 25.19) Pas de r\u00e9action officielle \u00e0 Bruxelles au coup d'Etat manqu\u00e9 en Gr\u00e8ce. Pr\u00e9cisions de No\u00ebl de Winter concernant le rapport Harmel", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.12.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105418", "durationSec": 252, "publicationDate": "1967-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Grands Ecrivains", "source": "gico", "title": "HENRI GUILLEMIN PRESENTE : ARTHUR RIMBAUD 1 ERE PARTIE - 67.12.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-169915", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1967-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "CONSOMMATION", "PUBLICIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-151346", "thematicGeographicals": ["PARIS", "ALLEMAGNE", "SUISSE"], "durationSec": 3642, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ALLEMAGNE, Paris : 19671214, enqu\u00eate sur l'importance de la publicit\u00e9 dans la vie quotidienne des consommateurs, de son influence sur nos comportements, des m\u00e9thodes et des techniques utilis\u00e9s pour fabriquer une publicit\u00e9 ou pour mesurer ces effets sur notre inconscient. Les aspects commerciaux, esth\u00e9tiques et psychologiques sont ainsi \u00e9tudi\u00e9s.", "title": "67.12.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1967-12-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIERE EMISSION DE LA TELEVISION SUISSE ROMANDE EN COULEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Donner \u00e0 voir", "imageURL": "http://www.rts.ch/5101497.image", "id": "ece-5073208", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1967-12-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En cabine! Le travail quotidien des op\u00e9rateurs de cin\u00e9ma. Exigeant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5073208", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5073208"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Peuchmaurd, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Nuit allemande\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C30D89B-3E7D-430B-8CC3-CBDDDEA85674", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "1967-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peuchmard, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Peuchmard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Roger Martin du Gard, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Jean Barois\" (Ed. Gallimard, 1913) et de son oeuvre en g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-7AD3C7D8-5B09-4641-954A-6E15879615B3", "durationSec": 2553, "publicationDate": "1967-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin du Gard, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Longue pr\u00e9sentation de l'auteur Benjamin Romieux. Seul enregistrement connu avec la voix de Martin du Gard. Il s'agit de la conf\u00e9rence publique qu'il a donn\u00e9 en 1937 au Palais de la bourse de Stockholm, deux jours avant de recevoir le Prix Nobel de litt\u00e9rature. Parle de son roman et d\u00e9sire qu'il soit consid\u00e9r\u00e9 comme le drame d'une conscience europ\u00e9enne. Lecture d'un extrait de 27'54 \u00e0 39'00. ", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Martin du Gard, Roger", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Martin du Gard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Martin du Gard, Roger", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 03.10.11 - NOBEL - ROGER MARTIN DU GARD", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-FA2A2EFA-54C6-43EA-AFFE-D90A7861C740", "durationSec": 0, "publicationDate": "1967-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin du Gard, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Martin du Gard, Roger", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Martin du Gard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Martin du Gard, Roger", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "L'ORGUE - 67.12.13", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-114309", "durationSec": 1859, "publicationDate": "1967-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LES PROJECTIONNISTES - 67.12.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104571", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1967-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TRANCHANT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LES ORPHELINS - 67.12.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178021", "durationSec": 973, "publicationDate": "1967-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456810.image", "id": "ece-3456812", "durationSec": 976, "publicationDate": "1967-12-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Hong-Kong, une place concurrentielle pour l'horlogerie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456812", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456812"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Paragraphe 123 de la loi cantonale zurichoise concernant les couples non mari\u00e9s. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3B20ABE7-BCAC-4C2C-8D93-C192A309F5F9", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1967-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "l\u00e9gislation", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Zoo ou l'assassin philanthrope. De Vercors", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-48973E57-69A7-49FB-B5BC-EFCDF5FF15CC", "durationSec": 7336, "publicationDate": "1967-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Com\u00e9die judiciaire zoologique et morale", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pittier, Colette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vercors", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jamson, avocat de la D\u00e9fense", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Sir Arthur Draper, juge", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sybil Greame", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "l'accus\u00e9, Douglas Templemore", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le professeur Kreps", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le professeur Katon", "name": "Talm\u00e8s, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "le professeur Knaatsch", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "le ministre", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur Bulbrough", "name": "Guillon, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "le journaliste", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sident du Jury", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur Figgins", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Cuthbert Greame, son p\u00e8re", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "Corod, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Vancruysen", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "le procureur", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Minchett, procureur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "l'inspecteur Mimms", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le pr\u00e9sident du jury", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "le r\u00e9v\u00e9rend P\u00e8re Dilligan", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "Auvray, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "le juge", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Lady Draper", "name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.12.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100970", "durationSec": 272, "publicationDate": "1967-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-186468", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2488, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19671212, interview du directeur de la Cin\u00e9matographie hongroise DOSAI Istvan, de la sc\u00e9nariste et critique hongroise BIRO Yvette et du r\u00e9alisateur hongrois FABRI Zoltan \u00e0 propos du cin\u00e9ma hongrois.", "title": "ISTVAN DOSAI, YVETTE SBIRO ET ZOLTAN FABRI A PROPOS DU CINEMA HONGROIS - 67.12.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1967-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.12.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186364", "durationSec": 976, "publicationDate": "1967-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456804.image", "id": "ece-3456806", "durationSec": 585, "publicationDate": "1967-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chanteur Guy Mardel chante: Qui n'aime pas les filles?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456806", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456806"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le d\u00e9fil\u00e9 de l'Escalade", "imageURL": "http://www.rts.ch/8215590.image", "id": "ece-8215693", "durationSec": 44, "publicationDate": "1967-12-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chaque ann\u00e9e dans les rues de Gen\u00e8ve c'est le grand d\u00e9fil\u00e9 de l'Escalade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8215693", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8215693"}, {"source": "escenic", "program": "Les jeunes aussi", "title": "Des go\u00fbts de luxe", "imageURL": "http://www.rts.ch/6574812.image", "id": "ece-6553255", "durationSec": 204, "publicationDate": "1967-12-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "20 ans \u00e0 peine, et d\u00e9j\u00e0 au volant d'une Bentley. Amour ou snobisme?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6553255", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6553255"}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec les grands journalistes : Fran\u00e7oise Giroud. - 2. Interview d'Oscar Davitcho, \u00e9crivain yougoslave : A propos des femmes yougoslaves. - 3. Cours d'instruction civique : le GATT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A10E9999-C24E-4D9A-AA0F-72056C973510", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 1491, "publicationDate": "1967-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giroud, Fran\u00e7oise", "GATT", "Express (L')"], "thematicThemes": ["journalisme", "instruction civique", "droit de douane", "organisation internationale", "femme", "\u00e9criture", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain yougoslave", "name": "Davitcho, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'hebdomadaire fran\u00e7ais \"L'Express\"", "name": "Giroud, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Girard, Gertrude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Delanghe, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Rainer Maria Rilke", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-E82ADC57-F3AD-4F09-9E0B-FBF86F739BF1", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 866, "publicationDate": "1967-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rilke, Rainer Maria"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "67.12.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230566", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1967-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237468", "durationSec": 645, "publicationDate": "1967-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunes aussi", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "JEUNESSE", "VIE QUOTIDIENNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "JEUNESSE", "VIE QUOTIDIENNE", "AUTOMOBILE", "JEUNESSE", "VIE QUOTIDIENNE"], "id": "asset-103617", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19671211, enqu\u00eate sur le r\u00f4le de la voiture parmi les jeunes dans diff\u00e9rents milieux sociaux. Deux jumeaux passionn\u00e9s de course automobile, une jeune m\u00e8re de famille, une infirmi\u00e8re, un tisserand et un \u00e9tudiant \u00e0 l'\u00e9cole de traduction et d'interpr\u00e9tation s'expriment sur le r\u00f4le de la voiture dans leur vie quotidienne.", "title": "... ET JE TE DIRAI QUI TU ES - 67.12.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1967-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUTOMOBILE", "JEUNESSE", "VIE QUOTIDIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.10.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456798.image", "id": "ece-3456800", "durationSec": 937, "publicationDate": "1967-12-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les gosses de Paris chantent: Etoile des neiges.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456800", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456800"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "Le policier", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-A3CACAF7-21D2-4253-BB72-2E9DC943431B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4196, "publicationDate": "1967-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police municipale", "police", "police criminelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "policiers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "commandant de la policie cantonale de Neuch\u00e2tel", "name": "Russbach, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "agente de circulation", "name": "Pittet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de Lausanne, r\u00e9dacteur francophone pour \"Le fonctionnaire de police\"", "name": "Loertscher, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["POINTAGE (HORAIRE)", "USINE", "OUVRIER", "PASTEUR", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-101506", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 904, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19671210, le pasteur ouvrier et responsable du minist\u00e8re protestant pour l'Industrie MARET G\u00e9rald pr\u00e9sente son rapport de stage en usine sur la vie des ouvriers dans le travail.", "title": "DANS LA PEAU D'UN OUVRIER - 67.12.10", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1967-12-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POINTAGE (HORAIRE)", "USINE", "OUVRIER", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quinzaine des arts", "source": "gico", "title": "67.12.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102613", "durationSec": 900, "publicationDate": "1967-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9ditation", "source": "gico", "title": "67.12.10", "genres": ["RELIGION"], "id": "asset-261250", "durationSec": 363, "publicationDate": "1967-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "67.12.10", "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-145764", "durationSec": 646, "publicationDate": "1967-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.12.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146341", "durationSec": 936, "publicationDate": "1967-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois d'H\u00e9r\u00e9mence", "id": "sound-390DBFB3-11CB-411A-9236-38DC92F5DACC", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence"], "durationSec": 577, "publicationDate": "1967-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Emile Dayer, par Emile Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 3. &#34;Quand j'\u00e9tais petite fille&#34;, de Georges Haenni, par Trio d'H\u00e9r\u00e9mence et Emile Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 4. &#34;Le mal du pays&#34;, par Trio d'H\u00e9r\u00e9mence et Emile Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 5. &#34;Le corbeau et le renard&#34;, de Jean de La Fontaine, par Jules Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 6. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Dayer, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Trio d'H\u00e9r\u00e9mence", "type": "Participant"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Haenni, Georges", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "67.12.09", "visualGeographicals": ["FINLANDE", "TURKU", "FINLANDE", "TURKU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232466", "thematicGeographicals": ["FINLANDE", "TURKU"], "durationSec": 1031, "publicationDate": "1967-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURRURE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-201205", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 466, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19671209, des mannequins pr\u00e9sentent, lors d'un d\u00e9fil\u00e9 de mode improvis\u00e9, les derni\u00e8res tendances des manteaux de fourrure.", "title": "67.12.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1967-12-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" de mannequins d\u00e9filant avec des manteaux de fourrure"], "thematicThemes": ["FOURRURE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 08.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456792.image", "id": "ece-3456793", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1967-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision suisse va bient\u00f4t pass\u00e9 \u00e0 la diffusion en couleur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456793", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456793"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Au pas \u00e0 Fribourg", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435902.image", "id": "ece-3435904", "durationSec": 73, "publicationDate": "1967-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les hommes du r\u00e9giment 7 se pr\u00e9sentent aux Fribourgeois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435904", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435904"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En bref", "source": "gico", "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-255819", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19671208, entretien du directeur de la TSR SCHENKER Ren\u00e9 avec le journaliste N", "title": "67.12.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1967-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.12.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100942", "durationSec": 1390, "publicationDate": "1967-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-104818", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ"], "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Moritz : 19671208, les skieurs de fond de l'\u00e9quipe suisse s'entra\u00eenent dans la station grisonne sous la direction du su\u00e9dois OLSSON Lennhart en vue des Jeux Olympiques de Grenobe 1968.", "title": "67.12.08", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146258", "durationSec": 553, "publicationDate": "1967-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "La couverture or", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465360.image", "id": "ece-3465354", "durationSec": 286, "publicationDate": "1967-12-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les banques centrales ont encore besoin de r\u00e9serves d'or.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465354", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465354"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456786.image", "id": "ece-3456788", "durationSec": 697, "publicationDate": "1967-12-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un peu de folklore des Philippines avec ces danseurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456788", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456788"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Pozzoli, cr\u00e9ateur de \u00ab Les Coupes de l'Age d'Or \u00bb : A propos des voitures de comp\u00e9tition anciennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0730271-2C52-4A50-B545-3992BCE4FE83", "durationSec": 537, "publicationDate": "1967-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur des \"Coupes de l'\u00e2ge d'or\"", "name": "Pozzoli, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire suisse", "source": "siranau", "title": "Charles Pictet de Rochemont (1/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence", "Interview"], "id": "sound-1B85201C-E40D-45D8-BD1A-9F09226BCE60", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1944, "publicationDate": "1967-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pictet de Rochemont, Charles"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "reconversion professionnelle", "action", "histoire", "p\u00e8re", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.12.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100912", "durationSec": 234, "publicationDate": "1967-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-236917", "durationSec": 697, "publicationDate": "1967-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "67.12.07", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-189861", "durationSec": 2061, "publicationDate": "1967-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456779.image", "id": "ece-3456781", "durationSec": 1109, "publicationDate": "1967-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'institut suisse de police de Neuch\u00e2tel doit former de bons policiers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456781", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456781"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. Tour d'horizon de l'actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Crise chypriote. Succ\u00e8s de la mission de Cyrus Vance, envoy\u00e9 extraordinaire du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 3. D\u00e9fense en M\u00e9dit\u00e9ran\u00e9e et politique arabe de la France. - 4. Signification politique de l'accord p\u00e9trolier pass\u00e9 entre la France et l'Irak : Interview de Jean-Jacques Berreby. - 5. Dr\u00f4le de guerre entre Paris et Washington et controverses entre la France et ses partenaires europ\u00e9ens. - 6. Br\u00e8ves suisses. - 7. D\u00e9bat au Conseil national sur la p\u00e9n\u00e9tration \u00e9trang\u00e8re : Interview de Henri Schmitt, conseiller national radical genevois, porte-parole de la majorit\u00e9 pr\u00e9conisant le rejet de l'initiative. - 8. Election du bureau du Conseil national : Interview du fribourgeois Max Aebischer, prochain vice-pr\u00e9sident du Conseil national", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EDD7182F-FFFE-4311-9154-49BAEFD89ED9", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Turquie", "Fribourg (canton)", "Chypre", "Etats-Unis", "Suisse", "M\u00e9diterran\u00e9e", "Irak", "France"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "1967-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "Elf", "ONU", "Vance, Cyrus", "Conseil National"], "thematicThemes": ["constitution", "politique ext\u00e9rieure", "Suisses romands", "crise politique", "p\u00e9trole", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "initiative populaire", "travailleur \u00e9tranger", "politique de d\u00e9fense", "accord international", "Etat", "x\u00e9nophobie"], "excerpt": "2. (A 4.52) Appel \u00e0 la paix de la communaut\u00e9 internationale. Etat d'alerte lev\u00e9 en Turquie, retrait des forces grecques \u00e0 Chypre. (A 7.03) Commentaire de Jean Sagnier. - 3. (A 8.40) L'Union de l'Europe occidentale (UEO) se soucie de la p\u00e9n\u00e9tration de l'URSS en M\u00e9dit\u00e9ran\u00e9e. La France fait cavalier seul. (A 10.07) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. Accord p\u00e9trolier franco-irakien, rumeur de vente d'armes fran\u00e7aises \u00e0 l'Irak. - 4. (A 11.56) Termes de l'accord pass\u00e9 entre l'Irak et la compagnie Elf-ERAP. (A 13.45) Interview Berreby. L'accord p\u00e9trolier franco-irakien a un caract\u00e8re politique. D\u00e9finit ce qu'est l'Elf-ERAP (Entreprise de recherches et d'activit\u00e9s p\u00e9troli\u00e8res), groupe d'Etat qui se consid\u00e8re comme un instrument de la politique \u00e9trang\u00e8re du gouvernement fran\u00e7ais. La France, qui a \u00e9galement un accord avec l'Alg\u00e9rie, souhaite devenir une puissance p\u00e9troli\u00e8re de premier ordre au Moyen-Orient et dans le monde. - 5. (A 17.42) Controverses franco-am\u00e9ricaines dans plusieurs domaines. (A 20.28) Jean-Pierre Moulin \u00e9voque les d\u00e9bats de l'Assembl\u00e9e de l'UEO, climat d\u00e9terior\u00e9 entre Paris et les cinq autres membres de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne notamment concernant la candidature britannique au March\u00e9 Commun. - 6. (A 22.25) Question jurassienne, arrestation \u00e0 Moudon de l'industriel Lucien M\u00e9rat. Prochaines consultations politiques li\u00e9es au suffrage f\u00e9minin. - 7. (A 23.37) Initiative du Parti d\u00e9mocratique zurichois pour introduire dans la Constitution une limitation du nombre d'\u00e9trangers en Suisse, les mesures propos\u00e9es ne semblent pas ex\u00e9cutables sur le plan juridique, impliquerait le renvoi de 35% des \u00e9trangers pr\u00e9sents en Suisse, la violation de certains trait\u00e9s internationaux et la probable faillite d'entreprises. - 8. (A 28.27) Souci de repr\u00e9sentation des Romands au Conseil national", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois", "name": "Schmitt, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois", "name": "Aebischer, Max", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, homme de lettres, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient", "name": "Berreby, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Yvonne Baby, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Oui, l'espoir\" Prix Interalli\u00e9 1967. - 2. Interview de Michel Bataille, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'Arbre de No\u00ebl\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9D38FAB-08D7-4824-B0DA-1DCD07A63AF7", "durationSec": 1352, "publicationDate": "1967-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataille, Michel", "Baby, Yvonne"], "thematicThemes": ["communisme", "litt\u00e9rature", "utopie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bataille, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Baby, Yvonne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "LE VERRE - 67.12.06", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-196823", "durationSec": 1932, "publicationDate": "1967-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146672", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1967-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUGEMONT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 05.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456773.image", "id": "ece-3456775", "durationSec": 815, "publicationDate": "1967-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un moment de d\u00e9tente avec un petit air de jazz jou\u00e9 par Milt Buckner.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456775", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456775"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Berne : Tourisme parlementaire. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-F1F55C21-1EB8-42C3-9A85-2881F1590E26", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1967-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "fonction politique", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Tour d'horizon de l'actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Session des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. - 3. Politique d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse : Interview de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, conseiller national vaudois. - 4. Invitation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 rejeter l'initiative contre la surpopulation \u00e9trang\u00e8re et r\u00e9organisation de la Chancellerie. - 5. Br\u00e8ves internationales. - 6. Candidature britannique au March\u00e9 Commun : Londres ne veut pas d'un statut d'association tel que le lui propose Paris. - 7. Le point sur la crise chypriote. - 8. Conf\u00e9rence de presse de Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, faisant un tour d'horizon des affaires am\u00e9ricaines. - 9. Le miracle de la chirurgie cardiaque : Interview du prof. Jean Rostand", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-09087BBE-2B23-41D7-8704-95F87BFB944D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Chypre", "Suisse"], "durationSec": 1721, "publicationDate": "1967-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "travailleur \u00e9tranger", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "greffe d'organe", "r\u00e9fugi\u00e9", "x\u00e9nophobie", "crise politique", "\u00e9thique", "immunit\u00e9 physiologique", "n\u00e9gociation", "relations internationales", "chirurgie", "cardiologie", "initiative populaire"], "excerpt": "2. (A 5.39) Compte-rendu par Michel Margot, correspondant \u00e0 Berne. - 3. (A 8.05) Se r\u00e9f\u00e8re au protocole relatif au statut des r\u00e9fugi\u00e9s adopt\u00e9 par les Nations Unies le 31 janvier 1967. - 4. (A 10.28). - 5. (A 12.47) Recherche de compromis \u00e0 la Conf\u00e9rence du d\u00e9sarmement \u00e0 Gen\u00e8ve. Pr\u00e9sence sovi\u00e9tique navale et a\u00e9rienne en M\u00e9dit\u00e9ran\u00e9e. - 6. (A 14.59) Commentaire de Jacques Champagne. - 7. (A 18.59). - 8. (A 21.10) Commentaire de Jean Sagnier. - 9. (A 24.19) Probl\u00e8me du rejet des organes, d\u00e9fense immunitaire, greffe du coeur et des reins, \u00e9thique du don d'organe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste fran\u00e7ais, homme de sciences", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237670", "durationSec": 815, "publicationDate": "1967-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.12.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100880", "durationSec": 224, "publicationDate": "1967-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456768.image", "id": "ece-3456769", "durationSec": 1516, "publicationDate": "1967-12-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portraits des pr\u00e9sidents des chambres f\u00e9d\u00e9rales.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456769", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456769"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Nino Ferrer", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439489.image", "id": "ece-3439491", "durationSec": 294, "publicationDate": "1967-12-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Nino Ferrer fait un jeu de mots avec sa chanson: Mao et Moa.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439491", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439491"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Le Comit\u00e9 de salut public", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-778A9B19-28E5-49A3-91F6-F7D338E04301", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1967-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "67.12.04", "genres": ["Science"], "id": "asset-205569", "durationSec": 1727, "publicationDate": "1967-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "67.12.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-234924", "durationSec": 1065, "publicationDate": "1967-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090920"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-203762", "durationSec": 1542, "publicationDate": "1967-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 03.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456762.image", "id": "ece-3456764", "durationSec": 1304, "publicationDate": "1967-12-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un choeur \u00e0 la gloire du fleuve, la Chanson du Rh\u00f4ne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456764", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456764"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Grands compositeurs, mauvais pianistes?", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2D94E4A3-9148-4890-8AF0-CB7F72EB4843", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1967-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reger, Max", "Strauss, Richard", "Saint-Sa\u00ebns, Camille", "Debussy, Claude", "Grieg, Edvard"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano", "compositeur"], "excerpt": "Propositions de diff\u00e9rents enregistrements historiques de compositeurs jouant leurs propres oeuvres au piano.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de B\u00e9la Siki, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D1ADC5A-A9F1-4198-832B-55E42F579649", "durationSec": 328, "publicationDate": "1967-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "instrumentiste"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 le 27 novembre 1967 au Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne avec l'OCL, sous la direction de Victor Desarzens, au programme duquel figuraient le Concerto en la majeur KV 488 de Mozart et le Concerto en sol majeur de Maurice Ravel. Cet entretien porte sur : la tradition du Concerto de Ravel, le probl\u00e8me de l'interpr\u00e9tation des oeuvres de Mozart, l'importance de recr\u00e9er l'esprit de ces oeuvres, et les habitudes prises par les pianistes en interpr\u00e9tant le Concerto de Ravel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Siki, B\u00e9la", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.12.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250370", "durationSec": 1019, "publicationDate": "1967-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146340", "durationSec": 1304, "publicationDate": "1967-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "SAINT-FRANCOIS DE SALES : LA MISSION DE CHABLAIS - 67.12.03", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250804", "durationSec": 808, "publicationDate": "1967-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETITE, Eug\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 02.12.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3456756.image", "id": "ece-3456758", "durationSec": 1089, "publicationDate": "1967-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Suite aux inondations, le Portugal enterre ses morts.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3456758", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3456758"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Le Shinto : Interview de Jean Herbert, orientaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9385BE50-9A9E-4529-92F0-B093B01952B6", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1516, "publicationDate": "1967-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "shinto\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orientaliste fran\u00e7ais", "name": "Herbert, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-8D3709E7-FD3D-4B45-B92A-6B917543880E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 647, "publicationDate": "1967-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Un remari\u00e9 m\u00e9content&#34;, de Jules Cordey, par Jeanne D\u00e9costerd, de Pal\u00e9zieux (VD) - 3. &#34;Une vache bien affan\u00e9e&#34;, de Emma Jaunin, par Emma Jaunin, de Fey (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "D\u00e9costerd, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "id": "asset-96224", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19671202, entretien avec la sociologue fran\u00e7aise SULLEROT Evelyne. Elle \u00e9voque les livres qu'elle a \u00e9crit sur la condition f\u00e9minine, la femme actuelle, le travail de la femme et son \u00e9volution au sein de la soci\u00e9t\u00e9 et de la famille, l'importance de la virginit\u00e9 pour une jeune fille, la responsabilit\u00e9 de la femme, l'\u00e9rotisme f\u00e9minin et la lib\u00e9ration de la femme.", "title": "67.12.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1967-12-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090426"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TELE MONTE CARLO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 67.12.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146321", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1967-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Cavaliers au sommet", "imageURL": "http://www.rts.ch/5591119.image", "id": "ece-5591120", "durationSec": 1163, "publicationDate": "1967-12-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Monika Bachmann et Bruno Candrian, d'excellents cavaliers!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5591120", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5591120"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Tour d'horizon de l'actualit\u00e9 internationale. - 2. Le S\u00e9nat am\u00e9ricain vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 une r\u00e9solution visant \u00e0 porter le conflit vietnamien devant les Nations Unies. - 3. Crise financi\u00e8re. Le cr\u00e9dit de soutien du Fonds Mon\u00e9taire International (FMI) au gouvernement britannique annonce une p\u00e9riode d'aust\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re en Grande-Bretagne. - 4. Int\u00e9gration europ\u00e9enne : Se dirige-t-on vers une crise du March\u00e9 Commun si la Grande-Bretagne en est tenue \u00e0 l'\u00e9cart ? - 5. Travaux \u00e0 Paris de l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE) et r\u00e9forme du syst\u00e8me mon\u00e9taire international : Interview de l'\u00e9conomiste Jacques Rueff. - 6. Actualit\u00e9 suisse. Ouverture officielle du tunnel routier du San Bernardino : Reportage de Daniel Favre. - 7. D\u00e9bats entre la F\u00e9d\u00e9ration suisse des typographes et la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des ma\u00eetres imprimeurs", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-737E7BB8-DFC9-45B9-8337-30E0B0E3B060", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "San Bernardino", "Alpes", "Etats-Unis", "France", "Suisse"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "1967-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE", "FMI", "March\u00e9 Commun", "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU"], "thematicThemes": ["mesures d'aust\u00e9rit\u00e9", "d\u00e9valuation", "politique \u00e9conomique", "tunnel", "l\u00e9gislatif national", "n\u00e9gociation", "\u00e9talon mon\u00e9taire", "route", "guerre du Vietnam", "or (m\u00e9tal)", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "2. (A 4.14) Accord intervenu dans la crise chypriote. Guerre du Vietnam : n\u00e9gociations au point mort. Campagne \u00e9lectorale pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine sous le signe du Vietnam. (A 6.29) Jean Sagnier commente la d\u00e9cision du S\u00e9nat am\u00e9ricain. - 3. (A 8.55) Cr\u00e9dit de soutien du FMI apr\u00e8s la d\u00e9valuation de la livre sterling, promesses du gouvernement britannique pour l'obtenir. Commentaire de Jacques Champagne. - 4. (A 12.42) Commentaire d'Eric Kistler. - 5. (A 15.53) La France pr\u00f4ne le retour \u00e0 l'\u00e9talon-or. (A 17.39) Interview Rueff, expose la solution qu'il recommande pour une r\u00e9forme du syst\u00e8me mon\u00e9taire international. - 6. (A 23.31) Il s'agit du premier tunnel routier de grande envergure enti\u00e8rement sur sol helv\u00e9tique. (A 24.25) Voix Hans-Peter Tschudi. (A 24.55) Voix Ettore Tenchio. Ce tunnel profitera aux \u00e9changes de commerce entre l'Italie et l'Allemagne, formule le souhait que cette oeuvre consolide les relations europ\u00e9ennes, rend un vibrant hommage aux ouvriers du chantier. (A 27.44) Voix Argante Righetti. Une lucarne pour le Tessin. - 7. (A 28.35)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Tschudi, Hans-Peter", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois, pr\u00e9sident du comit\u00e9 charg\u00e9 d'organiser l'inauguration du tunnel du San Bernardino", "name": "Tenchio, Ettore", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et haut fonctionnaire fran\u00e7ais", "name": "Rueff, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat tessinois, pr\u00e9sident du gouvernement tessinois", "name": "Righetti, Argante", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Coire", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Favez, historien : A propos de l'hitl\u00e9risme et nazisme (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21203AE6-BA8A-4B93-8A91-4A108214AB98", "durationSec": 1682, "publicationDate": "1967-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Favez, historien : A propos de l'hitl\u00e9risme et nazisme (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83BCBE1F-50E9-4D37-8433-60D23658F874", "durationSec": 1789, "publicationDate": "1967-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["nazisme", "histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gino Gorini, pianiste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25575662-9AFE-4147-827C-A8C3D90C30D0", "durationSec": 654, "publicationDate": "1967-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorini, Gino"], "thematicThemes": ["compositeur", "piano", "instrumentiste", "musique contemporaine"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 le 1e d\u00e9cembre 1967 au Studio 1 avec l'OCL sous la direction d'Arpad Gerecz au programme duquel figurait : \"Deux Inventions pour piano et orchestre\" de Gino Gorini avec Gino Gorini comme soliste (piano). Cet entretien porte sur : Les \u00e9tudes musicales de Gino Gorini \u00e0 Venise, son professeur Tagliapietra, \u00e9l\u00e8ve de Busoni, la grande personnalit\u00e9 de Busoni et son r\u00f4le de pr\u00e9curseur, la pr\u00e9dilection de Gorini pour Clementi et l'enregistrement de ses Sonates pour piano, la collaboration de Gino Gorini avec Vladimir Horowitz \u00e0 Venise, la rencontre avec Arturo Toscanini; l'activit\u00e9 de compositeur de Gino Gorini, son style, la m\u00e9thode d'enseignement de Malipiero, les caract\u00e9ristiques des \"Deux Inventions pour piano et orchestre\" de Gino Gorini.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Gorini, Gino", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Quatri\u00e8me roi mage. De Joannes Joergensen. R\u00e9cit de No\u00ebl", "id": "sound-8579E5AF-7E2A-4D92-9A81-D67526EE9210", "durationSec": 630, "publicationDate": "1967-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Joergensen, Joannes", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266482", "publicationDate": "1967-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.12.01", "visualThemes": ["CHANTEUR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "visualPersons": ["POLNAREFF, MICHEL"], "id": "asset-100818", "durationSec": 529, "publicationDate": "1967-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Enfants de Brazzaville", "imageURL": "http://www.rts.ch/5025977.image", "id": "ece-5025978", "durationSec": 2172, "publicationDate": "1967-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Diff\u00e9rentes facettes de la culture africaine au Congo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5025978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5025978"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Cuba en deuil", "imageURL": "http://www.rts.ch/5899626.image", "id": "ece-8976189", "durationSec": 1771, "publicationDate": "1967-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ernesto Guevara incarnait un certain id\u00e9al r\u00e9volutionnaire. Sa mort marque un tournant pour Cuba.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8976189", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8976189"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Au plus fort de la guerre du Vietnam : D\u00e9mission officielle de Robert McNamara, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain \u00e0 la D\u00e9fense, qui reprendra la pr\u00e9sidence de la Banque Mondiale. - 3. Prochaine conf\u00e9rence du camp communiste \u00e0 Moscou et position sovi\u00e9tique au Moyen-Orient. - 4. Diff\u00e9rend gr\u00e9co-turc \u00e0 Chypre : La guerre n'aura pas lieu. - 5. Affaires europ\u00e9ennes. Strat\u00e9gie militaire de la France : Commentaire concernant un article du g\u00e9n\u00e9ral Ailleret paru dans la Revue de D\u00e9fense Nationale. - 6. Actualit\u00e9 suisse. Projets \u00e0 venir de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Radiodiffusion (SSR) : Interview de Marcel Bezen\u00e7on, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0C8863EA-4529-4F55-B968-1FDF3A39506E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "Proche-Orient", "Gr\u00e8ce", "Suisse", "France", "Chypre", "Turquie"], "durationSec": 1915, "publicationDate": "1967-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Johnson, Lyndon B.", "McNamara, Robert", "Ailleret, Charles", "Radio Suisse Romande"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "d\u00e9mission", "t\u00e9l\u00e9vision", "d\u00e9fense", "radio", "strat\u00e9gie militaire", "ministre", "n\u00e9gociation", "crise politique", "communisme", "presse"], "excerpt": "1. (A 0.50) Bilan du tremblement de terre en Mac\u00e9doine. - 2. (A 6.38) Alors que l'administration Johnson pr\u00e9tend \u00eatre en train de gagner le conflit vietnamien, pourquoi changer de secr\u00e9taire \u00e0 la D\u00e9fense ? D\u00e9saccords entre McNamara et les chefs militaires am\u00e9ricains. (A 8.43) Commentaire de Jean Sagnier. L'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Eisenhower appelle \u00e0 un effort de guerre accru au Vietnam. Le gouvernement am\u00e9ricain affirme que la d\u00e9mission de McNamara ne signifie pas une modification de la strat\u00e9gie au Vietnam. Qui sera le prochain secr\u00e9taire \u00e0 la D\u00e9fense ? - 3. (A 12.52). - 4. (A 15.23) Une solution n\u00e9goci\u00e9e a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e. (A 16.43) Commentaire de Harry Gerson. Fin de missions des deux m\u00e9diateurs, les termes de l'accord ne sont pas encore connus. (A 19.53) Commentaire de Jean-Fran\u00e7ois Chauvel. Ath\u00e8nes et Nicosie auraient moins c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la menace turque qu'aux pressions du m\u00e9diateur am\u00e9ricain. - 5. (A 22.15) Pr\u00e9cisions de Jean-Pierre Moulin. - 6. (A 26.23) Evoque les programmes de la Radio d\u00e8s janvier 1968, la seconde cha\u00eene commencera son programme d\u00e8s midi. Souci de modernit\u00e9 de la radio. 860'000 t\u00e9l\u00e9spectateurs, quels sont les projets nouveaux de la t\u00e9l\u00e9vision suisse ? Souci de qualit\u00e9. Vers une troisi\u00e8me cha\u00eene de TV suisse en 1971", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Radiodiffusion (SSR)", "name": "Bezen\u00e7on, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais, par t\u00e9l\u00e9phone d'Ankara", "name": "Chauvel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "COMPTOIR 68 - 68.00.00", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-199880", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1967-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ITW AVERY BRUNDAGE PRESIDENT DU CIO 1968 - 68.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-136112", "durationSec": 348, "publicationDate": "1967-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "BAL ENTRAIDE UNIVERSITE DE LAUSANNE 1968 - 68.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129249", "durationSec": 296, "publicationDate": "1967-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "FETE DU BOIS DES ECOLES PRIMAIRES DE LAUSANNE 1968 - 68.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129395", "durationSec": 139, "publicationDate": "1967-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Archives", "source": "gico", "title": "10 ANS DEJA - 68.00.00", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-112771", "durationSec": 744, "publicationDate": "1967-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040207 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}