{"response": {"numFound": 2262, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.04.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-93409", "durationSec": 791, "publicationDate": "1967-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146228", "durationSec": 984, "publicationDate": "1967-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "ATHL\u00c9TISME", "ATHL\u00c9TISME", "ATHL\u00c9TISME", "ATHL\u00c9TISME"], "id": "asset-101567", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2038, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19670421, portrait du jeune athl\u00e8te suisse CLERC Philippe qui s'entra\u00eene en compagnie de JAMES Dave. Le champion suisse du 100 m\u00e8tres concilie sport et \u00e9tudes de m\u00e9decine.", "title": "67.04.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "TERRITET", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ATHL\u00c9TISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du monde", "title": "Nouvelles mondiales", "imageURL": "http://www.rts.ch/3600937.image", "id": "ece-3297854", "durationSec": 2057, "publicationDate": "1967-04-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'objectivit\u00e9 de l'\u00e9mission <i>Miroir du monde</i> mise en question.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297854", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3297854"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La vie de Micheline", "imageURL": "http://www.rts.ch/5879742.image", "id": "ece-3450649", "durationSec": 3149, "publicationDate": "1967-04-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le quotidien de Micheline, m\u00e8re de famille, en banlieue parisienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450649", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450649"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 20.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455922.image", "id": "ece-3455924", "durationSec": 1123, "publicationDate": "1967-04-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'abb\u00e9 Pierre Kaelin pr\u00e9pare un concert en faveur des l\u00e9preux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455924", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455924"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Slavinsky, \u00e9crivain : A propos de l'ouvrage \"Le livre blanc de l'affaire Siniavsky-Daniel\" de Aleksandr Ilitch Guinzbourg (Ed. Table Ronde, 1967)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF1B498C-1DA7-4DD7-A658-158F7CB33FF5", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 772, "publicationDate": "1967-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "prisonnier politique", "communisme"], "excerpt": "[Andrei Siniavsky et Yuli Daniel ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 entre septrembre 1965 et f\u00e9vrier 1966 accus\u00e9 de publications anti-sovi\u00e9tiques dans des publications \u00e9trang\u00e8res. Sinyavsky fut condamner \u00e0 sept ans de camp de travail, dont il accomplit six avant d'immigrer en 1973 \u00e0 Paris. Daniel, condamn\u00e9 \u00e0 5 ans, qu'il accomplit en int\u00e9gralit\u00e9 et vivra ensuite \u00e0 Kaluga et \u00e0 Moscou]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Slavinsky, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Tour d'horizon de l'actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Catastrophe a\u00e9rienne \u00e0 Nicosie sur l'\u00eele de Chypre : Un appareil de la compagnie b\u00e2loise Globe Air s'est \u00e9cras\u00e9 \u00e0 son retour d'Extr\u00eame-Orient. - 3. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Konrad Adenauer, ancien chancelier allemand : Programme des c\u00e9r\u00e9monies. - 4. Affaires europ\u00e9ennes. Projet de trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. - 5. Camp communiste. Evolution de la R\u00e9volution culturelle chinoise, conflit sino-sovi\u00e9tique et guerre du Vietnam. - 6. Formulation d'un plan en quatre points du gouvernement canadien pour une solution n\u00e9goci\u00e9e au Vietnam. - 7. Le satellite am\u00e9ricain Surveyor 3 s'est pos\u00e9 sur la Lune : Pr\u00e9cisions d'Albert Ducrocq", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DB581405-E8F4-424A-BB29-59D936099B23", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne de l'Ouest", "Nicosie", "Canada", "Etats-Unis"], "durationSec": 1872, "publicationDate": "1967-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad", "Globe Air", "Trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires (TNP)", "Surveyor (programme spatial am\u00e9ricain)"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "photographie", "n\u00e9gociation", "astronautique", "victime", "d\u00e9fense", "fun\u00e9railles", "guerre du Vietnam", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "accident a\u00e9rien", "charter", "lune", "arme nucl\u00e9aire"], "excerpt": "2. (A 4.15) Chiffres et circonstances, 120 passagers dont 27 suisses, 10 membres d'\u00e9quipage, quatre survivants. L'avion devait atterrir \u00e0 Zurich-Kloten. Il s'agit du plus grave accident touchant un vol charter. (A 7.26) Interview de Michel Tondeur, vice-directeur de Hotelplan. D\u00e9taille les chiffres et les faits connus, obligations des assurances, suite des op\u00e9rations, exprime sa sympathie aux familles. Conf\u00e9rence de presse fix\u00e9e au lendemain. - 3. (A 12.27) Commentaire d'Eric Kistler, la presse rend hommage au d\u00e9funt chancelier, les fun\u00e9railles auront lieu \u00e0 Bonn et \u00e0 Cologne, personnalit\u00e9s attendues. - 4. (A 15.00) Future candidature britannique au March\u00e9 Commun. Prochain voyage du chef de l'Etat-major fran\u00e7ais en URSS. R\u00e9union \u00e0 Paris du Conseil permanent de l'OTAN, Bonn n'est pas hostile au principe d'un trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. (A 18.03) Commentaire d'Eric Kistler. - 5. (A 19.01). (A 20.48) Pol\u00e9mique sino-sovi\u00e9tique et implications dans la guerre du Vietnam. - 6. (A 23.38) Commentaire de Jean Sagnier. - 7. (A 26.18) Le freinage et l'arriv\u00e9e sur la lune de Surveyor ont r\u00e9ussi, petite alerte apr\u00e8s l'arriv\u00e9e. Mission de Surveyor 3 qui doit prendre des milliers de photographies du sol lunaire. Bilan de la course \u00e0 la lune entre Am\u00e9ricains et Sovi\u00e9tiques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur de Hotelplan", "name": "Tondeur, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Musso, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-92228", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2608, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19670420, Emission s\u00e9lectionn\u00e9e par le jury suisse pour repr\u00e9senter la t\u00e9l\u00e9vision suisse au festival de la rose d'or de Montreux 67. Un jeune homme, laur\u00e9at du concours de la bombe \"go\", passe un week-end enchanteur et fastueux dans un grand h\u00f4tel de la riviera vaudoise", "title": "FESTIVAL DE LA ROSE D'OR DE MONTREUX 1967 : GO ! - 67.04.20", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1967-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.04.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-104374", "durationSec": 255, "publicationDate": "1967-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.04.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146300", "durationSec": 1124, "publicationDate": "1967-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "M\u00c8RE", "VIE QUOTIDIENNE", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "OUVRIER", "ANN\u00c9ES 1960", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "M\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "FAMILLE", "M\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960", "FAMILLE", "P\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-168656", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 3195, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19670420, pr\u00e9sentation de la vie de Micheline, 30 ans, une m\u00e8re de famille nombreuse et ouvri\u00e8re qui vit dans un HLM dans la banlieue de Paris, et sur la mani\u00e8re dont elle r\u00e9sout les probl\u00e8mes quotidiens qui se posent \u00e0 elle.", "title": "67.04.20", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1967-04-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041016 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 19.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/4834781.image", "id": "ece-3455917", "durationSec": 777, "publicationDate": "1967-04-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les derniers pr\u00e9paratifs avant l'Exposition Universelle de Montr\u00e9al.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455917", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455917"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Georges Simenon romancier, sur sa conception du m\u00e9tier d'\u00e9crivain. - 2. Interview de Michel Bernard, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-674D9B57-67E0-4FC5-8752-C2C4C1815977", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1967-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges", "Michel, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman"], "alternativeTitle": ["SIR_1967-04-19_semaine-litteraire_674D9B57-67E0-4FC5-8752-C2C4C1815977 / 1. Interview de Georges Simenon romancier, sur sa conception du m\u00e9tier d'\u00e9crivain. - 2. Interview de Michel Bernard, \u00e9crivain fran\u00e7ais"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Bernard, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "romancier fran\u00e7ais", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298327"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Ce soir nous \u00e9couterons", "source": "siranau", "title": "Interview de Jerzy Semkow, chef d'orchestre et de Tibor Varga, violoniste : A propos de leur carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED357BB5-AE71-41B2-9404-D80C50DC5874", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 658, "publicationDate": "1967-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semkow, Jerzy", "Varga, Tibor"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste", "chef d'orchestre"], "excerpt": "[Jerzy Semkow s'exprime en italien avec une traduction succinte apr\u00e8s son propos].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Semkow, Jerzy", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Varga, Tibor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Br\u00e8ves internationales. - 2. D\u00e9c\u00e8s de Konrad Adenauer, homme politique allemand, ancien chancelier f\u00e9d\u00e9ral : Emission sp\u00e9ciale. - 3. Portrait de Konrad Adenauer \u00e0 travers le t\u00e9moignages de diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s politiques. - 4. Konrad Adenauer et les relations franco-allemandes : Un pionnier de la construction europ\u00e9enne. - 5. L'Allemagne et le syst\u00e8me d\u00e9fensif occidental. - 6. R\u00e9ussite de la d\u00e9mocratisation de l'Allemagne. - 7. R\u00e9actions dans les diff\u00e9rentes capitales : Appel des correspondants", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-023DFA60-8917-4366-8738-4200F004C489", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Allemagne de l'Ouest", "Sarre"], "durationSec": 3164, "publicationDate": "1967-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Gestapo", "Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["europ\u00e9anisme", "politique \u00e9conomique", "vie politique", "politique de d\u00e9fense", "nazisme", "mort (biologie)", "diplomatie"], "excerpt": "2. (A 6.28) Encore actif durant les derniers mois, Adenauer est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce jour. (A 7.18) Portrait de Konrad Adenauer par Benjamin Romieux : principes, id\u00e9es, philosophie politique, prestige. Adenauer n'a pas trouv\u00e9 de solution \u00e0 la division de l'Allemagne. Amiti\u00e9 franco-allemande et rapprochement avec Isra\u00ebl. - 3. (A 13.37) Introduction de Christian Sulser. (A 14.22) Jacques Baumel : physionomie d'Adenauer, visage d\u00e9form\u00e9 par un accident, autorit\u00e9 naturelle. (A 15.25) Voix d'Adenauer en allemand [traduction simultan\u00e9e], \u00e9voque la r\u00e9conciliation des peuples. (A 16.16) Andr\u00e9 Fran\u00e7ois-Poncet : caract\u00e8re dur d'Adenauer et r\u00e9sistance au nazisme. (A 18.19) Maurice Schumann : conditions dans lesquelles Adenauer fut arr\u00eat\u00e9 par la Gestapo. - 4. (A 19.53) La construction de l'Europe passe par l'amiti\u00e9 franco-allemande. (A 20.25) Pierre Pflimlin : francophilie d'Adenauer, signature du trait\u00e9 d'amiti\u00e9 franco-allemand de 1963. (A 22.17) Voix d'Adenauer en fran\u00e7ais : importance du trait\u00e9 franco-allemand. (A 23.20) Andr\u00e9 Fran\u00e7ois-Poncet : apr\u00e8s la guerre l'Allemagne doit se rapprocher des vainqueurs, selon Adenauer, qui diff\u00e9rencie les Occidentaux des Sovi\u00e9tiques. (A 24.49) Jacques Baumel : reconstruction de l'\u00e9conomie allemande, accord du Petersberg. (A 26.54) Guy Mollet : r\u00e8glement du probl\u00e8me de la Sarre, concession d'Adenaeur pour parvenir \u00e0 un accord avec la France. - 5. (A 29.35) Annonce de l'entr\u00e9e de l'Allemagne dans l'OTAN. (A 29.56) Voix d'Adenauer au Bundestag [en allemand]. - 6. (A 30.59) Maurice Faure salue un grand homme d'Etat qui a restaur\u00e9 l'unit\u00e9 allemande. - 7. (A 33.27) Bonn, commentaire d'Eric Kistler. L'Allemagne est en deuil, pr\u00e9paration des fun\u00e9railles, pr\u00e9sence annonc\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Adenauer \u00e9tait un personnage mythique, anti-communiste convaincu, a donn\u00e9 l'impulsion pour parvenir au miracle \u00e9conomique de l'Allemagne, a r\u00e9ussi \u00e0 redonner \u00e0 l'Allemagne sa dignit\u00e9. Une page se tourne. (A 40.31) Paris, commentaire de Louis-Albert Zbinden. Trait\u00e9 franco-allemand, baiser historique entre le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et Adenauer. Evoque la derni\u00e8re visite d'Adenauer \u00e0 Paris en f\u00e9vrier 1965. (A 43.09) Rome, commentaire de Jean Neuvecelle. Hommage exceptionnel dans la presse romaine. Relation d'Adenauer avec le pape et avec l'Italie. (A 46.03) Washington, commentaire de Jean Sagnier. Adenauer est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des trois constructeurs de l'Europe. Foi en l'homme, loin du l\u00e9gendaire romantisme allemand. (A 48.23) Moscou, commentaire de Jean Forestier. Aucun commentaire officiel en URSS, Adenauer est per\u00e7u comme l'homme de la politique revancharde de Bonn. (A 50.35) J\u00e9rusalem, commentaire d'Andr\u00e9 Scemama. Sinc\u00e8re tristesse en Isra\u00ebl, Adenauer est le symbole de l'Allemagne repentante, a reconnu la responsabilit\u00e9 de l'Allemagne dans l'extermination du peuple juif", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "Faure, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "Schumann, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "Pflimlin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "Mollet, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais, ancien haut-commissaire en Allemagne", "name": "Baumel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur fran\u00e7ais", "name": "Fran\u00e7ois-Poncet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "politicien allemand, ancien chancelier f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Adenauer, Konrad", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "GOLIATH LE HOCKEYEUR - 67.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259034", "durationSec": 292, "publicationDate": "1967-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146200", "durationSec": 778, "publicationDate": "1967-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le toit en tavillon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441409.image", "id": "ece-3441396", "durationSec": 177, "publicationDate": "1967-04-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le tavillon pour la construction des toits traditionnels.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441396", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441396"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 18.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455910.image", "id": "ece-3455911", "durationSec": 721, "publicationDate": "1967-04-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le quartz et l'\u00e9lectronique dans les chronom\u00e8tres suisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455911", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455911"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Dossier asiatique. R\u00e9union \u00e0 Washington de l'Organisation du Trait\u00e9 de l'Asie du Sud-Est (OTASE). - 3. Affaires occidentales. Syst\u00e8me mon\u00e9taire international et trait\u00e9 de non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. - 4. Congr\u00e8s du Parti communiste est-allemand. - 5. Importante d\u00e9claration de Georges Pompidou, premier ministre, \u00e0 la tribune de l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise. - 6. Actualit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale. Rapports de gestion du D\u00e9partement politique [DFAE] et du D\u00e9partement de Justice et police. - 7. Journ\u00e9e officielle de la 51e Foire suisse d'\u00e9chantillons \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-74F2133C-45DA-46CA-A85D-36549612DE2E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne de l'Est", "B\u00e2le (ville)", "Allemagne de l'Ouest", "France"], "durationSec": 1621, "publicationDate": "1967-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foire des \u00e9chantillons de B\u00e2le", "Pompidou, Georges", "D\u00e9partement de justice et police (Vaud)", "FMI", "Trait\u00e9 sur la non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires (TNP)", "Parti communiste", "OTASE (Organisation du trait\u00e9 de l'Asie du Sud-Est)", "Assembl\u00e9e nationale", "Brejnev, Leonid Ilitch", "D\u00e9partement politique (DFAE)"], "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "rapport (document)", "\u00e9conomie", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "croissance \u00e9conomique", "discours", "foire commerciale", "guerre du Vietnam", "indice des prix"], "excerpt": "2. (A 3.59) Rappelle ce qu'est l'OTASE, comparaison avec l'OTAN. Atmosph\u00e8re de crise \u00e0 P\u00e9kin, Liu Shaoqi contre Mao Zedong. (A 7.01) Jean Sagnier \u00e9voque la r\u00e9union de l'OTASE. Le Trait\u00e9 ayant pour but la pr\u00e9servation de la paix dans le Sud-Est asiatique, la guerre du Vietnam occupe les d\u00e9bats. Evoque la ligne de d\u00e9fense qui est actuellement errig\u00e9e le long du 17e parall\u00e8le. - 3. (A 9.05) R\u00e9union \u00e0 Munich des ministres des finances du March\u00e9 Commun. (A 11.36) Commentaire d'Eric Kistler. Bonn se penche sur la question de la non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. - 4. (A 12.47) Eric Kistler \u00e9voque le discours ferme de L\u00e9onid Brejnev, premier secr\u00e9taire du PC sovi\u00e9tique. Accusations port\u00e9es contre Bonn. - 5. (A 14.53) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. - 6. (A 17.27) Commentaire de Georges Duplain. - 7. (A 20.54) Commentaire de Daniel Favre. (A 22.52) Voix de Roger Bonvin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des finances et pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. La foire donne un excellent aper\u00e7u de la situation g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9conomie suisse : croissance \u00e9conomique exceptionnelle depuis pr\u00e8s de 20 ans, lutte contre l'inflation, indice des prix, l\u00e9ger ralentissement \u00e9conomique depuis quelques mois. (A 26.06) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 B\u00e2le", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge des finances, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Bonvin, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean de Lipkowski, d\u00e9put\u00e9-maire de Royan : A propos du Festival de Royan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F039FA6-7BC3-42EB-B888-5E8A6AD3B486", "thematicGeographicals": ["Royan"], "durationSec": 516, "publicationDate": "1967-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "musique contemporaine", "festival de musique"], "excerpt": "Les raisons de la cr\u00e9ation du Festival international d'art contemporain de Royan en 1963 ; le caract\u00e8re du Festival, le concours Olivier Messiaen, l'alliage de la musique moderne avec le cin\u00e9ma, le ballet ou le th\u00e9\u00e2tre, les dialogues avec le public, comparaison entre le d\u00e9but difficile du premier Festival et la r\u00e9ussite du 4e Festival ; la pr\u00e9sence du pianiste Sviatoslav Richter au Festival de Royan, le laur\u00e9at du Concours Messiaen : Michel Beroff, la pr\u00e9sence d'un public international, un pays \u00e9tranger repr\u00e9sent\u00e9 chaque ann\u00e9e au Festival. Le Japon et des spectacles N\u00f4 en 1967.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9-maire de Royen", "name": "Lipkowski, Jean de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le calumet de la paix. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-91823FE7-CE16-4AB3-902B-01DB0B661AE7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1967-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "pipe", "cirque", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175327", "durationSec": 721, "publicationDate": "1967-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 17.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455904.image", "id": "ece-3455906", "durationSec": 729, "publicationDate": "1967-04-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un grand projet fran\u00e7ais, l'am\u00e9nagement du canal Rhin-Rh\u00f4ne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455906"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9buts de l'assembl\u00e9e nationale l\u00e9gislative", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-EAD0470B-40A9-40D8-BEA6-5873356F15A2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 975, "publicationDate": "1967-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Dossier asiatique. Guerre du Vietnam : Prochaine construction d'un mur de barrage le long du 17e parall\u00e8le et manifestations politiques aux Etats-Unis pour ou contre la guerre. - 3. Elections parlementaires en Jordanie. - 4. En marge du Congr\u00e8s du PC est-allemand : Un foss\u00e9 de plus en plus large s\u00e9pare les deux Allemagne. - 5. Politique financi\u00e8re internationale. - 6. Affaires fran\u00e7aises : Position et possibilit\u00e9s du Centre d\u00e9mocrate, petite formation politique tiraill\u00e9e entre les blocs de la majorit\u00e9 gaulliste et de la F\u00e9d\u00e9ration de gauche. - 7. Proc\u00e8s \u00e0 Paris des ravisseurs de Mehdi Ben Barka. - 8. Actualit\u00e9 suisse. Rapport du colonel commandant de corps Jakob Annasohn sur la d\u00e9fense nationale. - 9. 1\u00e8re Conf\u00e9rence r\u00e9gionale europ\u00e9enne de la F\u00e9d\u00e9ration mondiale des associations pour les Nations Unies (FMANU) : Interview d'Ales Bebler, pr\u00e9sident de la FMANU. - 10. Programme astronautique am\u00e9ricain Surveyor : Interview d'Albert Ducrocq", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EA4913CA-1002-4A25-A10D-DB438EEDBCD0", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "France", "Etats-Unis", "Jordanie", "Suisse", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 1920, "publicationDate": "1967-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste", "Surveyor (programme spatial am\u00e9ricain)", "Ben Barka, Mehdi", "F\u00e9d\u00e9ration mondiale des associations pour les Nations Unies (FMANU)", "Ulbricht, Walter", "Luna (programme lunaire)", "Annasohn, Jakob", "Lecanuet, Jean"], "thematicThemes": ["travail spatial", "r\u00e9unification allemande", "lune", "proc\u00e8s", "rapport (document)", "mur de s\u00e9paration", "astrophysique", "politique de d\u00e9fense", "manifestation politique", "guerre du Vietnam", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "excerpt": "2. (A 6.06) Situation en Indon\u00e9sie, en Inde et en Cor\u00e9e. Nombreuses manifestations contre la guerre du Vietnam en Europe et aux Etats-Unis. (A 8.06) Commentaire de Jean Sagnier. - 3. (A 10.36) Commentaire de Richard Anderegg. Le roi Hussein a un nouveau parlement, l'appel au boycottage par l'Organisation de Lib\u00e9ration de la Palestine (OLP) a \u00e9t\u00e9 peu suivi. - 4. (A 13.09) Commentaire d'Eric Kistler. Selon Walter Ulbricht, chef du gouvernement est-allemand, la r\u00e9unification allemande n'est pas envisageable actuellement. Pas de dialogue pr\u00e9vu avec Bonn. - 5. (A 15.35) R\u00e9union \u00e0 Munich des ministres des finances du March\u00e9 Commun. D\u00e9bat concernant la r\u00e9forme du syst\u00e8me mon\u00e9taire international. Les Etats-Unis redoutent que certains pays europ\u00e9ens ne convertissent leurs dollars en or. - 6. (A 17.08) Jean Lecanuet relance le Centre d\u00e9mocrate. Commentaire de Louis-Albert Zbinden. - 7. (A 20.00) Pr\u00e9cisions de Louis-Albert Zbinden. La partie civile demande le renvoi du proc\u00e8s, refus de la cour. - 8. (A 21.25) Pr\u00e9cisions de Georges Perrin. - 9. (A 24.36) La s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne est le principal point \u00e0 l'ordre du jour. - 10. (A 27.56) Evoque le lancement de Surveyor 3 qui doit photographier la lune et creuser le sol lunaire. Comparaison avec les travaux sovi\u00e9tiques de Luna 13. Quels sont les objectifs am\u00e9ricains ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration mondiale des associations pour les Nations Unies (FMANU)", "name": "Bebler, Ales", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Achille-Roch, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "AGRICULTEUR VOLANT - 67.04.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-122249", "durationSec": 945, "publicationDate": "1967-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146102", "durationSec": 730, "publicationDate": "1967-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 16.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455898.image", "id": "ece-3455900", "durationSec": 778, "publicationDate": "1967-04-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La princesse Grace de Monaco en visite en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455900", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455900"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "Paroisse sans clocher", "imageURL": "http://www.rts.ch/8406323.image", "id": "ece-8406298", "durationSec": 795, "publicationDate": "1967-04-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La paroisse du Lignon, un temple pas comme les autres. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406298", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8406298"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "Le Lignon", "imageURL": "http://www.rts.ch/7545357.image", "id": "ece-7545363", "durationSec": 166, "publicationDate": "1967-04-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec des habitants de la cit\u00e9 du Lignon \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7545363", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7545363"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Tour d'horizon des actualit\u00e9s internationales et nationales. - 2. Grande mobilisation pour la paix au Vietnam : Des manifestations de masse ont eu lieu dans de nombreuses villes du monde. - 3. Br\u00e8ves internationales. - 4. Elections parlementaires en Jordanie. - 5. Reportage d'Andr\u00e9 Claude en Espagne : R\u00e9actions aux r\u00e9centes mesures de lib\u00e9ralisation par le gouvernement du g\u00e9n\u00e9ral Franco. - 6. Br\u00e8ves suisses. - 7. Inauguration officielle de la Villa Maraini, si\u00e8ge de l'Institut suisse de Rome : Importantes r\u00e9flexions sur l'identit\u00e9 suisse", "genres": ["Reportage", "Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-8DC33B9A-B3E9-4FEF-9B3A-B7AE3CC100F7", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "New York (ville)", "Suisse", "Espagne", "Rome", "Catalogne"], "durationSec": 1721, "publicationDate": "1967-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franco, Francisco", "Institut suisse de Rome", "King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["ouvrier", "pacifisme", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "identit\u00e9 collective", "guerre du Vietnam", "manifestation politique", "r\u00e9gime politique", "\u00e9tudiant", "libert\u00e9 d'expression"], "excerpt": "1. Notamment bulletin de sant\u00e9 de Konrad Adenauer, ex-chancelier ouest-allemand. - 2. (A 4.25) Notamment mobilisation en Suisse. (A 5.36) Th\u00e9o Loir commente l'importante manifestation qui s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Manhattan, 250'000 personnes environ, Martin Luther King s'est exprim\u00e9, message pacifiste. - 3. (A 8.02) Succ\u00e8s de la gauche aux \u00e9lections japonaises. Non-prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires. Conf\u00e9rence pr\u00e9liminaire de l'Organisation du Trait\u00e9 d'Asie du Sud-Est (OTASE). (A 10.11) La mission de l'ONU \u00e0 Aden est de retour \u00e0 New York. - 4. (A 10.35) Commentaire de Richard Anderegg, \u00e9voque l'\u00e9lectorat, le mouvement palestinien, les difficult\u00e9s du roi Hussein, la guerre des nerfs contre Damas et Le Caire. - 5. (A 14.11) Andr\u00e9 Claude expose le contexte de son reportage. (A 17.25) Voix d'un \u00e9tudiant : revendications estudiantines. (A 19.44) Constat d'un pr\u00eatre : action commune des \u00e9tudiants et des ouvriers qui se trouvent dans la m\u00eame position, manque de libert\u00e9 d'opinion. (A 22.45) Voix d'un entrepreneur : volont\u00e9 de reconnaissance des syndicats, la r\u00e9pression est tr\u00e8s dure. - 6. (A 23.44). - 7. (A 24.29) Commentaire de Jean Neuvecelle. L'inauguration a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par l'allocution d'Olivier Reverdin, en sa qualit\u00e9 de conseiller national et de parlementaire europ\u00e9en. (A 27.09) Voix d'Olivier Reverdin. (A 27.32) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un pr\u00eatre espagnol", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un entrepreneur espagnol", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un \u00e9tudiant espagnol", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR (de retour d'un s\u00e9jour en Catalogne)", "name": "Claude, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national genevois", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Portrait-robot", "source": "siranau", "title": "L'automobiliste", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-C30FC33A-7971-47F5-92CD-A649CB2F688C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3950, "publicationDate": "1967-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobiliste", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "automobilistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'institut international de psychodynamie, devenu ensuite circuit de Ligni\u00e8res", "name": "Souaille, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Muret, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre B\u00e9guin, journaliste (13/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68CD58E8-A7BE-42CA-95B8-8C9485467755", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1967-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Albert", "B\u00e9guin, Pierre"], "thematicThemes": ["journaliste", "critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PAROISSE", "CIT\u00c9-SATELLITE", "PAROISSE", "CIT\u00c9-SATELLITE"], "id": "asset-250448", "thematicGeographicals": ["LIGNON, LE"], "durationSec": 858, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Lignon : 19670416 les habitants des tours du Lignon \u00e9voquent la vie dans la cit\u00e9 et le pasteur du Lignon LAPORTE Andr\u00e9 parle de sa paroisse pas comme les autres, adapt\u00e9e \u00e0 la vie moderne dans les grands ensembles.", "title": "PAROISSE SANS CLOCHER - 67.04.16", "visualGeographicals": ["LIGNON, LE", "LIGNON, LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1967-04-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, des tours du Lignon et du chantier de construction autour et itw des habitants"], "thematicThemes": ["CIT\u00c9-SATELLITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HAAF, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE DARDEL, Simon", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quinzaine des arts", "source": "gico", "title": "67.04.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103502", "durationSec": 949, "publicationDate": "1967-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.04.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250549", "durationSec": 722, "publicationDate": "1967-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.04.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146305", "durationSec": 779, "publicationDate": "1967-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 15.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/5861074.image", "id": "ece-3165028", "durationSec": 2355, "publicationDate": "1967-04-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un grand \u00e9v\u00e9nement pour les t\u00e9l\u00e9visions, la Rose d'or.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3165028", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3165028"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "La mar\u00e9e noire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3165025.image", "id": "ece-3165027", "durationSec": 1422, "publicationDate": "1967-04-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le naufrage du Torrey Canyon provoque une premi\u00e8re mar\u00e9e noire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3165027", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3165027"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Bulletin de sant\u00e9 de Konrad Adenauer, ex-chancelier allemand. - 3. Relations entre les deux Allemagne : Lettre de Willy Brandt, pr\u00e9sident de la Social-d\u00e9mocratie (SPD), au Parti communiste unifi\u00e9 est-allemand (SED). - 4. Propositions du PC fran\u00e7ais pour une conf\u00e9rence pan-europ\u00e9enne. - 5. Actualit\u00e9 politique en Europe. - 6. Formation du nouveau gouvernement hongrois. - 7. Affaires du Tiers-Monde. - 8. Fin de la conf\u00e9rence au sommet de Punta del Este r\u00e9unissant les Etats latino-am\u00e9ricains. - 9. Ouverture \u00e0 B\u00e2le de la 51e Foire suisse d'\u00e9chantillons : Succ\u00e8s grandissant de la foire envisag\u00e9e comme un reflet de l'\u00e9conomie suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AFC3B835-7FEA-415F-BE59-FE33E9F9DF20", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Suisse", "Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest", "Hongrie", "Punta del Este", "B\u00e2le (ville)", "France"], "durationSec": 1752, "publicationDate": "1967-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad", "Parti communiste fran\u00e7ais", "Foire des \u00e9chantillons de B\u00e2le", "March\u00e9 Commun", "Brandt, Willy", "SPD (Allemagne)"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9conomie", "foire commerciale", "sant\u00e9", "parti politique", "commerce international"], "excerpt": "2. (A 5.47) Par Eric Kistler. - 3. (A 6.36) Construction politique de l'Europe. Relance de l'ouverture de l'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 l'Est, commentaire d'Eric Kistler. - 4. (A 9.58) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. - 5. (A 12.48) R\u00e9actions de la presse britannique apr\u00e8s les \u00e9lections municipales en Grande-Bretagne qui ont sanctionn\u00e9 le gouvernement travailliste. R\u00e9actions apr\u00e8s la dissolution du parlement en Gr\u00e8ce. - 6. (A 14.32) Commentaire de Jean Balvanyi. - 7. (A 16.56) Tensions au Moyen-Orient. L'Etat indien de Madras change de nom. Retour de l'Indon\u00e9sie dans la sph\u00e8re d'influence internationale. Guerre du Vietnam. - 8. (A 20.34) Commentaire de Jean Sagnier. Volont\u00e9 de constituer un march\u00e9 commun inter-am\u00e9ricain d'ici \u00e0 1985. Succ\u00e8s politique pour le pr\u00e9sident des Etats-Unis. - 9. (A 24.54). (A 26.02) Voix d'Alfred Schaller, pr\u00e9sident de la Foire de B\u00e2le. Evoque la perspective de collaboration de la Suisse avec le March\u00e9 Commun. (A 28.07) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national b\u00e2lois et pr\u00e9sident du Conseil national, pr\u00e9sident de la Foire de B\u00e2le", "name": "Schaller, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 B\u00e2le", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 67.04.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146372", "durationSec": 2376, "publicationDate": "1967-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "LA MAREE NOIRE - 67.04.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-168158", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1967-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Michel Polnareff", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439825.image", "id": "ece-3439827", "durationSec": 258, "publicationDate": "1967-04-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chanteur ne donne pas encore dans le registre provocateur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439827", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439827"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 14.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455887.image", "id": "ece-3455888", "durationSec": 965, "publicationDate": "1967-04-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La catastrophe naturelle peut obliger l'homme \u00e0 migrer.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455888", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455888"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Les fr\u00e8res Martinetti", "imageURL": "http://www.rts.ch/7864345.image", "id": "ece-6920074", "durationSec": 354, "publicationDate": "1967-04-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Martigny 1967. Etienne et Jimmy Martinetti sont \u00e0 la lutte !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6920074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6920074"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "L'organisation des arri\u00e8res", "imageURL": "http://www.rts.ch/8505967.image", "id": "ece-8505968", "durationSec": 232, "publicationDate": "1967-04-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une course comme celle du Troph\u00e9e du Muveran exige une intendance sans faille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8505968", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8505968"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Le r\u00f4le des guides", "imageURL": "http://www.rts.ch/8506006.image", "id": "ece-8506007", "durationSec": 267, "publicationDate": "1967-04-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'organisation du Troph\u00e9e du Muveran et sa s\u00e9curit\u00e9 reposent sur l'exp\u00e9rience des guides.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8506007", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8506007"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Une course de ski-alpinisme", "imageURL": "http://www.rts.ch/8505979.image", "id": "ece-8505980", "durationSec": 198, "publicationDate": "1967-04-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les patrouilles sont pr\u00eates \u00e0 affronter toutes les difficult\u00e9s de la neige et de la montagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8505980", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8505980"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Culbuter les quilles", "imageURL": "http://www.rts.ch/8294345.image", "id": "ece-8294346", "durationSec": 271, "publicationDate": "1967-04-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Du bowling? Non, des quilles sur l'asphalte. D\u00e9couvrez les finesses de ce sport.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8294346", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8294346"}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "Une belle mine", "imageURL": "http://www.rts.ch/4814355.image", "id": "ece-4814356", "durationSec": 274, "publicationDate": "1967-04-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment fabrique-t-on un crayon? La r\u00e9ponse \u00e0 l'usine Caran d'Ache de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4814356", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4814356"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gabriel Tacchino, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6B0ED44-C6F5-4F49-BF07-AAC015270D56", "durationSec": 717, "publicationDate": "1967-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice", "Tacchino, Gabriel"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 le 14 avril 1967 au Studio 1, avec l'OCL sous la direction d'Arpad Gerecz, au programme duquel figurait : le concerto pour piano et orchestre en sol, avec comme soliste : Gabriel Tacchino (piano). L'entretien porte sur : Le prix obtenu au Concours de Gen\u00e8ve 1955, les \u00e9tudes de Gabriel Tacchino avec Marguerite Long et Jacques F\u00e9vrier, les \u00e9preuves du premier prix au Conservatoire de Paris, l'\u00e9tude du concerto de Ravel avec Marguerite Long, les souvenirs de Maurice Ravel \u00e9voqu\u00e9s par Marguerite Long, les deux mani\u00e8res diff\u00e9rentes de l'enseignement de Marguerite Long et de Jacques F\u00e9vrier. L'interpr\u00e9tation fr\u00e9quente du concerto de Prokofiev par Gabriel Tacchino, l'enregistrement d'un disque consacr\u00e9 \u00e0 Prokofiev, l'influence des diff\u00e9rents concours auxquels Gabriel Tacchino a particip\u00e9, le d\u00e9but de sa carri\u00e8re pianistique, l'interpr\u00e9tation du concerto de Ravel avec l'Orchestre de la Philharmonie de Berlin, les difficult\u00e9s du choix de la carri\u00e8re de virtuose, les premiers souvenirs de Gabriel Tacchino d'un r\u00e9cital donn\u00e9 par Iturbi \u00e0 Cannes, la carri\u00e8re d'un virtuose autrefois et de nos jours, le souvenir d'Alfred Cortot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Tacchino, Gabriel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Bulletin de sant\u00e9 de Konrad Adenauer, ex-chancelier allemand et homme le plus populaire de l'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale. - 3. Affaires europ\u00e9ennes. Raz-de-mar\u00e9e conservateur aux \u00e9lections municipales en Grande-Bretagne. - 4. Evolution de la crise politique en Gr\u00e8ce. - 5. Conf\u00e9rence des chefs d'Etats d'Am\u00e9rique latine \u00e0 Punta del Este :  D\u00e9cision de cr\u00e9er un march\u00e9 commun inter-am\u00e9ricain. - 6. Poursuite de la R\u00e9volution culturelle en Chine : Interview de K. S. Karol. - 7. Question jurassienne : Inqui\u00e9tude des Biennois \u00e0 l'\u00e9gard de certaines propositions de la D\u00e9putation jurassienne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3328F563-8C96-4CEC-B23B-624E64F53E03", "thematicGeographicals": ["Punta del Este", "Bienne", "Allemagne de l'Ouest", "Am\u00e9rique latine", "Grande-Bretagne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1822, "publicationDate": "1967-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chou En-Lai", "Kanellopoulos, Panagiotis", "Wilson, Harold", "Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution culturelle chinoise", "crise politique", "commerce international", "\u00e9lection communale", "r\u00e9union internationale", "sant\u00e9", "question jurassienne", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "2. (A 6.06) Commentaire d'Eric Kistler. - 3. (A 8.02) Commentaire de Jacques Champagne. R\u00e9sultat des \u00e9lections britanniques, les conservateurs prennent des si\u00e8ges aux travaillistes, l'autorit\u00e9 et la popularit\u00e9 du premier ministre Harold Wilson et de son gouvernement sont en jeu. - 4. (A 14.56) Elections fix\u00e9es au 28 mai 1967. N'ayant pas obtenu la confiance du parlement, le premier ministre Kanellopoulos a d\u00e9cid\u00e9 la dissolution de la Chambre. Pr\u00e9cisions de Harry Gerson. - 5. (A 18.12) Commentaire de Marcel Niedergang. Efforts \u00e0 faire pour harmoniser la coop\u00e9ration entre pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s et pays riches. Promesses du pr\u00e9sident des Etats-Unis. (A 22.59) L'allocution du pr\u00e9sident \u00e9quatorien a mis en cause l'intervention des Etats-Unis au Vietnam. - 6. (A 24.13) Evoque la figure de Chou En-Lai, premier ministre chinois, et ses responsabilit\u00e9s dans la R\u00e9volution culturelle dont il est \u00e0 la fois moteur et mod\u00e9rateur. - 7. (A 27.23). (A 29.06) R\u00e9action de l'Union syndicale suisse \u00e0 l'augmentation des prix agricoles. (A 29.38) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Karol, K. S. [= Kewes, Karol]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Peverelli, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Punta del Este (Uruguay)", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.04.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100910", "durationSec": 931, "publicationDate": "1967-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "LUTTE GR\u00c9CO-ROMAINE", "LUTTE LIBRE", "SKI-ALPINISME", "BOWLING (COMP\u00c9TITION)", "GOUDRON"], "id": "asset-103395", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "MARTIGNY", "VALAIS"], "durationSec": 1909, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 19670414, d\u00e9monstration de lutte avec les c\u00e9l\u00e8bres lutteurs suisse MARTINETTI Etienne et MARTINETTI Jimmy\n* Vaud, Valais : 19670414, pr\u00e9paratifs avant la 20 \u00e8me \u00e9dition de la course de ski-alpinisme du Troph\u00e9e du Muveran\n* Gen\u00e8ve : 19670414, d\u00e9monstration du jeu de quilles sur asphalte.", "title": "67.04.14", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "DOMDIDIER", "VAUD", "ALPES", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-04-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100228"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197721", "durationSec": 964, "publicationDate": "1967-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091122"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455881.image", "id": "ece-3455883", "durationSec": 1059, "publicationDate": "1967-04-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Schenker veut des \u00e9changes Nord Sud pour les m\u00e9dias.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455883", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455883"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Edwige Feuill\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468069.image", "id": "ece-3461048", "durationSec": 174, "publicationDate": "1967-04-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La com\u00e9dienne est en tourn\u00e9e en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461048", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461048"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "67.04.13", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-197828", "durationSec": 2530, "publicationDate": "1967-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189848", "durationSec": 1119, "publicationDate": "1967-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.04.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105239", "durationSec": 232, "publicationDate": "1967-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "A LA FRONTIERE DU DESERT : VOYAGE DANS LE SUD TUNISIEN - 67.04.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-102016", "durationSec": 2086, "publicationDate": "1967-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455874.image", "id": "ece-3455876", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1967-04-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La population genevoise aime-t-elle ses gendarmes?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455876", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455876"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Vocation: libraire", "imageURL": "http://www.rts.ch/8550802.image", "id": "ece-8550528", "durationSec": 563, "publicationDate": "1967-04-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour Isabelle Huguenin, une librairie fonctionne gr\u00e2ce aux affinit\u00e9s qui se tissent avec les clients. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8550528", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8550528"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Supermarch\u00e9 du livre", "imageURL": "http://www.rts.ch/8551003.image", "id": "ece-8550946", "durationSec": 210, "publicationDate": "1967-04-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les libraires bient\u00f4t inutiles? C'est la question qui est pos\u00e9e en 1967, avec l'\u00e9mergence du libre-service. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8550946", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8550946"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cau, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Lettre ouverte aux t\u00eates de chiens occidentaux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BBA73DA-D746-460A-A368-1F8271446182", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1323, "publicationDate": "1967-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cau, Jean"], "thematicThemes": ["intellectuel", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cau, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Ce soir nous \u00e9couterons", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Keller, ambassadeur, de Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, compositeur et de Anne-Marie Grunder, violoniste : A propos du \"Concerto pour violon et orchestre opus 37\" de Julien-Fran\u00e7ois Zbinden cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'occasion de la c\u00e9l\u00e9bration du 20\u00e8me anniversaire de la Commission \u00e9conomique pour l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4305444-48B1-4599-B961-D06778F20B2C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 779, "publicationDate": "1967-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commission \u00e9conomique pour l'Europe", "ONU"], "thematicThemes": ["femme", "concerto", "musique classique", "violon", "instrumentiste", "musique contemporaine"], "excerpt": "L'\u00e9mission commence par un hommage au saxophoniste Francis Zahler (ortho ?) d\u00e9c\u00e9d\u00e9 r\u00e9cemment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur, observateur aupr\u00e8s de l'Office europ\u00e9en des Nations unies et repr\u00e9sentant permanent aupr\u00e8s des organisations sp\u00e9cialis\u00e9es", "name": "Keller, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Grunder, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "LA LIBRAIRIE - 67.04.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203883", "durationSec": 1716, "publicationDate": "1967-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coop\u00e9ration technique suisse", "source": "gico", "title": "EVA, HANNA ET SYLVIA AU DAHOMEY - 67.04.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-236328", "durationSec": 2083, "publicationDate": "1967-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140522", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1967-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070506"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455868.image", "id": "ece-3455870", "durationSec": 1552, "publicationDate": "1967-04-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le 20e anniversaire de la commission \u00e9conomique de l'ONU.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455870", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455870"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les mini-jupes \u00e0 l'\u00e9cole. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-198B29FE-63FF-4C76-A807-847927DDC112", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 375, "publicationDate": "1967-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignant", "moeurs et coutumes", "enseignement obligatoire", "fille", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE - 67.04.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237139", "durationSec": 1552, "publicationDate": "1967-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.04.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241964", "durationSec": 257, "publicationDate": "1967-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455862.image", "id": "ece-3455864", "durationSec": 557, "publicationDate": "1967-04-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Petit veau deviendrait grand si l'abattoir n'existait pas.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455864", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455864"}, {"source": "escenic", "program": "Les jeunes aussi", "title": "Le retour de Johnny", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461351.image", "id": "ece-8699726", "durationSec": 2600, "publicationDate": "1967-04-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Johnny Hallyday pr\u00e9pare sa rentr\u00e9e et un concert \u00e0 l'Olympia: un tour en coulisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8699726", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8699726"}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de remise des prix de la ville de Gen\u00e8ve \u00e0 Denis de Rougemont, \u00e9crivain, Roger Vuataz, compositeur, Pierre Duchosal, scientifique, Anthony Babel, sciences morales : Discours et allocutions", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5BA894A1-5ED7-40E6-B26E-316239225E18", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "1967-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Babel, Anthony", "Vuataz, Roger", "Prix de la ville de Gen\u00e8ve", "Duchosal, Pierre", "Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "compositeur", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "A 5'06'' \u00e0 7'17'' : Jean Starobinski s'adresse directement \u00e0 Denis de Rougemont et lui d\u00e9clare qu'il apartient \u00e0 cette race de moraliste qui ne s'aveugle pas devant le diable.  Extrait du concerto pour piano et orchestre de Roger Vuataz.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller administratif", "name": "Bouffard, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Rochat, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la sous-commission musique", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, pr\u00e9sident de la sous-commission de litt\u00e9rature du Prix de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "dicteur-adjoint de l'OMS, pr\u00e9sident de la sous-commission des sciences", "name": "Dorolle, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 des sciences \u00e9nomiques et sociales", "name": "L'Huillier, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature et de l'histoire", "source": "siranau", "title": "Hugo et le probl\u00e8me de l'amour (1/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-B43F46BC-004F-4D7B-B456-8D2FBA4672E4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1032, "publicationDate": "1967-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "amour", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "A LA FRONTIERE DU DESERT : VOYAGE DANS LE SUD TUNISIEN - 67.04.10", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-102015", "durationSec": 2890, "publicationDate": "1967-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunes aussi", "source": "gico", "visualPersons": ["HENDRIX, JIMI", "HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-125196", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19661000, le chanteur HALLYDAY Johnny pr\u00e9pare sa rentr\u00e9e pour une tourn\u00e9e qui d\u00e9butera le 19661013 dans toute la France. On le croise avec l'arrangeur DENJEAN Jacques, le parolier ABER Georges, le chanteur VILARD Herv\u00e9, son ami HOLGADO Ticki, le patron d'Europe1 FILIPACCHI Daniel, et le chanteur HENDRIX Jimi, l'Am\u00e9ricain assurant la premi\u00e8re partie des concerts de Johnny avec son groupe The Jimi Hendrix Experience.", "title": "LE RETOUR DE JOHNNY - 67.04.10", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1967-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re t\u00e9l\u00e9vision de Jimi Hendrix", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040904 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HEIMO, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FLEOUTER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "67.04.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-239934", "durationSec": 1021, "publicationDate": "1967-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.04.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189819", "durationSec": 557, "publicationDate": "1967-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 09.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455856.image", "id": "ece-3455858", "durationSec": 1159, "publicationDate": "1967-04-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite \u00e0 Schaffhouse pour la quinzaine vaudoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455858", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455858"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le piano \u00e0 la Russe", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9F3484EA-BEA3-4089-A6C2-E1A58F4E1577", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1527, "publicationDate": "1967-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "ENFANT NATUREL", "ADULT\u00c8RE"], "id": "asset-230376", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 882, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 1670409, 3 filles-m\u00e8res t\u00e9moignent de leur triste histoire. Pour l'abb\u00e9 SCHINDELHOLZ Georges, l'attitude chr\u00e9tienne est de venir en aide \u00e0 ses m\u00e8res c\u00e9libataires, des femmes en souffrance et victimes d'injustice. La personne qui juge, n'est malheureusement pas exempt de p\u00each\u00e9s.", "title": "LES MERES CELIBATAIRES - 67.04.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1967-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "ENFANT NATUREL", "ADULT\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Domaine public", "source": "gico", "title": "LE THEATRE AU VIETNAM - 1967.04.09", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-264610", "durationSec": 1526, "publicationDate": "1967-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA FIN DU COMMENCEMENT", "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["BOVET, GUY"], "id": "asset-180131", "durationSec": 3177, "publicationDate": "1967-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BOVET, GUY"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.04.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146303", "durationSec": 1164, "publicationDate": "1967-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.04.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-251303", "durationSec": 405, "publicationDate": "1967-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mon p\u00e8re est formidable", "title": "L'ing\u00e9nieur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463585.image", "id": "ece-3463587", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1967-04-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un scientifique confront\u00e9 aux \u00e9motions de la famille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463587", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463587"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Incident meurtrier \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-syrienne. - 3. Troubles \u00e0 Aden : D\u00e9part pr\u00e9cipit\u00e9 des membres de la mission de l'ONU d\u00e9p\u00each\u00e9s sur place. - 4. Le point sur la guerre du Vietnam. - 5. Voyage en Asie de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, dans la perspective d'une nouvelle tentative de n\u00e9gociations au Vietnam : Interview de Jean Lacouture. - 6. Fin de la mission europ\u00e9enne de Hubert Humphrey, vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 7. Formation du nouveau gouvernement fran\u00e7ais. - 8. Horlogerie : Accord de collaboration entre Ebauches SA et Lip. - 9. Congr\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve de l'Union lib\u00e9rale d\u00e9mocratique suisse (Parti lib\u00e9ral) concernant les t\u00e2ches nouvelles et les finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview d'Eric Choisy, conseiller aux Etats genevois", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8165844A-7B99-4146-A390-C960F17DE005", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "Syrie", "Aden", "Europe", "Isra\u00ebl", "France", "Suisse"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1967-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humphrey, Hubert", "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "ONU", "U Thant", "Parti lib\u00e9ral suisse", "Lip", "Ebauches SA"], "thematicThemes": ["avion militaire", "fronti\u00e8re", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "diplomatie", "n\u00e9gociation", "horlogerie", "ex\u00e9cutif national", "manoeuvre militaire", "mission", "politique \u00e9conomique", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. (A 4.51) Le calme est revenu, le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a \u00e9t\u00e9 saisi. Commentaire de Richard Anderegg, rappel des \u00e9v\u00e9nements. - 3. (A 7.26) Les diplomates charg\u00e9s de mission par l'ONU ont renonc\u00e9 \u00e0 poursuivre leur travail sur place et sont rentr\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve. Robert Nivelle rapporte leurs propos : raisons de leur d\u00e9part pr\u00e9cipit\u00e9 d'Aden. (A 8.02) Voix de Moussa L\u00e9o Keita, ambassadeur malien. - 4. (A 9.35). - 5. (A 11.42) Evoque la rencontre de U Thant avec le pape Paul VI et les propositions du g\u00e9n\u00e9ral Ky, chef du gouvernement sud-vietnamien. Selon Jean Lacouture, il n'y a aucune volont\u00e9 de part et d'autre pour parvenir \u00e0 une solution n\u00e9goci\u00e9e prochainement. - 6. (A 16.28) Commentaire de Jean Sagnier, rappelle quels \u00e9taient les objectifs de Humphrey en Europe. - 7. (A 19.32) Commentaire de Louis-Albert Zbinden. - 8. (A 22.04). - 9. (A 24.22) ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats genevois", "name": "Choisy, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais au Monde", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur malien", "name": "Keita, Moussa L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "67.04.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208113", "durationSec": 853, "publicationDate": "1967-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081019"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le crime de la Mentue", "id": "sound-D09F5206-B593-4DB1-A290-98670BA4C502", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 592, "publicationDate": "1967-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Appel et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Le crime de la Mentue&#34;, de Emma Jaunin, par Emma Jaunin, de Fey (VD) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Participant"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "67.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258504", "durationSec": 1601, "publicationDate": "1967-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "MON PERE EST FORMIDABLE : ERIC MULLER, INGENIEUR - 67.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122444", "durationSec": 1219, "publicationDate": "1967-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEVOZ, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "G\u00e9raldine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439517.image", "id": "ece-3439519", "durationSec": 157, "publicationDate": "1967-04-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle a chant\u00e9 <i>Quel coeur vas-tu briser?</i> \u00e0 l'Eurovision 1967.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439519", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439519"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 07.04.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455850.image", "id": "ece-3455851", "durationSec": 484, "publicationDate": "1967-04-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'actualit\u00e9 r\u00e9gionale du <b>7 avril</b> 1967 dans <i>Carrefour</i>, avec une augmentation des accidents de la route.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455851", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455851"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Conflit isra\u00e9lo-arabe : Incident meurtrier \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-syrienne, le plus grave depuis la campagne du Sina\u00ef en 1956. - 3. Moyen-Orient : Analyse de l'incident isra\u00e9lo-syrien et situation \u00e0 Aden. - 4. D\u00e9claration de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, concernant la mission de l'ONU \u00e0 Aden. - 5. Rome : Multiples rencontres diplomatiques. - 6. Paris : Derni\u00e8re \u00e9tape de la mission europ\u00e9enne de Hubert Humphrey, vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 7. Le point sur la guerre du Vietnam. - 8. Actualit\u00e9 suisse. Nouveau projet de r\u00e9organisation du D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9rale. - 9. Revendications de l'Union f\u00e9d\u00e9rative des fonctionnaires : Interview de Richard M\u00fcller, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des PTT. - 10. Statistiques concernant la main d'euvre \u00e9trang\u00e8re en Suisse, notamment les frontaliers, et rapport de gestion du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique (coup\u00e9)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1F62F14A-6EF7-40AD-94D4-BC8FC18FD8FA", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Isra\u00ebl", "Aden", "France", "Rome", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 1862, "publicationDate": "1967-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "U Thant", "Gaulle, Charles de", "Humphrey, Hubert", "PTT", "D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "\u00e9conomie publique", "manoeuvre militaire", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "travailleur \u00e9tranger", "vacances", "manifestation politique", "avion militaire", "organisation sociale", "mission", "fonctionnaire", "fronti\u00e8re", "diplomatie"], "excerpt": "2. (A 2.01) Andr\u00e9 Scemama explique comment six appareils MiG syriens ont \u00e9t\u00e9 abattus par l'aviation isra\u00e9lienne. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU va \u00eatre saisi d'une note du gouvernement isra\u00e9lien. - 3. (A 6.23) Relations entre Isra\u00ebl et la Syrie. (A 10.07) Commentaire de Jacques Champagne : le gouvernement britannique d\u00e9plore l'attitude de la mission de l'ONU \u00e0 Aden. Position d\u00e9licate de Londres dans cette r\u00e9gion du Moyen-Orient, vers une recrudescence du terrorisme \u00e0 Aden. - 4. (A 12.00) Propos recueillis et traduits par Robert Nivelle. - 5. (A 13.09) U Thant s'est envol\u00e9 pour Rome o\u00f9 il doit rencontrer le pape Paul VI. Edward Ochab, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique polonaise, se trouve \u00e0 Rome : rapports entre l'Eglise catholique et l'Etat polonais. Prochains d\u00e9placements du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais. - 6. (A 14.57). (A 16.04) Ambiance \u00e0 l'arriv\u00e9e de Humphrey, des manifestants hostiles \u00e0 la guerre au Vietnam crient : \"US, assassins !\" Commentaire de Jean-Pierre Moulin. Humphrey a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 7. (A 18.19) Commentaire de Jean Sagnier. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a remis des d\u00e9corations posthumes aux familles des h\u00e9ros morts au Vietnam. Intensification des hostilit\u00e9s. - 8. (A 21.24) Commentaire de Michel Margot. - 9. (A 23.45) Position du syndicat et revendications, demande un minimum de trois semaines de vacances par an. - 10. (A 27.26)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des PTT", "name": "M\u00fcller, Richard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "U Thant", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.04.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-93900", "durationSec": 441, "publicationDate": "1967-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}