{"response": {"numFound": 2262, "start": 2100, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Adieu les trams", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453222.image", "id": "ece-3453223", "durationSec": 124, "publicationDate": "1967-01-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fini les trams, place aux trolleybus en ville de Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453223", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453223"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 17.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455535.image", "id": "ece-3439137", "durationSec": 752, "publicationDate": "1967-01-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'\u00e9tait au temps o\u00f9 Fribourg d\u00e9mantelait les rails de tram.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439137", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439137"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "G\u00e9raldine Chaplin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468253.image", "id": "ece-3468254", "durationSec": 204, "publicationDate": "1967-01-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La fille du grand Chaplin pr\u00e9pare un nouveau film.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468254", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468254"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Jean-Claude Annoux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439134.image", "id": "ece-3439136", "durationSec": 118, "publicationDate": "1967-01-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De passage \u00e0 Gen\u00e8ve, il interpr\u00e8te: Le soleil s'est lev\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439136", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439136"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident Johnson et l'horlogerie du Vietnam. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4ED6D6D0-3032-4AF2-87B2-E4F7803E790F", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 282, "publicationDate": "1967-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Johnson, Lyndon B."], "thematicThemes": ["protectionnisme", "fonction politique", "commerce international", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Zbigniew Cybulski, com\u00e9dien. - 2. Intervew de Yves Montand, com\u00e9dien : A propos de son r\u00f4le dans le film \"Vivre pour vivre\". - 3. Interview de Annie Girardot, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans le film \"Vivre pour vivre\". - 4. Interview de G\u00e9raldine Chaplin, com\u00e9dienne : A propos son r\u00f4le dans \"J'ai tu\u00e9 Raspoutine\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FAD71EB1-26D5-467F-9139-E5936167122F", "durationSec": 1350, "publicationDate": "1967-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cybulski, Zbigniew", "Lelouch, Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archive RSR)", "name": "Cybulski, Zbigniew", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birman de Relies, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.01.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100969", "durationSec": 370, "publicationDate": "1967-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En toutes lettres", "source": "gico", "title": "1 - 67.01.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102332", "durationSec": 2694, "publicationDate": "1967-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146276", "durationSec": 753, "publicationDate": "1967-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071111 et du 20100124"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 16.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455529.image", "id": "ece-3455531", "durationSec": 1332, "publicationDate": "1967-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quel avenir pour la SSR? L'avis de son directeur, Marcel Bezen\u00e7on.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455531", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455531"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Tendres et violentes Cara\u00efbes (1/2) : Reportage \u00e0 Sainte-Lucie de Michel Bory, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8DE33CDB-76D4-4A61-859C-331F04E745DC", "thematicGeographicals": ["Les Cara\u00efbes", "Sainte-Lucie"], "durationSec": 1276, "publicationDate": "1967-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "enfant (filiation)", "esclavage", "vaudou", "religion et croyances", "rite fun\u00e9raire", "enseignement obligatoire", "langue", "concubinage", "dialecte", "magie", "vie sociale"], "excerpt": "(\u00e0 0.17) Extrait de bruits dans une salle de cin\u00e9ma \u00e0 l'\u00eele Sainte-Lucie. (\u00e0 1.49) T\u00e9moignage d'un pr\u00eatre fran\u00e7ais sur l'\u00eele de Sainte-Lucie \u00e0 propos des veill\u00e9es fun\u00e8bres o\u00f9 la mort est consid\u00e9r\u00e9e une d\u00e9livrance. (\u00e0 5.54) Interview d'une enseignante canadienne sur la curiosit\u00e9 des enfants de Sainte-Lucie pour elle. (\u00e0 7.14) Exemple de dialecte de Sainte-Lucie avec encore des influences fran\u00e7aise, ancienne colonie. (\u00e0 8.46) Le pr\u00eatre indique sa difficult\u00e9 pour trouver le nom de bapt\u00eame des gens. La situation fr\u00e9quence d'enfants ill\u00e9gitimes et du concubinage. (\u00e0 12.27) A propos du monde magique aux Cara\u00efbes, bas\u00e9 sur le vaudou. Le cas d'un culte pour des pierre noires et de c\u00e9r\u00e9monie de possession. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Sainte-Lucie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre fran\u00e7ais \u00e0 Sainte-Lucie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sainte-Lucie", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "habitants de Sainte-Lucie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Dense activit\u00e9 diplomatique au Vatican : Commentaire de Jean Piazza. - 3. Rumeur d'un accord secret sino-am\u00e9ricain dans le but d'\u00e9viter une extension mondiale de la guerre du Vietnam : R\u00e9v\u00e9lations de Ren\u00e9 Dabernat. - 4. Le point sur les tensions et les incidents qui secouent le Moyen-Orient. - 5. Sommet franco-allemand \u00e0 Paris : D\u00e9tente, entente et coop\u00e9ration. - 6. Importante r\u00e9union \u00e0 La Haye des ministres des finances du March\u00e9 Commun. - 7. Actualit\u00e9 suisse. La d\u00e9fense nationale, est-elle encore n\u00e9cessaire ? Interview de Jean-Jacques Morf, ing\u00e9nieur et professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-79B543D0-0837-4634-882A-69BCE217A25A", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Suisse", "France", "Syrie", "Europe", "Isra\u00ebl", "Etats-Unis", "Vietnam", "Proche-Orient", "Chine", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1806, "publicationDate": "1967-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["U Thant", "Ho Ch\u00ed Minh", "Paul VI (Pape)", "March\u00e9 Commun", "Cabot Lodge, Henry", "Johnson, Lyndon B."], "thematicThemes": ["accord international", "diplomatie", "d\u00e9fense", "arm\u00e9e", "sondage d'opinion", "politique mon\u00e9taire", "guerre du Vietnam", "n\u00e9gociation", "secret", "armistice"], "excerpt": "2. (A 4.21) A sa demande, Henry Cabot Lodge, ambassadeur am\u00e9ricain \u00e0 Sa\u00efgon, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par le pape Paul VI. Le pape va recevoir d'autres personnalit\u00e9s politiques dans les jours \u00e0 venir. - 3. (A 5.38) Trois conditions auraient \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par P\u00e9kin et accept\u00e9es par Washington, la France serait un interm\u00e9diaire, Paris d\u00e9ment. Pr\u00e9cisions concernant cet accord secret, volont\u00e9 d'\u00e9viter un conflit sino-am\u00e9ricain. Guerre du Vietnam : difficult\u00e9s pour Washington et Hano\u00ef d'entrer en contact direct afin d'entamer des n\u00e9gociations. Selon Ren\u00e9 Dabernat, Ho Chi Minh et Lyndon Johnson m\u00e8nent une guerre diff\u00e9rente au Vietnam, explications. (A 15.03) Indices de cet accord \u00e0 la lumi\u00e8re des r\u00e9cents \u00e9l\u00e9ments illustrant les relations entre Washington et P\u00e9kin. - 4. (A 16.50) Prise de position de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, concernant les accidents \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-syrienne. Accord de Tel-Aviv pour une r\u00e9union urgente de la commission mixte d'armistice isra\u00e9lo-syrienne. - 5. (A 18.58) Commentaire d'Eric Kistler. - 6. (A 21.50) Commentaire de No\u00ebl de Winter. R\u00e9forme mon\u00e9taire internationale, intentions fran\u00e7aises de relever le prix de l'or. - 7. (A 24.29) Enqu\u00eate aupr\u00e8s de jeunes ing\u00e9nieurs romands, leur conception de la d\u00e9fense nationale, leur conception de l'arm\u00e9e suisse en 1967 et au-del\u00e0, l'arm\u00e9e n'est pas contest\u00e9e, pourrait avoir un aspect professionnel plus d\u00e9velopp\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur et professeur \u00e0 l'Ecole polytechnique de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Morf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris du Journal de Gen\u00e8ve, chef de service \u00e0 l'hebdomadaire Paris Match, collaborateur au journal Combat", "name": "Dabernat, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Rome", "name": "Piazza, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "FAISONS CONNAISSANCE AVEC YURI BOUKOFF - 67.01.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232568", "durationSec": 1065, "publicationDate": "1967-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "ALBERT LOUIS CHAPUIS - 67.01.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128776", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1967-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "67.01.16", "genres": ["Science"], "id": "asset-205111", "durationSec": 3678, "publicationDate": "1967-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "67.01.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236991", "durationSec": 1333, "publicationDate": "1967-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Tour d'horizon de l'actualit\u00e9 internationale. - 2. R\u00e9volution culturelle en Chine : Mao Zedong, a-t-il la situation en main ? - 3. L\u00e9g\u00e8re hausse de popularit\u00e9 pour Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, aupr\u00e8s des m\u00e9dias et de l'opinion publique apr\u00e8s son message sur l'\u00e9tat de l'Union. - 4. Affaires europ\u00e9ennes. Bilan positif du c\u00f4t\u00e9 de Bonn au lendemain des discussions franco-allemandes qui ont eu lieu \u00e0 Paris. - 5. Nouvelle initiative du gouvernement britannique pour une int\u00e9gration de la Grande-Bretagne au sein de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique europ\u00e9enne (CEE) : Une prudente d\u00e9marche d'exploration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1DD5DD0-4C9F-4975-84E7-BE5F2130FE9B", "thematicGeographicals": ["Chine", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Ouest", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 1940, "publicationDate": "1967-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong", "Johnson, Lyndon B.", "CEE", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "opinion publique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "discours", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "diplomatie", "relations internationales"], "excerpt": "2. (A 5.28). - 3. (A 7.19) La guerre du Vietnam ne contribue pas \u00e0 la popularit\u00e9 du pr\u00e9sident Johnson, impopularit\u00e9 consacr\u00e9e par l'expression \"credibility gap\", crise de confiance qui s\u00e9pare le pr\u00e9sident am\u00e9ricain de l'opinion publique et des m\u00e9dias am\u00e9ricains. Commentaire de Jean Sagnier. - 4. (A 11.22) Commentaire d'Eric Kistler. - 5. (A 14.29) Commentaire de Jacques Champagne. Harold Wilson, premier ministre britannique, pr\u00e9pare l'adh\u00e9sion de la Grande-Bretagne au March\u00e9 Commun en effectuant un tour des capitales europ\u00e9ennes, \u00e0 commencer par Rome. Paris sera l'\u00e9tape difficile de la tourn\u00e9e, souvenir de l'\u00e9chec de 1962-1963 lorsque fut pos\u00e9 le veto du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. [fin coup\u00e9e]", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre B\u00e9guin, journaliste (8/13)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC5158F8-2FE5-472E-BF19-DE85A4095392", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1629, "publicationDate": "1967-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Pierre"], "thematicThemes": ["journaliste", "avocat", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le piano scandinave", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4B4A31BE-C471-45A7-A7B0-513B03866783", "thematicGeographicals": ["Scandinavie"], "durationSec": 1488, "publicationDate": "1967-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Revue", "source": "gico", "title": "67.01.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186038", "durationSec": 910, "publicationDate": "1967-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "PLAINTE CONTRE INCONNU", "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["SIMON, FRANCOIS"], "id": "asset-117090", "durationSec": 6259, "publicationDate": "1967-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SIMON, FRANCOIS"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LE CINEMA SOUS LE BISTOURI - 67.01.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-250458", "durationSec": 858, "publicationDate": "1967-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "67.01.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-250440", "durationSec": 465, "publicationDate": "1967-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Selon Madeleine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462684.image", "id": "ece-3462686", "durationSec": 80, "publicationDate": "1967-01-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le gadget indispensable \u00e0 la cuisine: l'appareil \u00e0 ravioli.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462686", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462686"}, {"source": "escenic", "program": "Madame TV", "title": "Cuisine au beurre", "imageURL": "http://www.rts.ch/4089802.image", "id": "ece-4089972", "durationSec": 405, "publicationDate": "1967-01-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une recette l\u00e9g\u00e8re... les rognons de veau \u00e0 la li\u00e9geoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4089972", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4089972"}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Histoire de rire (2/2). Les femmes ont-elles plus d'esprit que les hommes? Les humoristes dans l'intimit\u00e9. La philosophie du rire. L'humour noir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F6BF844-DDE3-4798-B302-A50CD1E9423F", "durationSec": 1245, "publicationDate": "1967-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "femme", "humour", "rire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chansonni\u00e8re", "name": "Dorin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "mari d'Anne-Marie Carri\u00e8re", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste, sp\u00e9cialiste de l'humour noir", "name": "Doris, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, humoriste", "name": "Carri\u00e8re, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Bovey, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Paris, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "Rocca, Robert (chansonnier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Fin des discussions franco-allemandes \u00e0 Paris : Volont\u00e9 commune de tracer les grandes lignes d'une coop\u00e9ration nouvelle. - 3. La rencontre franco-allemande vue de Washington et relations de l'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale avec les Etats-Unis. - 4. Nouvelle ligne politique de Bonn : M\u00e9fiance mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 Moscou. - 5. Evolution de la R\u00e9volution culturelle chinoise et alignement de l'Albanie sur P\u00e9kin. Commentaire de Moscou. - 6. Le point sur les efforts politiques en vue d'une solution n\u00e9goci\u00e9e au Vietnam. - 7. Tensions au Moyen-Orient. Fonctionnement et activit\u00e9s de l'Organisation pour la Lib\u00e9ration de la Palestine (OLP). - 8. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A6042BD-2B5D-4462-81C9-CF00C8944495", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "France", "Etats-Unis", "Allemagne de l'Ouest", "Jordanie", "URSS", "Chine"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "1967-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiesinger, Kurt Georg", "Mao Zedong", "Shukeiry, Ahmed", "Brejnev, Leonid Ilitch", "OLP", "Gaulle, Charles de", "Brandt, Willy"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution culturelle chinoise", "relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "2. (A 6.21) Relance du trait\u00e9 franco-allemand de 1963, de la r\u00e9conciliation et de l'amiti\u00e9 entre Bonn et Paris. L'OTAN, la r\u00e9forme mon\u00e9taire internationale et l'entr\u00e9e de la Grande-Bretagne au sein du March\u00e9 Commun n'auraient pas \u00e9t\u00e9 discut\u00e9es. (A 10.01) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. Pas de communiqu\u00e9 officiel, les positions de Bonn et de Paris restent souvent \u00e9loign\u00e9es, grand talent de diplomate du nouveau chancelier Kiesinger, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Willy Brandt plus en retrait. - 3. (A 12.14) Commentaire de Jean Sagnier, les Am\u00e9ricains suivent avec int\u00e9r\u00eat les discussions franco-allemandes. - 4. (A 15.12). - 5. (A 16.59) Les informations re\u00e7ues de Chine sont retransmises par des instances de presse du Japon ou d'Europe de l'Est. Les gardes rouges auraient obtenu le limogeage du directeur de la Radio de P\u00e9kin ainsi que du Quotidien du Peuple. Mao Zedong et sa femme se positionneraient contre certains exc\u00e8s des gardes rouges. L'arm\u00e9e n'est pas encore intervenue dans le conflit qui oppose partisans et dissidents de la R\u00e9volution culturelle. (A 18.46) L'Albanie, alli\u00e9e inconditionnelle de P\u00e9kin, approuve la R\u00e9volution culturelle. (A 19.25) Henri Pierre commente les propos de L\u00e9onid Brejnev, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PC sovi\u00e9tique, qui condamne la politique de Mao Zedong. - 6. (A 21.17). - 7. (A 22.45) Incidents \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-jordanienne. Commentaire de Richard Anderegg. Ahmed Shukeiry, pr\u00e9sident de l'OLP, a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tablir un Conseil r\u00e9volutionnaire secret \u00e0 la t\u00eate de l'OLP, attaque vivement le roi Hussein de Jordanie qui ne veut plus des r\u00e9volutionnaires de l'OLP sur son territoire. - 8. (A 26.13)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Aujourd'hui et autrefois (1\u00e8re partie)", "id": "sound-DF419E7B-666F-413B-B130-638F44309E72", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 551, "publicationDate": "1967-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;Aujourd'hui et autrefois&#34; (1\u00e8re partie), de Henri Turel, par Henri Turel, de Hu\u00e9moz (VD) - 3. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Turel, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Turel, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266491", "publicationDate": "1967-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "L'OEIL QUI ECOUTE : VIVALDI - 67.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190626", "durationSec": 1294, "publicationDate": "1967-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "67.01.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-183023", "durationSec": 927, "publicationDate": "1967-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070415"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "STALDER, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHOEPFER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Charles Aznavour", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439176.image", "id": "ece-3439178", "durationSec": 215, "publicationDate": "1967-01-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un petit moment de bonheur avec Charles Aznavour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439178", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439178"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 13.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455524.image", "id": "ece-3455525", "durationSec": 696, "publicationDate": "1967-01-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une pr\u00e9sentation des activit\u00e9s cantonales de Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455525", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455525"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "A la recherche du bonheur : 1. Interview de Morvan Lebesque, journaliste : Sur Albert Camus. - 2. Interview de R\u00e9my Chauvin, psychologue. - 3. Interview de Jean Charon, math\u00e9maticien. - 4. Interview de Jean Lef\u00e8vre, m\u00e9canicien d'avions pour l'a\u00e9ropostale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2C5BCFD-8C1F-481D-A48A-12E99C49CFDA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Sahara", "Les Andes"], "durationSec": 2378, "publicationDate": "1967-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaumet, Henri", "Camus, Albert", "Serre, Edouard", "Reine, Marcel", "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["philosophie", "bonheur", "avion civil", "aventurier", "recherche scientifique", "d\u00e9pannage", "litt\u00e9rature", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "1. (0.51) A cause de la tuberculeuse Albert Camus n'a pas pu devenir professeur et s'est donc tourn\u00e9 vers le journalisme \u00e0 \"Alger r\u00e9publicain\", m\u00e9tier qui l'a davantage confront\u00e9 aux difficult\u00e9s de la vie. Tout le chemin de Camus est un chemin vers le bonheur, l'homme a le droit et m\u00eame le devoir d'y acc\u00e9der. - 2. (10.09) R\u00e9my Chauvin indique que la science a permis de repartir les biens mat\u00e9riels dans les soci\u00e9t\u00e9s occidentales mais la recherche continue, l'humanit\u00e9 ne s'arr\u00eate pas. - 3. (17.17) Jean Charon dit que tout \u00e9quilibre ne peut reposer que sur des lois physiques. L'homme \u00e9tudiant la nature d\u00e9couvre \u00e9galement beaucoup sur la nature de l'homme et que tout est indissociable du cosmos. Le langage est aussi fondamental. - 4. (28.23) T\u00e9moignage de Jean Lef\u00e8vre homme heureux gr\u00e2ce \u00e0 sa passion pour la m\u00e9canique et les avions, ce qui lui a permis de secourir au Sahara Marcel Reine et Edouard Serre avec Antoine de Saint-Exup\u00e9ry, ainsi qu'Henri Guillaumet dans la cordill\u00e8re des Andes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ami d'Albert Camus", "name": "Lebesque, Morvan", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9canicien d'avion", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Chauvin, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien", "name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. R\u00e9action de la presse sovi\u00e9tique aux r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements chinois de Nankin et de Shangai o\u00f9 la R\u00e9volution culturelle de Mao Zedong s'est heurt\u00e9e \u00e0 des r\u00e9sistances. - 3. Entente europ\u00e9enne et rencontre au sommet franco-allemande \u00e0 Paris. - 4. A la veille de la tourn\u00e9e des dirigeants britanniques dans les capitales du March\u00e9 Commun, les discussions franco-allemandes sont suivies avec le plus grand int\u00e9r\u00eat \u00e0 Londres. - 5. Coup d'Etat au Togo : Le colonel Eyadema va assumer le pouvoir au nom de l'arm\u00e9e. Interview d'Andr\u00e9 Blanchet. - 6. Tournant de la guerre au Vietnam : Les Am\u00e9ricains envoient leur arm\u00e9e terrestre dans le Delta du M\u00e9kong. Interview de Jacques Decornoy. - 7. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Hans Schaffner a \u00e9voqu\u00e9 la r\u00e9cente d\u00e9cision du pr\u00e9sident Johnson d'abolir les droits de douane am\u00e9ricains sur les montres", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-7621EA16-B7E2-46AD-A743-1527A47D742D", "thematicGeographicals": ["Togo", "Suisse", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Ouest", "France", "Etats-Unis", "Chine", "Vietnam", "URSS", "M\u00e9kong (fleuve)"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "1967-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "Vietcong", "Schaffner, Hans", "Gaulle, Charles de", "Eyadema, Gnassingb\u00e9", "Kiesinger, Kurt Georg"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e de terre", "guerre du Vietnam", "op\u00e9ration militaire", "gu\u00e9rilla", "presse", "droit de douane", "coup d'Etat", "montre", "rizi\u00e8re", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "politique \u00e9conomique", "diplomatie"], "excerpt": "2. (A 5.28). - 3. (A 9.09) La Pravda commente les retrouvailles franco-allemandes et la nouvelle attitude de Bonn. Volume des \u00e9changes polono-allemands en augmentation. Rapports entre la Grande-Bretagne et l'Europe. (A 11.45) Extrait d\u00e9claration de Kurt G. Kiesinger qui esp\u00e8re une relance du travail commun franco-allemand. Commentaire de Jean-Pierre Moulin. L'Allemagne de Kiesinger veut sortir de son isolement et semble compter sur Paris. Rumeurs selon lesquelles le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle serait \u00e0 nouveau r\u00e9fractaire \u00e0 l'entr\u00e9e de la Grande-Bretagne dans le March\u00e9 Commun, Bonn au contraire y est tr\u00e8s favorable. - 4. (A 14.46) Commentaire de Jacques Champagne. - 5. (A 17.25) Nombreux coups d'Etat en Afrique depuis quelques mois. Le colonel Eyadema devrait organiser des \u00e9lections pour rendre le pouvoir \u00e0 un gouvernement constitutionnel, il affirme que la politique \u00e9trang\u00e8re du Togo ne changera pas. Selon Andr\u00e9 Blanchet, la plupart des chefs d'\u00e9tat-major qui s'emparent du pouvoir manquent d'exp\u00e9rience politique pour diriger un pays. - 6. (A 22.05) Jacques Decornoy \u00e9voque la mani\u00e8re dont les gu\u00e9rilleros Vietcong se cachent dans les rizi\u00e8res. 85'000 combattants Vietcong seraient pr\u00e9sents dans le Delta du M\u00e9kong. Les op\u00e9rations au nord de Sa\u00efgon semblent \u00eatre un \u00e9chec pour les Am\u00e9ricains. - 7. (A 26.06) Des enjeux politico-\u00e9conomiques internationaux entourent cette d\u00e9cision. (A 29.09) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Blanchet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Decornoy, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier ouest-allemand", "name": "Kiesinger, Kurt Georg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.01.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-94052", "durationSec": 730, "publicationDate": "1967-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FAVRE, WILLY", "DAETWYLER, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-104855", "thematicGeographicals": ["GRINDELWALD", "WENGEN"], "durationSec": 1913, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grindelwald : 19670113, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'ambiance autour d'une \u00e9preuve de la Coupe du monde de ski alpin\n* Wengen : 19670113, rencontre avec les skieurs et l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale suisse de ski alpin.", "title": "67.01.13", "visualGeographicals": ["GRINDELWALD", "WENGEN", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1967-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.13", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES"], "id": "asset-146274", "durationSec": 696, "publicationDate": "1967-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 12.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455517.image", "id": "ece-3455519", "durationSec": 1011, "publicationDate": "1967-01-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Prof de ski, de skibob, de patinage, des m\u00e9tiers de la neige.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455519", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455519"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 nationale et internationale. - 2. Les Etats-Unis r\u00e9duisent d'un tiers les droits de douane sur les mouvements de montres : Interview de Ren\u00e9 Retornaz, vice-directeur de la F\u00e9d\u00e9ration Horlog\u00e8re suisse. - 3. Coop\u00e9ration technique de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger : Interview de Sigismond Marcuard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la coop\u00e9ration. - 4. Veille de la rencontre au sommet franco-allemande \u00e0 Paris : Commentaire d'Eric Kistler. - 5. Examen par les Six du March\u00e9 Commun de l'abaissement des tarifs douaniers en vue des n\u00e9gociations du Kennedy Round. - 6. R\u00e9actions apr\u00e8s le message de Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, concernant l'\u00e9tat de l'Union : D\u00e9bat fiscal et perspectives au sujet du conflit vietnamien. - 7. Le point sur les op\u00e9rations militaires au Vietnam et sur la R\u00e9volution culturelle en Chine. - 8. R\u00e9volution chinoise et conflit sino-sovi\u00e9tique : Y a-t-il crise du marxisme ? D\u00e9bat entre Jacques Duhamel, Jean Baby et Jean Keim", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-FFC74B22-5EEA-4B4F-A3B4-A211B4235D90", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse", "Etats-Unis", "Allemagne de l'Ouest", "URSS", "France", "Vietnam"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "1967-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re suisse (FH)", "Gaulle, Charles de", "Kennedy Round", "Kiesinger, Kurt Georg", "Mao Zedong"], "thematicThemes": ["communisme", "marxisme", "aide au d\u00e9veloppement", "guerre du Vietnam", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "id\u00e9ologie politique", "relations Est Ouest", "fiscalit\u00e9", "diplomatie", "coop\u00e9ration internationale", "droit de douane", "montre"], "excerpt": "2. (A 5.06) Rappel des faits, en 1954 les Etats-Unis avaient d\u00e9cid\u00e9 une augmentation des droits de douane sur les mouvements de montres, il y a douze ans que la Suisse demande l'annulation de cette surtaxe. (A 6.22) Ren\u00e9 Retornaz parle d'environ cinq francs suisses de r\u00e9duction par montre, dont le consommateur devrait b\u00e9n\u00e9fiecier \u00e0 terme. Vers une entente \u00e9conomique meilleure entre la Suisse et les Etats-Unis. Facteurs ayant conduit \u00e0 cette d\u00e9cision favorable \u00e0 l'horlogerie suisse, influence des n\u00e9gociations du Kennedy Round et r\u00f4le important des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales dans ce dossier. - 3. (A 11.29) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral demande l'octroi d'un cr\u00e9dit de 100 millions de francs pour l'aide au d\u00e9veloppement selon des motifs \u00e9thiques, politiques et \u00e9conomiques. D\u00e9tails. - 4. (A 15.24) Kurt G. Kiesinger, chancelier ouest-allemand, et son ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res vont rencontrer le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Les rapports avec l'Europe de l'est devraient dominer les discussions. - 5. (A 18.37). - 6. (A 19.50) Commentaire de Jean Sagnier. - 7. (A 23.07). - 8. (A 27.17) Selon Jean Baby, Mao Zedong est tout \u00e0 fait fid\u00e8le aux id\u00e9es du marxisme-l\u00e9ninisme qu'il applique aux conditions sp\u00e9cifiques de la Chine. Du point de vue de P\u00e9kin, les Sovi\u00e9tiques ont rompu avec le mouvement r\u00e9volutionnaire et op\u00e8rent lentement un retour au capitalisme. (A 28.41) Jacques Duhamel estime que l'URSS assouplit des r\u00e8gles con\u00e7ues \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l'\u00e9conomie moderne n'\u00e9tait pas encore pens\u00e9e, elle s'adapte \u00e0 l'\u00e9volution de son d\u00e9veloppement. La Chine au contraire est encore un pays sous-d\u00e9velopp\u00e9. (A 29.35) Jean Baby n'est pas d'accord, il estime que l'URSS n'a pas os\u00e9 se lancer dans une r\u00e9volution compl\u00e8te, qu'elle a renonc\u00e9. (A 29.55) Jean Keim estime que la Chine a toujours absorb\u00e9 les doctrines \u00e9trang\u00e8res", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la Coop\u00e9ration", "name": "Marcuard, Sigismond", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur de la F\u00e9d\u00e9ration Horlog\u00e8re suisse, charg\u00e9 des relations ext\u00e9rieures", "name": "Retornaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur, historien, marxiste", "name": "Baby, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef de Service des renseignements fran\u00e7ais en Chine", "name": "Keim, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Duhamel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur ORTF", "name": "Charpentier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Histoire de rire (1/2) : Interviews d'humoristes, de philosophes sur les diff\u00e9rents types d'humour, d'\u00e9crivains sur leurs sources l'inspiration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60228D4E-A7F5-4020-8F41-CA142EDF326C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 970, "publicationDate": "1967-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rire", "\u00e9criture", "humour", "chanson"], "excerpt": "La n\u00e9cessit\u00e9 de rire pour vivre. Hygi\u00e8ne. N\u00e9cessit\u00e9 de regarder le bon c\u00f4t\u00e9 des choses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Rocca, Robert (chansonnier)", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Bovey, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, chansonni\u00e8re", "name": "Dorin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Paris, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, com\u00e9dien, humoriste", "name": "Biraud, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Hersch, philosophe et directrice de la division de coop\u00e9ration interdisciplinaire et philosophique \u00e0 l'UNESCO : A propos de la philosophie \u00e0 l'UNESCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9C36B85-17B6-44B7-8578-F920191CD6F8", "durationSec": 682, "publicationDate": "1967-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "UNESCO"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "67.01.12", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-189699", "durationSec": 1956, "publicationDate": "1967-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Id\u00e9es de demain", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel de Saint-Pierre, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Ces pr\u00eatres qui souffrent\" (Ed. Table Ronde, 1967)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37B42ADD-1063-4B44-99A1-8DC06CC5ED09", "durationSec": 526, "publicationDate": "1967-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "int\u00e9grisme", "pr\u00eatre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Saint-Pierre, Michel de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.01.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100961", "durationSec": 191, "publicationDate": "1967-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146273", "durationSec": 1011, "publicationDate": "1967-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455510.image", "id": "ece-3455512", "durationSec": 765, "publicationDate": "1967-01-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La prison est-elle indiqu\u00e9e pour r\u00e9soudre la violence des jeunes?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455512", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455512"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Etats-Unis : Message sur l'\u00e9tat de l'Union prononc\u00e9 devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain par Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 3. R\u00e9actions sovi\u00e9tiques au message du pr\u00e9sident am\u00e9ricain et arriv\u00e9e \u00e0 Moscou de Llewellyn Thompson, nouvel ambassadeur am\u00e9ricain en Union sovi\u00e9tique. - 4. Proposition am\u00e9ricaine d'un trait\u00e9 interdisant les missiles anti-missiles : Interview de Jacques Isnard, expert des questions militaires. - 5. Tensions inter-arabes au Moyen-Orient. Financement et activit\u00e9s de l'Organisation de Lib\u00e9ration de la Palestine (OLP). - 6. Appel du Comit\u00e9 central du PC chinois en vue de repousser les adversaires de Mao Zedong. - 7. Br\u00e8ves europ\u00e9ennes. - 8. Actualit\u00e9 suisse : Exercice de d\u00e9fense nationale \u00e0 Berne. Interview de Paul Gygli, chef de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2A7AACB4-0A7C-4B8F-B6F7-A4B5F48F2D3F", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Etats-Unis", "Suisse", "Chine", "URSS", "Proche-Orient"], "durationSec": 1907, "publicationDate": "1967-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Hussein (roi de Jordanie)", "Johnson, Lyndon B.", "Thompson, Llewellyn"], "thematicThemes": ["missile", "exercice militaire", "d\u00e9fense", "guerre froide", "t\u00e9l\u00e9vision", "strat\u00e9gie militaire", "discours", "appareil de d\u00e9tection", "d\u00e9sarmement", "d\u00e9tente internationale"], "excerpt": "2. (A 5.56) Fermet\u00e9 et tenue des engagements au Vietnam, la fin de la guerre n'est pas proche. Proposition d'une hausse d'imp\u00f4ts. (A 7.41) Extrait d\u00e9claration de Johnson, comment assurer une vie meilleure aux am\u00e9ricains. (A 9.47) Second extrait de Johnson, les relations avec l'URSS et l'Europe sont en transition. Volont\u00e9 de mettre un terme \u00e0 la guerre froide. - 3. (A 10.27) Commentaire de Henri Pierre. - 4. (A 13.38) Pr\u00e9cisions techniques. (A 16.37) Equipement des Chinois. (A 17.06) Pourquoi les Am\u00e9ricains n'envisagent pas de faire construire des fus\u00e9es anti-missiles sur leur territoire : raisons financi\u00e8re, strat\u00e9gique et politique. - 5. (A 19.46) Commentaire de Richard Anderegg. Constante menace d'assassinat du roi Hussein de Jordanie. L'OLP a son si\u00e8ge au Caire. Influences de Moscou et de Washington au Moyen-Orient. - 6. (A 24.27). - 7. (A 24.54). - 8. (A 26.27) But et fonctionnement de l'exercice, participation des femmes, utilisation de la t\u00e9l\u00e9vision en circuit ferm\u00e9, m\u00e9thode de travail", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde, sp\u00e9cialiste des questions militaires", "name": "Isnard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "colonel, commandant de corps, chef de l'\u00e9tat-major g\u00e9n\u00e9ral de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Gygli, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Johnson, Lyndon B.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, \u00e0 Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Ren\u00e9 Goscinny, \u00e9crivain et humoriste : A propos de son livre \"Interludes\" consacr\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. - 2. Interview de Claude Bonnefoy, \u00e9crivain : A propos de son essai sur Jean Genet. - 3. Po\u00e8mes de Fresnes. De Robert Brasillach, par Pierre Fresnay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93177C47-4321-4839-93D2-FB71B389473F", "durationSec": 1266, "publicationDate": "1967-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goscinny, Ren\u00e9", "Genet, Jean", "Bonnefoy, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "t\u00e9l\u00e9vision"], "alternativeTitle": ["SIR_1967-01-11_semaine-litteraire_93177C47-4321-4839-93D2-FB71B389473F / 1. Interview de Ren\u00e9 Goscinny, \u00e9crivain et humoriste : A propos de son livre \"Interludes\" consacr\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. - 2. Interview de Claude Bonnefoy, \u00e9crivain : A"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et humoriste", "name": "Goscinny, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bonnefoy, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fresnay, Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te", "name": "Brasillach, Robert", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3298313"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.01.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-102770", "durationSec": 853, "publicationDate": "1967-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146272", "durationSec": 766, "publicationDate": "1967-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "La r\u00e9p\u00e9tition", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467729.image", "id": "ece-3467731", "durationSec": 287, "publicationDate": "1967-01-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Desarzens dirige un concerto pour fl\u00fbte et harpe de Mozart avec l'OCL.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467731", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467731"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 10.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455505.image", "id": "ece-3455506", "durationSec": 814, "publicationDate": "1967-01-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tout est enneig\u00e9, le salage est encore manuel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3455506", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3455506"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Maudite circulation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447486.image", "id": "ece-3437187", "durationSec": 124, "publicationDate": "1967-01-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la fin des ann\u00e9e 60, la circulation en ville est d\u00e9j\u00e0 difficile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437187", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437187"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Fribourg roule", "imageURL": "http://www.rts.ch/8377486.image", "id": "ece-8377200", "durationSec": 126, "publicationDate": "1967-01-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La motorisation s'est accrue en 1966 \u00e0 Fribourg, la preuve en chiffres et en images.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8377200", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8377200"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["SIMON, MICHEL", "SIMON, MICHEL", "SIMON, MICHEL", "SIMON, MICHEL", "SIMON, MICHEL"], "id": "asset-201616", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2114, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19670110, interview du com\u00e9dien suisse SIMON Michel et du metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais BERRI Claude. SIMON Michel \u00e9voque son m\u00e9tier d'acteur et son dernier film \"Le vieil homme et l'enfant\" de BERRI Claude.", "title": "MICHEL SIMON ET CLAUDE BERRI POUR LE FILM \"LE VIEIL HOMME ET L'ENFANT\" - 67.01.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1967-01-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Lieu ind\u00e9termin\u00e9, le com\u00e9dien suisse Michel Simon \u00e0 propos du m\u00e9tier d'acteur \"un acteur sans public, ce n'est rien, une baudruche\"."], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MEYER, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAEDER, Hugo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Conf\u00e9rence de presse de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, au sujet du Vietnam. - 3. Situation militaire au Vietnam : Bilan annuel du g\u00e9n\u00e9ral Westmoreland, commandant en chef au Vietnam, et pr\u00e9visions pour 1967. - 4. D\u00e9veloppement de la R\u00e9volution culturelle chinoise. - 5. Ev\u00e9nements chinois : D\u00e9bat avec Jacques Duhamel, Jean Baby et Jean Keim. - 6. Gr\u00e8ce : Compromis politique des Papandreou p\u00e8re et fils pour \u00e9viter la division du parti de l'Union du Centre. - 7. R\u00e9forme \u00e0 la Curie romaine et contribution la\u00efque. - 8. Actualit\u00e9 nationale", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-1071F4C4-54A7-4644-B14C-4FD54F73392B", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Suisse", "Etats-Unis", "Vatican", "Gr\u00e8ce", "Chine"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "1967-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Westmoreland, William", "Papandreou, Andreas", "Papandreou, Georgios (1888-1968)", "U Thant", "Vietcong", "Front national de lib\u00e9ration du Sud-Vietnam (FNL)", "Saint-Si\u00e8ge", "AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)"], "thematicThemes": ["femme", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "la\u00efcit\u00e9", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "parti politique", "droit de douane", "op\u00e9ration militaire", "n\u00e9gociation", "strat\u00e9gie militaire", "catholicisme", "question jurassienne", "id\u00e9ologie politique", "conflit arm\u00e9", "guerre du Vietnam", "l\u00e9gislation", "tabac"], "excerpt": "2. (A 4.22) Veille du discours de Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, fera un panorama de la politique am\u00e9ricaine. (A 5.46) Gilles Vernay \u00e9voque les propos tenus par U Thant, celui-ci ne veut pas faire de r\u00e9v\u00e9lations sur les discussions en cours avec Hano\u00ef, compare le Front National de Lib\u00e9ration du Sud-Vietnam au FLN alg\u00e9rien, r\u00e9p\u00e8te les trois points de son programme qui sont pr\u00e9alables aux n\u00e9gociations, d\u00e9nonce les bombardements am\u00e9ricains, commente les r\u00e9cents propos de Mai Van Bo, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 nord-vietnamien en France. - 3. (A 8.57) Op\u00e9rations massives sur le terrain. (A 10.10) Commentaire de Jean Sagnier. Le g\u00e9n\u00e9ral Westmoreland estime les forces de l'adversaire \u00e0 280'000 hommes, justifie les raids a\u00e9riens au nord du 17e parall\u00e8le. - 4. (A 12.21) Les troubles de Shangai d\u00e9notent une crise int\u00e9rieure. (A 14.13) Commentaire de Tokyo. La police laisse faire les gardes rouges \u00e0 P\u00e9kin. Commentaire concernant les discours de Mme Mao et de Lin Biao, dauphin de Mao Zedong. - 5. (A 15.27) Jacques Duhamel, de retour de Chine, \u00e9voque la doctrine chinoise inculqu\u00e9e aux gardes rouges et selon laquelle la guerre est in\u00e9vitable, craint une tr\u00e8s grave crise internationale. (A 17.27) Selon Jean Baby, la position constante des communistes chinois est que la guerre n'est pas fatale. (A 18.24) Jean Keim ne pense pas que la Chine, qui a des gros probl\u00e8mes int\u00e9rieurs, envisage une guerre contre l'ext\u00e9rieur. - 6. (A 19.39) Andreas Papandreou, fils de l'ancien premier ministre Georgios Papandreou, est le chef de l'aile gauche de l'Union du Centre. (A 21.19) Commentaire de Harry Gerson. La presse grecque parle d'une collision entre le grand parti de la droite et l'Union du Centre. - 7. (A 23.45) Pour la premi\u00e8re fois, une femme va faire partie de la Curie romaine. Constitution du secr\u00e9tariat des la\u00efcs. Pr\u00e9cisions de Jean Neuvecelle. - 8. (A 26.21) Georges Duplain \u00e9voque la c\u00e9r\u00e9monie qui a eu lieu au Palais f\u00e9d\u00e9ral pour la nouvelle ann\u00e9e. Incident provoqu\u00e9 par des s\u00e9paratistes jurassiens. (A 27.57) Adoption d'une loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'imposition du tabac li\u00e9e \u00e0 la suppression des droits de douane dans le cadre de l'Association Europ\u00e9enne de Libre Echange (AELE). Pr\u00e9sente les objets qui seront trait\u00e9s aux Chambres \u00e0 la prochaine session", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancien chef de Service des renseignements fran\u00e7ais en Chine", "name": "Keim, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Duhamel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, historien, marxiste", "name": "Baby, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur ORTF", "name": "Charpentier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Vernay, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Tokyo (Jean-Marie Pontiez, orthographe incertaine)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.01.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100938", "durationSec": 811, "publicationDate": "1967-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146271", "durationSec": 814, "publicationDate": "1967-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Champ libre", "title": "\u00c7a se vend?", "imageURL": "http://www.rts.ch/8470251.image", "id": "ece-8470252", "durationSec": 45, "publicationDate": "1967-01-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Contre toute attente, la po\u00e9sie a parfois un grand succ\u00e8s public. Pourvu qu'elle ait de l'\u00e2me.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8470252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8470252"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Ai-je tu\u00e9 ?", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7FD27E11-87FE-429A-B102-A4FB7DD44459", "durationSec": 3316, "publicationDate": "1967-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burckhardt, Roger", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure de pi\u00e8ces radiophoniques", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "une marchande", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Mafalda", "name": "Villard, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Henri Lamur", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Jacques G\u00e9rodi", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Christine", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "une assistante de police", "name": "Matana, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "docteur Nicolas", "name": "Hamon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce que le Tout-Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35B10549-1C84-4D13-8117-27B9F7321034", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1203, "publicationDate": "1967-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourgeoisie", "ann\u00e9es 1900", "ann\u00e9es 1910", "vie sociale", "privil\u00e8ge", "classe sociale"], "excerpt": "(0.29) Carmen Tessier : Des gens sont pr\u00e9destin\u00e9s, d'autres s'acharnent pour y acc\u00e9der. (1.42) Fran\u00e7oise Giroud : Groupes divers. (6.48) Jacques Charles : La vie mondaine \u00e0 la Belle \u00e9poque avec les demi-mondaines, femmes entretenues par des riches Parisiens. (13.49) Philippe Bouvard : Le Tout-Paris, cercle qui s'est tr\u00e8s \u00e9largie pendant les derni\u00e8res ann\u00e9es et qui dispara\u00eetra petit \u00e0 petit.", "alternativeTitle": ["SIR_1967-01-09_magazine-(emission-info)_35B10549-1C84-4D13-8117-27B9F7321034 / Qu'est-ce que le Tout-Paris"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniquer parisien", "name": "Bouvard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Giroud, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Tessier, Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Charles, Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3303690"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. La Chine de Mao : Interview du journaliste K. S. Karol. - 3. R\u00e9volution culturelle chinoise : Troubles anti-mao\u00efstes dans la r\u00e9gion de Shangai. - 4. Ev\u00e9nements chinois : R\u00e9actions en URSS et aux Etats-Unis. - 5. 18e Congr\u00e8s du Parti communiste fran\u00e7ais. - 6. Br\u00e8ves europ\u00e9ennes. - 7. Tensions au Moyen-Orient : Incidents \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-syrienne. - 8. Actualit\u00e9 suisse. Programme des travaux et des commandes des pouvoirs publics \u00e0 l'industrie et l'artisanat", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-59DD0818-707B-48B3-997C-CBF9435142BD", "thematicGeographicals": ["Nankin", "Shangai", "France", "Suisse", "URSS", "Chine", "Etats-Unis", "Syrie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1916, "publicationDate": "1967-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste chinois", "Mao Zedong", "Parti communiste fran\u00e7ais"], "thematicThemes": ["violence", "Etat", "id\u00e9ologie politique", "communisme", "gr\u00e8ve", "artisanat", "gauche", "campagne \u00e9lectorale", "crise \u00e9conomique", "industrie", "R\u00e9volution culturelle chinoise"], "excerpt": "2. (A 3.14) La R\u00e9volution culturelle chinoise semble entrer dans une phase d\u00e9cisive, les informations arrivent principalement par des \u00e9trangers bas\u00e9s \u00e0 P\u00e9kin. On fait \u00e9tat de difficult\u00e9s dans plusieurs villes chinoises, certains ambassadeurs chinois dans le monde rentrent \u00e0 P\u00e9kin. (A 4.57) Activit\u00e9s des gardes rouges, la R\u00e9volution culturelle s'\u00e9tend et rencontre une certaine r\u00e9sistance. Selon K. S. Karol, la situation ne devrait pas se transformer en guerre civile. Figure de Mao Zedong, divergences au sein du Parti. Les informations qui nous arrivent au sujet de la Chine sont \u00e0 prendre avec prudence. - 3. (A 11.19) Jean-Claude Courdy affirme que Liu Yu [orthographe incertaine], disciple de Lin Biao, aurait \u00e9t\u00e9 mis en accusation. Les \u00e9v\u00e9nements actuels seraient anti-mao\u00efstes. Troubles graves \u00e0 Nankin. Le quotidien du Peuple, organe officiel du Parti, fait \u00e9tat d'importantes gr\u00e8ves qui paralysent Shangai. Pas de guerre civile mais les gr\u00e8ves de Shangai pourraient s'\u00e9tendre \u00e0 tout le pays. - 4. (A 14.44) Commentaire de Henri Pierre. A Moscou, on serait satisfait de voir le clan de Mao dispara\u00eetre. Les dirigeants sovi\u00e9tiques distinguent le peuple chinois des dirigeants du PC chinois. On craint que les \u00e9v\u00e9nements ne d\u00e9g\u00e9n\u00e8rent en un conflit mondial. (A 18.00) A Washington, on observe attentivement les violents \u00e9v\u00e9nements de Chine, on estime que les probl\u00e8mes int\u00e9rieurs de la Chine sont tels qu'ils excluent un conflit avec l'ext\u00e9rieur. - 5. (A 20.13) Louis-Albert Zbinden \u00e9voque la tactique \u00e9lectorale adopt\u00e9e pour les l\u00e9gislatives de mars 1967. - 6. (A 23.30). - 7. (A 24.27) Richard Anderegg parle d'une mauvaise situation int\u00e9rieure en Syrie, la lutte contre Isra\u00ebl est un moyen de se rassembler contre l'ennemi sioniste. - 8. (A 27.09) Pr\u00e9cisions de Georges Perrin, ce programme permet de pr\u00e9venir une crise \u00e9conomique grave, les commandes publiques contribuent \u00e0 la stabilit\u00e9 de l'emploi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais d'origine polonaise", "name": "Karol, K. S. [= Kewes, Karol]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Tokyo", "name": "Courdy, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.09", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-145701", "durationSec": 719, "publicationDate": "1967-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Champ libre", "source": "gico", "title": "67.01.09", "visualThemes": ["PERFORMANCE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "LIBRAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "VENTE", "HIVERNAL", "VILLE", "CASINO", "HIVERNAL", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "MONTREUX", "MONTREUX", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["FROCHAUX, CLAUDE", "DIMITRIJEVIC, VLADIMIR", "CORNUZ, JEANLOUIS", "CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-197674", "publicationDate": "1967-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "D\u00e9tente de stars", "imageURL": "http://www.rts.ch/6327354.image", "id": "ece-3453113", "durationSec": 161, "publicationDate": "1967-01-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les stars fran\u00e7aises se retrouvent en Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453113", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453113"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La princesse Ir\u00e8ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450805.image", "id": "ece-3450807", "durationSec": 121, "publicationDate": "1967-01-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vacances \u00e0 Gstaad pour la princesse Ir\u00e8ne et son mari.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450807", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450807"}, {"source": "escenic", "program": "Quinzaine des arts", "title": "Alain Knapp 1967", "imageURL": "http://www.rts.ch/5310016.image", "id": "ece-5310017", "durationSec": 265, "publicationDate": "1967-01-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le th\u00e9\u00e2tre improvis\u00e9 d'Alain Knapp dans \"R\u00eave d'un immigr\u00e9\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5310017", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5310017"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Un but contest\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/4617545.image", "id": "ece-4617546", "durationSec": 259, "publicationDate": "1967-01-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'arbitre suisse accorde ce fameux 3e but \u00e0 l'\u00e9quipe anglaise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4617546", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4617546"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Troisi\u00e8me phase de la R\u00e9volution culturelle chinoise : Violences \u00e0 Nankin et dans la r\u00e9gion de Shangai. - 3. Impact de la guerre du Vietnam sur les affaires int\u00e9rieures am\u00e9ricaines : L'expression \"credibility gap\" est \u00e0 la mode. - 4. Cl\u00f4ture du 18e Congr\u00e8s du PC fran\u00e7ais. Enjeux des \u00e9lections l\u00e9gislatives de mars 1967. - 5. Affaire de substition de m\u00e9dicaments dans une clinique belge : Interview de Ren\u00e9 Burnet qui \u00e9voque la l\u00e9gislation suisse en mati\u00e8re de contr\u00f4le des m\u00e9dicaments. - 6. Sports et m\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8F99BD0A-8F60-40CE-9249-1C2DCA132098", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Chine", "France", "Nankin", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 1674, "publicationDate": "1967-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OICM", "Parti communiste chinois", "Johnson, Lyndon B.", "Parti communiste fran\u00e7ais"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution culturelle chinoise", "m\u00e9dicament", "guerre du Vietnam", "opinion publique", "parti politique", "l\u00e9gislation", "confiance", "sant\u00e9 publique", "presse", "contr\u00f4le des m\u00e9dicaments", "violence", "missile", "gauche", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "1. Hiver rigoureux en Europe. - 2. (A 5.41) Evoque les sources d'information des journalistes en Chine, des heurts sanglants se seraient produits \u00e0 Nankin, meeting \u00e0 P\u00e9kin, lutte au sein du Parti. (A 10.00) La R\u00e9volution culturelle chinoise fait la une de plusieurs journaux britanniques, r\u00e9v\u00e9lation selon laquelle la Chine se serait empar\u00e9e de deux missiles sol-air sovi\u00e9tiques. - 3. (A 11.00) Guerre du Vietnam. (A 12.12) Jean Sagnier explique l'expression \"credibility gap\", br\u00eache de cr\u00e9dibilit\u00e9 qui s\u00e9pare les paroles du pr\u00e9sident Johnson de la v\u00e9rit\u00e9. Manque de confiance entre les m\u00e9dias et l'administration Johnson, chute de popularit\u00e9 du pr\u00e9sident. - 4. (A 14.44) Approbation de l'accord entre le PC de Waldeck Rochet et la F\u00e9d\u00e9ration de la gauche d\u00e9mocrate et socialiste de Fran\u00e7ois Mitterrand en vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives. Deux objectifs : abattre le pouvoir et r\u00e9aliser l'union de la gauche. Commentaire de Louis-Albert Zbinden. - 5. (A 18.37) En un an, une vingtaine de patients seraient morts dans un \u00e9tablisssement belge apr\u00e8s avoir consomm\u00e9 un m\u00e9dicament inappropri\u00e9. (A 19.14) Ren\u00e9 Burnet rappelle que chaque canton est souverain en mati\u00e8re de l\u00e9gislation sanitaire, un Office intercantonal de contr\u00f4le des m\u00e9dicaments (OICM) a son si\u00e8ge \u00e0 Berne, prend l'exemple du canton de Vaud. - 6. (A 25.42)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de Sant\u00e9 publique du canton de Vaud", "name": "Burnet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Hubert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Descombes, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COMBIN\u00c9 NORDIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "DANSE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960", "COUPE D'EUROPE DES VAINQUEURS DE COUPE", "TROPH\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "COUPE D'EUROPE DES CLUBS CHAMPIONS", "SAUT D'OBSTACLES", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TROPH\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1960", "DESCENTE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ANN\u00c9ES 1960", "DRESSAGE \u00c9QUESTRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "ANN\u00c9ES 1960", "DAMES", "5000 M\u00c8TRES", "100 M\u00c8TRES", "TROPH\u00c9E", "200 M\u00c8TRES", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "DOUBLE SKULL", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TROPH\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1960", "ANNEAUX", "SAUT DE CHEVAL", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BARRES ASYM\u00c9TRIQUES", "ANN\u00c9ES 1960", "BARRE FIXE", "BOXE", "ANN\u00c9ES 1960", "DOUBLE SKULL", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "TROPH\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1960", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "125 CC", "TROPH\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1960", "TROPH\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1960", "SIDE-CAR", "SAUT \u00c0 SKI", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "COMBIN\u00c9 NORDIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TIR (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "SAUT D'OBSTACLES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ANN\u00c9ES 1960", "DRESSAGE \u00c9QUESTRE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["PESSOA, NELSON", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "ALTIG, RUDI", "JAZY, MICHEL", "ALI, MOHAMMED", "CHAMMARTIN, HENRI", "BONNET, ERIC", "QUENTIN, RENE", "CELIO, NELLO"], "id": "asset-194777", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2701, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : divers lieux, 19670108 et archives, r\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements sportifs survenus en 1966 aussi bien au niveau international qu'au niveau suisse. Cette revue concerne des sportifs suisses et des sportifs internationaux.", "title": "REVUE DES EVENEMENTS SPORTIFS DE L'ANNEE 1966 - 67.01.08", "visualGeographicals": ["OSLO", "DAVOS", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "GLASGOW", "BRUXELLES", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "FRANCFORT", "LONDRES", "CHILI", "UTRECHT", "BERNE-VILLE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "BUDAPEST", "SLOVENIE", "YOUGOSLAVIE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "DORTMUND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SLOVENIE", "YOUGOSLAVIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BADE-WURTEMBERG", "ALLEMAGNE", "OSLO", "ANDERMATT", "FRANCFORT", "SUISSE", "SHEFFIELD", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "BORUSSIA DORTMUND", "PARTIZAN BELGRADE", "REAL MADRID", "SERVETTE FC", "FC ZURICH"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1967-01-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SRG", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "ERASME - 67.01.08", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-143858", "durationSec": 686, "publicationDate": "1967-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "REVUE - 67.01.08", "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["AUFRAY, HUGUES"], "id": "asset-138905", "durationSec": 809, "publicationDate": "1967-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quinzaine des arts", "source": "gico", "title": "67.01.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102368", "durationSec": 980, "publicationDate": "1967-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Guerre du Vietnam : Escalade militaire et minces espoirs de n\u00e9gociation. - 3. Troisi\u00e8me phase de la R\u00e9volution culturelle chinoise : Interview d'Emile Guikovaty, ancien correspondant AFP \u00e0 P\u00e9kin. - 4. Conflit sino-sovi\u00e9tique : La campagne sovi\u00e9tique anti-chinoise s'intensifie. - 5. Londres : Remaniement minist\u00e9riel du cabinet travailliste. - 6. Actualit\u00e9 suisse. Programme de construction des routes nationales : Interview de Paul Dubochet concernant le chantier de l'autoroute du L\u00e9man", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-14009A34-5C79-4434-80BF-6D0CD607904C", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Nord", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Vaud", "Suisse", "Chine", "URSS"], "durationSec": 1908, "publicationDate": "1967-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul VI (Pape)", "Mao Zedong"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "R\u00e9volution culturelle chinoise", "chantier de g\u00e9nie civil", "minist\u00e8re", "n\u00e9gociation", "id\u00e9ologie politique", "autoroute", "ex\u00e9cutif national", "communisme"], "excerpt": "2. (A 6.55) Commentaire de Jean Sagnier sur la probabilit\u00e9 d'un dialogue entre Washington et Hano\u00ef. - 3. (A 12.39) Activit\u00e9 de Mao Zedong depuis 1958, pr\u00e9paration de la R\u00e9volution culturelle d\u00e8s 1963, tentative de bond en avant sur le plan \u00e9conomique, les d\u00e9g\u00e2ts suppos\u00e9s sur le plan culturel ont \u00e9t\u00e9 exag\u00e9r\u00e9s, comparaison avec les r\u00e9volutions europ\u00e9ennes du 18e si\u00e8cle, tentative de changer rapidement la mentalit\u00e9 chinoise, lutte du pouvoir au sein du Parti, Emile Guikovaty ne croit pas \u00e0 la fanatisation des masses par les gardes rouges. - 4. (A 22.22) Commentaire de Henri Pierre. D\u00e9nonciation des activit\u00e9s chinoises qualifi\u00e9es d'anti-l\u00e9ninistes, proposition renouvel\u00e9e d'une conf\u00e9rence communiste internationale, inqui\u00e9tude du Sovi\u00e9tique moyen \u00e0 l'\u00e9gard du danger chinois. Prise en compte, en URSS, des paroles de paix du pape Paul VI. - 5. (A 27.15) Pr\u00e9cisions de Jacques Champagne. R\u00e9organisation administrative du gouvernement britannique, huit ministres sortants sont remplac\u00e9s par six nouveaux d\u00e9put\u00e9s. - 6. (A 30.20) L'autoroute en construction entre Vevey et Villeneuve re\u00e7oit 50 millions de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sur un total de 700 millions. Satisfaction partielle de Paul Dubochet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien correspondant AFP \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Guikovaty, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du bureau des autoroutes du D\u00e9partement des travaux publics du canton de Vaud", "name": "Dubochet, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-7E29DAC3-21CC-4848-B561-E28FA1E33355", "thematicGeographicals": ["Chalais", "Val-D'Illiez"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1967-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#60;i&#62;Marietta de Brie&#60;/i&#62;, de Camille Martin, par Choeur de Chalais et Camille Martin, de Chalais (VS) - 3. Dialogue, de Michel Berra, par Michel Berra et Jacqueline Berra, de Val-d'Illiez (VS) - 4. Po\u00e9sie, par Jacqueline Berra, de Val-d'Illiez (VS) - 5. &#34;Berceuse valaisanne&#34;, de Camille Martin, par Choeur de Chalais et  Camille Martin, de Chalais (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Camille Martin", "type": "Participant"}, {"name": "Berra, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Choeur de Chalais", "type": "Participant"}, {"name": "Berra, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Berra, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Martin, Camille", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "67.01.07", "visualThemes": ["COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "COUTURE", "USTENSILE DE TABLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-201166", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1083, "publicationDate": "1967-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19670107, itw par STALDER, Madeleine d'une responsable de magasin qui propose dans sa boutique des bibelots ou objets de d\u00e9coration venant de l'\u00e9tranger\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19670107, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de confection d'une tunique courte pour dame\n* Plateau : 19670107, STALDER, Madeleine et M. LAPIERRE pr\u00e9sentent un carrousel servant au rangement des tasses et des assiettes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STALDER, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "STALDER, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Miss dentition", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452263.image", "id": "ece-3445198", "durationSec": 107, "publicationDate": "1967-01-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les plus belles dents de Suisse appartiennent \u00e0 une Romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445198", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445198"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 06.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455501.image", "id": "ece-3452265", "durationSec": 870, "publicationDate": "1967-01-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des difficult\u00e9s pour les missionnaires valaisans en Afrique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452265", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452265"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale et nationale. - 2. Guerre du Vietnam. Atmosph\u00e8re favorable \u00e0 l'ouverture d'un dialogue : Interview du journaliste Jean Lacouture. - 3. R\u00e9actions des milieux officiels am\u00e9ricains aux propos de Mai Van Bo. - 4. La Chine est \u00e0 l'honneur \u00e0 Rome o\u00f9 l'Eglise catholique tient \u00e0 souligner son caract\u00e8re universel \u00e0 l'occasion de la f\u00eate des Rois. - 5. Congr\u00e8s \u00e0 Rome des partis socialistes europ\u00e9ens et politique du nouveau gouvernement de Bonn \u00e0 l'\u00e9gard des pays de l'Est. - 6. Actualit\u00e9 suisse : Programme de construction des routes nationales pour 1967. - 7. Examen de l'expulsion de Nils Andersson, citoyen su\u00e9dois domicili\u00e9 en Suisse : Point de vue de la d\u00e9fense et communiqu\u00e9 du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C97C88A4-68EF-468F-A6F1-309BCF86BAC2", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vietnam du Nord", "Etats-Unis", "Chine", "Grande-Bretagne", "Allemagne de l'Ouest", "Suisse"], "durationSec": 1933, "publicationDate": "1967-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salisbury, Harrison", "Andersson, Nils", "D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police", "Mai Van Bo", "Paul VI (Pape)", "Pham Van Dong"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "expulsion", "autoroute", "catholicisme", "guerre du Vietnam", "relations Est Ouest", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "id\u00e9ologie politique", "extr\u00eame gauche"], "excerpt": "2. (A 5.33) Pham Van Dong, premier ministre nord-vietnamien, a donn\u00e9 une interview \u00e0 Harrison Salisbury, journaliste du New York Times, il d\u00e9clare que les fameux 4 points de Hano\u00ef ne sont qu'une base de discussion. Propos tenus par Mai Van Bo, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 nord-vietnamien \u00e0 Paris : Hano\u00ef serait pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier si les bombardements am\u00e9ricains cessent. (A 6.33) Lacouture estime que les propos de Mai Van Bo n'ont rien de nouveau, mais les circonstances sont chang\u00e9es dans la mesure o\u00f9 sa d\u00e9claration publique a interpell\u00e9 les Am\u00e9ricains. Lacouture estime peu problable que d\u00e9butent des n\u00e9gociations car Washington, sentant Hano\u00ef pr\u00eat \u00e0 faire des concessions, pourrait profiter pour durcir son activit\u00e9 sur le plan militaire. - 3. (A 10.43) Commentaire de New York. - 4. (A 14.53) Pr\u00e9cisions de Jean Neuvecelle. Appel du pape Paul VI au peuple chinois tout entier. - 5. (A 17.07) Commentaire d'Eric Kistler. (A 21.36) Probable remaniement minist\u00e9riel \u00e0 Londres. - 6. (A 22.00) Pr\u00e9cisions de Georges Duplain. - 7. (A 24.17) Bref portrait de Nils Andersson, accus\u00e9 d'activit\u00e9s politiques ill\u00e9gales au sein d'un mouvement de propagande pro-chinoise. Nils Andersson et son avocat ont donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Lausanne, arguments et pr\u00e9cisions. (A 28.05) Point de vue de Berne", "alternativeTitle": ["SIR_1967-01-06_emission-sans-nom_C97C88A4-68EF-468F-A6F1-309BCF86BAC2 / Miroir du monde 06.01.1967", "Emission sans nom - 06.01.1967"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298032", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Monde\", historien", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Vernay, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298028"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. La jeunesse am\u00e9ricaine en Californie. - 2. Les sports d'hiver \u00e0 Saint-Moritz. - 3. Entretien avec Jean Charles, humoriste : A propos de son roman \"Phama, prix Goncourt\" (Ed. Plon, 1966)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5383F589-9C1F-4E5F-8671-A045A59EA7ED", "thematicGeographicals": ["Californie", "Suisse", "France", "Grisons", "Saint-Moritz", "Etats-Unis"], "durationSec": 3304, "publicationDate": "1967-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Charles (\u00e9crivain fran\u00e7ais)"], "thematicThemes": ["bobsleigh", "vacances", "universit\u00e9", "luge (loisir)", "litt\u00e9rature", "homme d'affaires", "sport de glace (loisir)", "jeunesse", "roman", "jeune (\u00e2ge)", "sport de neige (loisir)", "loisir", "identit\u00e9 collective", "prix litt\u00e9raire", "sport de glace (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "1. Interview de Sybille, \u00e9tudiante californienne : La jeunesse am\u00e9ricaine s'int\u00e9resse \u00e0 beaucoup de choses dont \u00e9galement \u00e0 la politique. Elle estime avoir de la chance de vivre en Californie, dont elle pr\u00e9sente les modes de vie. L'amour est tr\u00e8s important pour elle. - 2. (10.08) La dur\u00e9e moyenne du s\u00e9jour est de 8-9 jours, avant la guerre les s\u00e9jours \u00e9taient plus longs. Les clients sont tr\u00e8s internationaux, en particulier des Italiens, Allemands, Fran\u00e7ais, Anglais et Suisses. L'acc\u00e8s est possible tout l'hiver. Le ravitaillement est important car Saint-Moritz arrive en hiver \u00e0 28'000 habitants, tandis que les fixes sont 4'000. (18.17) T\u00e9moignage d'un homme d'affaires fortun\u00e9 : Ce que repr\u00e9sente son s\u00e9jour \u00e0 Saint-Moritz. (24.49) Interview de Lorenzo, responsable de la piste de Cresta Run : Explique les caract\u00e9ristiques de ce sport de luge d'\u00e9lite cr\u00e9e par les britanniques. (33.29) Jean Wicky, Pierre Michel, Loulou Baretti : Les particularit\u00e9s de la pratique du bob. - 3. (44.42) Histoire d'un romancier m\u00e9diocre qui re\u00e7oit le prix Goncourt.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur de bob suisse", "name": "Michel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "coureur de bob suisse", "name": "Baretti, Loulou", "type": "Participant"}, {"role": "Lorenzo, responsable de la piste de Crest Run", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "coureur de bob suisse", "name": "Wicky, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "homme d'affaires", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Sybille, \u00e9tudiante de 20 ans \u00e0 la South University California", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable touristique de Saint-Moritz", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, humoriste fran\u00e7ais", "name": "Jean-Charles (\u00e9crivain fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Aur\u00e8le Nicolet, fl\u00fbtiste : A propos des diff\u00e9rentes activit\u00e9s d'Aur\u00e8le Nicolet et de l'ex\u00e9cution d'une oeuvre de Frank Martin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4191BA58-C118-4987-A91C-3B816D9C6BF9", "durationSec": 949, "publicationDate": "1967-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicolet, Aur\u00e8le", "Martin, Frank"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "fl\u00fbte"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 le 6 janvier 1967 au Studio 1 avec l'OCL sous la direction de Victor Desarzens, au programme duquel figurait la \"Sonata da Chiesa pour fl\u00fbte et orchestre \u00e0 cordes\" de Frank Martin, avec Aur\u00e8le Nicolet comme soliste (fl\u00fbte). Cet entretien porte sur: La version orchestrale de Victor Desarzens, le style de la \"Sonata da Chiesa\"; le souvenir d'Aur\u00e8le Nicolet de son activit\u00e9 \u00e0 la Philharmonie de Berlin, les circonstances de l'engagement d'Aur\u00e8le Nicolet par Furtw\u00e4ngler, le souvenir des enregistrements avec Wilhelm Furtw\u00e4ngler, les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes d'enregistrement des radios anglaise et allemande; l'activit\u00e9 p\u00e9dagogique d'Aur\u00e8le Nicolet, sa nomination de professeur \u00e0 Freiburg-in-Breisgau, son activit\u00e9 de soliste, les compositeurs contemporains et l'importance de Klaus Huber.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Nicolet, Aur\u00e8le", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune des po\u00e8tes", "source": "siranau", "title": "Charles-Albert Cingria et son ouvrage \"Impressions d'un passant \u00e0 Lausanne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EB4F203-208C-4EAE-99E8-37FA7AA602BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "1967-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Paulhan, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.01.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-100927", "durationSec": 742, "publicationDate": "1967-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE DE MONTE-CARLO", "RALLYE DE MONTE-CARLO"], "id": "asset-145308", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2168, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19670106, rencontre avec une \u00e9quipe suisse qui pr\u00e9pare le rallye de Monte-Carlo. Le pilote THUNER Jean-Jacques et son navigateur GRETENER John font des essais et cherche les meilleures trajectoires sur le parcours du rallye.", "title": "OPERATION RALLYE - 67.01.06", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1967-01-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALLYE DE MONTE-CARLO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "67.01.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146270", "durationSec": 871, "publicationDate": "1967-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070114"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Nouvelles du monde", "id": "ece-3298028", "durationSec": 1933, "publicationDate": "1967-01-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298028", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298028"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Enzo Ferrari", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468045.image", "id": "ece-3468047", "durationSec": 575, "publicationDate": "1967-01-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ancien coureur automobile d\u00e9fend sa marque prestigieuse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468047", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468047"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Enzo Ferrari", "imageURL": "http://www.rts.ch/8448910.image", "id": "ece-8448954", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1967-01-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de l'usine du constructeur automobile Enzo Ferrari.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8448954", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8448954"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Rhod\u00e9sie blanche", "imageURL": "http://www.rts.ch/4435063.image", "id": "ece-4435064", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1967-01-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage dans l'ex-colonie britannique et futur Zimbabwe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4435064", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4435064"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum", "imageURL": "http://www.rts.ch/5019268.image", "id": "ece-5019269", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1967-01-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les r\u00e9sultats d'un r\u00e9f\u00e9rendum dans l'Espagne de Franco.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5019269", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5019269"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Seigneur de Maranello", "imageURL": "http://www.rts.ch/5047982.image", "id": "ece-5047983", "durationSec": 1013, "publicationDate": "1967-01-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de l'usine du constructeur automobile Enzo Ferrari.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5047983", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5047983"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A0E4C9C-9B93-4614-AE8F-86D4131F453C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris", "Vaud"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1967-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire de la Suisse romande", "source": "siranau", "title": "Portrait de B\u00e9at de Muralt, officier et homme de lettres qui s'est oppos\u00e9 \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie litt\u00e9raire et morale de la France", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EC3319A8-1A99-4696-8F53-6C82ACD63BC8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1396, "publicationDate": "1967-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muralt, Beat de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "pamphlet", "18e si\u00e8cle", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur/trice RTS ", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri D\u00e8s, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8C46775-94AC-4E0F-9AA2-9DBFEB57E0A2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Paris", "Suisse"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "1967-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["chanson"], "alternativeTitle": ["SIR_1967-01-05_chemins-de-la-vie_D8C46775-94AC-4E0F-9AA2-9DBFEB57E0A2 / Interview d'Henri D\u00e8s, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "Chemins de la vie - 05.01.1967"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305247", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305243"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "Extrait : Interview d'Henri D\u00e8s, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "id": "sound-9E0277A9-661B-4C57-9FA4-8508C6336BC2", "durationSec": 135, "publicationDate": "1967-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Engagement suisse aupr\u00e8s de l'Association Europ\u00e9enne de Libre Echange (AELE) dans le cadre de la suppression des droits de douane effective au 1er janvier 1967 : La politique \u00e9conomique europ\u00e9enne fait concr\u00e8tement son entr\u00e9e en Suisse. - 3. Politique \u00e9conomique europ\u00e9enne : Interview de Jean Rey, membre de la Commission ex\u00e9cutive du March\u00e9 Commun. - 4. Congr\u00e8s \u00e0 Rome des partis socialistes europ\u00e9ens. - 5. 18e Congr\u00e8s du Parti communiste fran\u00e7ais : Interview du journaliste Bernard F\u00e9ron. - 6. Evolution du conflit sino-sovi\u00e9tique et guerre du Vietnam. - 7. Assassinat de Mohamed Khider, leader de l'opposition alg\u00e9rienne : Le mobile politico-financier pourrait l'emporter sur un mobile strictement politique. Interview de Me Raymond Nicolet concernant l'argent du FLN", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A09B46D7-69B5-4D1F-B6CD-8869537186A3", "thematicGeographicals": ["URSS", "Vietnam du Nord", "Suisse", "France", "Alg\u00e9rie", "Europe", "Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 1845, "publicationDate": "1967-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)", "March\u00e9 Commun", "FLN", "Khider, Mohamed", "Parti communiste fran\u00e7ais", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Salisbury, Harrison", "Mai Van Bo"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "argent (monnaie)", "r\u00e9union internationale", "accord de libre \u00e9change", "commerce", "politique \u00e9conomique", "concurrence \u00e9conomique", "presse", "guerre du Vietnam", "socialisme", "id\u00e9ologie politique"], "excerpt": "2. (A 5.36) Georges Perrin commente les recommandations du Conseil f\u00e9d\u00e9ral visant \u00e0 ce que les entreprises nationales ne soient pas avantag\u00e9es, ce qui cr\u00e9erait un obstacle \u00e0 la libert\u00e9 des \u00e9changes commerciaux. Les gouvernements cantonaux devront en tenir compte. - 3. (A 8.43) Une volont\u00e9 de n\u00e9gociation se manifeste dans toute l'Europe ayant pour but d'\u00e9largir la communaut\u00e9. Volont\u00e9 d'une Europe occidentale unie, mettre fin \u00e0 l'existence de deux groupes \u00e9conomiques s\u00e9par\u00e9s. - 4. (A 11.43) Jean Neuvecelle commente les \u00e9changes de vues entre socialistes. - 5. (A 15.44) On se trouve en pleine crise du mouvement communiste international, la position fran\u00e7aise int\u00e9resse Moscou, le PC fran\u00e7ais pourrait permettre la convocation d'une grande conf\u00e9rence communiste intenationale en vue d'isoler la Chine, l'URSS estime que le mao\u00efsme actuel n'a plus rien \u00e0 voir avec le marxisme-l\u00e9ninisme. - 6. (A 19.36) Lueur d'espoir quant \u00e0 l'ouverture de n\u00e9gociations du c\u00f4t\u00e9 de Hano\u00ef. (A 22.24) Commentaire de Jean Sagnier. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain devrait demander un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire au S\u00e9nat pour la guerre au Vietnam. Le premier ministre nord-vietnamien aurait accord\u00e9 une interview \u00e0 Harrison Salisbury, correspondant du New York Times. Washington demande \u00e0 Hano\u00ef de s'expliquer. Le discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, jugeant la responsabilit\u00e9 am\u00e9ricaine dans le conflit vietnamien, jette de l'huile sur le feu. (A 24.40) R\u00e9actions aux propos de Mai Van B\u00f4, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 nord-vietnamien en France, qui affirme que Hano\u00ef pourrait faire un geste de bonne volont\u00e9 si les bombardements am\u00e9ricains cessent sur le Nord-Vietnam. Washington demande confirmation. - 7. (A 25.22) Raymond Nicolet ne croit pas que les fonds du FLN puissent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s en Suisse, pr\u00e9cisions concernant cette affaire. (A 29.39) M\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Comission ex\u00e9cutive du March\u00e9 Commun", "name": "Rey, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "F\u00e9ron, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "avocat genevois", "name": "Nicolet, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "G\u00e9raud, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Achille-Roch, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "67.01.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-95654", "durationSec": 1079, "publicationDate": "1967-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chemins de la vie", "title": "Henri D\u00e8s", "id": "ece-3305243", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1967-01-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305243", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305243"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.01.67", "imageURL": "http://www.rts.ch/3455496.image", "id": "ece-3443430", "durationSec": 580, "publicationDate": "1967-01-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Meta Antenen, une athl\u00e8te suisse \u00e0 l'entra\u00eenement .", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443430", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443430"}]}}