{"response": {"numFound": 2439, "start": 2200, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les Vieux-Grenadiers", "imageURL": "http://www.rts.ch/7307030.image", "id": "ece-7307037", "durationSec": 767, "publicationDate": "1973-01-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la d\u00e9couverte de la plus ancienne et importante soci\u00e9t\u00e9 patriotique genevoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7307037", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7307037"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le Mouvement patriotique d'action et de d\u00e9fense", "imageURL": "http://www.rts.ch/7307042.image", "id": "ece-7307049", "durationSec": 653, "publicationDate": "1973-01-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ann\u00e9es Schwarzenbach, aux maux dont souffrent la Suisse, un rem\u00e8de: limiter la population.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7307049", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7307049"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La gastronomie des Charbonni\u00e8res : Interview de Palmyr [ortographe ?] qui explique que le repas de midi sera du papet de poireaux avec de la saucisse aux Choux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28BE70DB-C532-46FB-8899-1E01C4C564FC", "thematicGeographicals": ["Les Charbonni\u00e8res"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palmyr [orthographe ?], cuisinier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Domaine priv\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Veillard-Cybulsky, Docteur en droit, professeur \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques de Lausanne, membre de la Commission d'experts pour la r\u00e9vision du droit de la famille dans le Code civil suisse (2/2) : A propos de sa conf\u00e9rence donn\u00e9e r\u00e9cemment  sur \"La politique familiale globale\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2ED373E-B858-4DB8-A431-7DD01FF523B0", "durationSec": 1404, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Familia"], "thematicThemes": ["vie familiale", "droit de la famille", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "mariage", "vie sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit, sp\u00e9cialiste du droit de la famille", "name": "Veillard-Cybulsky, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Baume. Un conte de et par Claude Froidevaux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61A1B935-E8A2-46A7-B94B-FBE6A4565ED7", "thematicGeographicals": ["Franches-Montagnes"], "durationSec": 501, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le MIDEM, March\u00e9 du Disque et de l'Edition Musicale, se tient \u00e0 Cannes : Correspondance de Raymond Colbert, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3002162-754A-4795-B5D2-D6C16F4BB6E7", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MIDEM"], "thematicThemes": ["disque noir", "musique", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Situation politique et militaire au sud Vietnam \u00e0 la veille de la signature d'un accord de cessez-le-feu \u00e0 Paris : D\u00e9clarations", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BC0E0E34-83C6-47A2-998A-E189625B53D3", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Sa\u00efgon", "Etats-Unis"], "durationSec": 552, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "Situation sur le d\u00e9sengagement militaire des Am\u00e9ricains au Vietnam. Discussion sur un accord de paix au sud Vietnam. Discussion sur la pr\u00e9sence et le d\u00e9part de troupes nord vietnamienne au sud Vietnam. Discussion sur les prochaines \u00e9lections sud vietnamiennes et sur l'inexistence d'une formation politique d'opposition. Commentaire sur les r\u00e9actions de la population vietnamienne aux \u00e9v\u00e8nements.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "n\u00e9gociatrice pour le FLN (Front national pour la lib\u00e9ration du Sud Vietnam)", "name": "Thi Binh, Nguyen", "type": "Participant"}, {"role": "n\u00e9gociateur nord-vietnamien \u00e0 la Conf\u00e9rence de Paris", "name": "Duc Tho, Le", "type": "Participant"}, {"role": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de la R\u00e9publique du Vietnam", "name": "Tran Van Lam, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vietnam", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Fran\u00e7oise Xenakis, \u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise, \u00e0 propos de ses ouvrages \"Moi j'aime pas la mer\" (Ed. Balland, 1972) et \"Ecoute\" (Ed. Gallimard, 1972). - 2. Interview de Iannis Xenakis, compositeur, architecte grec, \u00e0 propos de sa vie, la mer. - 3. Interview de M. Goor, dernier cap-hornier de Belgique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-860DCD40-16DC-4672-9AB7-027AB71FF4E6", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xenakis, Iannis", "Xenakis, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["navigation", "\u00e9criture", "\u00e9crivaine", "personnel maritime", "couple (relation)", "compositeur", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dernier cap-hornier de Belgique", "name": "Goor (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine et journaliste fran\u00e7aise", "name": "Xenakis, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, architecte grec", "name": "Xenakis, Iannis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture d'une exposition \u00e0 l'\u00c9cole technique du Sentier : Interview de M. Roulet, directeur de l'Ecole technique du Sentier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B65E88C9-47AB-4D62-9A99-59D31E495268", "thematicGeographicals": ["Le Sentier"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole professionnelle", "horlogerie", "technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecole technique du Sentier", "name": "Roulet (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Py, constructeur d'avion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC8ACBA9-F27D-4246-9515-88017586F1EF", "durationSec": 232, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aviation priv\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "constructeur d'avion", "name": "Py (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE DES SIX-JOURS", "SOLDAT", "FORT", "CANAL", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "SOLDAT", "FORT", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "SOLDAT", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "RUINE", "EXERCICE MILITAIRE", "B\u00c9DOUINS"], "id": "asset-126086", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "CANAL DE SUEZ"], "durationSec": 1372, "mediaType": "video", "excerpt": "* Canal de Suez, ISRAEL : 19730125 et archives, vie quotidienne des soldats isra\u00e9liens en cours de r\u00e9p\u00e9tition dans un fortin install\u00e9 au bord du Canal de Suez, devenu ligne de front entre Isra\u00ebl et l'Egypte \u00e0 la suite de la guerre des Six-jours en 1967.", "title": "LE CANAL OUBLIE - 73.01.25", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "ISRAEL", "CANAL DE SUEZ", "ISRAEL", "CANAL DE SUEZ", "ISRAEL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.01.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246482", "durationSec": 1337, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIOTISME", "OFFICIER", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "COMM\u00c9MORATION", "PATRIOTISME", "OFFICIER", "PATRIOTISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "PREMIER AO\u00dbT", "PATRIOTISME", "OFFICIER", "PATRIOTISME", "OFFICIER", "PATRIOTISME", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "OFFICIER", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["GIRARDIN, LISE"], "id": "asset-104559", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2722, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 19730125, les soci\u00e9t\u00e9s patriotiques suisses, bastions des valeurs traditionnelles et des vertus civiques, s'inqui\u00e8tent de l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et r\u00e9clament une arm\u00e9e forte, une jeunesse travailleuse et une Suisse vigilante.", "title": "LES SOCIETES PATRIOTIQUES - 73.01.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATRIOTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.25", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RIVI\u00c8RE", "STATION D'\u00c9PURATION", "FAX", "AGRICULTURE", "ASSOCIATION PROFESSIONNELLE", "SUPERMARCH\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "YVERDON", "VIETNAM"], "visualCorporations": ["DENNER", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191252", "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "PIERRE VERSINS - 73.01.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177784", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1973-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Vietnam, 30 ans de guerre (2/2) : Avec la collaboration de Jacques Matthey-Doret, Manuel Girardin et Jean Firmann", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-62935736-A42C-4F17-9FEC-65D3E8EAC358", "thematicGeographicals": ["Kontum", "Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam"], "excerpt": "(\u00e0 0.18) Bruit de bombardements en 1968 \u00e0 Kontum. (\u00e0 2.33) Lyndon Johnson annonce n\u00e9gociations avec les Vietnamiens, arr\u00eat des combats le 1er novembre 1968. (\u00e0 4.47) Le Moratorium Day des pacifistes am\u00e9ricains. (\u00e0 5.52) La \"vietnamisation\". (\u00e0 7.42) Annonce par Nixon du blocus des c\u00f4tes nordistes. (\u00e0 9.25) Le gouvernement r\u00e9volutionnaire provisoire de la r\u00e9publique du sud Vietnam revendication de changement du pouvoir \u00e0 Sa\u00efgon en 1972. (\u00e0 14.48) Le 23 septembre 1973 Nixon annonce l'accord conclu de cessez-le-feu, le 17e parall\u00e8le sera ligne de d\u00e9marcation. (\u00e0 15.20) La fin de la guerre et difficult\u00e9 de la reconstruction des pouvoirs politiques. (\u00e0 16.47) L'espoir de la population. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Villers, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "Vietnamiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "participante au Moratorium Day \u00e0 New York", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res du Gouvernement r\u00e9volutionnaire provisoire de la r\u00e9publique du Sud Vietnam (GRP)", "name": "Nguyen Thi Binh", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des USA (en anglais)", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des USA (en anglais)", "name": "Johnson, Lyndon B.", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Vietnam, 30 ans de guerre (1/2) : Avec la collaboration de Jacques Matthey-Doret, Manuel Girardin et Jean Firmann", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-1FD86CC0-0AC4-423D-A8B1-6114EF706AAB", "thematicGeographicals": ["Hano\u00ef", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Vietnam", "Etats-Unis", "Vietnam du Nord", "France", "Indochine", "Chine", "Vietnam du Sud", "Vietnam", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu"], "durationSec": 3270, "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ngo Dinh Diem", "Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["colonialisme", "h\u00f4pital", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "(\u00e0 1.40) Philippe de Villers : Le 19.08.1945 \u00e0 Hanoi prise de pouvoir du front vietmin et le 2 septembre 1945 proclamation de l'ind\u00e9pendance du Vietnam par H\u00f4 Chi Minh, qui doit faire face au retour offensif des puissances coloniales. La France reprend le contr\u00f4le du sud en Conchine et conclu un accord avec H\u00f4 Chi Minh le 6 mars 1946 qui reconnait la r\u00e9publique du Vietnam et indique qu'un r\u00e9f\u00e9rendum au le sud sera organis\u00e9 pour d\u00e9terminer si la Cochinchine restera sous contr\u00f4le fran\u00e7ais ou non. (\u00e0 8.51) Jean Chauvel t\u00e9moigne du fait que l'affaire \u00e9tait anglo-am\u00e9ricaine : le pr\u00e9sident am\u00e9ricain estimait que l'Indochine ne devait plus \u00eatre fran\u00e7aise et devenir un mandat administr\u00e9 conjointement par les USA, la Chine et l'Angleterre. Le g\u00e9n\u00e9ral Philippe Leclerc tendait \u00e0 une entente avec les \u00e9l\u00e9ments nationalistes. (\u00e0 15.10, Archives) Bao Dai devient la carte de l'occident face \u00e0 Ho Chi Min. (\u00e0 16.53, Archives) Le g\u00e9n\u00e9ral de Lattre cherche de l'aide am\u00e9ricaine. (\u00e0 19.10, Archives) Coup de t\u00e9l\u00e9phone du g\u00e9n\u00e9ral de Castries avec le g\u00e9n\u00e9ral Ren\u00e9 Cogny. (\u00e0 20.15) La bataille de Dien Bien Phu. (\u00e0 22.10) La Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. (\u00e0 24.26) D\u00e9claration Pierre Mendes France annon\u00e7ant le cessez-le-feu le 21 juillet 1954. (\u00e0 25.20) Chou En-Lai salue les accords de Gen\u00e8ve. (\u00e0 26.44) D\u00e9ception du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 sudiste. (\u00e0 28.43) Reportage \u00e0 Hano\u00ef, capitale naissante de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Vietnam. (\u00e0 30.27) Le 23.10.1955 Ng\u00f4 Dinh Di\u00eam prend le pouvoir de la r\u00e9publique du Vietnam. (\u00e0 31.08) T\u00e9moignage Jean Chauvel. (\u00e0 32.19) Commentaire sur l'hommage rendu au combattants fran\u00e7ais tomb\u00e9s au Tonkin. (\u00e0 33.16) Jean Lacouture: l'engagement des USA. (\u00e0 35.13) Portrait de Ng\u00f4 Dinh Di\u00eam et de son r\u00e9gime. (38.05) Refus des \u00e9l\u00e9ctions pr\u00e9vues en 1956 par les accords de Gen\u00e8ve. (\u00e0 39.47) D\u00e9claration Madame Nhu d\u00e9fendant les USA au sud. Chute de Ng\u00f4 Dinh Di\u00eam. Cr\u00e9ation du Front national de lib\u00e9ration, avec les maquisards vietcong. (\u00e0 42.26) G\u00e9n\u00e9ral Nguyen Khan, d\u00e9but 1964 : pas de n\u00e9gotiation en plein combat. (\u00e0 43.29) 08.08.1964 d\u00e9but 2\u00e8me guerre d'Indochine. Les USA engag\u00e9s dans la guerre pour \u00e9touffer exemple de lutte arm\u00e9e au niveau mondial. (\u00e0 45.46) Harold Kaplan : Une guerre r\u00e9volutionnaire dans les pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s n'est pas vou\u00e9e \u00e0 la r\u00e9ussite. (\u00e0 47.06) Personne ne peut vaincre un peuple d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 conqu\u00e9rir sa libert\u00e9 selon une combattante vietcong, le peuple peut tenir longtemps. (\u00e0 47.50) D\u00e8s 1964 l'escalade USA s'engendre avec des effectifs jusqu'\u00e0 544'000 en 1968. (\u00e0 49.35) Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 nord-vietnamien en France d\u00e9nonce les crimes de guerre am\u00e9ricains et les bombes d\u00e9vers\u00e9es sur le peuple vietnamien. (\u00e0 51.43) Reportage dans un h\u00f4pital vietnamien. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "combattante vietcong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "personnel et visiteurs dans un h\u00f4pital vietnamien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ancien diplomate fran\u00e7ais", "name": "Chauvel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du gouvernement USA", "name": "Kaplan, Harold", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate fran\u00e7ais", "name": "Chauvel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre chinois (en chinois)", "name": "Chou, En-Lai", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ngo Dinh Nhu (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (Archives)", "name": "Castries, Christian de (g\u00e9n\u00e9ral)", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Vietnam du sud \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 nord-vietnamien en France", "name": "Mai Van Bo", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Cogny, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral vietnam sud ", "name": "Nguyen Kao Ky", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil des ministres fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "empereur vietnamien (Archives)", "name": "Bao Dai", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (Archives)", "name": "Lattre de Tassigny, Jean-Marie Gabriel de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Villers, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Guerre du Vietnam. A Paris un accord de cessez-le-feu a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre les parties en conflit. Commentaires et r\u00e9actions. - 2. Les 175 ans de l'ind\u00e9pendance vaudoise : Interview de Marc-Henri Ravussin, conseiller d'Etat vaudois, sur ce qu'\u00eatre vaudois en 1973", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-92C92809-84C1-4224-B877-A8CFF86DDD98", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 1737, "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "guerre du Vietnam", "cessez-le-feu"], "excerpt": "1. L'accord de cessez-le-feu devrait permettre aux Am\u00e9ricains de quitter le Vietnam. A Sa\u00efgon, les pauvres sont contents que la guerre s'arr\u00eate, parce que c'est pour eux que c'est le plus difficile. C'est le soulagement partout \u00e0 l'annonce de ce cessez-le-feu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vietnamien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des infrastructures", "name": "Ravussin, Marc-Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Kellenberger, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Widmer, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Sa\u00efgon", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Naef, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Fogler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Laurence Fracheboud, \u00e9crivaine vaudoise : A propos de son roman \"La D\u00e9sax\u00e9e\". - 2. Interview de Jean Bard, \u00e9crivain et com\u00e9dien suisse romand : A propos de ses m\u00e9moires \"Qui es-tu, Arlequin? R\u00e9cit de ma vie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF83D345-578B-43AC-9CE0-CBFC5CCDD5F2", "durationSec": 1499, "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fracheboud, Laurence", "Bard, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "\u00e9crivain", "personnage de fiction", "litt\u00e9rature", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et com\u00e9dien", "name": "Bard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine vaudoise", "name": "Fracheboud, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine vaudoise", "name": "Fracheboud, Laurence", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "A LA DECOUVERTE DES ANIMAUX : LA MOUCHE - 73.01.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258861", "durationSec": 850, "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "title": "CHOIX DE LA FACULTE - 73.01.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-249914", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EGGER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.24", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "LSD", "TOXICOMANIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ANN\u00c9ES 1970", "TOXICOMANIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "HASCHICH"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191172", "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ame du pays", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "FERME", "VUE A\u00c9RIENNE", "FERME", "VUE A\u00c9RIENNE", "FERME", "VUE A\u00c9RIENNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE"], "id": "asset-195013", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "TESSIN", "GRISONS", "SUISSE", "ALPES"], "durationSec": 825, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin, SUISSE, Jura (canton), Alpes, Grisons : 19730124, pr\u00e9sentation et vues a\u00e9riennes des fermes et des maisons typiques des diff\u00e9rentes r\u00e9gions de la Suisse.", "title": "MAISONS SUISSES - 73.01.24", "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "ALPES", "GRISONS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1973-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Sur les jeunes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450837.image", "id": "ece-3450839", "durationSec": 283, "publicationDate": "1973-01-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les autorit\u00e9s de Neuch\u00e2tel ont interrog\u00e9s plus de 1100 jeunes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450839", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450839"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9t\u00e9rioration de la situation mon\u00e9taire internationale : Interview d'Alexandre Hay, directeur de la Banque nationale suisse, sur le franc flottant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCB4B144-3F4E-45B1-82D5-6A29CDAEF1E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 333, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["taux de change", "franc suisse", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "dollar US"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la BNS", "name": "Hay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Monsieur Rochat, distillateur, pierriste au Brassus : La fabrication de l'alcool de gentiane. - 2. H\u00e9 Palmyr!. - 3. Miroir-midi : La Banque Nationale Suisse soutient le Dollar, dont le cours chute. - 4. Discours de Richard Nixon, pr\u00e9sident des Etats-Unis : Il ne se pr\u00e9sentera pas pour un nouveau mandat. - 5. Le Midem \u00e0 Cannes : Ambiance et tenues vestimentaires. - 6. Conte de Christian Sulser : cosmogonie avec un corbeau. - 7. Interview d'Henri-Daniel Audemars, pr\u00e9sident du village du Brassus. - 8. Interview d'Olivier Genet, 12 ans, habitant des Charbonni\u00e8res, livreur de vacherin Les bo\u00eetes \u00e0 vacherin. - 9. Dans le magasin de Madame Rochat : Rencontre avec Victor Rochat. - 10. Interview de Victor Rochat dit Toto, fabricant de bo\u00eetes \u00e0 Vacherin", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EB40F85F-2FF2-4F0C-8A09-8CA773E41F1B", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux", "Etats-Unis", "Les Charbonni\u00e8res", "Cannes", "Le Brassus"], "durationSec": 2578, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["monnaie", "dollar US", "distillerie", "alcool (alimentaire)", "banque", "commune", "franc suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fabricant de bo\u00eetes \u00e0 Vacherin", "name": "Rochat, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "enfant des Charbonni\u00e8res, livreur de vacherins", "name": "Genier, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du village du Brassus", "name": "Audemars, Henri-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "distillateur, pierriste", "name": "Rochat, Adrien", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis d'Am\u00e9rique", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le dipl\u00f4mes de m\u00e9nag\u00e8re. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-3612387A-7326-4E31-B840-E54CDAA36E9E", "durationSec": 343, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dipl\u00f4me", "m\u00e9nage (entretien)"], "alternativeExcerpt": ["Sketch d'Emile Gardaz et Michel D\u00e9n\u00e9riaz sur le m\u00e9tier de m\u00e9nag\u00e8re."], "alternativeTitle": ["SIR_1973-01-23_mardi-les-gars_3612387A-7326-4E31-B840-E54CDAA36E9E / Le dipl\u00f4mes de m\u00e9nag\u00e8re. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 23.01.1973"], "imageURL": "//www.rts.ch/3725471.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305666", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305662"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Dona (3/7)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C315418D-66E8-4135-8281-4084351D2752", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Treyvaux", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 912, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quartenoud, Pierre"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. R\u00e9sum\u00e9 et pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Dona, Acte II, de Pierre Quartenoud, par Paulette L\u00e8 Tserdjiniol\u00e8 : Groupe de Treyvaux de la Soci\u00e9t\u00e9 des costumes et coutumes : Sciboz et Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Nicolas Kolly et Jean-Joseph Quartenoud et Jean-Max Quartenoud et Jules Sciboz et Claude Papaux et L\u00e9on Cl\u00e9ment et Robert Bielmann, de Treyvaux (FR) - 3. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quartenoud, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Papaux, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Sciboz, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Quartenoud, Jean-Max", "type": "Participant"}, {"name": "Sciboz, Paulette", "type": "Participant"}, {"name": "Quartenoud, Jean-Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Bielmann, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Nicolas", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "title": "10 ANS DEJA - 73.01.23", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-244667", "durationSec": 911, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.01.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRIMENTZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SIERRE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "VERCORIN", "VALAIS", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246480", "durationSec": 1129, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boxe", "source": "gico", "title": "INTRODUCTION AU MATCH FOREMAN-FRAZIER - 73.01.23", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-252833", "durationSec": 514, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.23", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "\u00c9TUDIANT", "JEUNESSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANN\u00c9ES 1970", "JEUNESSE", "APPRENTI", "INDUSTRIE DU TABAC", "JEUNESSE", "TRAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "LAVE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SERRIERES", "NEUCHATEL-VILLE", "NYON", "ISLANDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191161", "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "ACTUALITE ARTISTIQUE - 73.01.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-198082", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1973-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Dipl\u00f4me de m\u00e9nag\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/3725471.image", "id": "ece-3305662", "durationSec": 344, "publicationDate": "1973-01-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sketch d'Emile Gardaz et Michel D\u00e9n\u00e9riaz sur le m\u00e9tier de m\u00e9nag\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305662", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305662"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9sistance en Guin\u00e9e-Bissau et au Cap Vert, apr\u00e8s la mort d'Amilcar Cabral : Interview de Jacques Pilet, journaliste qui est all\u00e9 en Guin\u00e9e-Bissau en \u00e9t\u00e9 1972", "genres": ["Interview"], "id": "sound-969ADA65-1466-4A6F-B4E6-94AD086A6F58", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e-Bissau"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "1973-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Barreau, journaliste et ancien pr\u00eatre : L'Eglise catholique en question", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18FB5F66-AEC1-476E-939B-EF2139182593", "durationSec": 1424, "publicationDate": "1973-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barreau, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "catholicisme romain", "pr\u00eatre"], "excerpt": "Pour Jean-Claude Barreau, les la\u00efcs doivent manifester \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Eglise. L'Evangile doit \u00eatre remis au centre et l'appareil eccl\u00e9siastique se prend pour une fin alors qu'elle n'est qu'un moyen. Il y a trop de permanents dans l'Eglise de France. La position de l'Eglise sur la morale sexuelle. L'homme et l'Eglise ne peuvent se passer d'institution, mais l'institution doit rester au service de l'Evangile. Evoque le manque de foi, le fait que l'Eglise elle-m\u00eame est pa\u00efenne. L'Eglise rena\u00eetra \u00e0 partir des croyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00eatre, journaliste", "name": "Barreau, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["FREYMOND, JACQUES"], "id": "asset-201481", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4512, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19730122, les journalistes NICOLE Gaston et BAHY Roland s'entretiennent avec l'historien et \u00e9crivain vaudois FREYMOND Jacques. Il \u00e9voque ses origines vaudoises, son go\u00fbt pour l'enseignement, l'\u00e9volution des universit\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9, sa d\u00e9couverte de la Chine, sa d\u00e9mission du CICR et son travail \u00e0 l'Institut des relations internationales.", "title": "JACQUES FREYMOND - 73.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-01-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FREYMOND, JACQUES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vos loisirs", "source": "gico", "title": "LES ECHECS - 73.01.22", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-258247", "durationSec": 97, "publicationDate": "1973-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.01.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GILLES"], "id": "asset-246195", "durationSec": 1093, "publicationDate": "1973-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.22", "visualThemes": ["VILLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CHANTEUR", "BAL", "BIENFAISANCE", "BATEAU", "LAC", "R\u00c9GLEMENTATION", "BATEAU", "LAC", "R\u00c9GLEMENTATION", "BARRAGE", "BATEAU", "LAC", "R\u00c9GLEMENTATION", "BATEAU", "LAC", "R\u00c9GLEMENTATION", "COLLECTION", "HORLOGER", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "FRIBOURG", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "TRAMELAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEART, GUY"], "id": "asset-186830", "publicationDate": "1973-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En appel", "title": "Arthur Rimbaud", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444021.image", "id": "ece-3444023", "durationSec": 1755, "publicationDate": "1973-01-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie chaotique du plus grand des po\u00e8tes du XIXe: Arthur Rimbaud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444023", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444023"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "L'Art choral : Hommage \u00e0 C\u00e9sar Geoffray, musicien, compositeur et chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B695392-F82F-40E2-B727-C1297C38BC0A", "durationSec": 1591, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geoffray, C\u00e9sar"], "excerpt": "Naissance du Mouvement A Choeur Joie: origine et buts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fribourgeois", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Choeur de la Psalette", "name": "Pernoud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Chorale Plein Vent", "name": "Ruffieux, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis, pays d'un grande diversit\u00e9 et d'une grande mobilit\u00e9 des id\u00e9es : Entretien avec Andr\u00e9 Naef, correspondant RSR Washignton depuis juin 1971", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A72F3B8C-5F21-4DD5-852E-6BDD5F60E10C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1140, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Naef, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "Les 421 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des sections du Rassemblement jurassien r\u00e9unis \u00e0 Del\u00e9mont ont pris position sur le projet de r\u00e9gionalisation du canton de Berne et ont d\u00e9cid\u00e9 la constitution d'un gouvernement jurassien d\u00e9mocratique d'opposition : Commentaire de Denis Moine, correspondant RTSR Jura, et interview de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien, qui explique le but du gouvernement jurassien d'opposition", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-57B35C7A-F93C-4C4A-8E80-5D0748973BCB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 407, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "autod\u00e9termination"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du RJ refusent d'entrer en mati\u00e8re sur le projet du gouvernement bernois. Seule la cr\u00e9ation d'un canton du Jura peut r\u00e9soudre la Question jurassienne. Ils fustigent les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales qui favorisent l'h\u00e9g\u00e9monie bernoise et refusent d'empoigner le plus grave probl\u00e8me de politique int\u00e9rieure pos\u00e9 \u00e0 la Suisse. L'aggravation de la situation est de la responsabilit\u00e9 des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. La constitution d'un gouvernement jurassien d\u00e9mocratique d'opposition avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par r\u00e9solution populaire lors de la 24 \u00e8me F\u00eate du peuple jurassien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Disco-portrait", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Hainard, peintre animalier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D1438D5-CE29-4712-BCD0-521DDE9B848B", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Vully", "Roumanie", "Suisse", "Europe", "Espagne", "Yougoslavie"], "durationSec": 3425, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges", "Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["cirque", "voyage", "peinture", "\u00e9ducation", "chasse", "\u00e9cologie", "p\u00e9dagogie", "sculpture sur bois", "ours", "enfance", "musique", "art animalier", "safari"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre animalier", "name": "Hainard, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Gstaad (BE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8E69BE0C-4A79-48DE-A580-43D995EFA290", "thematicGeographicals": ["Gstaad", "Berne (canton)"], "durationSec": 4485, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "M\u00fcller, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CREATION FONDATION SUISSE RAOUL FOLLEREAU - 73.01.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255447", "durationSec": 330, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "73.01.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252894", "durationSec": 705, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LE LIVRE DE \"L'UNITE\" T.O.B. - 73.01.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252329", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LA RESPONSABILITE DU CHRETIEN DANS L'ENVIRONNEMENT - 73.01.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252554", "durationSec": 927, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En appel", "source": "gico", "title": "RIMBAUD - 73.01.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-220481", "durationSec": 1786, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "SANTINI - 73.01.21", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-247317", "durationSec": 213, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "COOPERATION TECHNIQUE AGRICOLE-2EME PARTIE - 73.01.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173899", "durationSec": 1333, "publicationDate": "1973-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Halte \u00e0 l'asphyxie", "imageURL": "http://www.rts.ch/4400386.image", "id": "ece-4400387", "durationSec": 1362, "publicationDate": "1973-01-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le centre de Gen\u00e8ve ferm\u00e9 \u00e0 la circulation durant un mois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4400387", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4400387"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Jacques Necker : A propos de l'\u00e9galit\u00e9 des hommes et du tombeau du ch\u00e2teau de Coppet", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-C1F32CEB-6640-4B89-9328-90F0559AEF09", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France", "Coppet", "Suisse"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "1973-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Necker, Suzanne", "Sta\u00ebl, Germaine de", "Necker, Jacques"], "thematicThemes": ["tombe", "politique", "droits de l'homme", "histoire", "cadavre", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "R\u00e9ponses \u00e0 des courriers concernant Jacques Necker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION", "URBANISME"], "id": "asset-247128", "durationSec": 1384, "mediaType": "video", "title": "HALTE A L'ASPHYXIE - 73.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1973-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEY, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FOLK", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["LARA, CATHERINE", "LE FORESTIER, MAXIME", "MARCHAND, GUY", "BEART, GUY"], "id": "asset-224570", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4143, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : salle des f\u00eates, 19730120, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MARCHAND Guy et BENNETT Jeanie, avec comme invit\u00e9 principal le chanteur BEART Guy, accompagn\u00e9 par ses musiciens.", "title": "GUY BEART - 73.01.20", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1973-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BENNETT, Jeanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARCHAND, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "MICHEL ET YVETTE VAUCHER : EXPEDITION AU NIRAGONGO - 73.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91593", "durationSec": 2781, "publicationDate": "1973-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La Grande-Bretagne, de l'Empire au March\u00e9 Commun ou la n\u00e9cessit\u00e9 d'une certaine reconversion : Reportage de Blaise Evard, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Angleterre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-471D561E-AD6B-46A4-A5E5-F6B595724CFD", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "1973-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s britanniques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Angleterre", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "PLANER A PLANICA - 73.01.19", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-166186", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1973-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "UNE SOIREE AU GRENIER", "id": "asset-214853", "durationSec": 4112, "publicationDate": "1973-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE D'INDOCHINE"], "visualPersons": ["KHROUCHTCHEV, NIKITA", "PERON, JUAN", "BEN GOURION, DAVID", "HO CHI MINH"], "id": "asset-202131", "thematicGeographicals": ["SRI LANKA", "PALESTINE"], "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "DU PETROLE IRANIEN AUX ACCORDS DE GENEVE - DOCUMENTS D'HISTOIRE CONTEMPORAINE", "visualGeographicals": ["SRI LANKA", "PALESTINE"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1973-01-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KHROUCHTCHEV, NIKITA", "PERON, JUAN", "BEN GOURION, DAVID", "HO CHI MINH"], "thematicThemes": ["GUERRE D'INDOCHINE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MAX DANS L'ORDINATEUR", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-107405", "durationSec": 4573, "publicationDate": "1973-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.19", "visualThemes": ["LAPIN", "GRAVI\u00c8RE", "AVICULTURE", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "LUTTE POLITIQUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "NAZISME", "MAGIE", "CHEF D'ETAT", "PORTRAIT", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "FRIBOURG", "COPPET", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ALLEMAGNE", "NEUCHATEL-VILLE", "USA", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KLARSFELD, BEATE", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "NIXON, RICHARD", "DE GAULLE, CHARLES"], "id": "asset-187203", "publicationDate": "1973-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "73.01.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248903", "durationSec": 266, "publicationDate": "1973-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le plan Hayek", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474999.image", "id": "ece-3474894", "durationSec": 292, "publicationDate": "1973-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La radio et la t\u00e9l\u00e9vision fusionnent sur l'avis du plan Hayek.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474894", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474894"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Transamazonienne", "imageURL": "http://www.rts.ch/1370678.image", "id": "ece-3438090", "durationSec": 3521, "publicationDate": "1973-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage au Br\u00e9sil sur le chantier de la Transamazonienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438090", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438090"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Herv\u00e9 Bazin (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459483.image", "id": "ece-3459485", "durationSec": 1573, "publicationDate": "1973-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Herv\u00e9 Bazin pr\u00e9sente son nouveau livre \"Cri de la chouette\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459485", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459485"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Chine et Japon (7/12). Entretien avec Pierre-Francis Schneeberger, conservateur du mus\u00e9e Baur \u00e0 Gen\u00e8ve : Jardins au Japon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6F1236A-A12C-46DA-9F56-9B0EB01E994D", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 740, "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du mus\u00e9e Baur \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schneeberger, Pierre-Fran\u00e7is", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Domaine priv\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Veillard-Cybulsky, Docteur en droit, professeur \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et p\u00e9dagogiques de Lausanne, membre de la Commission d'experts pour la r\u00e9vision du droit de la famille dans le Code civil suisse (1/2) : A propos de sa conf\u00e9rence donn\u00e9e r\u00e9cemment  sur \"La responsabilit\u00e9 du juge face \u00e0 l'enfant n\u00e9glig\u00e9, maltrait\u00e9, moralement abandonn\u00e9, d\u00e9ficient, ou d\u00e9linquant\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54217BC0-0C1B-4980-B22B-CAED6B6C5B49", "durationSec": 1334, "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de l'enfance", "organisation familiale et sociale", "droit des mineurs", "d\u00e9linquance", "droit de la famille", "\u00e9ducation", "tutelle et curatelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit, sp\u00e9cialiste du droit de la famille", "name": "Veillard-Cybulsky, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Schenker, jusque-l\u00e0 directeur de la TSR, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 directeur de la Radio et de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse romande : Interviews de Jean Broillet, pr\u00e9sident de la Fondation de Radiodiffusion et de T\u00e9l\u00e9vision de Gen\u00e8ve et de Ren\u00e9 Schenker, directeur de la RTSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4C83EC8-FBB4-44AA-9878-408B73ABFBEB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 845, "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Schenker, Ren\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise"], "excerpt": "Ren\u00e9 Schenker explique les synergies possibles entre la radio et la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Radio et T\u00e9l\u00e9vision suisse romande", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Fondation de Radiodiffusion et de T\u00e9l\u00e9vision de Gen\u00e8ve", "name": "Broillet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.18", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "TYPOGRAPHIE", "JOURNAL", "ROTATIVE", "COMPOSITION (IMPRIMERIE)", "IMPRIMERIE", "INSTRUMENT DE MESURE", "POLLUTION DE L'EAU"], "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["RSR", "TSR", "RSR", "TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194377", "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Chr\u00e9tien, ministre canadien charg\u00e9 de la coordination des affaires indiennes : A propos des relations \u00e9conomiques et culturelles avec les Indiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D12D493-7E9A-4A69-84A5-7D4F6205E5DA", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 1436, "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "culture", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre canadien charg\u00e9 de la coordination des affaires indiennes", "name": "Chr\u00e9tien, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "HERVE BAZIN / SIMONE SCHWARTZ-BART - 73.01.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177792", "durationSec": 1632, "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.01.18", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "R\u00c9CL\u00c8RE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "COINTRIN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246154", "durationSec": 840, "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA CONQUETE DE L'AMAZONIE - 73.01.18", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-157713", "thematicGeographicals": ["AMAZONIE", "BRESIL"], "durationSec": 3695, "publicationDate": "1973-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution des Indiens du Canada : Reportage d'Alex D\u00e9cotte, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Canada, avec la participation de Max Gros Louis, Grand chef de la tribu des Hurons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54876BF4-F0A6-47EF-BC86-C699535856AD", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1389, "publicationDate": "1973-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hurons"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand chef de la tribu des Hurons", "name": "Max Gros Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Canada", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.17", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "BANQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE", "ROUTE", "BAIGNADE", "B\u00c9B\u00c9", "NATATION (LOISIR)", "LUNE", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "LUNE", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "LUNE", "LUNE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "VIEGE", "FRIBOURG", "BERNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "COSMOS", "URSS", "COSMOS", "URSS", "BELLEVUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MEIR, GOLDA"], "id": "asset-187202", "publicationDate": "1973-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse et la guerre", "source": "gico", "title": "RAZ DE MAREE - 73.01.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Histoire"], "id": "asset-133680", "durationSec": 3113, "publicationDate": "1973-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Collections", "source": "gico", "title": "73.01.17", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-102017", "durationSec": 1062, "publicationDate": "1973-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081214"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "visualThemes": ["DENTISTE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "DENTISTE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "DENTISTE", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "id": "asset-186766", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud, SUISSE : 19730117, enqu\u00eate pour comprendre les diff\u00e9rences entre les tarifs appliqu\u00e9s par les dentistes pour les soins dentaires, des prix jug\u00e9s bien trop \u00e9lev\u00e9s par la population de Suisse Romande et que de nombreuses caisses d'assurances maladie refusent de rembourser.", "title": "LES FRAIS DES SOINS DENTAIRES - 73.01.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1973-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DENTISTE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Destins", "title": "L'abb\u00e9 Pierre", "imageURL": "http://www.rts.ch/6364912.image", "id": "ece-3466556", "durationSec": 1162, "publicationDate": "1973-01-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de l'abb\u00e9 Pierre engag\u00e9 en faveur des plus pauvres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466556", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466556"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Dona (2/7)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2B2B2733-F266-46D1-8A6B-F8B5AAEB4AF3", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Treyvaux"], "durationSec": 750, "publicationDate": "1973-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quartenoud, Pierre"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Dona (suite Acte 1), de Pierre Quartenoud, par  L\u00e8 Tserdjiniol\u00e8: Groupe de Treyvaux de la Soci\u00e9t\u00e9 des costumes et coutumes: Paulette Sciboz et Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Nicolas Kolly et Jean-Joseph Quartenoud et Jean-Max Quartenoud et Jules Sciboz et Claude Papaux et L\u00e9on Cl\u00e9ment et  Bielmann, de Treyvaux (FR) - 3. Les miseurs (1\u00e8re partie), de Pierre Quartenoud et Joseph Bovet, par  L\u00e8 Tserdjiniol\u00e8,  Roland Tinguely, de Treyvaux (FR) - 4. Dona (fin Acte I), de Pierre Quartenoud, par  L\u00e8 Tserdjiniol\u00e8: Groupe de Treyvaux de la Soci\u00e9t\u00e9 des costumes et coutumes: Paulette Sciboz et Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Nicolas Kolly et Jean-Joseph Quartenoud et Jean-Max Quartenoud et Jules Sciboz et Claude Papaux et L\u00e9on Cl\u00e9ment et  Bielmann,, de Treyvaux (FR) - 5. Les miseurs (2\u00e8me partie), de Pierre Quartenoud et Joseph Bovet, par L\u00e8 Tserdjiniol\u00e8, Roland Tinguely, de Treyvaux (FR) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quartenoud, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Bielmann,", "type": "Participant"}, {"name": "Quartenoud, Jean-Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Quartenoud, Jean-Max", "type": "Participant"}, {"name": "Sciboz, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"name": "Sciboz, Paulette", "type": "Participant"}, {"name": "Papaux, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Nicolas", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Tinguely, Roland", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les h\u00f4tesses porno. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-49AD8383-561D-4CBC-BDCE-DCE785BF3753", "durationSec": 367, "publicationDate": "1973-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4tesse de l'air", "cin\u00e9ma", "pornographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.16", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "DRAGAGE", "LANGAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SALAGE DES ROUTES", "VERGLAS"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "BIENNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191241", "publicationDate": "1973-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE"], "id": "asset-120469", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 5263, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19540000, en Janvier la France et quelques pays voisins vont d\u00e9couvrir l'action de la Communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs, cr\u00e9\u00e9e 6 ans plus t\u00f4t pour venir en aide aux malheureux, aux sans-logis, et l'homme l'Abb\u00e9 PIERRE. Ses appels vont bouleverser le pays qui d\u00e9couvre l'ampleur d'une certaine mis\u00e8re.", "title": "L'ABBE PIERRE - 73.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "FRANCE", "CANADA", "FRANCE", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE"], "visualCorporations": ["COMMUNAUT\u00c9 D'EMMA\u00dcS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" Portrait de l'Abb\u00e9 Pierre et de la Communaut\u00e9 des compagnons d'Emma\u00fcs en France"], "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.01.16", "visualGeographicals": ["MOSSES, LES", "CRANS-MONTANA", "VALAIS", "LEYSIN", "FRIBOURG", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246179", "durationSec": 1270, "publicationDate": "1973-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Histoire et litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re grande guerre (1/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAFFBD8B-10FA-4319-A6A0-02132F3FC349", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1316, "publicationDate": "1973-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Le d\u00e9roulement de la Premi\u00e8re guerre mondiale, dans une perspective essentiellement fran\u00e7aise. D\u00e9claration de guerre par l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arr\u00eat des bombardements au Vietnam : R\u00e9actions de Fran\u00e7ois Mitterrand, premier secr\u00e9taire du PS fran\u00e7ais, de Bernard Valette, journaliste fran\u00e7ais et de Marcel Giuglaris, correspondant RSR Sa\u00efgon", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F4DC7827-876D-425C-98F9-02FA61EFCCDC", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 404, "publicationDate": "1973-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier secr\u00e9taire du Parti socialiste fran\u00e7ais", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais (de Washington)", "name": "Valette, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Sa\u00efgon", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "ELECTRICITE : AVENIR NUCLEAIRE ? - 73.01.15", "genres": ["Science"], "id": "asset-181680", "durationSec": 4014, "publicationDate": "1973-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.01.15", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "SCULPTURE", "CATH\u00c9DRALE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MACHINE DE CHANTIER", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "AUVERNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191237", "publicationDate": "1973-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En appel", "title": "Hugo (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448672.image", "id": "ece-3448674", "durationSec": 1861, "publicationDate": "1973-01-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La foi est une source essentielle pour comprendre Victor Hugo.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448674", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448674"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Courtine, critique gastronomique : A propos de son livre \"Les grands ma\u00eetres de la cuisine fran\u00e7aise. De Taillevent \u00e0 Dumas\" (Ed. Bordas)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38AC2278-2F7D-41D6-9712-84EA9C5DE672", "durationSec": 1081, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "critique gastronomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique", "name": "Courtine, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Corboz, chef d'orchestre, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2105053-2C14-4FBF-95F9-BEE49F4A647A", "durationSec": 3506, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "chanteur", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "LA LEPRE - 73.01.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255423", "durationSec": 309, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "73.01.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252941", "durationSec": 438, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En appel", "source": "gico", "title": "HUGO 2 - 73.01.14", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["HUGO, VICTOR"], "id": "asset-220463", "durationSec": 1861, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PELLAUD, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "FRANZ J.LEENHARDT OU LA THEOLOGIE DANS LA VIE PUBLIQUE - 73.01.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252553", "durationSec": 1183, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la peinture", "source": "gico", "title": "EDUCATION VISUELLE : LE PEINTRE ET L'UNIVERS QU'IL CREE - 73.01.14", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-259907", "durationSec": 1948, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LE POULET INDUSTRIEL,OU EST-ON ALLE TROP LOIN? - 73.01.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174483", "durationSec": 1077, "publicationDate": "1973-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RYGHE, Ulla", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}]}}