{"response": {"numFound": 2439, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les adultes font \u00e9cole", "source": "gico", "title": "LA VERITE SUR LES COURS PAR CORRESPONDANCE - 73.02.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246568", "durationSec": 1409, "publicationDate": "1973-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.28", "visualThemes": ["TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "RAISIN", "VIGNE", "PHOTOGRAPHIE", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E", "HORLOGE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187347", "publicationDate": "1973-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "visualThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "MASSAGE", "M\u00c9DICAMENT", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "TRANSPIRATION", "M\u00c9DICAMENT", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "SAUNA", "CULTURE PHYSIQUE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "id": "asset-194574", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1135, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19730228, enqu\u00eate sur les diff\u00e9rents traitements propos\u00e9s aux personnes souffrant d'ob\u00e9sit\u00e9 et souhaitant suivre des r\u00e9gimes amaigrissants. De la publicit\u00e9 mensong\u00e8re aux m\u00e9dicaments anorexig\u00e8nes, les offres sont multiples et souvent inefficaces voir m\u00eame dangereuses. En conclusion, la pratique d'un sport, associ\u00e9e \u00e0 un r\u00e9gime alimentaire \u00e9quilibr\u00e9, reste le meilleur moyen pour perdre du poids.", "title": "CURES D'AMAIGRISSEMENT - 73.02.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1973-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse et la guerre", "source": "gico", "visualPersons": ["DE SALIS, JEAN-RODOLPHE"], "id": "asset-133683", "durationSec": 2987, "mediaType": "video", "title": "LA TEMPETE - 73.02.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1973-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "VOTATIONS FEDERALES : LE DROIT A LA FORMATION - 73.02.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-247011", "durationSec": 1351, "publicationDate": "1973-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Courrier Romand", "title": "Ski sur tonneau", "imageURL": "http://www.rts.ch/5537442.image", "id": "ece-5537443", "durationSec": 67, "publicationDate": "1973-02-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Descente de piste en godille sur les douves de tonneau d'autrefois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5537443", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5537443"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e cantonale valaisanne", "id": "sound-0DD3FBA2-65C4-4C4D-83E0-B126084767FA", "thematicGeographicals": ["Fully", "Saint-Martin (VS)", "Randogne", "Chermignon"], "durationSec": 891, "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. L\u00e8 Tserm\u00e9gnonar : Les Chermignonards, de Alfred Rey, par Firmin Rey, de Chermignon (VS) - 3. Invermala, de Tharsice Crettol et Albert Rouvinez, par Mayintson d\u00e8 la Noblya Contra, de Randogne (VS) - 4. Deux amoureux du temps de Napol\u00e9on, de Joseph Roduit, par Joseph Roduit, de Fully (VS) - 5. Portrait satirique de la fille valaisanne, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin (VS) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Mayintson d\u00e8 la Noblya Contra", "type": "Participant"}, {"name": "Roduit, Joseph (patoisan)", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Firmin", "type": "Participant"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Participant"}, {"name": "Roduit, Joseph (patoisan)", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouvinez, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol, Tharsice", "type": "Auteur"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma \u00e0 Lausanne : Jeux olympiques Sexe et Sapporo. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-27FB5994-7989-4DE7-860C-175BB8291857", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 398, "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'hiver de Sapporo 1972"], "thematicThemes": ["sport", "jeux olympiques d'hiver", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Charlebois, chanteur, sur les routes de Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A4F9810-9D72-4871-9373-D972E5CD1181", "durationSec": 1514, "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlebois, Robert"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9becois", "name": "Charlebois, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTALIER", "ENTRETIEN", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "FRONTALIER", "ENTRETIEN", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["FAURE, EDGAR"], "id": "asset-197395", "thematicGeographicals": ["PONTARLIER", "PLATEAU"], "durationSec": 752, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Pontarlier : 19730227, le journaliste KRAMER Pierre s'entretient avec le ministre fran\u00e7ais des Affaires Sociales FAURE Edgar afin d'\u00e9voquer la hausse importante du nombre de travailleurs frontaliers fran\u00e7ais venant travailler en Suisse.", "title": "LE SORT DES FRONTALIERS - 73.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PONTARLIER"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FRONTALIER", "ENTRETIEN", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.27", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "MONTAGNE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "TYPOGRAPHIE", "PRESSE", "ROTATIVE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "DENTS-DU-MIDI", "FRANCHES-MONTAGNES", "SAIGNELEGIER", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187342", "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE"], "id": "asset-132332", "thematicGeographicals": ["THONON-LES-BAINS"], "durationSec": 1925, "mediaType": "video", "excerpt": "* Thonon-les-Bains : 19730227, quatre jours avec le grand Magic Circus de SAVARY J\u00e9r\u00f4me.", "title": "MAGIC CIRCUS - 73.02.27", "visualGeographicals": ["THONON-LES-BAINS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIRQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Interview de Selim Abou, \u00e9crivain et anthropologue : A propos de son ouvrage \"Livan d\u00e9racin\u00e9. Emigr\u00e9s dans l'autre Am\u00e9rique\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8169E3F-A8F2-4F27-8ECF-7A3EF9833135", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Argentine", "Liban"], "durationSec": 1595, "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "exil", "anthropologie", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Abou, S\u00e9lim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.02.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "GLOVELIER", "MONACO", "BALE", "CAROUGE", "CHARMEY", "FRIBOURG", "MONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246511", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "ACTUALITE ARTISTIQUE - 73.02.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-192945", "durationSec": 1312, "publicationDate": "1973-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Laurence Pernoud", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469528.image", "id": "ece-3469530", "durationSec": 359, "publicationDate": "1973-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle a \u00e9crit deux best-sellers sur la maternit\u00e9 et l'\u00e9ducation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469530", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469530"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture de la conf\u00e9rence de Paris sur le Vietnam : Extrait de la d\u00e9claration de Maurice Schumann, ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1777712F-C245-4099-BD7B-C5CEE26AA224", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Paris"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1973-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "r\u00e9union internationale", "guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Schumann, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Histoire et litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Le Trait\u00e9 de Versailles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5D57B3F-4C1F-4117-B5A3-20FDB9C19B1B", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Allemagne"], "durationSec": 1363, "publicationDate": "1973-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.26", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "D\u00c9C\u00c8S", "MORT (BIOLOGIE)", "SECOURISME", "A\u00c9ROPORT", "AIGUILLEUR DU CIEL"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["TSR", "SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MAMIE, PIERRE"], "id": "asset-191653", "publicationDate": "1973-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "title": "Le sang et les maladies du sang", "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "id": "asset-213854", "durationSec": 4325, "publicationDate": "1973-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "73.02.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248282", "durationSec": 395, "publicationDate": "1973-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Souplet, agriculteur : A propos des 15 ans de March\u00e9 commun agricole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B51A8EC6-2728-4750-B82D-526E0072FD96", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 899, "publicationDate": "1973-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur", "name": "Souplet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e de coordination des diff\u00e9rents synodes des dioc\u00e8ses suisses : Interview d'Andr\u00e9 Babel, abb\u00e9, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-147A61D2-84FD-48DC-9DC9-06206E020384", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 425, "publicationDate": "1973-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Synode 72", "Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["concile", "catholicisme romain", "synode"], "excerpt": "[A la suite du Concile de Vatican II des synodes se sont tenus dans chaque dioc\u00e8se, synode connu sous le nom de \"Synode 72\".]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, abb\u00e9, observateur au Synode", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nello Celio, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2916283B-2188-4D9D-BF1B-36C587A4B15D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "1973-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Celio, Nello"], "thematicThemes": ["fonction politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, D\u00e9partement des finances et des douanes ", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CAMPAGNE EN FAVEUR DES AVEUGLES - 73.02.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255458", "durationSec": 296, "publicationDate": "1973-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Goretta de retour d'un voyage au Vietnam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50E9C40A-3EC3-4B18-8292-8335E98FBC1E", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "1973-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goretta, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["journalisme", "guerre du Vietnam", "information", "reportage (technique)"], "excerpt": "Les conditions de travail pour un reporter depuis le cessez-le feu, les rouages du journalisme de reportage, anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la peinture", "source": "gico", "title": "EDUCATION VISUELLE : L'AVENTURE DE NOTRE TEMPS - 73.02.25", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-259986", "durationSec": 2163, "publicationDate": "1973-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9volution helv\u00e9tique : L'invasion de la Suisse par les troupes fran\u00e7aises en 1798", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-92E1A500-C4FB-4DBF-9599-A9DA2FE831D5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "France", "Berne (canton)"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1973-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiger, Nicolas-Fr\u00e9d\u00e9ric de"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "histoire", "insurrection", "r\u00e9volution", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Remarques sur des lettres d'auditeurs : relations Vaud-Berne et les soci\u00e9t\u00e9s secr\u00e8tes au XVIII\u00e8me si\u00e8cle en France et en Suisse. Soul\u00e8vement dans la campagne b\u00e2loise. L'invasion du pays de Vaud par les troupes fran\u00e7aises.  Invasion de Berne puis occupation de l'ensemble de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Michel Goeldlin, \u00e9crivain vaudois : A propos de son livre \"Les Sentiers obliques\". - 2. Interview de Gaston Cherpillod, \u00e9crivain vaudois : A propos de son livre \"Le Gour noir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1F94272-1F7A-4874-9022-358AF729CA9E", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1973-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston", "Goeldlin, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Goeldlin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les sondages d'opinion dans les campagnes \u00e9lectorales, leurs proc\u00e9d\u00e9s, leur impact : Entretien avec Fran\u00e7ois Pidoux, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D2D9DB-5017-45E4-AEE0-1C2A8458B892", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1973-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Puidoux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "visualPersons": ["BOWIE, DAVID"], "id": "asset-217253", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2948, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19730224, KOBEL Alain pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale et discographique rock et pop.", "title": "EXTRA-MUROS / PAUL SLADE / DAVID BOWIE / ANGE - 73.02.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1973-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A CHARLES-FRANCOIS LANDRY - 73.02.24", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-260968", "durationSec": 438, "publicationDate": "1973-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "ENCOURAGER LA RECHERCHE - 73.02.24", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-247885", "durationSec": 737, "publicationDate": "1973-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le prix de l'or", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465366.image", "id": "ece-3465355", "durationSec": 59, "publicationDate": "1973-02-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'or est-il un bon placement? Dans la rue, les avis divergent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465355", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465355"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "D'un Valaisan \u00e0 l'autre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474218.image", "id": "ece-3474220", "durationSec": 1666, "publicationDate": "1973-02-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Philippe Roux et Roland Collombin, les Valaisans qui comptent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474220", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474220"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 4 mars 1973 sur les articles sur l'enseignement et la recherche. 1. Les partisans des articles constitutionnels. - 2.  Les opposants aux articles constitutionnels ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EECCB18C-0F6B-4F88-9A1B-DB49FFCEE0C9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2245, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "votation", "universit\u00e9", "constitution", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "1. Interviews d'Hans-Peter Tschudi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur, qui pr\u00e9sente les enjeux du point de vue du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, de Jean-Jacques Masp\u00e9ro, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique romande, de Fran\u00e7ois Jeanneret, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois. - 2. Interview d'Antoine Zufferey, conseiller d'Etat valaisan. [Les interventions d'Olivier Reverdin, conseiller aux Etats, de Guy-Olivier Segond, directeur de l'Office de la jeunesse \u00e0 Gen\u00e8ve et de Bruno Muralt, directeur de la Centrale suisse d'\u00e9ducation ouvri\u00e8re, mentionn\u00e9es dans le classeur des Sommaires n'ont pas \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9es].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique romande", "name": "Masp\u00e9ro, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Tschudi, Hans-Peter", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des conseillers d'Etat de l'instruction publique, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence universitaire suisse", "name": "Jeanneret, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "1. Flash de 18h00. - 2. Revue de presse suisse al\u00e9manique. - 3. Micro-\u00e9conomie - 4. Page valaisanne. - 5. Micro dans la vie. - 6. Les Sports", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6CBE30E0-85C2-4478-BE6F-03FE09F51AD9", "thematicGeographicals": ["Valais", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Lucerne (ville)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3630, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "tuberculose", "horlogerie", "assurance maladie", "aide humanitaire", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "3. Jeu \u00e9conomique.  La consommation de bi\u00e8re en Suisse. - 4. Les sanatoriums dans le soin aux tuberculeux. - 5. Caritas Suisse a tenu une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Lucerne sur ses diff\u00e9rentes actions. Carnaval \u00e0 Lucerne o\u00f9 une grenouille mascotte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9e. Licenciement dans l'horlogerie \u00e0 la Chaux-de-Fonds. A Gen\u00e8ve, occupation d'un foyer par des jeunes travailleurs. A Neuch\u00e2tel coordination hospitali\u00e8re et r\u00e9union de la F\u00e9d\u00e9rations des soci\u00e9t\u00e9s de secours mutuel (caisse maladie). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association d'aide aux jeunes travailleurs et apprentis \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Uldry, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste de la tuberculose", "name": "Barraz (Docteur)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de secours mutuelles", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du Conseil munucipal de la ville de Neuch\u00e2tel", "name": "Allemann, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Conseil communal de la ville de Neuch\u00e2tel", "name": "Guelfi, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel (Intervention 2)", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Guigoz, Edouard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charles, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Crans-Montana", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Crans-Montana", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Journal du soir du 23 f\u00e9vrier 1973 de 18h \u00e0 20h. Micro dans la vie. Miroir du Monde. Magazine 73", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-ABCE1F13-761E-4060-B4AE-CDF6A2C88435", "durationSec": 7661, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour faciliter la description du document, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9coup\u00e9 en trois parties (niveau \"sujet\"). Voir le niveau sujet pour la description des documents.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Nouvelles internationales. - 2. Baisse du dollars et nervosit\u00e9 sur le march\u00e9 des changes. L'or continuit\u00e9 sur le march\u00e9 des changes. - 3. Situation au Proche-Orient apr\u00e8s la chute d'un boeing lybien dans le Sina\u00ef. - 4. Communiqu\u00e9 sino-am\u00e9ricain sur les missions de liaison. - 5. Hans Walter, procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration depuis 1968, vient de pr\u00e9senter sa d\u00e9mission au chef du D\u00e9partement de justice et police", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F97212D3-FAF7-418E-90A7-0E5C7A18A187", "thematicGeographicals": ["Europe", "Libye", "Suisse", "Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 1790, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walter, Hans"], "thematicThemes": ["dollar US", "culture", "procureur", "d\u00e9mission", "march\u00e9 des changes", "relations internationales", "attentat"], "excerpt": "3. L'avion lybien aurait peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 abattu par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl (de passage \u00e0 Lausanne)", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Le Gac, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Fogler, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Jean Ferniot, \u00e9crivain, journaliste a publi\u00e9 \"Ca suffit\" (Ed. Grasset, 1973) un pamphlet contre le syst\u00e8me politique fran\u00e7ais : Commentaire de Benjamin Romieux, collaborateur RSR et interview de Jean Ferniot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6C5D892-3FEC-4F12-B732-649AF2CC988F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferniot, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "pamphlet", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Ferniot, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["SOUS-MARIN NUCL\u00c9AIRE"], "visualPersons": ["KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "CASTRO, FIDEL"], "id": "asset-202187", "thematicGeographicals": ["CUBA", "URSS"], "durationSec": 1215, "mediaType": "video", "title": "LA CRISE DE CUBA ET L'EQUILIBRE DE LA TERREUR - DOCUMENTS D'HISTOIRE CONTEMPORAINE", "visualGeographicals": ["CUBA", "URSS"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "CASTRO, FIDEL"], "thematicThemes": ["SOUS-MARIN NUCL\u00c9AIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["ROUX, PHILIPPE", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "ROUX, PHILIPPE", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "SCHRANZ, KARL", "COLLOMBIN, ROLAND", "ROUX, PHILIPPE", "COLLOMBIN, ROLAND", "ROUX, PHILIPPE", "COLLOMBIN, ROLAND", "COLLOMBIN, ROLAND", "ROUX, PHILIPPE", "ROUX, PHILIPPE", "DAETWYLER, MICHEL", "ROUX, PHILIPPE"], "id": "asset-203787", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ", "TYROL"], "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tyrol, St-Moritz : 19730223, pr\u00e9sentation et portrait de COLLOMBIN Roland et ROUX Philippe, deux Valaisans membres de l'\u00e9quipe suisse de ski alpin.", "title": "D'UN VALAISAN A L'AUTRE - 73.02.23", "visualGeographicals": ["TYROL", "TYROL", "SAPPORO", "VAL GARDENA", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "KITZBUEHEL", "VALAIS", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "73.02.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248909", "durationSec": 643, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.23", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "HIVERNAL", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "RACHAT D'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIERE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["AUTHIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194624", "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nos enfants et la math\u00e9matique", "source": "gico", "title": "SAVEZ-VOUS TIMBRER ? - 73.02.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220960", "durationSec": 1427, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUNELLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LES TESSINOIS DE CALIFORNIE - 75.02.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181442", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1973-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERTONI, Dario", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Claude Mettra", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459524.image", "id": "ece-3459526", "durationSec": 1111, "publicationDate": "1973-02-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouvelle collection de livres d'histoire dirig\u00e9e par Claude Mettra.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459526", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459526"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "A propos de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire et de la mise en place de centrales nucl\u00e9aires en Suisse : Interview de Roger Bonvin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement des transports et communications et de l'\u00e9nergie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F8A83DD-870A-4DBD-B7EC-34190291D9A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 301, "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement des transports et communications et de l'\u00e9nergie, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Bonvin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Berne", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de l'empailleur de Courfaivre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE248AE2-8E5B-4EB5-A149-F4B2ADCB9A35", "thematicGeographicals": ["Courfaivre"], "durationSec": 536, "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taxidermie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "empailleur de Courfaivre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Recettte de \"Anguille vigneronne\" par le chef Jean Chantard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C20A48B5-C3DC-4037-B527-FB2334CCFF93", "thematicGeographicals": ["Tours"], "durationSec": 518, "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "gastronomie", "anguille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Chantard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du laboratoire d'analyses de Tours et pr\u00e9sident de la Socit\u00e9t\u00e9 des oenologues de France", "name": "Puisais, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SOCIALISME", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "PREMIER MINISTRE", "CHEF D'ETAT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SOCIALISME", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SOCIALISME", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SOCIALISME", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "MARCHAIS, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-98763", "thematicGeographicals": ["MORBIHAN", "FRANCE"], "durationSec": 1988, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, Morbihan : 19730222 et archives, se pr\u00e9sentant unis sous l'\u00e9tiquette du programme commun de la gauche lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises, les partis socialistes et communistes exp\u00e9riment d\u00e9j\u00e0 leur collaboration au sein de l'ex\u00e9cutif communal de la ville de Lorient.", "title": "LA MAIRIE SOCIALO-COMMUNISTE - 73.02.22", "visualGeographicals": ["MORBIHAN", "FRANCE", "MORBIHAN", "MORBIHAN", "MORBIHAN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MARIAGE", "D\u00c9PUT\u00c9", "TIMBRE-POSTE", "AGRICULTEUR", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "OUVRIER", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "D\u00c9PUT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "D\u00c9PUT\u00c9"], "id": "asset-114376", "thematicGeographicals": ["DORDOGNE"], "durationSec": 2237, "mediaType": "video", "excerpt": "* Dordogne : P\u00e9rigueux et St-Jean de Cole, 19730222, rencontre avec le d\u00e9put\u00e9 du parti de l'Union pour la d\u00e9fense de la R\u00e9publique (UDR) et maire de P\u00e9rigueux GUENA Yves qui est candidat \u00e0 l'\u00e9lection l\u00e9gislative pour repr\u00e9senter le mouvement gaulliste. Il devra s'opposer aux autres candidats radicaux-socialistes et du parti communiste, dans une r\u00e9gion agricole qui se sent souvent oubli\u00e9e par le gouvernement de Paris.", "title": "GAULLISME TRANQUILLE OU LA FRANCE PROFONDE - 73.02.22", "visualGeographicals": ["DORDOGNE", "DORDOGNE", "DORDOGNE", "DORDOGNE", "DORDOGNE"], "visualCorporations": ["BATA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.02.22", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "TAVANNES", "VALAIS", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246513", "durationSec": 653, "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OEUVRAY, Dolly", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "ROGER GRENIER - CLAUDE METTRA - FERNAND GIGON - 73.02.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177707", "durationSec": 1192, "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Fernand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.22", "visualThemes": ["\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "VIANDE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "OR"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BEZNAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191652", "publicationDate": "1973-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La situation du Vietnam apr\u00e8s la signature des accords de Paris : Interview de Xuan Tui, ministre nord vietnamien de passage \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B992F803-9258-4E63-AADE-9E732F52EDA6", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 334, "publicationDate": "1973-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "ministre nord vietnamien", "name": "Xuan, Tui", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Schenker, nouveau directeur de la RTSR (Radio et T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande), \u00e0 propos de la nouvelle Radio-TV et sur sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7C514CE-3D5E-4B9F-933E-656C00442206", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3282, "publicationDate": "1973-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR id\u00e9e suisse", "Soci\u00e9t\u00e9 de Radiodiffusion et de T\u00e9l\u00e9vision de la S", "RSR", "RTSR", "Schenker, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "musicien", "radio"], "alternativeTitle": ["SIR_1973-02-21_realites_C7C514CE-3D5E-4B9F-933E-656C00442206 / Interview de Ren\u00e9 Schenker, nouveau directeur de la RTSR (Radio et T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande), \u00e0 propos de la nouvelle Radio-TV et sur sa carri\u00e8re", "R\u00e9alit\u00e9s - 21.02.1973"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305673", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la RTSR (Radio et T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande)", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305669"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Attaque de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, en plein coeur de Beyrouth, contre les si\u00e8ges des organisations palestiniennes : Correspondance de Jean-Pierre Le Gac, correspondant RSR Beyrouth", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17D544C4-DA03-43AB-B8C3-BEBFF4559562", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1973-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Le Gac, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Attaque de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, en plein coeur de Beyrouth, contre les si\u00e8ges des organisations palestiniennes : Correspondance d'Andr\u00e9 Scemama, correspondant RSR J\u00e9rusalem", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-728D849A-CB0A-402B-9E11-4D755B88F1D8", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1973-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "En marge de la fin de la guerre au Laos, portrait de ce pays : Entretien avec Alexandre Casella, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5AE0F8EA-426E-4AF1-B371-E02589B8F84C", "thematicGeographicals": ["Laos"], "durationSec": 1396, "publicationDate": "1973-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9ographie humaine", "paix", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Casella, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.21", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "CHALET", "CHAPELLE", "ENNEIG\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "CARRI\u00c8RE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "TEMPLE", "CENSURE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHANTEUR", "CLINIQUE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "INTERVIEW", "CHANTEUR", "ACCIDENT DE MONTAGNE"], "visualGeographicals": ["EVOLENE", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES", "AZNAVOUR, CHARLES"], "id": "asset-191649", "publicationDate": "1973-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LA TELEVISION - 73.02.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-97975", "durationSec": 1899, "publicationDate": "1973-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "title": "La nouvelle Radio-TV", "id": "ece-3305669", "durationSec": 3282, "publicationDate": "1973-02-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305669", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305669"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "siranau", "title": "Par Pierre Colombo", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CB22A243-6317-4923-8CA0-DCCE57E334C3", "durationSec": 414, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "L'esprit math\u00e9maticien d'Ansermet. La volont\u00e9 et l'\u00e9nergie d'Ansermet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, responsable de l'OSR", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "siranau", "title": "Introduction, par Jacques Donzel", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F5AD72F0-B56E-4AFA-8671-AF5C94134C67", "durationSec": 35, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Dona (7/7)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5BE17363-5A62-428A-9986-70627D9FF04E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Gruy\u00e8res", "Treyvaux", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 871, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quartenoud, Pierre"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Dona (fin Acte III), de Pierre Quartenoud, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8 : Paulette Sciboz et Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Nicolas Kolly et Jean-Joseph Quartenoud et Jean-Max Quartenoud et Jules Sciboz et Claude Papaux et L\u00e9on Cl\u00e9ment et Robert Guillet et Jean-Bernard Brodard et Yvan Brodard et Bernard Sciboz, de Treyvaux (FR) - 3. L\u00e8 Fermaill\u00e8 : Les fian\u00e7ailles, de Jean : Aeby Risse et Roland Tinguely, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 4. Dona, de Pierre Quartenoud, par Martin Delacombaz, de Gruy\u00e8res (FR) - 5. La Tsand\u00e9l\u00e2ja : La Chandeleur, de Pierre Quartenoud, par Martin Delacombaz, de Gruy\u00e8res (FR) - 6. Treyvaux mon pays, de Pierre Quartenoud, par Martin Delacombaz, de Gruy\u00e8re (FR) - 7. Le pat\u00e8, de Pierre Quartenoud, par Martin Delacombaz, de Gruy\u00e8res (FR) - 8. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Risse, Jean", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "Tinguely, Roland", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quartenoud, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Quartenoud, Jean-Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"name": "Guillet, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Sciboz, Paulette", "type": "Participant"}, {"name": "Quartenoud, Jean-Max", "type": "Participant"}, {"name": "Papaux, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Nicolas", "type": "Participant"}, {"name": "Sciboz, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Jean-Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Sciboz, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Yvan", "type": "Participant"}, {"name": "Delacombaz, Martin", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Record : 35 heures de bouche \u00e0 bouche. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-60D4D55A-E9C3-4F24-8E00-1816F6481B85", "durationSec": 235, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["baiser", "record du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ernest Ansermet", "genres": ["Animation"], "id": "sound-98DA6B15-B75D-41C4-8792-111F7191C402", "durationSec": 2422, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, responsable de l'OSR", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, responsable de l'OSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chef d'orchestre, directeur de l'OSR", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR, chef de choeur", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "siranau", "title": "Anecdotes, par Andr\u00e9 Charlet", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6C9BCA37-F6D0-49F0-8EA9-627992D400ED", "durationSec": 928, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "Ansermet, Ernest", "Chorale du Brassus"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "chef de choeur", "musique classique"], "excerpt": "Premi\u00e8re rencontre Ansermet-Charlet. Pr\u00e9paration de la Chorale du Brassus pour \"Oedipus Rex\", dirig\u00e9 par Ansermet. Les chansons compos\u00e9es par Ansermet pour les soldats de 14-18. La p\u00e9dagogie d'Ansermet lors des r\u00e9p\u00e9titions.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, responsable de l'OSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR, chef de choeur", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Bruno du Roselle, essayiste : A propos de son livre \"La crise de la mode. La r\u00e9volution des jeunes et la mode\" (Ed. Fayard, 1973)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16AA6940-A06B-4040-9AFA-9F3CBBD29792", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "femme", "mode sociale", "histoire", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Rosselle, Bruno du", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Danang au Vietnam de Michel Bory, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-718A9B71-6D6F-4C76-A44E-D89D994C5F47", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 297, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "siranau", "title": "Anecdotes (suite), par Andr\u00e9 Charlet", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-421B4B62-6632-487D-B690-222B41A209D5", "durationSec": 870, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Les r\u00e9p\u00e9titions avec Ansermet. Ansermet et les enfants (choeurs d'enfants)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR, chef de choeur", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Henry Kissinger, conseiller sp\u00e9cial de Richard Nixon, s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin \u00e0 son retour du Vietnam : Correspondance d'Henri Fogler, correspondant RSR Moscou", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90B48753-7E11-4AA9-A542-E45F2060CBC7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Vietnam", "URSS"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre du Vietnam", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Fogler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ernest Ansermet \u00e0 l'occasion du quatri\u00e8me anniversaire de sa mort : Interview d'Andr\u00e9 Charlet, directeur de la Chorale du Brassus [Avec extraits musicaux]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D48B0BDE-E044-447C-B9B5-EA19C768C464", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1996, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "orchestre symphonique", "direction (musique)", "musique classique", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Chorale du Brassus", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "ACTUALITE ARTISTIQUE - 73.02.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-192944", "durationSec": 1371, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.20", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "VENTE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CESSEZ-LE-FEU", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualGeographicals": ["LUCENS", "JURA (CANTON)", "LAOS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ANSERMET, ERNEST"], "id": "asset-203796", "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.02.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "STE-CROIX", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LANCY", "MONACO", "MONACO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246495", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LE CISEAU ET LA MAIN - 73.02.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-247426", "durationSec": 2315, "publicationDate": "1973-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "L'\u00e2ge d'or du HCC", "imageURL": "http://www.rts.ch/5987470.image", "id": "ece-3449300", "durationSec": 1096, "publicationDate": "1973-02-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entre 1968 et 1973 le HCC vit son apog\u00e9e avec 6 titres cons\u00e9cutifs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449300", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449300"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Un vaccin adapt\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445948.image", "id": "ece-3445950", "durationSec": 247, "publicationDate": "1973-02-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le professeur Hannoum fait le point sur le vaccin contre la grippe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445950", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445950"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Interdits de station", "imageURL": "http://www.rts.ch/5534484.image", "id": "ece-5534485", "durationSec": 179, "publicationDate": "1973-02-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les t\u00e9l\u00e9skis de Vuisternens ne r\u00e9pondent pas aux crit\u00e8res d'une station.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5534485", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5534485"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "500e anniversaire de Copernic : Interview d'Avram Hayli, astronome (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1453D475-2598-4770-AC4E-28D4996B07E3", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1973-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Copernic, Nicolas"], "thematicThemes": ["histoire", "astronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronome", "name": "Hayli, Avram", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Juliette Gr\u00e9co, \u00e0 propos de son exp\u00e9rience et de la situation de la chanson fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11960828-53E7-473A-8588-D61C6B4E0043", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1973-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "f\u00e9minisme", "chanteuse"], "alternativeExcerpt": ["Une femme libre, curieuse et engag\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Juliette Gr\u00e9co / SIR_1973-02-19_journal-de-midi_11960828-53E7-473A-8588-D61C6B4E0043 / Interview de Juliette Gr\u00e9co, \u00e0 propos de son exp\u00e9rience et de la situation de la chanson fran\u00e7aise"], "imageURL": "//www.rts.ch/4200499.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4142004"]}, {"program": "Eve au rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Interview de Noutte Genton-Sunier, ancienne cantatrice, spiritualiste,  philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-490848E0-13FC-4F21-AF43-B6BFC9705F31", "durationSec": 1969, "publicationDate": "1973-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "hindouisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, spiritualiste", "name": "Genton-Sunier, Noutte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.02.19", "visualThemes": ["GRIPPE", "VACCINATION", "JEUNESSE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "MOTO", "STATION DE SKI", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "ASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "CRANS-MONTANA", "ESTAVAYER-LE-GIBLOUX", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BONVIN, ROGER"], "id": "asset-194725", "publicationDate": "1973-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vos loisirs", "source": "gico", "title": "DIFFERENTS SUJETS - 73.02.19", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-258246", "durationSec": 551, "publicationDate": "1973-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK", "ROLLAN, JACK", "ROLLAN, JACK"], "id": "asset-220070", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19730609, entretien avec l'artiste romand ROLLAN Jack, homme aux multiples facettes qui est tour \u00e0 tour parodiste, chroniqueur, musicien et chansonnier, \u00e9diteur de journal et humoriste.", "title": "JACK ROLLAN - 73.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-02-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROLLAN, JACK"], "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-174653", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1096, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19730219, gros plan sur le HC La Chaux-de-Fonds qui est en passe de remporter le championnat de Suisse de hockey sur glace de LNA pour la 6 \u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive.", "title": "73.02.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SIERRE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "TESSIN"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1973-02-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "La situation politique et militaire du Liban : Interview de Khatchig Babikian, ministre libanais de l'information", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A48ADEF-FB87-42F2-891D-F7B88AA9A1E3", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 1352, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre libanais de l'information", "name": "Babikian, Khatchig", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Gac, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La situation \u00e0 Chypre apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de Mgr Makarios : Correspondance de Harry Gerson, correspondant RSR Ath\u00e8nes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5391F8C-26C0-45C6-AC82-FEBDC1BAB99F", "thematicGeographicals": ["Chypre"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "A Ath\u00e8nes les manifestations d'\u00e9tudiants ont tourn\u00e9 \u00e0 la violence : Correspondance de Harry Gerson, correspondant RSR Ath\u00e8nes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90139612-2C6D-42B7-BEA6-0A2BCAA46A0F", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "\u00e9tudiant", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Vissoie (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4F0F86BF-007C-4B18-A62E-2433886180AA", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vissoie"], "durationSec": 4468, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chansonnier valaisan", "name": "Devant\u00e9ry, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Terre romande", "source": "siranau", "title": "1. Les paiements directs \u00e0 l'agriculture : Interview de Jean-Claude Piot, directeur de la division f\u00e9d\u00e9rale de l'agriculture. - 2. Ouverture de la Foire suisse de la machine agricole \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-303541A5-9BB9-46F2-9D14-5A25FCC88675", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 912, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contr\u00f4le des prix", "politique agricole", "agriculture", "financement", "aide de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la division f\u00e9d\u00e9rale de l'agriculture", "name": "Piot, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la peinture", "source": "gico", "title": "EDUCATION VISUELLE : SUR LA VOIE D'UN ART DU MONDE - 73.02.18", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-259985", "durationSec": 1703, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "73.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253000", "durationSec": 947, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "TOURISME EN MILIEU RURAL DANS LE JURA - 73.02.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140245", "durationSec": 1294, "publicationDate": "1973-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Oiseaux de nuit", "title": "Ferr\u00e9 chante", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439482.image", "id": "ece-3439432", "durationSec": 286, "publicationDate": "1973-02-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L\u00e9o Ferr\u00e9 interpr\u00e8te son \u00e9mouvante chanson <i>Avec le temps</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439432", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439432"}, {"source": "escenic", "program": "Oiseaux de nuit", "title": "G\u00e9n\u00e9riques", "imageURL": "http://www.rts.ch/8532831.image", "id": "ece-8532784", "durationSec": 189, "publicationDate": "1973-02-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Diff\u00e9rents g\u00e9n\u00e9riques de l'\u00e9mission des Oiseaux de nuit.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8532784", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8532784"}, {"source": "escenic", "program": "Oiseaux de nuit", "title": "D\u00e9shabillez-moi", "imageURL": "http://www.rts.ch/8364953.image", "id": "ece-8364959", "durationSec": 401, "publicationDate": "1973-02-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chanteuse Juliette Gr\u00e9co est l'invit\u00e9e de Bernard Pichon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8364959", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8364959"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Innover ou dispara\u00eetre", "imageURL": "http://www.rts.ch/7416353.image", "id": "ece-7416360", "durationSec": 1363, "publicationDate": "1973-02-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les grandes surfaces sont-elles les fossoyeurs des petits commerces?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7416360", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7416360"}]}}