{"response": {"numFound": 2439, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "73.10.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248314", "durationSec": 549, "publicationDate": "1973-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Peau de vache", "imageURL": "http://www.rts.ch/4986898.image", "id": "ece-4986899", "durationSec": 1189, "publicationDate": "1973-10-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vie et pens\u00e9e d'une vache suisse. Dr\u00f4le de reportage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4986899", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4986899"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Bulle (FR)", "id": "sound-1846F432-7B8C-4C43-979E-C5C94ACAFFCB", "thematicGeographicals": ["Bulle"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Salvador Allende (dans la p\u00e9riode de son renversement)", "id": "sound-2B86A772-7E45-456F-9189-91E91E64231D", "durationSec": 342, "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1973-10-07_emission-sans-nom_2B86A772-7E45-456F-9189-91E91E64231D / Voix de Salvador Allende (dans la p\u00e9riode de son renversement)", "Emission sans nom - 07.10.1973"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305962", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Allende, Salvador", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3305958"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Benjamin Romieux, homme de radio, qui r\u00e9pond aux questions des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0A9C14C-EBA2-4292-9851-A3743B9D8480", "durationSec": 3665, "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romieux, Benjamin"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "73.10.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253688", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LES ANABAPTISTES - 73.10.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252772", "durationSec": 1324, "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "PRO SENECTUTE - 73.10.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255662", "durationSec": 304, "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.10.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197727", "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LE VOYAGE DE LA VACHE - 73.10.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-216398", "durationSec": 1189, "publicationDate": "1973-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Salvador Allende", "id": "ece-3305958", "durationSec": 342, "publicationDate": "1973-10-06T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305958", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305958"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Le PRD interroge", "imageURL": "http://www.rts.ch/5707739.image", "id": "ece-5704765", "durationSec": 79, "publicationDate": "1973-10-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Parti radical fait campagne pour \"des limites \u00e0 notre expansion\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5704765", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5704765"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Mitterrand, ministre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C79B4A4-ECF4-4B47-AAF3-BAF7C67DC644", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3492, "publicationDate": "1973-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'\u00e9tat fran\u00e7ais", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Bases constitutionnelles du Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 et int\u00e9r\u00eats suisses au Congr\u00e8s de Vienne (1815) ", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-30F5BF10-644E-40A5-B433-F652B68E7606", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1973-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "constitution", "relations internationales", "trait\u00e9 politique", "ex\u00e9cutif national", "fronti\u00e8re", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Le conseiller du tsar Alexandre Ier, Capo d'Istria, propose \u00e0 la Di\u00e8te r\u00e9unie \u00e0 Zurich (1814) d'adopter une nouvelle chartre s'inspirant de la Constitution am\u00e9ricaine pour \u00e9viter une guerre civile. Le 9 septembre 1814, la Di\u00e8te ratifie une constitution provisoire, base du Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815. Les cantons doivent aussi faire des r\u00e9visions de leurs constitutions cantonales. Probl\u00e8mes territoriaux de la Suisse (Ev\u00each\u00e9 de B\u00e2le; la Vall\u00e9e des Dappes, le Pays de Gex; Campione; Bormio;  la Valteline; Chiavenna; Constance; Gailingen, Busingen et Jestetten). De nombreux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s sont envoy\u00e9s au Congr\u00e8s de Vienne, ce qui ne permet pas d'avoir une ligne commune. Les int\u00e9r\u00eats suisses lors de ce Congr\u00e9s. D\u00e9cisions et compensations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ITW DALAI LAMA A AMRISWIL - 73.10.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-257646", "durationSec": 1037, "publicationDate": "1973-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES ELECTIONS GENEVOISES (INSERTS) - 73.10.06", "visualThemes": ["\u00c9LECTION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-247817", "durationSec": 839, "publicationDate": "1973-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "title": "73.10.06", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-251108", "durationSec": 282, "publicationDate": "1973-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ernst Brugger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur l'inflation en Suisse. Commentaire de Claude Froidevaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99405725-CEA3-411D-9F06-079C88D359D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 270, "publicationDate": "1973-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brugger, Ernst"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "inflation"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de son discours du jour \u00e0 l'Association des banquiers, qu'il a rendus attentifs aux dangers de l'inflation. Dans l'\u00e9tat de surchauffe \u00e9conomique, la stabilit\u00e9 ne peut plus \u00eatre garantie uniquement par le priv\u00e9 et l'\u00e9tat doit intervenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral radical zurichois", "name": "Brugger, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curdy, Guy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.10.05", "visualThemes": ["CHEMIN\u00c9E D'USINE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "TECHNIQUE AGRICOLE ET ALIMENTAIRE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INONDATION", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "COLOMBIER (NE)", "PAKISTAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197716", "publicationDate": "1973-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "RACINES", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["DENIS, JACQUES", "SIMON, FRANCOIS", "LABOURIER, DOMINIQUE", "JENDLY, ROGER"], "id": "asset-212960", "durationSec": 5608, "publicationDate": "1973-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "73.10.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248820", "durationSec": 1073, "publicationDate": "1973-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)"], "id": "asset-191622", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "BERNE"], "durationSec": 1393, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 19730600, plus de 3000 concurrents ont particip\u00e9 \u00e0 la 16 \u00e8me \u00e9dition de la course des 100 kilom\u00e8tres de Bienne, remport\u00e9e pour la 3 \u00e8me fois par le coureur allemand URBACH Helmut, en 7 heures et 1 minute. Des concurrents de tous \u00e2ges et de toutes conditions physiques participent \u00e0 cette course.", "title": "100 KM DE BIENNE : C'EST LE PIED... - 73.10.05", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "AARBERG", "BERNE", "BERNE", "BIENNE", "BERNE", "BIENNE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1973-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Sur le Rhin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446834.image", "id": "ece-3446828", "durationSec": 2038, "publicationDate": "1973-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage au coeur de l'activit\u00e9 commerciale rh\u00e9nane.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446828", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446828"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Michel Lobrot", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466388.image", "id": "ece-3466390", "durationSec": 309, "publicationDate": "1973-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'enseignant fran\u00e7ais Michel Lobrot et la p\u00e9dagogie institutionnelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466390", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466390"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis, restaurateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E591070F-DA25-4A0A-B69D-45343586F7AA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "1973-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denis"], "thematicThemes": ["gastronomie", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie, les rapports est-ouest et de l'attitude de la d\u00e9l\u00e9gation danoise \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe : Interview de J\u00e9r\u00f4me Lugon, responsable de la coop\u00e9ration \u00e9conomique au sein de la d\u00e9l\u00e9gation suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9978B22A-87C6-4293-8F28-E29EB2E03568", "thematicGeographicals": ["Europe", "Danemark", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1973-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CSCE"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "politique", "r\u00e9union internationale", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la coop\u00e9ration \u00e9conomique au sein de la d\u00e9l\u00e9gation suisse", "name": "Lugon, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.10.04", "visualThemes": ["TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "ACCIDENT ROUTIER", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "ACCIDENT ROUTIER", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "AGRICULTURE", "SYNDICAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9THYLOM\u00c8TRE", "COSTUME DE SC\u00c8NE", "F\u00caTE DES VENDANGES", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "EXPOSITION D'ART", "ART NA\u00cfF", "P\u00c9DAGOGIE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SALAIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT"], "visualGeographicals": ["SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "VEVEY", "BOUDRY", "MOUTIER", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CELIO, NELLO"], "id": "asset-197650", "publicationDate": "1973-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "A propos d'Albert B\u00e9guin (1/8) : Qui est Albert B\u00e9guin?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCB98E28-0C63-4540-B92E-E776BFCA8217", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1487, "publicationDate": "1973-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'exposition sur Albert B\u00e9guin", "name": "Junod, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'exposition sur Albert B\u00e9guin", "name": "Hirsch, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Feu vert (1972-1974)", "source": "gico", "title": "ON EN PARLE - 73.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252699", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1973-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE PORT DE BALE ET LA NAVIGATION FLUVIALE - 73.10.04", "visualThemes": ["P\u00c9NICHE", "P\u00c9NICHE", "CIRCULATION FLUVIALE", "P\u00c9NICHE", "CIRCULATION FLUVIALE", "P\u00c9NICHE", "INDUSTRIE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "INDUSTRIE", "CIRCULATION FLUVIALE", "PORT", "P\u00c9NICHE", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "P\u00c9NICHE", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "P\u00c9NICHE", "ANN\u00c9ES 1970", "CIRCULATION FLUVIALE", "P\u00c9NICHE", "CIRCULATION FLUVIALE", "P\u00c9NICHE", "PERSONNEL MARITIME"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "RHIN", "ALSACE", "RH\u00c9NANIE-PALATINAT", "RH\u00c9NANIE-DU-NORD-WESTPHALIE", "DUISBOURG", "RHIN", "PAYS-BAS", "RHIN", "ROTTERDAM", "RHIN", "BALE-VILLE", "RHIN", "RHIN", "RHIN", "RHIN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-114121", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "RHIN"], "durationSec": 2142, "publicationDate": "1973-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le-ville : 19731004, la descente du Rhin sur une p\u00e9niche de B\u00e2le \u00e0 Rotterdam le long de diff\u00e9rents paysages entre industrie et romantisme conduit \u00e0 l'un des plus grands ports du monde, le port de Rotterdam\n* Rhin : 19741000, la navigation fluviale est dense sur le Rhin et les accidents de p\u00e9niches y sont fr\u00e9quents, environ 3000 par ann\u00e9e. Par ailleurs si la vie \u00e0 bord est confortable, la principale difficult\u00e9 pour les marins est l'\u00e9loignement familial.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Fruits d\u00e9fendus", "imageURL": "http://www.rts.ch/7151806.image", "id": "ece-7151800", "durationSec": 465, "publicationDate": "1973-10-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les agriculteurs genevois se plaignent des maraudeurs qui pillent leurs vergers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7151800", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7151800"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Cherpillod, \u00e9crivain vaudois : A propos de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire de la semaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67A7E990-1E5D-41E4-8C9C-2DED0085E0EA", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1973-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'une v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne t\u00e9moin du coup d'Etat chilien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40B668DA-7F42-4335-94AD-31C98A90EA71", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1973-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin du coup d'\u00e9tat chilien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Villeminot \u00e9crivain, cin\u00e9aste, conf\u00e9rencier, explorateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-762800DC-82A9-4D8D-AA7B-8A67C81D2902", "thematicGeographicals": ["Oc\u00e9anie", "Australie"], "durationSec": 3082, "publicationDate": "1973-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villeminot, Jacques"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur, conf\u00e9rencier, \u00e9crivain", "name": "Villeminot, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.10.03", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "FOIRE COMMERCIALE", "COM\u00c9DIEN", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "NOYER", "POMMIER", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CONFLIT ARM\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TIBET", "LHASSA", "INDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["NOEL, MAGALI", "DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-197628", "publicationDate": "1973-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9 artistique", "title": "Le design italien", "imageURL": "http://www.rts.ch/7518041.image", "id": "ece-7518047", "durationSec": 422, "publicationDate": "1973-10-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les designers Bruno Munari et Enzo Mari \u00e0 l'honneur \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7518047", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7518047"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabrice Bardeau, psychologue : A propos de son livre \"La pharmacie du Bon Dieu\" (Ed. Stock, 1973)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48E1FB08-ED3E-4FFC-8C37-05A7BCE91384", "durationSec": 2861, "publicationDate": "1973-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["botanique", "m\u00e9decine naturelle", "plante", "m\u00e9decine traditionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Bardeau, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Breny, la baleine bleue et les d\u00e9missionnaires du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-BE8EC0BC-002B-40F4-B27E-B52377871CE1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 445, "publicationDate": "1973-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breny, Georges", "Bonvin, Roger", "Celio, Nello", "Tschudi, Hans-Peter"], "thematicThemes": ["baleine", "protection des animaux", "ex\u00e9cutif national", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande du patois \u00e0 Treyvaux (2/2)", "id": "sound-74F1CB4F-C476-41DB-B520-DBA12DFC0C12", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 932, "publicationDate": "1973-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. T\u00e8 vu tsanta: Oh ma Grevire, de Jean Jordan et Georges Aeby et Albert Schmidt, par Chorale L\u00e8 Riond\u00e8n\u00e8, de Broc (FR) - 3. Discours, de R\u00e9mi Brodard, par R\u00e9mi Brodard, de Fribourg - 4. Poy\u00ec, de Paul-Andr\u00e9 Gaillard, par Chorale L\u00e8 Riond\u00e8n\u00e8, de Broc (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Brodard, R\u00e9mi", "type": "Participant"}, {"name": "Chorale L\u00e8 Riond\u00e8n\u00e8", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Jordan, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Schmidt, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaillard, Paul-Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, R\u00e9mi", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.10.02", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "LAC", "OXYG\u00c8NE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "VISION", "CHANTEUR"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUDAN, PIERRE"], "id": "asset-197612", "publicationDate": "1973-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "ACTUALITE ARTISTIQUE - 73.10.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-174536", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1973-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["VALLOTTON, PAUL"], "id": "asset-178738", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 927, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19731002, KELLENBERGER Michel s'entretient avec le com\u00e9dien, directeur de l'Information \u00e0 la Radio suisse romande (RSR) puis chef de la coordination des programmes de la Radio et de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (RTSR) VALLOTTON Paul. Il t\u00e9moigne de son exp\u00e9rience d'homme de radio dans un ouvrage intitul\u00e9 \"Des mots, des mots\".", "title": "DES MOTS, DES MOTS - 73.10.02", "visualGeographicals": ["VAUD"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-10-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RSR"], "thematicPersons": ["VALLOTTON, PAUL"], "thematicThemes": ["RADIO", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ANN\u00c9ES 1960", "PORTRAIT", "DIPLOMATIE", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1940", "ANN\u00c9ES 1950", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1950", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1950", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1960", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1960", "DISCOURS", "ANN\u00c9ES 1960", "D\u00c9MISSION", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1960", "COMBAT MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "CONFLIT ARM\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1960", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1960", "TRAIN", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "S\u00c9ISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "ANN\u00c9ES 1960", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ANN\u00c9ES 1960", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["PIAF, EDITH", "ADENAUER, KONRAD", "ADENAUER, KONRAD", "EDEN, ANTHONY", "EISENHOWER, DWIGHT", "ADENAUER, KONRAD", "NIXON, RICHARD", "ADENAUER, KONRAD", "MOLOTOV, VIATCHESLAV", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "ADENAUER, KONRAD", "ADENAUER, KONRAD", "DE GAULLE, CHARLES", "ADENAUER, KONRAD", "BEN BELLA, AHMED", "HASSAN II DU MAROC", "SELASSIE, HAILE", "SELASSIE, HAILE", "BEN BELLA, AHMED"], "id": "asset-195916", "thematicGeographicals": ["ALGERIE", "ARGOVIE", "MAROC", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "LOMBARDIE", "NEW YORK", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "BAMAKO", "MOSCOU", "ZURICH", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "SKOPJE", "YOUGOSLAVIE"], "durationSec": 1407, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lombardie, ALLEMAGNE, ALLEMAGNE.REP.FED., New York, Moscou, ALLEMAGNE.REP.DEM. : 19731002 et archives, portrait de l'ex-chancelier allemand ADENAUER Konrad, dont la d\u00e9mission remonte au 19630415. Premier chancelier allemand depuis la fin de la 2 \u00e8me guerre mondiale, ADENAUER Konrad oeuvra afin de redonner la place \u00e0 son pays sur la sc\u00e8ne internationale\n* MAROC, ALGERIE, Bamako : 19731002 et archives, le Maroc et l'Alg\u00e9rie se livr\u00e8rent en 196310 \u00e0 une v\u00e9ritable guerre dont l'enjeu \u00e9tait la revendication territoriale d'une zone dans le d\u00e9sert. Ce fut le premier conflit entre Etats souverains qui s'acheva gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9diation du roi SELASSIE Hail\u00e9 au nom de l'Organisation de l'unit\u00e9 africaine (OUA)\n* ROYAUME-UNI : 19731022 et archives, le 19630808 eut lieu le hold-up du train postal Glasgow Londres. Le butin de ce vol \u00e0 main arm\u00e9e fut de plusieurs millions de livres sterling. La majorit\u00e9 des voleurs furent arr\u00eat\u00e9s par la police suite \u00e0 une enqu\u00eate sans pr\u00e9c\u00e9dent en Angleterre\n* YOUGOSLAVIE, Skopje : 19731002 et archives, le 19630726 survint un important s\u00e9isme qui d\u00e9truisit presque compl\u00e8tement la ville de Skopje. 1800 morts furent \u00e0 d\u00e9plorer lors de cette catastrophe naturelle\n* Zurich, Argovie : Humlikon, Durrenaesch, 19731002 et archives, le 19630904 survint un accident a\u00e9rien au cours duquel un avion Caravelle de la Swissair s'\u00e9crasa sur une maison de Durrenaesch, faisant ainsi 80 morts. La plupart des victimes \u00e9taient originaires du village de Humlikon.", "title": "10 ANS DEJA - 73.10.02", "visualGeographicals": ["FRANCE", "LOMBARDIE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BONN", "NEW YORK", "MOSCOU", "URSS", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALGERIE", "MAROC", "ALGER", "MAROC", "ALGER", "ROYAUME-UNI", "SKOPJE", "YOUGOSLAVIE", "ZURICH", "ARGOVIE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1973-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En direct avec", "title": "James Schwarzenbach", "imageURL": "http://www.rts.ch/8578899.image", "id": "ece-3476943", "durationSec": 4391, "publicationDate": "1973-10-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cette interview r\u00e9v\u00e8le les convictions de cet homme m\u00e9connu.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476943", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476943"}, {"source": "siranau", "title": "Sir\u00e8ne de chantier - trax en fond, sir\u00e8ne annonce reprise du travail", "id": "sound-36198A11-D6BF-42B2-9B51-499F25D1D9D7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1973-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sir\u00e8ne d'alarme", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Dimitri, clown : A propos du cirque. - 2. Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dard, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-074AB919-E5C7-4AFC-A5DB-5557376382BA", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 5383, "publicationDate": "1973-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["clown", "litt\u00e9rature", "artiste", "\u00e9crivain", "cirque", "argot"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Centre d'int\u00e9r\u00eat du mois : la r\u00e9colte", "genres": ["R\u00e9cit", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-940163C0-B9E7-4BFC-B92E-B2C9E9758B5C", "durationSec": 4206, "publicationDate": "1973-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saison", "printemps", "oiseau", "l\u00e9gume", "r\u00e9colte", "sciences naturelles et exactes", "fruit (denr\u00e9e)", "nature", "bl\u00e9", "fleur", "\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "1. Au rythme des saisons : suggestions de cr\u00e9ations d'\u00e9l\u00e8ves, r\u00e9cit\u00e9es ou chant\u00e9es par des enfants et Soeur Augustine Levet. - 2. (\u00e0 21.55) Les sciences naturelles : comment se pr\u00e9pare la r\u00e9colte. - 3. (\u00e0 38.11) Minuit : conte r\u00e9cit\u00e9 par Soeur Augustine Levet. - 4. (\u00e0 55.10) Pr\u00e9sentation des cr\u00e9ations d'\u00e9l\u00e8ves, par le r\u00e9alisateur Eric Miche : remerciement pour les nombreuses contributions des \u00e9l\u00e8ves et de leurs enseignants.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "religieuse", "name": "Levet, Augustine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.10.01", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "ORDRE DES TEMPLIERS", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ORDRE DES TEMPLIERS", "ORDRE DES TEMPLIERS", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CORT\u00c8GE", "FOIRE COMMERCIALE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "ASSOCIATION", "MANIFESTATION COMMERCIALE", "ACCORD\u00c9ON", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualGeographicals": ["BESANCON", "SIERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIER (NE)"], "visualCorporations": ["CFDT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GENOUD, GUY"], "id": "asset-141195", "publicationDate": "1973-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-209036", "durationSec": 1521, "mediaType": "video", "title": "GOLF : LES PROS - 73.10.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1973-10-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "visualPersons": ["SCHWARZENBACH, JAMES"], "id": "asset-220044", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4434, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19731001, TORRACINTA Claude et NICOLE Gaston recoivent SCHWARZENBACH James, fondateur du parti r\u00e9publicain suisse et auteur de l'initiative x\u00e9nophobe SCHWARZENBACH sur l'emprise \u00e9trang\u00e8re.", "title": "JAMES SCHWARZENBACH - 73.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-10-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWARZENBACH, JAMES"], "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "A propos du coup d'Etat au Chili : Interview de Marcel Niedergang, journaliste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EAA3687-AF61-4605-AAD3-5CD900DFC6B6", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 708, "publicationDate": "1973-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Niedergang, Marcel"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "journaliste"], "excerpt": "A compl\u00e9ter Info", "alternativeTitle": ["SIR_1973-09-30_emission-sans-nom_8EAA3687-AF61-4605-AAD3-5CD900DFC6B6 / A propos du coup d'Etat au Chili : Interview de Marcel Niedergang, journaliste", "Emission sans nom - 30.09.1973"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305969", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305965"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "HELVETAS - 73.09.30", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255557", "durationSec": 284, "publicationDate": "1973-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "73.09.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-150669", "durationSec": 734, "publicationDate": "1973-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "100 ANS DE FERMAGE - 73.09.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197477", "durationSec": 1240, "publicationDate": "1973-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Coup d'Etat au Chili", "id": "ece-3305965", "durationSec": 708, "publicationDate": "1973-09-29T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305965"}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Alain Barri\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/7258184.image", "id": "ece-7258191", "durationSec": 159, "publicationDate": "1973-09-29T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chemise rouge \u00e9clatante et charme poivre et sel, Alain Barri\u00e8re interpr\u00e8te \u00ab A l\u2019ombre d\u2019un baiser\u00bb.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7258191", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7258191"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Juliette Gr\u00e9co, chanteuse fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B54D8766-9CA9-4238-AA49-18DC693E9241", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1973-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les mythes \u00e9ternels : Faust (3/4). Interviews de Denis de Rougemont, Jean-Claude Grumberg, Henri Pousseur, Jean Nicole, Bernard B\u00f6schenstein et Jean Starobinski. Avec la voix de Joseph Goebbels (extrait d'archives)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C1C7AB7E-752E-43AB-852E-F61B930DC706", "durationSec": 5339, "publicationDate": "1973-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faust"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mythologie", "trag\u00e9die", "mythe"], "excerpt": "\"Moby Dick\" de Hermann Melville. Guillaume Tell, le mythe suisse. Dom Juan, l'antith\u00e8se de Tristan. Jean-Claude Grumberg parle de la pi\u00e8ce qu'il met en sc\u00e8ne \"Don Juan et Faust\" de Christian Dietrich Graab. Bernard B\u00f6schenstein parle du Faust de Thomas Mann. Henri Pousseur pr\u00e9sente son oeuvre \"Votre Faust\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claudio, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe, homme de lettres", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, compositeur", "name": "Pousseur, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique allemand", "name": "Goebbels, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, compositeur", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, homme politique suisse", "name": "B\u00f6schenstein, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, homme de lettres", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Grumberg, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les mythes \u00e9ternels : Faust (4/4). Commentaires de Bernhard B\u00f6schenstein, professeur de litt\u00e9rature allemande moderne et Jean Starobinski, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2214600B-4203-4982-A79F-FA44CED5B86F", "durationSec": 3576, "publicationDate": "1973-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faust"], "thematicThemes": ["mythologie", "d\u00e9mon", "oeuvre musicale", "th\u00e9orie du complot", "mythe", "litt\u00e9rature", "sorcellerie"], "excerpt": "Avec extraits de textes de Gustave Flaubert, Nikolaus Lenau et Fedor Dosto\u00efevski et en relation avec Faust. Avec la voix de Joseph Goebbels (extrait d'archives). \"Le Docteur Faustus\", l'oeuvre de Thomas Mann dans le contexte du Troisi\u00e8me Reich. D\u00e8s 15'26'' Commentaire de Bernhard B\u00f6schenstein : Le personnage d'Adrian Leverk\u00fchn est un musicien. L'identification des Allemands avec la \"Faustische Drang\", l'impulsion faustienne. Lorsque Thomas Mann r\u00e9sume le cataclysme de l'Allemagne au travers du destin de Faust, il pense plus \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 du texte de Goethe qu'au texte lui-m\u00eame. Il replonge dans la fin du Moyen-Age. Le h\u00e9ros commence par faire des \u00e9tudes de th\u00e9ologie dans un cadre v\u00e9tuste. Il incarne en m\u00eame temps le progr\u00e8s. On a accus\u00e9 Th. Mann de s'\u00eatre inspir\u00e9 de Schoenberg. Il y a une alliance tr\u00e8s dangereuse entre un archa\u00efsme r\u00e9trograde et une utopie qui veut une nouvelle forme de collectivit\u00e9, qui d\u00e9truirait tout ce que l'individu lib\u00e9ral aurait atteint dans les soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises et anglaises. Une utopie qui se veut progressiste avec un penchant vers des formes d'archa\u00efsme, une fausse mani\u00e8re de faire revenir un Moyen-Age illusoire. Ce livre est une attaque directe contre le fascisme. Thomas Mann a connu les milieux qui ont propag\u00e9 cette doctrine avant m\u00eame l'arriv\u00e9e d'Hitler au pouvoir. L'influence de la musique chez Thomas Mann. D\u00e8s les \"Buddenbrocks\" il a attach\u00e9 beaucoup d'importance \u00e0 la musique, son ambigu\u00eft\u00e9 refl\u00e8te celle du fascisme. La litt\u00e9rature suppose un \u00e9tat de distance rationnel que la musique n'attend pas. Thomas Mann a utilis\u00e9 une forme de relativation d'un personnage par un autre, comme Goethe. Serenus Zeitblom permet d'ironiser sur le discours d'Adrian Leverk\u00fchn et vice et versa, mais la distance ironique de Zeiblom ne sert \u00e0 rien face \u00e0 la catastrophe. A 39'10 Jean Starobinski : Le monde de la Renaissance est r\u00e9ellement une sorte de monde enchant\u00e9. Le naturel et le surnaturel cohabitent, mais provoquent la terreur et la cruaut\u00e9. La science magi-naturelle est parvenue \u00e0 expliquer/\u00e9carter bien des dangers et faire sourire de bien des croyances et pratiques. Le m\u00e9canisme qui est \u00e0 la base de la sorcellerie est l'accusation que l'on porte contre quelqu'un d'inqui\u00e9tant et aujourd'hui nous renouvelons ce type d'accusation dans nos mythes politiques (forces adversaires \u00e0 l'oeuvre dans l'ombre). La chasse aux sorci\u00e8res est revenue aux Etats-Unis, mais elle pourrait revenir dans d'autres circonstances. Une certain id\u00e9e parano\u00efaque peut conduire \u00e0 des massacres.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Claudio, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vachoux, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre de la propagande du IIIe Reich (extrait d'archives)", "name": "Goebbels, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dostoyevsky, Fyodor Mikhaylovich", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lenau, Nikolaus", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature allemande moderne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "B\u00f6schenstein, Bernhard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Situation politique en Suisse en 1814 : La d\u00e9sunion", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-CEC38D77-587A-4BA2-B2EE-839426B8C300", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1752, "publicationDate": "1973-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "19e si\u00e8cle", "histoire", "Etat"], "excerpt": "Deux camps politiques principaux en Suisse s'affrontent: les conservateurs qui veulent r\u00e9tablir l'ancien ordre des choses et un parti plus novateurs constitu\u00e9 en majorit\u00e9 par les habitants des nouveaux cnatons. Le 17 mars 1814, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des cantons conservateurs se r\u00e9unissent \u00e0 Lucerne dans une Di\u00e8te s\u00e9par\u00e9e et sont pr\u00eats \u00e0 se s\u00e9parer de la Suisse. Les pays alli\u00e9s interviennt dans les affaires de la Suisse (en particulier le tsar Alexandre Ier)  et  fait pression pour que l'ordre soit r\u00e9tabli en Suisse. Le 6 avril 1814, les 19 cantons sont pr\u00e9sents \u00e0 la longue di\u00e8te de Zurich qui dure jusqu'au 31 ao\u00fbt 1815. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["AMONT, MARCEL", "SOUCHON, ALAIN", "DULAC, JACQUELINE"], "id": "asset-224598", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : salle des f\u00eates, 19730929, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par AMONT Marcel, avec comme invit\u00e9 principal le chanteur BARRIERE Alain, accompagn\u00e9 par ses musiciens.", "title": "ALAIN BARRIERE - 73.09.29", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1973-09-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070902"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AMONT, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.09.28", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "MANOEUVRE MILITAIRE", "SALLE DE GYMNASTIQUE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "OUVRIER", "SYNDICAT", "SYNDICAT OUVRIER", "F\u00caTE DES VENDANGES", "TAPISSERIE", "BIENFAISANCE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "ST-IMIER", "SUISSE", "SUISSE", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "RENENS"], "visualCorporations": ["UNICEF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-194940", "publicationDate": "1973-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "73.09.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248891", "durationSec": 398, "publicationDate": "1973-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Maurice Pons", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459594.image", "id": "ece-3459596", "durationSec": 1565, "publicationDate": "1973-09-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain Maurice Pons est fascin\u00e9 par le myst\u00e8re et le surnaturel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459596", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459596"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VIVRE EN CHINE \" LE VILLAGE DE WEN TAN \" // POURTANT QUE LA MONTAGNE EST BELLE - 73.09.27", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-93108", "durationSec": 4418, "publicationDate": "1973-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" le sujet \" Et pourtant que la montagne est belle\" a re\u00e7u l'Epi de bronze, cat\u00e9gorie environnement 1974 au Concours international du Film agraire de Berlin."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "MAURICE PONS / FRANCOIS NOURISSIER - 73.09.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177678", "durationSec": 1398, "publicationDate": "1973-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.09.27", "visualThemes": ["CONVENTION COLLECTIVE", "MENUISIER", "SYNDICAT", "INCENDIE", "TEINTURERIE", "ANN\u00c9ES 1970", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VENDANGE", "VENDANGE", "VENDANGE", "VENDANGE", "VENDANGE", "VENDANGE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAMOSON", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "VAUD", "GENEVE", "GUIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175344", "publicationDate": "1973-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.09.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CONTHEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LAGGER, JACKY", "LAGGER, JACKY", "LAGGER, JACKY", "LAGGER, JACKY", "LAGGER, JACKY"], "id": "asset-247037", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1973-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Au royaume de James Bond : Visite de l'un des laboratoires sp\u00e9cialis\u00e9s dans la mise au point de mini-espions, cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision sauvages, gadgets destin\u00e9s au contre-espionnage", "id": "sound-F6D44D6A-F2E8-4E7F-8E93-4D63E7386700", "durationSec": 1691, "publicationDate": "1973-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Reportage au coeur du vrai laboratoire espion de Sa Majest\u00e9."], "alternativeTitle": ["Au royaume de James Bond / SIR_1973-09-26_magazine-emission-info_F6D44D6A-F2E8-4E7F-8E93-4D63E7386700 / Au royaume de James Bond : Visite de l'un des laboratoires sp\u00e9cialis\u00e9s dans la mise au point de mini-espions, cam\u00e9ras de t\u00e9l\u00e9vision sauvages, gadgets destin\u00e9s au", "Magazine (Emission Info) - 26.09.1973"], "imageURL": "//www.rts.ch/4324986.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4306157", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4306156"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de James Jones, \u00e9crivain, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA871E25-8207-4CE2-87AA-E099D768225E", "durationSec": 1902, "publicationDate": "1973-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, James"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, cin\u00e9aste", "name": "Jones, James", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine Emission Info", "title": "Bond, James Bond", "imageURL": "http://www.rts.ch/4324986.image", "id": "ece-4306156", "durationSec": 1690, "publicationDate": "1973-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage au coeur du vrai laboratoire espion de Sa Majest\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4306156", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4306156"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Collections", "source": "gico", "title": "1ES MASQUES DE FLUMS - 73.09.26", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-114531", "durationSec": 960, "publicationDate": "1973-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LE DIABETE : OLIVIER SE SOIGNE TOUT SEUL - 73.09.26", "visualThemes": ["DIAB\u00c8TE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145508", "durationSec": 1543, "publicationDate": "1973-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["DIAB\u00c8TE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.09.26", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "MARCH\u00c9 AUX PUCES", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "CHENE-BOURG", "LAUSANNE", "EPALINGES"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194817", "publicationDate": "1973-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "CHA\u00ceNE HAUTE-FID\u00c9LIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "CHA\u00ceNE HAUTE-FID\u00c9LIT\u00c9", "CHA\u00ceNE HAUTE-FID\u00c9LIT\u00c9"], "id": "asset-112053", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville, SUISSE : 19730926, les cha\u00eenes st\u00e9r\u00e9o haute-fid\u00e9lit\u00e9 suscitent un engouement grandissant aupr\u00e8s du public. La complexit\u00e9 et la quantit\u00e9 des appareils propos\u00e9s sont telles qu'un conseil s\u00e9rieux \u00e0 la client\u00e8le s'av\u00e8re absolument n\u00e9cessaire.", "title": "33 TOURS EN HAUTE FIDELITE ET COMMENT ACHETER UNE CHAINE HI-FI - 73.09.26", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1973-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHA\u00ceNE HAUTE-FID\u00c9LIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Solj\u00e9nitsyne attaqu\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451099.image", "id": "ece-3451101", "durationSec": 156, "publicationDate": "1973-09-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des \u00e9crivains sovi\u00e9tiques commentent l'oeuvre de Solj\u00e9nitsyne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451101", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451101"}, {"source": "escenic", "program": "Destins", "title": "Fangio", "imageURL": "http://www.rts.ch/6925883.image", "id": "ece-6925781", "durationSec": 355, "publicationDate": "1973-09-25T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Argentin Juan Manuel Fangio revenait sur sa prodigieuse carri\u00e8re de pilote automobile au micro de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6925781", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6925781"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les vice-pr\u00e9sidents. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-22788399-9F54-46D7-8E40-2B90BC5AB84C", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "1973-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande du patois \u00e0 Treyvaux (1/2)", "id": "sound-5F5B777F-1B4D-4F6B-B77A-1AA3E4B6FF0D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1973-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Pachad\u00e8 Pri, par soci\u00e9t\u00e9 L\u00e8 Tserdjiniol\u00e8 et Roland Tinguely, de Treyvaux (FR) - 3. Discours de bienvenue, de Jean Brodard, par Jean Brodard, de La Roche (FR) - 4. Discours, de Pierre Yerly, par Pierre Yerly, de Treyvaux (FR) - 5. Le D\u00e9veln\u00e9, de Jean Risse et Georges Aeby, par soci\u00e9t\u00e9 L\u00e8 Tserdjiniol\u00e8 et Roland Tinguely, de Treyvaux (FR) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Tinguely, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Risse, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "ACTUALITE ARTISTIQUE - 73.09.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-194912", "durationSec": 1413, "publicationDate": "1973-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "SKYLAB 3 - 73.09.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-244247", "publicationDate": "1973-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.09.25", "visualThemes": ["STATION SPATIALE", "STATION SPATIALE", "CASINO", "STATION SPATIALE", "MAQUETTE", "AVION CIVIL", "MAISON DE RETRAITE", "TOURISME", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ACCORD\u00c9ON", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "ACCORD\u00c9ON", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "COMMUNISME", "COUP D'ETAT", "DICTATURE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["COSMOS", "USA", "OCEAN PACIFIQUE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "MOUDON", "EVOLENE", "VEVEY", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "MEZIERES", "CHILI"], "visualCorporations": ["REGA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PINOCHET, AUGUSTO"], "id": "asset-174614", "publicationDate": "1973-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.09.25", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "BELLEGARDE (FR)", "BAGNES", "PAYERNE", "BOUDRY", "RUSSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247029", "durationSec": 898, "publicationDate": "1973-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualPersons": ["FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "PERON, JUAN", "PERON, EVA", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL", "FANGIO, JUAN MANUEL"], "id": "asset-220389", "thematicGeographicals": ["ARGENTINE", "PLATEAU"], "durationSec": 5172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, ARGENTINE : 19730925, portrait et \u00e9vocation de la carri\u00e8re du coureur automobile argentin FANGIO Juan Manuel, 5 fois champion du monde en 1951, 1954, 1955, 1956 et 1957, qui est devenu aujourd'hui un homme d'affaires.", "title": "JUAN MANUEL FANGIO - 73.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ARGENTINE", "ARGENTINE", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "MONZA", "FRANCE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "MONZA", "STUTTGART", "FRANCE", "MONZA", "ARGENTINE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "CUBA", "MONZA", "PLATEAU", "BUENOS AIRES", "ARGENTINE", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "La mont\u00e9e du Marchairuz", "imageURL": "http://www.rts.ch/6164209.image", "id": "ece-6164210", "durationSec": 101, "publicationDate": "1973-09-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Attachez vos ceintures et accrochez-vous pour cette course de c\u00f4te \u00e0 bord d'un bolide.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6164210", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6164210"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "FLEAUX DES TROPIQUES : A PROPOS DE LA MALADIE DU SOMMEIL - 73.09.24", "visualThemes": ["BILHARZIOSE"], "genres": ["Science"], "id": "asset-94597", "durationSec": 1022, "publicationDate": "1973-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "VOYAGE", "ENTRETIEN", "AVENTURIER", "VOYAGE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["TAUXE, HENRI-CHARLES"], "id": "asset-174166", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 896, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19730924, DEFAYE Christian s'entretient avec le journaliste du quotidien vaudois 24Heures, TAUXE Henri-Charles, qui a fait un tour du monde et r\u00e9dig\u00e9 un livre de voyage intitul\u00e9 \"80 jours, 100 ans apr\u00e8s\".", "title": "LES NOUVEAUX JULES VERNES - 73.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVENTURIER", "VOYAGE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE"], "id": "asset-197607", "thematicGeographicals": ["MARCHAIRUZ, LE"], "durationSec": 535, "mediaType": "video", "excerpt": "* le Marchairuz : 19730924, reflets d'une manche du championnat de Suisse de rallye automobile qui s'est disput\u00e9e au col du Marchairuz.", "title": "AUTOMOBILISME - 73.09.24", "visualGeographicals": ["MARCHAIRUZ, LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1973-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.09.24", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "RADIOLOGIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "POLICE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "ASSOCIATION CULTURELLE", "PEINTURE", "PO\u00c9SIE", "FESTIVAL", "AUTONOMISME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZINAL", "BURE", "FRIBOURG-VILLE", "MEZIERES", "BERNE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "ARM\u00c9E DU SALUT", "ARISTIDE PADYGROS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BOULANGER, MOUSSE"], "id": "asset-187441", "publicationDate": "1973-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "LA TELEVISION AUJOURD'HUI - 73.09.24", "genres": ["Science"], "id": "asset-217044", "durationSec": 2765, "publicationDate": "1973-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-201377", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1288, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19730923, entretien avec le capitaine et planteur COULIN Am\u00e9d\u00e9e. Il \u00e9voque son travail au sein d'une plantation sur l'\u00eele de Java, les relations humaines, la quasi absence de loisirs, les cons\u00e9quences du travail \u00e0 la t\u00e2che et l'arriv\u00e9e des femmes europ\u00e9ennes dans les plantations.", "title": "MON AVENTURE PAR AMEDEE COULIN - 73.09.23", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1973-09-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CICR : FOND D'ACTION DE SECOURS - 73.09.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255357", "durationSec": 168, "publicationDate": "1973-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "73.09.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253218", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1973-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "CLINIQUE VETERINAIRE A BERNE - 73.09.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-234172", "durationSec": 1155, "publicationDate": "1973-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Charles Pictet de Rochemont (1755 - 1824), homme politique genevois (9/9) : La fin de sa carri\u00e8re politique ", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-6F975FF6-0285-41DF-9D86-3B973BE61183", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "France", "Suisse"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "1973-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pictet de Rochemont, Charles", "Sebastiani, Horace"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "ex\u00e9cutif national", "relations internationales", "19e si\u00e8cle", "fortification", "histoire"], "excerpt": "Affaire des fortifications de Gen\u00e8ve. Affaire du g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Horace Sebastiani : Celui-ci avait fait un discours le 17 juin 1820 \u00e0 la Chambre qui met en accusation la force de la neutralit\u00e9 suisse et propose d'occuper la Suisse si une menace allemande se pr\u00e9sentait. Charles Pictet de Rochemont r\u00e9agit en faisant publier un pamphlet anonyme \u00e0 Paris. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "NOUS AVONS MEME RENCONTRE DES PECHEURS HEUREUX - 73.09.22", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-247598", "durationSec": 1436, "publicationDate": "1973-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.09.21", "visualThemes": ["BARRAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "BARRAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "H\u00d4PITAL", "G\u00c9RIATRIE", "BOURGEOISIE", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MOD\u00c9LISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ASSURANCE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["ROSSINI\u00c8RE", "LESSOC", "CHAMBLON", "SION", "MOUTIER", "MORGES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FURGLER, KURT"], "id": "asset-174412", "publicationDate": "1973-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "CANOE-KAYAK", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "id": "asset-203765", "thematicGeographicals": ["SCHWYZ"], "durationSec": 1098, "mediaType": "video", "excerpt": "* Schwyz : 19730921, pr\u00e9paration de l'\u00e9quipe de France de cano\u00eb-kayak \u00e0 la veille des Championnat du monde de cano\u00eb-kakay en rivi\u00e8re sportive.", "title": "DANS LA VEINE DE LA MUOTA : CANOE-KAYAK - 73.09.21", "visualGeographicals": ["SCHWYZ"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1973-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "CANOE-KAYAK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "73.09.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252669", "durationSec": 548, "publicationDate": "1973-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Chypre divis\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/5896912.image", "id": "ece-3470602", "durationSec": 1384, "publicationDate": "1973-09-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chypre divis\u00e9e entre les communaut\u00e9s grecque et turque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470602", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470602"}]}}