{"response": {"numFound": 2439, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Troupe TV ? non croupe D\u00e9d\u00e9 ! Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-494B48D6-48B9-45BE-B5EA-7F85E4281BEE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 282, "publicationDate": "1973-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "arm\u00e9e", "film pornographique", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.03.27", "visualThemes": ["A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COURSE (SKI NORDIQUE)", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "HOMME AU FOYER"], "visualGeographicals": ["BULLE", "VAUD", "GRANGENEUVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236526", "publicationDate": "1973-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.27", "visualThemes": ["HUMOUR"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZOUC"], "id": "asset-136502", "publicationDate": "1973-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "title": "ROLF LIEBERMANN - THEMROC - 73.03.27", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-248586", "durationSec": 1963, "publicationDate": "1973-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Analyse de l'habitat : 1. Interview d'Abraham Molles sur son nouveau livre \"Th\u00e9ories des objets\" (Ed. Universitaires). - 2. Interview de Jean-Luc Hagner sur le Salon International de l'Ameublement \u00e0 la veille de son ouverture. - 3. Interview de Olivier Marc sur son \u00e9tude \"Psychanalyse de la maison\" (Ed. Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-780DA4C0-8D53-417D-AA7F-85116C29750E", "durationSec": 3447, "publicationDate": "1973-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "habitat", "architecture", "psychanalyse", "soci\u00e9t\u00e9", "\u00e9conomie m\u00e9nag\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Psychanalyse de la maison\" (Ed. Seuil)", "name": "Marc, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du Salon international de l'ameublement", "name": "Hagner, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de psychologie sociale de l'universit\u00e9 de Strasbourg", "name": "Moles, Abraham", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Elections en Afrique portugaise : Interview de Philippe Decraene, journaliste au quotidien Le Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15134E63-3A8A-4C15-8C0A-F36DBCD2B29C", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Afrique"], "durationSec": 328, "publicationDate": "1973-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "guerre civile", "\u00e9lection"], "excerpt": "Concerne \u00e9galement les guerres civiles en Guin\u00e9e portugaise, en Angola, et au Mozambique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au quotidien Le Monde", "name": "Decraene, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "PROBLEMES TV FOOTBALL - 73.03.26", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-181385", "durationSec": 1508, "publicationDate": "1973-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 au f\u00e9minin", "source": "gico", "title": "73.03.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105256", "durationSec": 983, "publicationDate": "1973-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.26", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "DESSIN", "INTERVIEW", "ENSEIGNEMENT DES BEAUX-ARTS", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "SOLDAT", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["ANZERE", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187386", "publicationDate": "1973-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bon dimanche monsieur X", "title": "Gilles et le coup de soleil", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447708.image", "id": "ece-3447710", "durationSec": 457, "publicationDate": "1973-03-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On leur doit le c\u00e9l\u00e8bre cabaret lausannois: Le coup de soleil.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447710", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447710"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 11.10.11 - ECOLOGIE - FRANZ WEBER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79F84567-641C-4F8B-B4CC-539EA21FD822", "durationSec": 0, "publicationDate": "1973-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franz Weber, \u00e9cologiste, qui r\u00e9pond aux questions des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01676292-A33A-4C62-8951-7540657D79B1", "durationSec": 3338, "publicationDate": "1973-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Franz"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "alternativeTitle": ["SIR_1973-03-25_lettres-ouvertes_01676292-A33A-4C62-8951-7540657D79B1 / Entretien avec Franz Weber, \u00e9cologiste, qui r\u00e9pond aux questions des auditeurs", "Lettres ouvertes - 25.03.1973"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305863", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305859"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "title": "73.03.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-246174", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1973-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "73.03.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253227", "durationSec": 697, "publicationDate": "1973-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS C'EST... CHANTEVIN - 73.03.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-155141", "durationSec": 1253, "publicationDate": "1973-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS C'EST... LE PERE GALLAY - 73.03.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140244", "durationSec": 1100, "publicationDate": "1973-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Lettres ouvertes", "title": "Franz Weber", "id": "ece-3305859", "durationSec": 3338, "publicationDate": "1973-03-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305859", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305859"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Darras, m\u00e9decin : A propos de l'acupuncture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC99B30F-36A3-4DEE-91D6-06DF98DDAA8C", "durationSec": 1562, "publicationDate": "1973-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acupuncture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Darras, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La Suisse de la R\u00e9publique helv\u00e9tique (1799) \u00e0 la restauration de l'Ancien R\u00e9gime (1802)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-1015986D-3470-4F17-AF3E-0C49AECCA8A1", "thematicGeographicals": ["France", "Autriche", "Suisse"], "durationSec": 1736, "publicationDate": "1973-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte, Napol\u00e9on"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9publique", "histoire", "coup d'Etat"], "excerpt": "Alliance des pays europ\u00e9ens contre la France. La Suisse doit fournir des troupes \u00e0 la France. La L\u00e9gion des fid\u00e8les, compos\u00e9es de soldats vaudois rejoint les arm\u00e9es coalis\u00e9es contre la France. Le g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Mass\u00e9na intervient dans les Grisons contre les Autrichiens. Le 6 juin 1799, les Autrichiens entre \u00e0 Zurich. En ao\u00fbt 1799, les combats font rage dans toutes les vall\u00e9es alpines. En septembre se d\u00e9roule la deuxi\u00e8me bataille de Zurich, gagn\u00e9e par les Fran\u00e7ais contre les troupes russes emmen\u00e9es par le g\u00e9n\u00e9ral Korsakov. La Suisse a beaucoup perdu au cours des ann\u00e9es 1798-1799 (pillages, luttes politiques). Bonaparte, premier consul depuis novembre 1799, d\u00e9cide de favoriser les f\u00e9d\u00e9ralistes et retire les troupes d'occupation fran\u00e7aises (1802). L'Ancien R\u00e9gime est r\u00e9instaur\u00e9, d'abord dans les cantons-campagne, puis dans toute la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Turquie. L'assembl\u00e9e nationale doit \u00e9lire un nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui remplacera le g\u00e9n\u00e9ral Cevdet Sunay : Commentaire d'Armand Gaspard, journaliste suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83F6E17C-860E-4AC7-BF71-3B38A910DD9E", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 652, "publicationDate": "1973-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste suisse", "name": "Gaspard, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "id": "asset-229053", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 274, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19730324, KOBEL Alain pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale et discographique rock et pop.", "title": "CARDEILHAC / JEAN-PIERRE HUSER / THE WHO / NEKTAR - 73.03.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1973-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Marge des mots", "source": "siranau", "title": "Interview de Walter Weideli, \u00e9crivain et auteur dramatique (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93176649-CFCE-4EFB-B051-920413762500", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1916, "publicationDate": "1973-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weideli, Walter"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weideli, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edmond Defrancesco, fl\u00fbtiste : A propos du Quatuor de fl\u00fbtes romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CA479F4-15AE-49F7-98D9-C1981E7E28A0", "durationSec": 769, "publicationDate": "1973-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Defrancesco, Edmond", "Conservatoire de Lausanne", "Paratte, Ren\u00e9e"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "musique de chambre", "fl\u00fbte", "instrumentiste", "quatuor"], "excerpt": "La cr\u00e9ation du Quatuor au Locle, les membres du Quatuor, le r\u00e9pertoire pour quatre fl\u00fbtes, la contribution du clavecin et du violoncelle, l'oeuvre de Ren\u00e9e Paratte d\u00e9di\u00e9e au Quatuor, la r\u00e9action du public apr\u00e8s l'\u00e9coute des oeuvres pour quatre fl\u00fbtes, l'enseignement d'Edmond Defrancesco au Conservatoire de Lausanne, le souvenir de ses ma\u00eetres Giroud et Moyse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Defrancesco, Edmond", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Simenon, \u00e9crivain (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57608D86-3746-4104-AFD3-4DF069AAFF3A", "thematicGeographicals": ["France", "Belgique"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "1973-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges", "Maigret"], "thematicThemes": ["roman policier", "f\u00e9minisme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "personnage de fiction", "roman", "litt\u00e9rature populaire"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re d'auteur de romans policier, Maigret. Consid\u00e9rations sur le roman et la litt\u00e9rature aujourd'hui. La compr\u00e9hension de la soci\u00e9t\u00e9 passe par l'analyse de l'individu. Son r\u00eave : \u00e9crire un \"vrai roman\" sans litt\u00e9rature, qui repr\u00e9sente parfaitement la r\u00e9alit\u00e9. L'art litt\u00e9raire et ses outils. Le vocabulaire simple de Simenon. [18:12 - 20:30 interm\u00e8de musical]. Le besoin de vivre le drame des autres. La place de l'individu dans l'Etat et ses implications. Pourquoi il faut stopper le f\u00e9minisme. Les vices et les drames de l'homme actuel. Le roman comme \"vitamine affective\". La faillite de l'intelligence dans la civilisation actuelle et la n\u00e9cessit\u00e9 de l'amour. [40:00 - 43:35 interm\u00e8de musical]. Le m\u00e9tier et la vie de Simenon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MAI 68", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MAI 68", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S"], "visualPersons": ["MARCHAIS, GEORGES", "POMPIDOU, GEORGES"], "id": "asset-114374", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2118, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19720300, portrait du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat fran\u00e7ais de la CGT SEGUY Georges, \u00e9galement membre du bureau du parti communiste fran\u00e7ais, qui d\u00e9taille ses positions syndicales et politiques \u00e9clairant ainsi sa vision du mouvement ouvrier fran\u00e7ais et ses perspectives de d\u00e9veloppement.", "title": "L'HOMME DE LA CGT - 72.03.23", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CGT", "CGT", "CGT", "CGT", "CGT", "CGT", "CGT", "CGT", "CGT"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1973-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "L'ETRANGER OU ESQUISSE D'UN PORTRAIT - 73.03.23", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-158650", "durationSec": 1539, "publicationDate": "1973-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "NOS ENFANTS ET LA MATHEMATIQUE : METAMORPHOSES - 73.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193203", "durationSec": 1224, "publicationDate": "1973-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.23", "visualThemes": ["PHOSPHATE", "INTERVIEW", "STATION D'\u00c9PURATION", "CONSEILLER D'ETAT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "INTERVIEW", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "INTERVIEW", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187385", "publicationDate": "1973-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'avis du matelot", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439039.image", "id": "ece-3439041", "durationSec": 218, "publicationDate": "1973-03-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le prestige du matelot aupr\u00e8s des touristes anglaises...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439041", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439041"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vietnam. Reportage de Michel Bory, collaborateur RSR, avec le t\u00e9moignage d'un Vietnamien alors qu'un cessez-le-feu vient d'\u00eatre sign\u00e9", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-410AFD3A-1E66-48F9-A217-2F6A13BD653C", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'un village", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Fran\u00e7oise Euzet, cusini\u00e8re-restauratrice du \"Pistou\" - 2. Interview de Jacques Puisais, directeur du laboratoire d'analyses de Tours et pr\u00e9sident de la Socit\u00e9t\u00e9 des oenologues de France (2/2) : Sur la v\u00e9rification et la d\u00e9gustation des vins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4EC0E2F-0C3A-45AE-87BB-75B5D1A9D3AD", "durationSec": 699, "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "gastronomie", "cuisinier", "vin", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire d'analyses de Tours", "name": "Puisais, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe, cuisini\u00e8re-restauratrice", "name": "Euzet, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Les Gardiens. De Suzanne Deriex", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-20B99355-E48D-4871-A855-3F59F9544E13", "durationSec": 2396, "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Deriex, Suzanne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Catherine", "name": "Maselli, Patrizia", "type": "Participant"}, {"role": "Thomas", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le fran\u00e7ais", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Jean", "name": "Paloux, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Genevi\u00e8ve", "name": "Rousseau, Nanine", "type": "Participant"}, {"role": "Gustave", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.22", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "PROTECTION DE LA NATURE", "RIVI\u00c8RE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "SECOURISME", "POMPIER", "AUTOMOBILE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "RECHERCHE D'EMPLOI", "MATELOT", "CHANTIER NAVAL", "BATEAU", "BATEAU", "MATELOT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "PAYERNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAC LEMAN", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187384", "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE DU VIETNAM"], "visualPersons": ["KOSSYGUINE, ALEXEI", "HO CHI MINH"], "id": "asset-202193", "thematicGeographicals": ["DOMINICAINE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "durationSec": 1167, "mediaType": "video", "title": "L'ESCALADE AMERICAINE - DOCUMENTS D'HISTOIRE CONTEMPORAINE", "visualGeographicals": ["DOMINICAINE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOSSYGUINE, ALEXEI", "HO CHI MINH"], "thematicThemes": ["GUERRE DU VIETNAM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Duhamel, \u00e9diteur et directeur de collection : A propos de la S\u00e9rie Noire et des romans policiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8852BB37-4374-4028-AB1D-ECD5C6B6C4D5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duhamel, Marcel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman policier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Duhamel, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.03.22", "visualThemes": ["RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "PEINTURE", "GALERIE D'ART", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENNEIG\u00c9", "BUSE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236932", "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ARMEE SUISSE : LE DOUTE - 73.03.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-143591", "durationSec": 3875, "publicationDate": "1973-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interviews de Jean Vuilleumier, critique litt\u00e9raire et auteur de \"L'\u00e9corchement\", et de Rudolph Menthonnex, r\u00e9alisateur et auteur de \"Mammy Lorry\": Critique crois\u00e9e de leurs romans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C780CF56-0DB7-4C37-86B2-20EF868C2E19", "durationSec": 1375, "publicationDate": "1973-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menthonnex, Rudolph", "Vuilleumier, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Menthonnex, Rudolph", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Faut-il traiter de la sexualit\u00e9 en classe ? D\u00e9bat avec L\u00e9a Pool institutrice, Charles Bugnon responsable de l'\u00e9ducation sexuelle dans les \u00e9coles vaudoises, des \u00e9l\u00e8ves et parents d'\u00e9l\u00e8ves", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-0CA90E27-3411-4E6E-84FC-14CF0A4D442A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1546, "publicationDate": "1973-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "\u00e9ducation sexuelle", "enseignement obligatoire"], "alternativeExcerpt": ["Faut-il parler de sexualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole? Et comment? D\u00e9bat."], "alternativeTitle": ["SIR_1973-03-21_magazine-(emission-info)_0CA90E27-3411-4E6E-84FC-14CF0A4D442A / Faut-il traiter de la sexualit\u00e9 en classe ? D\u00e9bat avec L\u00e9a Pool institutrice, Charles Bugnon responsable de l'\u00e9ducation sexuelle dans les \u00e9coles vaudoises, des", "Magazine (Emission Info) - 21.03.1973"], "imageURL": "//www.rts.ch/3947997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293512", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'\u00e9ducation sexuelle dans les \u00e9coles", "name": "Bugnon, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves et parents d'\u00e9l\u00e8ves", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "institutrice", "name": "Pool, L\u00e9a", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Clavien, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3293508"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samuel Baud-Bovy, chef d'orchestre (3/8) : A propos de la Gr\u00e8ce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4A59A19-BF54-455F-9AC8-EFF389005CC4", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1406, "publicationDate": "1973-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baud-Bovy, Samuel"], "thematicThemes": ["voyage", "chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre ", "name": "Baud-Bovy, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.21", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PEINTURE", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187382", "publicationDate": "1973-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LES CADETS DE LA PETITE REINE OU LE SPORT ET LES JEUNES : LE VELO - 73.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-252935", "durationSec": 792, "publicationDate": "1973-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LACOMBE, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CENTRES PROTESTANTS - 73.03.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255545", "durationSec": 240, "publicationDate": "1973-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine Emission Info", "title": "L'\u00e9ducation sexuelle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3947997.image", "id": "ece-3293508", "durationSec": 1546, "publicationDate": "1973-03-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Faut-il parler de sexualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole? Et comment? D\u00e9bat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293508", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293508"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Une voiture s\u00e9curis\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469888.image", "id": "ece-3469890", "durationSec": 300, "publicationDate": "1973-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chaque mod\u00e8le des voitures Sbarro est con\u00e7u de fa\u00e7on originale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469890", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469890"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "R\u00e8glement du concours et patois vaudois", "id": "sound-A329F3D7-A97A-4A6A-8AD5-91798679D76C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 965, "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. R\u00e8glement du concours et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le maidze : Le gu\u00e9risseur, par Elise Jordan, de Jorat (VD) - 3. Une vieille rogne, de Emma Jaunin, par Emma Jaunin, de Fey (VD) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Jordan, Elise", "type": "Participant"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "\"Bureau\" de nuit chez le dentiste. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2B5B4318-AFDF-4A0E-B986-D6B1A2FE95C7", "durationSec": 347, "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bureau (local)", "dentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Philippines. Rebellion des musulmans contre les forces de l'ordre: Commentaire de Patrick de Beer, journaliste au quotidien Le Monde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DCB09353-D75F-4809-8CA8-4053FB3D918B", "thematicGeographicals": ["Philippines"], "durationSec": 351, "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au quotidien Le Monde", "name": "Beer, Patrick de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "title": "10 ANS DEJA - 73.03.20", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-244673", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "ACTUALITE ARTISTIQUE - 73.03.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-174789", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.03.20", "visualThemes": ["\u00c9TABLE", "B\u00c9TAIL", "T\u00c9L\u00c9SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CHALET", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE DE MONTAGNE", "ORCHESTRE \u00c0 CORDES", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CABARET (SPECTACLE)", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "COIFFURE", "COIFFEUR", "\u00c9COLIER", "POUSSIN", "MAGN\u00c9TOPHONE", "COSTUME", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "SUISSE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236512", "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICALISME", "ENTRETIEN", "SYNDICALISME", "ENTRETIEN"], "id": "asset-194447", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1095, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19730320, SCHINDLER Marc s'entretient avec le secr\u00e9taire syndical de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des travailleurs de la chimie LEVINSON Charles. Il \u00e9voque le pouvoir des soci\u00e9t\u00e9s multinationales qui imposent leurs strat\u00e9gies aux gouvernements en place.", "title": "A L'HEURE DES TRUSTS - 73.03.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SYNDICALISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.20", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "PRINTEMPS", "M\u00c9DECIN", "PRINTEMPS", "PAYSAGE AGRAIRE"], "visualGeographicals": ["SION", "GRANDSON", "GRANDSON", "GRANDSON", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SBARRO, FRANCO", "SBARRO, FRANCO", "SBARRO, FRANCO"], "id": "asset-187378", "publicationDate": "1973-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sciences et techniques", "title": "La g\u00e9othermie", "imageURL": "http://www.rts.ch/1785689.image", "id": "ece-4451942", "durationSec": 1321, "publicationDate": "1973-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'humanit\u00e9 en qu\u00eate d'\u00e9nergie. Portrait de la g\u00e9othermie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4451942", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4451942"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ariane Deluz, ethnologue, qui parle de la n\u00e9cessit\u00e9 de l'ethnologie dans notre soci\u00e9t\u00e9 et de son \u00e9tude des indiens de Colombie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88FFBC06-94A8-47CC-9F60-D484B02C131B", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 512, "publicationDate": "1973-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Deluz, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "USA 1973. 1. Interview d'Arthur Egendorf, v\u00e9t\u00e9ran de la guerre du Vietnam, \u00e0 propos des cons\u00e9quences de la guerre. - 2. L'enfant new-yorkais en 1973 : Interview de Gilbert Voyat, psychologue. - 3. Les liens entre le th\u00e9\u00e2tre et le bouddhisme : Interview de Jean-Claude Van Itallie, \u00e9crivain, \u00e0 propos d'un s\u00e9minaire organis\u00e9 dans le Colorado. - 4. Interview de Guit Lieb [orthographe incertaine], sculptrice fran\u00e7aise \u00e0 New-York. - 5. Interview de Fran\u00e7ois Daulte, critique et \u00e9diteur d'art, \u00e0 propos d'oeuvres de peintres europ\u00e9ens r\u00e9unis au Mus\u00e9e de Chicago. - 6. Interview d'Eva Wyler, historienne d'art suisse, \u00e0 propos d'une exposition d'oeuvres de Ferdinand Hodler aux Etats-Unis. - 7. Interviews de Jocelyne Jocya, chanteuse fran\u00e7aise \u00e0 New York et de Robert Lamoureux, parolier", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-091C0A90-7952-42EE-BAEB-A8758E92BCBF", "thematicGeographicals": ["New-York", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 2859, "publicationDate": "1973-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hodler, Ferdinand", "Jocya, Jocelyne"], "thematicThemes": ["sculpture", "peinture", "enfant (\u00e2ge)", "art dramatique", "bouddhisme", "exposition d'art", "guerre du Vietnam", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain new yorkais", "name": "Van Itallie, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "parolier", "name": "Lamoureux, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art suisse", "name": "Wyler, Eva", "type": "Participant"}, {"role": "v\u00e9t\u00e9ran de la guerre du Vietnam", "name": "Egendorf, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Voyat, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "sculptrice fran\u00e7aise \u00e0 New York", "name": "Lieb, Guit [orthographe incertaine]", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse fran\u00e7aise \u00e0 New York", "name": "Jocya, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "critique et \u00e9diteur d'art", "name": "Daulte, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux USA", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9nergie g\u00e9othermique : Interview de Leslie Wohlberg", "id": "sound-E92076DB-FC13-480A-A24A-0DED67DA3BDB", "durationSec": 1321, "publicationDate": "1973-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  inte:Wohlberg, Leslie", "alternativeExcerpt": ["L'humanit\u00e9 en qu\u00eate d'\u00e9nergie. Portrait de la g\u00e9othermie."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9nergie g\u00e9othermique : Interview de Leslie Wohlberg / SIR_1973-03-19_sciences-et-techniques_E92076DB-FC13-480A-A24A-0DED67DA3BDB / L'\u00e9nergie g\u00e9othermique : Interview de Leslie Wohlberg", "Sciences et techniques - 19.03.1973"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785689.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4451943", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4451942"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-199996", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19730319, les journalistes NICOLE Gaston et BAHY Roland s'entretiennent avec l'homme d'affaire suisse, directeur du Centre de recherche de l'Institut Battelle et membre fondateur du Club de Rome THIEMANN Hugo. Il \u00e9voque le monde scientifique, l'Institut Batelle, les diff\u00e9rents types de recherche et le r\u00f4le des scientifiques face aux politiciens.", "title": "HUGO THIEMANN - 73.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1973-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.19", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "PROTECTION DE LA NATURE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187372", "publicationDate": "1973-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Chypre. Description des diff\u00e9rentes arm\u00e9es en place sur l'\u00eele, et sur les action du G\u00e9n\u00e9ral Georges Grivas : Commentaire de Jacques Helle, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94C744DE-1BEE-48EA-A651-487624C634AF", "thematicGeographicals": ["Chypre"], "durationSec": 212, "publicationDate": "1973-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Turquie. Elections manqu\u00e9es apr\u00e8s six jours de scrutin : Interview d'Armand Gaspard, journaliste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0A728D4-2ADB-4E62-ADFB-C112F0619025", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 436, "publicationDate": "1973-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste suisse", "name": "Gaspard, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Ch\u00e2tel-Saint-Denis. Avec l'intervention de nombreuses personnalit\u00e9s locales et la participation des Armaillis de la Veveyse, le t\u00e9nor Claude Rey, le duo des Hermites, Andr\u00e9 Toffel et son cor des Alpes", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Interview"], "id": "sound-06C0EF6C-C7FE-4DA9-AA4D-B1C1AD2095ED", "thematicGeographicals": ["Paccots (Les)", "Fribourg (canton)", "Veveyse (district, FR)", "Ch\u00e2tel-Saint-Denis"], "durationSec": 4441, "publicationDate": "1973-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boller, Carlo", "Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "gastronomie", "fondue", "population", "tourisme", "art et tradition populaires", "ski alpin (loisir)", "alpage", "montagne", "histoire", "ville", "dialecte", "f\u00eate populaire", "armailli"], "excerpt": "Entre Ch\u00e2tel-Saint-Denis et Les Paccots, la RSR a r\u00e9uni au Camping du Bivouac, les amis, les personnalit\u00e9s et les personnages du District de la Veveyse, pour une veill\u00e9e de conversations et de folklore. Historique de Ch\u00e2tel-Saint-Denis. Patronymes et sobriquets des habitants. Pr\u00e9sentation du district de la Veveyse. Portrait de Saint Denis et des paroissiens. D\u00e9veloppement touristique et \u00e9conomique de la r\u00e9gion. Les remont\u00e9es m\u00e9caniques des Paccots. Histoire de la construction des chalets. Concours entre Henri Liaudat et Oscar Genoud. Recette de la \"vraie fondue fribourgeoise\" et menu de la B\u00e9nichon. Les m\u00e9tiers de taxidermiste, tenancier de camping et tavillonneur. Les montagnes et la flore de la r\u00e9gion. Jeu du vrai ou faux avec Robert Genoud senior et Robert Genoud junior. Historique de la Chorale de Ch\u00e2tel-Saint-Denis et des Armaillis de la Veveyse. Les soci\u00e9t\u00e9s sportives. Les moyens de transports de l'\u00e9poque et le m\u00e9tier d'armailli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "taxidermiste", "name": "Rohrbasser, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "habitante du district", "name": "Pipoz, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9nior", "name": "Genoud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal (dicast\u00e8re des constructions)", "name": "Genoud, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne h\u00f4tesse de l'air, tenanci\u00e8re du camping", "name": "Fivaz, Marie-Rose", "type": "Participant"}, {"role": "gastronome", "name": "Villard, Josy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet du district de la Veveyse", "name": "Currat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre des Armaillis de la Veveyse", "name": "Favre, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur d'origine vaudoise", "name": "Barbey, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de 89 ans", "name": "Genoud, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "ancien steward, tenancier du camping", "name": "Fivaz, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la mode sportive", "name": "Egloff, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupement des propri\u00e9taires de chalets", "name": "Batard, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "junior", "name": "Genoud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des farces et attrapes, cr\u00e9ateur de jeux de soci\u00e9t\u00e9", "name": "Sauty, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "name": "Genoud, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "syndic des Paccots (titre honorifique)", "name": "Diserens, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "tavillonneur, membre du club alpin", "name": "Chaperon, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des remontes-pentes", "name": "Colliard, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal (dicast\u00e8re des finances)", "name": "Liaudat, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "gymnaste, lutteur", "name": "T\u00e2che, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'origine su\u00e9doise", "name": "Gustafson, Ake", "type": "Participant"}, {"role": "parrain de la Confr\u00e9rie des armaillis", "name": "Genoud, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement", "name": "Pilloud, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la B\u00e9nichon", "name": "Genoud, Ida", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire communale", "name": "Genoud, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "t\u00e9nor de la Chorale de Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "name": "Rey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de cor des Alpes", "name": "Toffel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "duo de musiciens", "name": "Hermites", "type": "Participant"}, {"role": "trio de chanteurs", "name": "Armaillis de la Veveyse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilloud, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "EXODE - 73.03.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-248602", "durationSec": 1191, "publicationDate": "1973-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "73.03.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253001", "durationSec": 173, "publicationDate": "1973-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "CHATELAINE:L'ECOLE D'HORTICULTURE - 73.03.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178906", "durationSec": 1114, "publicationDate": "1973-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Patrick Juvet", "imageURL": "http://www.rts.ch/4873319.image", "id": "ece-4873320", "durationSec": 149, "publicationDate": "1973-03-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "<i>Je vais me marier Marie</i>, une chanson id\u00e9ale pour l'Eurovision.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4873320", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4873320"}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Dansez-vous le slag?", "imageURL": "http://www.rts.ch/4522663.image", "id": "ece-4522664", "durationSec": 4218, "publicationDate": "1973-03-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9couvrez cette nouvelle danse \u00e0 la mode sur le plateau de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4522664", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4522664"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Samedi-loisirs", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Miklos Jancso, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Psaume rouge\". - 2. Interview de Marco Bellocchio, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Au nom du p\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A5D1616-DCA8-4CB6-AF3B-FA1846350522", "durationSec": 753, "publicationDate": "1973-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Jancso, Miklos", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Bellocchio, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "PHILIPPE JAMAIN : LES BUSHMEN - 73.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-98534", "durationSec": 3037, "publicationDate": "1973-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ROCK'N'ROLL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["C J\u00c9R\u00d4ME", "MARCHAND, GUY", "JUVET, PATRICK", "VILARD, HERVE", "NICOLETTA"], "id": "asset-220876", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : salle des f\u00eates, 19730317, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MARCHAND Guy et BENNETT Jeanie, avec comme invit\u00e9e principale la chanteuse NICOLETTA, accompagn\u00e9e par ses musiciens.", "title": "NICOLETTA - 73.03.17", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1973-03-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040327 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BENNETT, Jeanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARCHAND, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Les trois cloches", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439327.image", "id": "ece-3439329", "durationSec": 146, "publicationDate": "1973-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le c\u00e9l\u00e9brissime tube chant\u00e9 par les Compagnons de la chanson.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439329", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439329"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Les Pee-Wee", "imageURL": "http://www.rts.ch/8994011.image", "id": "ece-3449844", "durationSec": 1934, "publicationDate": "1973-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les juniors du Gen\u00e8ve Servette HC participent \u00e0 un tournoi au Canada.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449844", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449844"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Simenon, \u00e9crivain (1/3) : Rediffusion d'un entretien de 1957 \u00e0 l'occasion de la fin annonc\u00e9e par Georges Simenon de sa carri\u00e8re d'\u00e9crivain et en hommage \u00e0 Roger Nordmann, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1972", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8E5DAF8-BEFC-4A9C-A3F7-21907D839EC0", "durationSec": 3266, "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Soupault, po\u00e8te fran\u00e7ais : A propos du surr\u00e9alisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96DF7097-D26E-478F-B755-773F8CD524D9", "durationSec": 788, "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soupault, Philippe"], "thematicThemes": ["dada\u00efsme", "surr\u00e9alisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Soupault, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornuz, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Paris. Le groupe des Dix est sur le point d'abandonner la fixit\u00e9 du taux de change de plusieurs monnaies: Commentaire d'Albert Zbinden, correspondant RSR \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF4C2048-905D-4160-B317-A0CA0050FB5C", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me mon\u00e9taire", "crise \u00e9conomique", "monnaie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "visualPersons": ["BREJNEV, LEONID", "KOSSYGUINE, ALEXEI"], "id": "asset-202192", "thematicGeographicals": ["JAMMU-ET-CACHEMIRE", "HIMALAYA", "CHINE", "INDE", "TIBET"], "durationSec": 993, "mediaType": "video", "title": "LA BOMBE CHINOISE ET LA CHUTE DE KHROUCHTCHEV - DOCUMENTS D'HISTOIRE CONTEMPORAINE", "visualGeographicals": ["JAMMU-ET-CACHEMIRE", "HIMALAYA", "CHINE", "INDE", "TIBET"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BREJNEV, LEONID", "KOSSYGUINE, ALEXEI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "title": "TANT QUE LE FER EXISTERA, FORGERON UN METIER D'AVENIR - 73.03.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-173731", "durationSec": 1277, "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOCKEY SUR GLACE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOCKEY SUR GLACE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOCKEY SUR GLACE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOCKEY SUR GLACE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOCKEY SUR GLACE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CARNAVAL", "HOCKEY SUR GLACE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TROPH\u00c9E"], "id": "asset-153383", "thematicGeographicals": ["MONTREAL", "QUEBEC"], "durationSec": 1949, "mediaType": "video", "excerpt": "* Qu\u00e9bec, Montr\u00e9al : 19730316, l'\u00e9quipe juniors suisse du Gen\u00e8ve Servette HC a particip\u00e9 \u00e0 la 14 \u00e8me \u00e9dition du tournoi international de hockey sur glace de Qu\u00e9bec. Plusieurs \u00e9quipes canadiennes et am\u00e9ricaines de pee-wee, \u00e0 savoir ces enfants qui pratiquent le hockey, ont ainsi particip\u00e9 \u00e0 ce tournoi qui est une v\u00e9ritable attraction se d\u00e9roulant \u00e0 l'\u00e9poque du Carnaval de Qu\u00e9bec.", "title": "LES PEE-WEE AU CARNAVAL - 73.03.16", "visualGeographicals": ["QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "QUEBEC", "MONTREAL", "QUEBEC", "QUEBEC"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nos enfants et la math\u00e9matique", "source": "gico", "title": "A TRAVERS LES RUES ET LES AVENUES - 73.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220962", "durationSec": 1543, "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUNELLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.16", "visualThemes": ["COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "P\u00caCHEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "NEIGE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "CHIEN D'AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "VERBIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187371", "publicationDate": "1973-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Apprentis du Jura", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459534.image", "id": "ece-3459536", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1973-03-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La litt\u00e9rature ne figure pas au programme des cours pour les apprentis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459536", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459536"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Reportage au Salon de l'automobile : Interview de Roger Bonvin, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C25DCF13-138C-4C19-981B-3753466CFA8A", "durationSec": 1427, "publicationDate": "1973-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["salon de l'automobile", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Automobile\"", "name": "Braunschweig, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'ACS (Automobile club der Schweiz)", "name": "Haefeli, Pierre (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement genevois", "name": "Picot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "PDG de Citro\u00ebn, Paris", "name": "Ravenel, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Bonvin, Roger", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Neu, directeur du buffet de la gare de Lyon \u00e0 Paris [Le Train Bleu] : 65 ans au service de la restauration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18B6DCA3-BFDC-4703-AA84-01F539E643D6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1644, "publicationDate": "1973-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "restaurant"], "excerpt": "Participant: inte:Neu, Georges", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du buffet de la gare de Lyon \u00e0 Paris", "name": "Neu, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Chine et Japon (11/12). Entretien avec Pierre-Francis Schneeberger, conservateur du mus\u00e9e Baur \u00e0 Gen\u00e8ve : Collectionneurs occidentaux d'art asiatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B4D8D1C-3D10-42D1-9F73-F9410357B416", "thematicGeographicals": ["Japon", "Chine"], "durationSec": 1193, "publicationDate": "1973-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du mus\u00e9e Baur \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schneeberger, Pierre-Fran\u00e7is", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ARMEE SUISSE : LE DOUTE - 73.03.15", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-216712", "durationSec": 4705, "publicationDate": "1973-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "LA LECTURE CHEZ LES APPRENTIS DU JURA - 73.03.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-193443", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1973-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.15", "visualThemes": ["GR\u00c8VE", "B\u00c2TIMENT \u00c0 USAGE D'HABITATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "INTERVIEW", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VOTATION", "INTERVIEW", "TOURISME", "SYST\u00c8ME MON\u00c9TAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "AVION CIVIL", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "VAUD", "LAUSANNE", "VERBIER", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-187370", "publicationDate": "1973-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "73.03.15", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "D\u00c9GUSTATION", "VIN", "MIME"], "visualGeographicals": ["MONT-SUR-ROLLE", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236535", "publicationDate": "1973-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Brolliet, pr\u00e9sident de la Commission de Programmes de la SRTR (Soci\u00e9t\u00e9 de Radiodiffusion et de T\u00e9l\u00e9vision Romande) : A propos des changements de structures et l'organisation de la radio en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83202DA4-B41E-48D3-AD08-DD206FEB3C7C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "1973-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR id\u00e9e suisse", "RSR", "Soci\u00e9t\u00e9 de Radiodiffusion et de T\u00e9l\u00e9vision de la S"], "thematicThemes": ["organisation du travail", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission SRTR", "name": "Brolliet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "Le site d'Angkor au Cambodge, la conservation des monuments et le trafic d'art et d'objets anciens provenant de la r\u00e9gion : Interview d'Henri Stierlin, historien de l'art et de l'architecture, journaliste, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3478FE29-4F60-473E-8A48-40E32BB7FD02", "thematicGeographicals": ["Angkor", "Cambodge"], "durationSec": 596, "publicationDate": "1973-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic ill\u00e9gal", "pillage", "temple", "architecture", "arts", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art et de l'architecture, journaliste, photographe", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samuel Baud-Bovy, chef d'orchestre (2/8) : A propos de la famille Baud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43981B43-A55F-4674-94FD-FA0AE2A7F4C8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1389, "publicationDate": "1973-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baud-Bovy, Samuel"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre ", "name": "Baud-Bovy, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "title": "LA RC DU PARTICULIER - 73.03.14", "visualThemes": ["ACCIDENT DOMESTIQUE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-173945", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1069, "publicationDate": "1973-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19730314, enqu\u00eate aupr\u00e8s de 2 sp\u00e9cialistes sur l'assurance responsabilit\u00e9 civile pour un particulier, contrat qui peut \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 une assurance m\u00e9nage ou familiale. De petites mises en sc\u00e8ne illustrent les diverses situations d'accidents domestiques qui sont g\u00e9n\u00e9ralement couverts par l'assurance responsabilit\u00e9 civile.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "73.03.14", "visualThemes": ["AUTOBUS", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "TRAM", "MA\u00c7ONNERIE", "ENTREPRISE", "EXPLOSION", "PSYCHIATRIE", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187369", "publicationDate": "1973-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse et la guerre", "source": "gico", "visualPersons": ["HITLER, ADOLF"], "id": "asset-133684", "durationSec": 3074, "mediaType": "video", "title": "RESISTANCE - 73.03.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1973-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Collections", "source": "gico", "title": "LES PIPES - 73.03.14", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-100225", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1973-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A t\u00e9moin", "title": "Beate Klarsfeld", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473394.image", "id": "ece-3473396", "durationSec": 904, "publicationDate": "1973-03-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec son mari Serge, elle poursuit les criminels de guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473396", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473396"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Argentine. Elections et pronostics favorables sur la candidature de H\u00e9ctor Jos\u00e9 C\u00e1mpora : Commentaire de Philippe Labreveux, correspondant RSR \u00e0 Buenos Aires", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B2D5C7D-F9EB-4A9A-ACDB-712AF3D5BCD9", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1973-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Per\u00f3n, Juan Domingo"], "thematicThemes": ["dictature", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Buenos Aires", "name": "Labreveux, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Costa Gavras, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A68A17EE-C53D-4D6A-B339-11692D4D0B55", "durationSec": 675, "publicationDate": "1973-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Costa-Gavras"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Costa-Gavras", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Interview de Yvan Audouard, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Sarah des sables\" (Ed. Julliard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-511A8525-20DF-41C6-BAA1-6A81D3AE6526", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 997, "publicationDate": "1973-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audouard, Yvan"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audouard, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole du sourire : Elections fran\u00e7aises. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-8DE261F0-540B-44EE-8299-36638DF1336A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1973-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sourire", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}]}}