{"response": {"numFound": 8887, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "ENSEIGNANT", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["FEHR, HANS-JUERG", "LEUTHARD, DORIS", "SCHWEIGER, ROLF", "MAURER, UELI"], "id": "asset-175580", "durationSec": 1154, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.05.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "FONCTIONNAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PROMOTION TOURISTIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ARCHITECTURE", "FORMATION DES ADULTES", "SUBVENTION", "FOIRE COMMERCIALE", "COM\u00c9DIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["STREIFF, DAVID"], "id": "asset-175603", "durationSec": 960, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.05.14", "visualGeographicals": ["BONFOL", "BALE-VILLE", "CHENE-BOURG", "GENEVE-VILLE", "BOUVERET, LE", "SION", "LULLY (FR)", "SUISSE", "ROMONT", "SERRIERES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "SPA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193180", "durationSec": 2949, "publicationDate": "2004-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les mercenaires d'Irak", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460332.image", "id": "ece-3460333", "durationSec": 1115, "publicationDate": "2004-05-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La guerre en Irak voit l'apparition de v\u00e9ritables arm\u00e9es priv\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460333", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460333"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Milovanoff, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Le Dernier couteau\" (Ed. Grasset, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-512CF6AA-12E5-41EB-A703-7800DC099036", "thematicGeographicals": ["Arles"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milovanoff, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Attachement de l'auteur pour les petites gens. Mise en sc\u00e8ne de cette r\u00e9alit\u00e9 sociale dans son roman, une vis\u00e9e sociologique? Importance, pr\u00e9sence centrale de la ville d'Arles dans le roman. Ce Sud, si cher \u00e0 l'auteur, qui est peut-\u00eatre le personnage principal de ce drame camp\u00e9 au milieu des humbles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Milovanoff, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les ambassadeurs de l'Union europ\u00e9enne se rencontrent pour examiner les accords bilat\u00e9raux en vue du sommet Suisse-UE du 19 mai prochain, dont l'un des enjeux majeurs est l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'espace Schengen : Interviews de Henri Delarue, chef de la section Schengen au minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais, de Jean-Luc Vez, chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police et de Stefan Blettler, vice-commandant de la police cantonale bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C0BDE08-747D-40AB-9D10-70888873AEC8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne", "Europe"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "coop\u00e9ration internationale", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la police", "name": "Vez, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "vice-commandant de la police cantonale bernoise", "name": "Blettler, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la section Schengen au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais", "name": "Delarue, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les conclusions du rapport extra-parlementaire genevois sur le G8 relancent le d\u00e9bat sur la cr\u00e9ation d'un nouveau d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Berne : Interviews de Didier Burkhalter, conseiller national neuch\u00e2telois radical et de Pierre Salvi, conseiller national vaudois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F531B24E-E5D8-4B4E-B9C0-30D185E2707C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "politique", "administration centrale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Salvi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai parl\u00e9 de danse avec camionneur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB3914C6-C5E4-46B0-BF30-C95F580CBB96", "durationSec": 2381, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Asile: les non-entr\u00e9es en mati\u00e8re (NEMs). Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1D2B74C-5386-4B15-BF0D-031E7F508033", "durationSec": 2469, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "politique d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "\"Depuis le 1er avril 2004, la loi sur l'asile a chang\u00e9. Que deviennent les \"non-entr\u00e9es en mati\u00e8res\" (NEM) une fois sorti des structures officiles. Fabien H\u00fcnenberger en suit un de Vallorbe \u00e0 Lausanne. Intervew d'un r\u00e9fugi\u00e9, d'un journaliste du Requ\u00e9.rant, de membre de la Fareas.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "requ\u00e9rant d'asile", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la FAREAS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles-Henri Favrod, grand reporter, journaliste, ancien directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, auteur de \"Le D\u00e9fi du d\u00e9sert, suivi de retour au Yemen\" (Ed. du Temps qu'il fait, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65836620-82FD-4AE9-97AB-CD9C26B85DB7", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men", "Somalie", "Arabie Saoudite", "Sahara"], "durationSec": 1826, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["nomadisme", "ann\u00e9es 1950", "B\u00e9douins", "d\u00e9sert", "journaliste"], "excerpt": "Journaliste engag\u00e9 dans l'histoire mouvement\u00e9e des ann\u00e9es 50, Charles-Henri Favrod s'est \u00e9galement plong\u00e9 dans les d\u00e9serts saharien, arabique ou somalien. Il en a retir\u00e9 une exp\u00e9rience profonde et presque m\u00e9taphysique, ainsi qu'une connaissance des b\u00e9douins nomades, ces \"incurieux irr\u00e9ductibles\". Il fut aussi, en 1955, le premier journaliste occidental \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer dans le Yemen interdit, o\u00f9 il retourne en 1997. Plus qu'un d\u00e9paysement, l'aventure de l'acc\u00e9l\u00e9ration de l'histoire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter, journaliste, ancien directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Daran, chanteur, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8C1863A1-F0CC-435C-A39D-0CD223C092EE", "durationSec": 2744, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daran"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daran", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeuse", "name": "Arx, Chlo\u00e9 von", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Silence, cinq conversations sur John Cage (4/5) : Humour et r\u00e9volution ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A77C572-8DE6-47A7-AADB-21A943B12BB2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3745, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cage, John"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "A l'occasion de la publication in\u00e9dite en fran\u00e7aise des \u00e9crits de John Cage; analyse de son langage et de ses sources.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de po\u00e9sie sonore, historien, m\u00e9decin, traducteur de \"Silence\" de John Cage (Ed. H\u00e9ros-Limite, 2003)", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Arnaud Fleurent-Didier, musicien et sociologue, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Portrait du jeune homme artiste\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6BEAD5A-18C1-4D7C-AB63-BA8B54E65F06", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleurent-Didier, Arnaud"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Fleurent-Didier, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement justice et police, au sujet de la publication du rapport de la commission extra-parlementaire charg\u00e9e d'enqu\u00eate sur les d\u00e9bordements lors du G8 (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F005B7DF-4E1A-48CC-B50E-251A4083BEE2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8", "Spoerri, Micheline"], "thematicThemes": ["vandalisme", "police", "violence polici\u00e8re", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du d\u00e9partement de Justice et Police  ", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les 25 ambassadeurs de l'Union europ\u00e9enne ont donn\u00e9 le feu vert final au \"paquet\" suisse. Le sommet Suisse-UE pr\u00e9vu le 19 mai 2004 marquera la fin des n\u00e9gociations : Interview de Joseph Deiss, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9A8B74A9-4332-4376-9674-DF2DBDBC15F8", "thematicGeographicals": ["Europe", "Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 421, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Inde, le premier ministre sortant Atal Bihari Vajpayee (orthographe incertaine) a remis sa d\u00e9mission apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives. La d\u00e9faite du BJP, parti du peuple, est une \u00e9norme surprise. Le Parti du Congr\u00e8s, qui a marqu\u00e9 l'histoire depuis l'ind\u00e9pendance indienne, revient sur le devant de la sc\u00e8ne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3623E4C7-451C-4240-ACEB-D83945D768F7", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bihari Vajpayee, Atal (orthographe incertaine)", "Gandhi, Sonia"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR ", "name": "Prakash, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ESSAYEZ DE PLACER NOS INVITES - 04.05.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-176699", "durationSec": 3030, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175469", "durationSec": 133, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les destin\u00e9es sentimentales de Jacques Chardonne (1884-1968) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-089670D9-67C3-47D8-A541-83A0838A9D69", "thematicGeographicals": ["Chardonne", "France"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chardonne, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Jacques Chardonne \u00e0 Antoine Livio (avril 1957)\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivains (Archives RSR 1957)", "name": "Chardonne, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1957)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Iran. Des nationalisations \u00e0 l'islamisation, r\u00e9volution blanche et voile noir (4/5): une r\u00e9volution d\u00e9tourn\u00e9e", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5EE0F947-EE4C-4DBC-9154-864A1498AE68", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "islam", "voiles islamiques", "g\u00e9opolitique", "relations internationales", "politique"], "excerpt": "\"Six principes de base fondent la r\u00e9volution blanche, d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par le Shah d'Iran au d\u00e9but des ann\u00e9es 60 pour transformer radicalement le pays : les terres cultivables doivent \u00eatre distribu\u00e9es, les for\u00eats et les p\u00e2turages nationalis\u00e9s, le droit de vote des femmes accept\u00e9, les entreprises d'Etat, pour financer la r\u00e9forme agraire, privatis\u00e9e; s'ajoute \u00e0 cela l'ouverture, \u00e0 la de Gaulle, d'une participation des travailleurs aux b\u00e9n\u00e9fices de leur entreprise; enfin, la cr\u00e9ation d'une \u00abarm\u00e9e du savoir\u00bb form\u00e9e de conscrits charg\u00e9s de participer \u00e0 des campagnes d'alphab\u00e9tisation dans les villages. D'autres objectifs viendront s'ajouter au cours des ann\u00e9es suivantes l'un des derniers principes, de loin pas le moins ambitieux visant \u00e0 remplacer, dans les campagnes, l'encadrement religieux traditionnel par une \u00abarm\u00e9e de la religion\u00bb recrut\u00e9e parmi les \u00e9tudiants de sciences humaines, avec pour mission de diffuser l'id\u00e9al politique du r\u00e9gime sous couleur d'un enseignement de cat\u00e9chisme fortement la\u00efcis\u00e9. Un objectif qui ne sera jamais appliqu\u00e9 dans la r\u00e9alit\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Hourcade, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Crotte de chien. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F49EC63-4B88-4EDF-8001-80D21C72CBEF", "durationSec": 149, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO : SALON DU LIVRE 2004 - 04.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175471", "durationSec": 557, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.05.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-175577", "durationSec": 900, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "BRASSE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "KARTING (LOISIR)", "FABRICATION M\u00c9CANIQUE", "KARTING (COMP\u00c9TITION)", "ART DRAMATIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC"], "visualPersons": ["PLATEL, YVES", "LUETOLF, REMO", "MCEWEN, ROBBIE", "MOOS, ALEXANDRE", "BEER, CHARLES", "GILARDI, PAOLO"], "id": "asset-175579", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.05.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "ITALIE", "LYSS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.05.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177499", "durationSec": 597, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CANTINE", "\u00c9COLIER", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "TRAIN", "HORAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "HORAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "PRISONNIER DE GUERRE", "TORTURE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "PHOTOGRAPHIE", "PRISONNIER DE GUERRE", "TORTURE", "CAMP DE PRISONNIERS DE GUERRE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "MOUCHE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-175578", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.05.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "WASHINGTON", "IRAK", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "ENFANT (\u00c2GE)", "FABLE", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC", "CHAMOIS", "LYNX", "EMPOISONNEMENT", "LYNX", "LYNX", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "COLL\u00c9GIEN", "RADIO", "D\u00c9TENTION DES MINEURS", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "BACT\u00c9RIE", "EAU (BOISSON)"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-175602", "durationSec": 916, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.05.13", "visualGeographicals": ["SION", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "BERNE", "SUISSE", "POLIEZ-PITTET", "SATIGNY", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175470", "durationSec": 450, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MERCENAIRE", "MERCENAIRE", "MERCENAIRE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "MERCENAIRE", "ONG", "MERCENAIRE", "MERCENAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MERCENAIRE", "MERCENAIRE", "AMBASSADE", "MERCENAIRE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "MERCENAIRE"], "id": "asset-175506", "thematicGeographicals": ["USA", "IRAK", "LONDRES", "FRANCE"], "durationSec": 3522, "mediaType": "video", "excerpt": "* IRAK, FRANCE, USA, Londres : 20040513, autrefois mercenaires, aujourd'hui compagnie militaire priv\u00e9e, plusieurs milliers de soldats professionnels travaillent en Irak pour le compte de la coalition am\u00e9ricaine ou de compagnies p\u00e9troli\u00e8res. Ces civils arm\u00e9s des Soci\u00e9t\u00e9s militaires priv\u00e9es (SMP) assurent la s\u00e9curit\u00e9 de personnes ou d'ambassades mais \u00e9galement des t\u00e2ches pour le compte de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine.", "title": "GUERRIERS A LOUER - 04.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "IRAK", "USA", "BAGDAD", "IRAK", "LONDRES", "FRANCE", "IRAK", "IRAK", "BAGDAD", "AUDE", "BAGDAD"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" Premis Actual International Actual Awards 2004 de Barcelone, Premios Ondas Internacionales de Television 2004 de Barcelone, nomination \u00e0 l'International Consortium of Investigative Journalists (ICIJ) \u00e0 Washington"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.05.13", "id": "asset-193789", "durationSec": 3475, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CONCOURS SCHOOL OF ROCK AVEC CHADI AND HUGO ET JIMMY STUDER / DVD - 04.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193294", "durationSec": 2853, "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOYAGE", "VOYAGE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "VOYAGE", "P\u00caCHEUR", "FLORE", "VOYAGE", "FAUNE", "VUE SUBAQUATIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "VOYAGE", "PLAGE", "VOYAGE", "VOYAGE"], "id": "asset-175502", "thematicGeographicals": ["OCEAN INDIEN"], "durationSec": 2695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Oc\u00e9an Indien: \u00eele Rodrigues, 200405, voyage \u00e0 l'\u00eele Rodrigues o\u00f9 DECOTTE Alex pr\u00e9sente des musiciens et des habitants qui nous parlent de leur pays et de leur histoire.", "title": "VOYAGES EN ZIG ZAG - CAP SUR L'ILE RODRIGUES - 04.05.13", "visualGeographicals": ["OCEAN INDIEN", "PLATEAU", "OCEAN INDIEN", "OCEAN INDIEN", "OCEAN INDIEN", "OCEAN INDIEN", "OCEAN INDIEN", "OCEAN INDIEN"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOYAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Daran, chanteur, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-54F7626B-52AD-45DA-813D-8059A601AB39", "durationSec": 2918, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daran"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daran", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeuse", "name": "Arx, Chlo\u00e9 von", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les destin\u00e9es sentimentales de Jacques Chardonne (1884-1968) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22EF6FA7-E13E-4D9F-98E7-390EEA4677D9", "thematicGeographicals": ["Chardonne", "France"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chardonne, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Entretien accord\u00e9 par Jacques Chardonne \u00e0 Dominique Fabre (avril 1953) - Entretien accord\u00e9 par Jacques Chardonne \u00e0 Antoine Livio (avril 1957)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1953 et 1957)", "name": "Chardonne, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris (archives RSR 1953)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1957)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Silence, cinq conversations sur John Cage (3/5) : Le hasard fait-il bien les choses ? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACD4E575-847B-4D53-AA19-49783EADF13D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cage, John"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "A l'occasion de la publication in\u00e9dite en fran\u00e7aise des \u00e9crits de John Cage; analyse de son langage et de ses sources.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de po\u00e9sie sonore, historien, m\u00e9decin, traducteur de \"Silence\" de John Cage (Ed. H\u00e9ros-Limite, 2003)", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9capitation film\u00e9e et diffus\u00e9e sur un site internet d'un civil am\u00e9ricain a provoqu\u00e9 une tr\u00e8s vive \u00e9motion aux Etats-Unis. Extrait de la d\u00e9claration de John McCaine, s\u00e9nateur de l'Arizona r\u00e9publicain \u00e0 ce sujet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EE6CEA4-8EEA-402D-8FF1-7096C31904FD", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "crime"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "s\u00e9nateur de l'Arizona r\u00e9publicain", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Oswald, pr\u00e9sident de la commission de coordination du CIO, qui se dit satisfait de l'avanc\u00e9e des travaux \u00e0 Ath\u00e8nes pour les jeux olympiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3EE3E9D-7B29-42F3-B252-F7E1991D4668", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 306, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission de coordination du CIO", "name": "Oswald, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial  RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Sima Dakkus, metteuse en sc\u00e8ne, \u00e9voque son rapport \u00e0 son grand-p\u00e8re qu'elle n'a pas connu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FE4EFB2-F8A4-4554-98A5-AF9B962DED02", "durationSec": 305, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dakkus, Sima"], "thematicThemes": ["grand-p\u00e8re"], "excerpt": "Son rapport \u00e0 son grand-p\u00e8re, qu'elle n'a pas connu et de ce lien invisible entre lui, elle et la po\u00e9sie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Dakkus, Sima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anthony Smith, ancien g\u00e9n\u00e9ral dans l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine et pr\u00e9sident e la Fondation franco-am\u00e9ricaine, au sujet des exactions commises sur les prisonniers irakiens. Selon lui, la responsabilit\u00e9 se situe au niveau des officiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF2B8F59-1F29-4CED-B4F9-98AF719CCFC4", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 333, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Anthony"], "thematicThemes": ["torture", "prisonnier de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien g\u00e9n\u00e9ral dans l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine et pr\u00e9sident de la Fondation franco-am\u00e9ricaine", "name": "Smith, Anthony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Tableau de J\u00e9r\u00f4me Rudin. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1031A28A-5628-40F2-AD32-A23C1057CCEC", "durationSec": 151, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai fait le tour de moi en 80 secondes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D145857-129C-4C6F-A2A3-D3CEC9A1B171", "durationSec": 2445, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le concept de banalit\u00e9 du mal et son utilit\u00e9 aujourd'hui pour penser le travail des agents d'Etat : Entretien avec Marie-Claire Caloz-Tschopp, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-628D910E-FAEC-40B1-9424-C603597EAB0F", "durationSec": 1862, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arendt, Hannah", "Eichmann, Karl Adolf"], "thematicThemes": ["histoire", "autorit\u00e9", "mal", "philosophie", "totalitarisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonctionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement  et de recherche en philosophie \u00e0 l'Unversit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Caloz-Tschopp, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La commission de coordination du CIO a effectu\u00e9 une derni\u00e8re visite avant les jeux olympiques qui a port\u00e9 sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 : Interviews de Michael Giorgidas (orthographe incertaine) qui travaille avec le comit\u00e9 d'organisation dans le domaine de la violence dans le sport, et d'un retrait\u00e9 ath\u00e9nien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0091199A-6C96-4FBA-B227-0D9F984658D8", "thematicGeographicals": ["Ath\u00e8nes"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9 ath\u00e9nien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du comit\u00e9 d'organisation pour les questions de violence dans le sport", "name": "Giorgidas, Micha\u00ebl (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Iran. Des nationalisations \u00e0 l'islamisation, r\u00e9volution blanche et voile noir (3/5): ombres et lumi\u00e8res au royaume", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-456A5DE3-A493-4D23-83B8-4297CB6A859F", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "voiles islamiques", "islam", "histoire", "relations internationales", "politique"], "excerpt": "\"Nous sommes aujourd'hui dans l'Iran du tout d\u00e9but des ann\u00e9es 70. Vingt-huit millions d'habitants, une population urbaine qui augment rapidement, notamment dans les grandes villes, et la toute premi\u00e8re d'entre elles, T\u00e9h\u00e9ran. Il reste que l'essentiel de la population se tient en zone rurale; l'agriculture occupe pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des Iraniens. Cela fait maintenant sept ann\u00e9es que le pays s'est v\u00e9ritablement mis en mouvement, depuis que le Shah a fait adopter par le peuple tout un train de r\u00e9formes regroup\u00e9es sous le nom de R\u00e9volution Blanche, qui auront permis, entre autre, la disparition du syst\u00e8me f\u00e9odal encore en vigueur dans le pays, l\u00bfam\u00e9lioration des conditions des paysans et des ouvriers, le droit de vote aux femmes ainsi que leur \u00e9ligibilit\u00e9 et enfin  l\u00bfacc\u00e9l\u00e9ration de l'alphab\u00e9tisation. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Hourcade, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric-Emmanuel Schmitt, \u00e9crivain, auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9529D1C-9C7C-41AA-9BD9-23F49FC20A8A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2961, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmitt, Eric-Emmanuel"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Spoerri, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement justice et police, au sujet de la publication du rapport de la commission extra-parlementaire charg\u00e9e d'enqu\u00eate sur les d\u00e9bordements lors du G8", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FF7E30B-9779-4E47-8205-01D8FBC7C7A8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1125, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoerri, Micheline", "G8"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "violence polici\u00e8re", "vandalisme", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement justice et police", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ASSOCIATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "VEDETTARIAT", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ERGOTH\u00c9RAPIE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ASSOCIATION", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ASSOCIATION"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-193791", "thematicGeographicals": ["USA", "MADRID", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3127, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Madrid, USA, FRANCE : 20040512 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s, les enfants atteints de my\u00e9line et de leucodystrophie, HAEFELI Arnaud et TACHE Yan, la skieuse suisse et marraine d'Ela BERTHOD Sylviane et le directeur des laboratoires Atheris, STOECKLIN Reto, pour parler des maladies orphelines et g\u00e9n\u00e9tiques.", "title": "ELA OU LE COMBAT DE PARENTS HORS DU COMMUN - 04.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MADRID", "TAVANNES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "TAVANNES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "TAVANNES", "USA", "FRANCE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.05.12", "id": "asset-193788", "durationSec": 3463, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PRISON OU GARDE A VUE ERREUR - 04.05.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-177036", "durationSec": 3019, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178037", "durationSec": 203, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 04.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175460", "durationSec": 448, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 04.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175462", "durationSec": 747, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 04.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175463", "durationSec": 796, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PISTE CYCLABLE", "ROUTE", "RECOURS", "RUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "FAILLITE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "FRAISE", "EPOQUE CONTEMPORAINE", "CANTON", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALFORMATION", "PIED", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "id": "asset-175601", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.05.12", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "SION", "DELEMONT", "CERNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Fleurier"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "HAUSER, CLAUDE", "PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-184783", "durationSec": 3680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040512, d\u00e9bat sur la question de l'augmentation dangereuse de l'ob\u00e9sit\u00e9 en Suisse. Si certains accusent les grands distributeurs comme la Migros d'\u00eatre en partie responsables d'une certaine d\u00e9gradation dans les habitudes alimentaires, ceux-ci affirment \u00eatre de plus en plus soucieux d'offrir des gammes de produits sains et \u00e9quilibr\u00e9s \u00e0 leur client\u00e8le. Mais la pr\u00e9vention et l'information en mati\u00e8re d'alimentation semblent absolument d\u00e9cisives.", "title": "ON EST FOUTU, ON MANGE TROP! - 04.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 04.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175464", "durationSec": 662, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "TORTURE", "SOLDAT", "TORTURE", "SOLDAT", "TORTURE", "SOLDAT", "TORTURE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "FORTIFICATION", "ABRI", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "FORTIFICATION", "ABRI", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "DROIT DE DOUANE", "ACCORD INTERNATIONAL", "N\u00c9GOCIATION", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "SOUS-TRAITANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "BIOGRAPHIE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "ALMODOVAR, PEDRO"], "id": "asset-175575", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.05.12", "visualGeographicals": ["PENNSYLVANIE", "MARYLAND", "PENNSYLVANIE", "PENNSYLVANIE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MOUTIER", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["OSAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "NAGE LIBRE", "NAGE LIBRE", "NAGE LIBRE", "MESSIEURS", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualPersons": ["SCHAELLIBAUM, MARCO", "REY, ALEXANDRE", "SMILJANIC, BORIS", "YAKIN, MURAT", "FACCHINETTI, GILBERT", "THOLOT, DIDIER", "NOVY, KAREL", "NOVY, KAREL", "NOVY, KAREL", "PETACCHI, ALESSANDRO"], "id": "asset-175576", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.05.12", "visualGeographicals": ["THOUNE", "NEUCHATEL-VILLE", "AARAU", "SION", "MADRID", "MADRID", "MADRID", "ITALIE", "ATHENES"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC THOUNE", "FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC WIL 1900", "FC AARAU", "FC SION", "FC WOHLEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["LUNE", "ASTRONAUTIQUE", "LUNE", "LUNE", "ASTRONAUTIQUE", "LUNE", "IMMOBILIER", "LUNE", "CHIEN", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "\u00c9PILEPSIE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "\u00c9PILEPSIE", "ANIMAL D'ASSISTANCE", "CHIEN", "\u00c9PILEPSIE", "ODORAT", "CHIEN", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "CANCER", "PISCICULTURE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "CENTRALE THERMIQUE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "CENTRALE THERMIQUE", "USINE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "AIRBUS A380", "SCANNER M\u00c9DICAL"], "id": "asset-184921", "thematicGeographicals": ["USA", "ROYAUME-UNI", "WISCONSIN", "SUISSE"], "durationSec": 3710, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Wisconsin, ROYAUME-UNI : 20040512 et archives, l'Agence Spatiale europ\u00e9enne, (ESA) et la NASA \u00e9tudient s\u00e9rieusement la possibilit\u00e9 de retourner sur la Lune et d'\u00e9tablir une pr\u00e9sence humaine permanente pour pr\u00e9parer de prochaines exp\u00e9ditions spatiales plus lointaines\n* USA, ROYAUME-UNI : 20040512, des associations caritatives et des chercheurs pensent que les capacit\u00e9s sensorielles et olfactives des chiens permettent de d\u00e9tecter des signes annonciateurs de crises d'\u00e9pilepsie. Ses chiens d'assistances pr\u00e9viennent leurs ma\u00eetres de se prot\u00e9ger avant la crise. Aux USA un dresseur de chiens policiers travaille avec un scientifique sur les capacit\u00e9s olfactives des chiens, susceptibles de d\u00e9tecter des tumeurs canc\u00e9reuses\n* DANEMARK : 20040512, le site industriel de Kalundborg et la ville vivent en symbiose industrielle. Le projet Symbiose lanc\u00e9 il y a 30 ans consiste \u00e0 faire coexister et collaborer les diff\u00e9rentes industries install\u00e9es sur le site, ainsi que la centrale \u00e9lectrique thermique. L'\u00e9nergie accumul\u00e9e par la centrale ainsi que ses eaux de refroidissement sont redistribu\u00e9es \u00e0 d'autres entreprises qui elle-m\u00eame recyclent leurs d\u00e9chets sur le mod\u00e8le cyclique de la nature\n* Toulouse : 20040512 et archives, les travaux de construction de l'usine d'assemblage du futur avion gros porteur Airbus A380 sont termin\u00e9s. Les premiers tron\u00e7ons de l'appareil fabriqu\u00e9 en Europe peuvent \u00eatre achemin\u00e9s par voie fluviale et terrestre jusqu'\u00e0 Toulouse.", "title": "ANIMAUX THERAPEUTES // ON VA REMARCHER SUR LA LUNE // KALUNDBORG // AIRBUS A\nTOULOUSE - 04.05.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "COSMOS", "WISCONSIN", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROYAUME-UNI", "USA", "PHILADELPHIE", "USA", "ROYAUME-UNI", "FLORIDE", "DANEMARK", "DANEMARK", "DANEMARK", "DANEMARK", "GENEVE", "DANEMARK", "GENEVE-VILLE", "TOULOUSE", "TOULOUSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "CHAUSSURE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "FOX, VICENTE"], "id": "asset-175574", "durationSec": 1072, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.05.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ISTANBUL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.05.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153037", "durationSec": 607, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / CONCOURS SCHOOL OF ROCK AVEC TONI - 04.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193296", "durationSec": 2919, "publicationDate": "2004-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Daran, chanteur, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4B1ACBCD-7C96-423F-BF2E-742761E77F27", "durationSec": 2873, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daran"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daran", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeuse", "name": "Arx, Chlo\u00e9 von", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Giraudeau, acteur, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Les Hommes \u00e0 terre\" aux \u00e9ditions M\u00e9taili\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69D0170C-0A89-4E0A-809A-F7F302CE31B9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 976, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giraudeau, Bernard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "voyage", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, \u00e9crivain", "name": "Giraudeau, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des Fribourgeois pour l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au Conseil d'Etat pourrait provoquer un bouleversement politique. Les trois candidats qui briguent la succession d'Urs Schwaller sont tout \u00e0 fait inconnus de la population : Interviews d'Urs Schwaller, conseiller d'Etat sortant PDC, de Patrice Borcard, r\u00e9dacteur en chef du journal \"La Gruy\u00e8re\", de Jean-Luc Rimaz, pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise et de Markus Ith, vice-pr\u00e9sident du PLR fribourgeois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-993E5E53-F758-4F95-96F8-54A5691F72DF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat PDC, conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'UDC fribourgeoise", "name": "Rimaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PLR fribourgeois", "name": "Ith, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal \"La Gruy\u00e8re\"", "name": "Borcard, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "\"Option Musique\" f\u00eate ses 10 ans : Interview de Vladimir Louvrier, chef de programme RSR Option Musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32375190-C76C-420A-B738-2784D924E679", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR SSR id\u00e9e suisse", "Option Musique"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Louvrier, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Silence, cinq conversations sur John Cage (2/5) : O\u00f9 il y a du zen, y a-t-il du plaisir ? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74C34894-107B-42AF-9C9A-96620CD2D1BD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3752, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cage, John"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "A l'occasion de la publication in\u00e9dite en fran\u00e7aise des \u00e9crits de John Cage; analyse de son langage et de ses sources.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de po\u00e9sie sonore, historien, m\u00e9decin, traducteur de \"Silence\" de John Cage (Ed. H\u00e9ros-Limite, 2003)", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Mousse Boulanger, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"La D\u00e9ch\u00e9ance\" (Ed. de l'Age d'Homme, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6812516-F63D-4464-93A4-AFD3DDDF10E3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1640, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Mousse"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Portrait de l'h\u00e9ro\u00efne, une femme qui sombre dans la folie suite \u00e0 la disparition de son mari. Intrigue autobiographique ? D\u00e9sarroi et legert\u00e9 du personnage. Exp\u00e9rience universelle du deuil.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Iran. Des nationalisations \u00e0 l'islamisation, r\u00e9volution blanche et voile noir (2/5): retour \u00e0 la dynastie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2EC6C803-54DB-4C80-98D8-994BB259E77E", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "politique", "voiles islamiques", "islam", "g\u00e9opolitique", "relations internationales"], "excerpt": "\"Lorsqu'on arrive en Iran, disent les journalistes qui arpentent ce pays, on ne sait pas exactement dans quel monde l'on atterrit. Le monde nouveau de l'industrie galopante, qui a compris depuis peu les profits colossaux que l'Or Noir qui coule dans les veines de son sol permet de r\u00e9aliser, ou l'Iran plus ancien, du temps o\u00f9 celui-ci prenait encore le nom imm\u00e9morial de Perse. En ces ann\u00e9es 50, au lendemain de la seconde guerre mondiale, il n'y a gu\u00e8re \u00e0 h\u00e9siter, les deux mondes cohabitent. C'est ce que constate Jean Larteguy, quand il se confie \u00e0 son retour d'Iran au micro de Claude Mair\u00e9. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Hourcade, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Daniel Carrard, directeur de JDC Electronic, entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans les instruments de mesure et leader mondial des an\u00e9mom\u00e8tres. Il est \u00e9galement sportif, aventurier et cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4A2C586-3B34-465F-99A6-CB89A4D48777", "durationSec": 244, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrard, Jean-Daniel"], "thematicThemes": ["instrument de mesure", "technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader mondial des an\u00e9mom\u00e8tres grand public", "name": "Carrard, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les armes de la nuit : Vercors (1902-1991)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57CDF424-4CB9-4569-BE77-B515ACF57C76", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vercors"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Entretiens accord\u00e9s par Jean Bruller, dit Vercors, \u00e0 Louis-Albert Zbinden en 1951 et 1967", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1951 et 1967)", "name": "Vercors", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1951 et 1967)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Mc Donald's. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F45690D7-08EE-475A-B8A5-B7EB7A93B32E", "durationSec": 165, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Le Traditionnel souper, de Jean-Luc Bucaille", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-94211996-2708-498B-910F-9BF3A6F29DBA", "durationSec": 756, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditeur", "name": "Bucaille, Jean-Luc", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superflu : Commander des billets pour le Pal\u00e9o", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC93103A-FB03-47F2-BEC8-0853B9BE9C1A", "durationSec": 2322, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Superflu : Commander des billets pour le Pal\u00e9o / SIR_2004-05-11_superficielle_FC93103A-FB03-47F2-BEC8-0853B9BE9C1A / Superflu : Commander des billets pour le Pal\u00e9o", "Superficielle - 11.05.2004"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672460", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672458"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.05.11", "id": "asset-193787", "durationSec": 3475, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VEDETTARIAT", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ASSOCIATION", "PORTRAIT", "VEDETTARIAT", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ASSOCIATION", "PORTRAIT", "VEDETTARIAT", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ASSOCIATION", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "ZIDANE, ZINEDINE", "ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-197068", "durationSec": 2772, "mediaType": "video", "excerpt": "* Genolier : 20040511 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le footballeur fran\u00e7ais et le parrain de l'association Ela, ZIDANE Zin\u00e9dine, pour parler de son engagement aupr\u00e8s des enfants atteints de la maladie g\u00e9n\u00e9tique et orpheline, la leucodystrophie, de sa vie de famille et de sa carri\u00e8re.", "title": "ELA OU LE COMBAT DE PARENTS HORS DU COMMUN : ZINEDINE ZIDANE - 04.05.11", "visualGeographicals": ["GENOLIER", "GENOLIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE"], "thematicThemes": ["VEDETTARIAT", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ASSOCIATION", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "YOGA : LA POSTURE DU CHAT - 04.05.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175468", "durationSec": 390, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "SIDA", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "NAGE LIBRE", "MESSIEURS", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["SIMONI, GILBERTO", "CUNEGO, DAMIANO", "REY, ALEXANDRE", "NOVY, KAREL", "FEDERER, ROGER", "GAUDIO, GASTON"], "id": "asset-175573", "durationSec": 1297, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.05.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ITALIE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MADRID", "HAMBOURG"], "visualCorporations": ["OMS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "VOTATION", "VIE POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "EXPOSITION D'ART", "SAC \u00c0 MAIN", "COMMUNE", "FUSION", "LICENCIEMENT"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-175598", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.05.11", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NYON", "CHAMOSON", "CAROUGE", "VAL-DE-TRAVERS", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.05.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175466", "durationSec": 158, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.05.11", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-175571", "durationSec": 1040, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ATTENTION AU CHOC - 04.05.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-175614", "durationSec": 2937, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.05.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-164399", "durationSec": 611, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : EUROPA PARK WEEK-END 24-25 AVRIL - 04.05.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175467", "durationSec": 708, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 04.05.11", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "CONSOMMATION", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "OCCUPATION MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-175572", "durationSec": 1651, "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-177040", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2835, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040511, concert du groupe suisse genevois de musique jazz urban Blessing.", "title": "LIVE : BLESSING / DVD - 04.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2004-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Superficielle", "title": "Superflu : Commander des billets pour le Pal\u00e9o", "id": "ece-3672458", "durationSec": 38, "publicationDate": "2004-05-10T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672458", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672458"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Cent-vingt sept scientifiques suisses ont sign\u00e9 une d\u00e9claration contre le projet de centime climatique lanc\u00e9 par l'Union p\u00e9troli\u00e8re et surlequel doit se prononcer le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Martine Rebetez, climatologue \u00e0 l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherche sur la for\u00eat, la neige et le paysage et signataire de la d\u00e9claration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27472B67-3495-4556-8328-2C6E54D5B775", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebetez, Martine"], "thematicThemes": ["financement", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue \u00e0 l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherche sur la for\u00eat, la neige et le paysage", "name": "Rebetez, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Claude Darbellay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16411984-394D-4CDB-A7E4-32B6E788315A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Valais", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1671, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Enfant: fantasmait sur les histoires qu'on lui racontait pour s'endormir. Importance de Petzi, passage de l'image \u00e0 l'\u00e9crit. Gr\u00e2ce \u00e0 la lecture: relier les choses du monde entre elles avec la distance qui nous laisse libres. Ecrivains \u00e9voqu\u00e9s: Ungaretti, Dante, Borg\u00e8s, Moli\u00e8re et Rabelais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Darbellay, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Silence, cinq conversations sur John Cage (1/5) : Pr\u00e9parez vos pianos ! ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAD981AC-90F9-4294-9D3A-4A6761E6F6E3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3754, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cage, John"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "A l'occasion de la publication in\u00e9dite en fran\u00e7aise des \u00e9crits de John Cage, analyse de son langage et de ses sources.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de po\u00e9sie sonore, historien, m\u00e9decin, traducteur de \"Silence\" de John Cage (Ed. H\u00e9ros-Limite, 2003)", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Daran, chanteur, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1DA5A57F-EA33-47DE-8D44-F85E9A8DC9D1", "durationSec": 2862, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daran"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daran", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeuse", "name": "Arx, Chlo\u00e9 von", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "En garde. La passion du duel au XIXe si\u00e8cle. Entretien avec Jean-No\u00ebl Jeanneney, historien, auteur de \"Le Duel, une passion fran\u00e7aise 1789-1914\" (Ed. du Seuil, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C4A4668-CDBC-4AC4-B662-896153846E28", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanneney, Jean-No\u00ebl"], "thematicThemes": ["duel", "histoire"], "excerpt": "Interdit sous l'ancien r\u00e9gime par le Cardinal de Richelieu, le combat singulier connut une nouvelle et surprenante vigueur au XIXe si\u00e8cle en France. Comment de telles pratiques ont-elles dur\u00e9 jusqu'\u00e0 la premi\u00e8re guerre mondiale ? Avec force d\u00e9tails, souvent pittoresques ou r\u00e9v\u00e9lateurs de l'esprit d'une \u00e9poque, Jeanneney y voit la r\u00e9sistance de l'individu face \u00e0 la mont\u00e9e des habitudes collectives ou comment les \u00e9crivains, journaliste et politiciens, gens de repr\u00e9sentation, se sont d\u00e9fi\u00e9s sur le pr\u00e9 au motif du point d'honneur que l'on croyait d\u00e9suet, voire ridicule. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France", "name": "Jeanneney, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Vidal-Naquet, historien de l'Antiquit\u00e9 et engag\u00e9 contre la torture pendant la guerre d'Alg\u00e9rie, qui prend position sur les exactions commises \u00e0 l'\u00e9gard des prisonniers irakiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A193DDB-182E-4A9F-BF67-C6867BF56965", "thematicGeographicals": ["Irak", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 334, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vidal-Naquet, Pierre"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "torture", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'Antiquit\u00e9, engag\u00e9 contre la torture durant la guerre d'Alg\u00e9rie", "name": "Vidal-Naquet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fabienne Thibeault, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Made in Qu\u00e9bec\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36E76D3D-BAA6-4867-9E84-03776648617B", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thibeault, Fabienne"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Thibeault, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Brulhart, historien de l'architecture : A propos de son ouvrage \"De Bel Air \u00e0 Belle Id\u00e9e, deux si\u00e8cles de psychiatrie \u00e0 Gen\u00e8ve de 1800 \u00e0 2000\" (Ed. Georg, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9982629F-6C7B-41B3-94CF-174CF76F0317", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2069, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "histoire", "h\u00f4pital psychiatrique"], "excerpt": "Histoire de la psychiatrie \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art, et sp\u00e9cialiste de l'architecture urbain et de la r\u00e9novation urbaine", "name": "Br\u00fclhart, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Extraterrestres. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F58FD103-3612-4A2B-829B-77C5635BBBDE", "durationSec": 138, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec  Daniel Dind, auteur de \"Sur les traces du Renard de feu\", paru aux Editions de l'Aire dans la Collection \"Traces de Vie\"\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB187CBF-BDC9-44B2-9257-5C153B432359", "thematicGeographicals": ["Laponie"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dind, Daniel"], "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "\"Le renard de feu est un ensemble de textes \u00e9crits \u00e0 partir d'un journal tenu entre 2001 et 2002. Point de d\u00e9part de la narration : la Laponie finlandaise, r\u00e9gion magnifique du nord de la Finlande o\u00f9 l'auteur s\u00e9journe r\u00e9guli\u00e8rement et qu'il a sillonn\u00e9e de long en large au cours de ses randonn\u00e9es, depuis des d\u00e9cennies. Il est devenu au fil des ans un oiseau migrateur se d\u00e9pla\u00e7ant entre le sud et le nord, entre Gen\u00e8ve et la Laponie, les deux points extr\u00eames de ce qu'il nomme \"le ying et le yang de sa dualit\u00e9 g\u00e9ographique\". Depuis son \"promontoir nordique\", il d\u00e9veloppe des r\u00e9flexions empreintes de po\u00e9sie et de philosophie, teint\u00e9e de pessimisme, et affirme sans ambigu\u00eft\u00e9 ses opinions d'homme de gauche : il d\u00e9crit avec \u00e9merveillement la nature du Grand Nord europ\u00e9en mais il ne passe pas pour autant sous silence les difficult\u00e9s sociales, \u00e9conomiques, \u00e9cologiques et politiques de la Laponie; il nous fait partager l'histoire du peuple Sami et celle de personnages vivant dans ces grands espaces subpolaires, mais il nous fait part aussi de l'\u00e9volution et de la d\u00e9gradation qui s\u00e9vit au nord comme au sud. Au fil des pages, les amoureux de la nature y trouveront leur miel et celles qui ont une conscience politique auront mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion.N\u00e9 en 1944, Daniel Dind a pass\u00e9 son enfance dans la ferme situ\u00e9e dans le canton de Vaud, pr\u00e8s de Lausanne, avant de venir s'installer \u00e0 Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 l'Institut d'Etudes Sociales compl\u00e9t\u00e9es par une formation en organisation communautaire, il consacre son \u00e9nergie \u00e0 de nombreuses causes sociales et syndicales. Lors d'un p\u00e9riple dans le Grand Nord, il rencontre sa future compagne finlandaise avec qui il aura une fille qui habite aujourd'hui Vancouver.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dind, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Keller, docteur en sciences politiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, l'un des principaux artisans suisses de l'Initiative de Gen\u00e8ve pour un rapprochement entre Isra\u00e9liens et Palestiniens\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96FDBB01-4BC5-40B4-897F-A387896FF044", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Suisse"], "durationSec": 3150, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Alexis", "Initiative de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "relations internationales", "Juifs", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Keller, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal de Clermont et Pascal Colombani pour leur livre \"Le Mentalisme, ces pouvoirs que nous avons tous\", paru aux Editions Carnot\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF2BC514-7CBC-4187-8312-C05D97D208FD", "durationSec": 4409, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "t\u00e9l\u00e9pathie"], "excerpt": "\"Le mentalisme, c\u00bfest la possibilit\u00e9 d\u00bfutiliser le potentiel extraordinaire de notre cerveau, quels que soient notre \u00e2ge, notre sexe, notre quotient ntellectuel... Ce livre a pour but de nous apprendre \u00e0 :- Piloter nos d\u00e9cisions par une intuition infaillible, - Am\u00e9liorer notre sant\u00e9 et notre sexualit\u00e9, - Augmenter les capacit\u00e9s de notre m\u00e9moire, - Contr\u00f4ler la douleur,  - Gommer nos d\u00e9pendances (alcool, tabac, phobies...),- D\u00e9tecter le mensonge, - Retrouver des objets disparus, etc. Il d\u00e9montre aussi que la t\u00e9l\u00e9pathie et la perception de l\u00bfavenir, entre autres, sont accessibles \u00e0 tous. Pour y parvenir, nul besoin de rituels magiques ou de gourous co\u00fbteux. Il faut travailler des exercices simples, \u00e0 la port\u00e9e de chacun, expliqu\u00e9s point par point au fil de ces pages. Et c\u00bfest tout... L\u00bfobjectif de ce livre : changer notre vie. Tout simplement...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Clermont, Pascal de", "type": "Participant"}, {"role": "auteur", "name": "Colombani, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-France, travesti, \u00e9g\u00e9rie de la sc\u00e8ne parisienne des ann\u00e9es 60 \u00e0 80,  pour son livre \"Elle \u00e9tait une fois\", qui vient de para\u00eetre aux Editions Deno\u00ebl-Xtr\u00e8me\r\n\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9735FDA-833E-4C06-AEFF-42A3CE30DE98", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "2004-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marie-France"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "rock", "chanteuse", "travesti"], "excerpt": "\u00abAu fond de moi, j'ai toujours pens\u00e9 que j'\u00e9tais une oeuvre d'art...\u00bb, confesse Marie France. Sa beaut\u00e9 rayonnante - dont Gainsbourg parla vingt ans durant - et son formidable app\u00e9tit de vivre ne tardent pas \u00e0 faire de cette jeune rapatri\u00e9e d'Alg\u00e9rie une figure incontournable des nuits parisiennes. De Montparnasse \u00e0 Pigalle en passant par Saint-Germain-des-Pr\u00e9s, Marie France a tout connu de la f\u00eate, de ses plaisirs comme de ses pi\u00e8ges. De chez Castel \u00e0 la Coupole, du 7 au Palace, elle s\u00e9duit et fascine. Marie France devient une muse, et la complice de tous ceux qui secouent la France \u00e0 partir des ann\u00e9es 60, de la \u00abbande de la Coupole\u00bb aux p\u00e8res du mouvement punk en passant par les fameuses Gazolines... Reine de l'Alcazar de Jean-Marie Rivi\u00e8re, son num\u00e9ro d'\u00e9vocation de Marilyn Monroe re\u00e7oit une couverture m\u00e9diatique unanime et internationale. Marilyn, au-del\u00e0 d'un r\u00f4le f\u00e9tiche, un double... jusque dans l'adaptation d'\"Apr\u00e8s la chute\" d'Arthur Miller. Un artiste underground aura-t-elle jamais suscit\u00e9 autant d'enthousiasme de la part de talents reconnus ? Arrieta, T\u00e9chin\u00e9 et Mordillat la filment, Duras la fait jouer et chanter, le groupe Bijou la produit et l'assiste musicalement pour l'enregistrement de son premier album, les Rita Mitsouko lui composent une chanson, Marc Almond d\u00e9cide de chanter un duo en fran\u00e7ais avec elle..; et Pierre & Gilles en font une ic\u00f4ne admir\u00e9e de Tokyo \u00e0 Buenos Aires. De son enfance \u00e0 aujourd'hui, Marie France a choisi de d\u00e9voiler son histoire, de se d\u00e9voiler enti\u00e8rement...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "travesti, artiste, chanteuse, com\u00e9dienne parisienne", "name": "Marie-France", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}]}}