{"response": {"numFound": 8887, "start": 1300, "docs": [{"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Au Revoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/420605.image", "id": "ece-420606", "durationSec": 13, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420606", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420606"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "La r\u00e9daction des questions du jeu \"T\u00e9l\u00e9 la Question\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/420597.image", "id": "ece-420598", "durationSec": 173, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420598", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420598"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "L'objectivit\u00e9 des journalistes sportifs", "imageURL": "http://www.rts.ch/420595.image", "id": "ece-420596", "durationSec": 112, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420596", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420596"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Revoir un sujet du 1930", "imageURL": "http://www.rts.ch/420603.image", "id": "ece-420604", "durationSec": 17, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420604", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420604"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Le pourquoi de la diffusion d'un Temps Pr\u00e9sent sur Yasser Arafat \u00e0 la place du hockey sur glace", "imageURL": "http://www.rts.ch/420599.image", "id": "ece-420600", "durationSec": 91, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420600", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420600"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "imageURL": "http://www.rts.ch/420591.image", "id": "ece-420592", "durationSec": 474, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420592", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420592"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Les photos des journ\u00e9es portes ouvertes", "imageURL": "http://www.rts.ch/420601.image", "id": "ece-420602", "durationSec": 19, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420602", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420602"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sommaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/420593.image", "id": "ece-420594", "durationSec": 17, "publicationDate": "2004-11-12T11:04:29Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/420594", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/420594"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Le pique-nique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87288239-601C-4FF8-86D9-457D448F4B36", "durationSec": 161, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Irak, le chauffeur syrien enlev\u00e9 avec les journalistes fran\u00e7ais Georges Malbrunot et Christian Chesnot a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD550340-C36B-415E-B1C3-A46D17A4F9AE", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malbrunot, Georges", "Chesnot, Christian"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad", "name": "Auque, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Etienne, aventurier et scientifique, \u00e0 moins de trois semaines du d\u00e9part de sa nouvelle exp\u00e9dition baptis\u00e9e Clipperton\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABFF7C02-4537-49E4-8491-5714352087AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2436, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clipperton (exp\u00e9dition)", "Etienne, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["aventurier", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier, scientifique fran\u00e7ais", "name": "Etienne, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Les plus courtes sont les meilleures. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1888462-20B2-434B-A291-1D8459A5ED62", "durationSec": 34, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Joseph Deiss, est en visite officielle au Mexique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7510BB13-C7EE-4927-BA56-B80ADCF2E59E", "thematicGeographicals": ["Mexico", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Mexico", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Assembl\u00e9e interjurassienne f\u00eate ses 10 ans \u00e0 Moutier alors que le Parlement jurassien va traiter l'initiative \"Un seul Jura\" qui pourrait mettre en danger les travaux de l'Assembl\u00e9e interjurassienne sur un Jura \u00e0 six districts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD4FB19E-865A-40CA-BBE9-6F1AB8261A9F", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mozart et la musique d'\u00e9glise [S\u00e9rie I/II] (5/5) : Les ultimes chefs-d'oeuvre salzbourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BD7DC0B-FEE5-4C49-8012-09762E0CFC2C", "thematicGeographicals": ["Salzbourg"], "durationSec": 3816, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique religieuse", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Fais-moi un b\u00e9b\u00e9, cochon. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9304103-AFD4-4FC9-8326-2C6A68FD6946", "durationSec": 111, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Cours de pliage de papier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C09A964-CAC4-41E9-A2F0-2E664CC8139C", "durationSec": 145, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le mezzosoprano Regina Resnik", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ECD347E2-2752-4D91-BA24-F7A45EB8C993", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 7340, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Resnik, Regina"], "thematicThemes": ["chanteuse", "mezzo-soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Ramallah, Yasser Arafat a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 dans une grande ferveur populaire. R\u00e9cit, analyse et commentaire", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9BD4447D-FDE5-4A91-AE69-DE846D1BEC2C", "thematicGeographicals": ["Le Caire", "Ramallah"], "durationSec": 1328, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de la Suisse aupr\u00e8s de l'Autorit\u00e9 palestienne", "name": "Joris, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR dans les Territoires occup\u00e9s", "name": "Barthes, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "palestinien/nes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Gaza", "name": "Abdou, Oussam", "type": "Participant"}, {"role": "pacifistes isra\u00e9liens", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne belge socialiste", "name": "De Keyser, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ramallah", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e des Affaires ext\u00e9rieures du Parlement palestinien", "name": "Sartaoui, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ramallah", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Caire", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 va la Palestine apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Yasser Arafat? : D\u00e9bat en direct de Ramallah au soir des fun\u00e9railles populaires du Ra\u00efs", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9E40C903-5999-43A7-AEE5-D19CBC21C1D4", "thematicGeographicals": ["Ramallah"], "durationSec": 1307, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR dans les Territoires occup\u00e9s", "name": "Barthes, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste palestinien \u00e0 la \"Voix de la Palestine\"", "name": "Duaibes, Awad", "type": "Participant"}, {"role": "homme proche des milieux de l'\"initiative de Gen\u00e8ve\"", "name": "Abdullah, Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "jeune palestien de 13 ans", "name": "Amsa", "type": "Participant"}, {"role": "femme d'Hassan, proche des milieux de l'\"initiative de Gen\u00e8ve\"", "name": "Abdullah, Anita", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant palestinien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ramallah", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Dents coll\u00e9es. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-711CC53B-BF59-4210-B114-EB97B7A8C961", "durationSec": 114, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Kit kat n\u00e9on", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D077C270-E5F6-43F8-BABF-E3D7317E87F4", "durationSec": 155, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Caire, Yasser Arafat a re\u00e7u un hommage officiel devant des chefs d'Etat et des repr\u00e9sentants de gouvernement, avant que sa d\u00e9pouille ne reparte vers Ramallah o\u00f9 les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bord\u00e9es par la foule", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E15402A6-77B4-43D5-BC00-F9FE4F98B775", "thematicGeographicals": ["Le Caire", "Ramallah"], "durationSec": 568, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Caire", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les symboles autour de la mort de Yasser Arafat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFD3A62E-8113-4959-AA58-F1D01C5A32E6", "thematicGeographicals": ["Ramallah"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["symbole (signe)", "fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196311", "durationSec": 179, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196319", "durationSec": 2631, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : BLANCHIR QUELQU'UN - 04.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196307", "durationSec": 785, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "METEO REGIONALE - 04.11.12", "id": "asset-177606", "durationSec": 196, "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MASTERS", "WTA"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA", "SHARAPOVA, MARIA", "DEMENTIEVA, ELENA", "MAURESMO, AM\u00c9LIE"], "id": "asset-196381", "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.11.12", "visualGeographicals": ["HANOVRE", "LOS ANGELES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "CANON \u00c0 NEIGE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "COMMUNE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "COMMUNE", "FUSION", "TRAIN", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "L\u00c9GISLATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AUTONOMISME", "CANTON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FONDATION", "CHEVAL", "CHOEUR", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-196396", "durationSec": 936, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.12", "visualGeographicals": ["VERBIER", "ASUEL", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "GLAND", "MOUTIER", "LAUSANNE", "BELLELAY", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "STATISTIQUE", "VOTATION", "\u00c9LECTION", "STATISTIQUE", "VOTATION", "OBS\u00c8QUES", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "OBS\u00c8QUES", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "AUTONOMISME", "CANTON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONDATION", "ART DRAMATIQUE", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "HAUTE COUTURE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ANNONI, MARIO", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-196380", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "JERUSALEM", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "GIVISIEZ", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["H-ET-M"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "BIG BAND", "JAZZ"], "id": "asset-196293", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2988, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041112 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit les musiciens de la Fanfare du Loup pour \u00e9voquer les trajectoires de la Fanfare et de ses musiciens.", "title": "SUR LES AIRS DE LA FANFARE DU LOUP - 04.11.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT"], "id": "asset-177812", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20041112 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.11.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "CANTON", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "EMPLOI", "CHA\u00ceNE DE MONTAGE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PEINTURE MURALE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "HAUTE COUTURE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-196379", "durationSec": 1073, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.12", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SCHAFFHOUSE", "ENGOLLON", "ENGOLLON", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["H-ET-M"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de la mort de Yasser Arafat ? Une palestinienne r\u00e9pond (1/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-C9080315-C17B-4393-85F6-33F6BC6BD9D6", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante, Palestinienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Laurence qui, atteinte d'un cancer au sein, aura un enfant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58B75A31-F08B-48BC-91FA-5C30D4EB9E79", "durationSec": 1201, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sein", "grossesse", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "cancer"], "excerpt": "\"Laurence viennet est atteinte d'un cancer au sein. elle choisira l'ablation des deux seins et apr\u00e8s une reconstruction mammaire, aura un enfant.+", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Viennet, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Yasser Arafat, leader historique de l'OLP, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le matin du 11 novembre 2005 \u00e0 3 h 30 \u00e0 l'h\u00f4pital militaire de Percy-Clamart en r\u00e9gion parisienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAB3B72D-1C8D-426D-B29B-66ABA4EF235C", "durationSec": 186, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestienne (Archives RSR)", "name": "Arafat, Yasser", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Corneau, psychanalyste jungien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4E083B6-B0EE-4DBA-948F-0824664E4742", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3013, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corneau, Guy"], "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Corneau, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : R\u00e9agir passivement face \u00e0 des voisins \"p\u00e9nibles\"", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-3E5823CC-6DF1-4CF8-94F1-9BA4F6BF5D6F", "durationSec": 35, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voisinage (rapports de)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/tricer RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage Bartok : Dans le cadre de la classe d'interpr\u00e9tation de piano de Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor au Conservatoire de Gen\u00e8ve, organis\u00e9e par l'Association ProPianoforte (24-31.10.04) (5/5) : L'oeuvre pour piano de Bart\u00f3k", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA682E72-F1DF-4532-8294-06ED4007FCD4", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3673, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique ethnique et folklorique", "compositeur", "piano", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "S\u00e1ndor, Gy\u00f6rgy", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Conservatoire de Musique de Gen\u00e8ve ", "name": "Dinkel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Jean-Luc Benoziglio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3D72640-826E-405E-B5AE-79643F1A12C6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Paris"], "durationSec": 1748, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benoziglio, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Souvenir vague du premier livre. Le livre: objet de luxe \u00e0 l'\u00e9poque, raret\u00e9 durant l'enfance. Par la suite, d\u00e9couverte de ce qui s'apparentait \u00e0 un interdit tentateur, les 1001 Nuits. Pr\u00e9f\u00e9rence pour des oeuvres enti\u00e8res, plut\u00f4t qu'un livre sp\u00e9cifique. Auteurs \u00e9voqu\u00e9s: Roussel, Perec, Simon, Ronsard, Joyce, Sterne, Rabelais, Caroll, Faulkner, Lowry, Hammett, Gaddis, Levi et Pavese.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Yasser Arafat est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4pital militaire de Percy de Clamart en r\u00e9gion parisienne. Analyses et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2D01A7A-3CB1-4F3E-A3E8-C9F9DBAABA03", "thematicGeographicals": ["Ramallah"], "durationSec": 568, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel Aviv", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9pouille de Yasser Arafat a quitt\u00e9 la France pour l'Egypte qui lui offrira des fun\u00e9railles militaires avant d'\u00eatre inhum\u00e9 Ramallah dans la cour de la Moukhata. Analyses et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E506F898-536C-47EB-9F7C-6C39FE63F247", "thematicGeographicals": ["Ramallah"], "durationSec": 953, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques", "name": "El Kareh, Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Caire", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Ramallah", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mozart et la musique d'\u00e9glise [S\u00e9rie I/II] (4/5) : Les pr\u00e9lats sont r\u00e9formistes? On s'adapte... ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F88E751-1386-4130-8A38-EA54820B0905", "durationSec": 3787, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "compositeur", "musique classique", "R\u00e9forme", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Un dialecte inconnu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB4786C0-DA78-4F06-A58E-99C9FE0343EF", "durationSec": 195, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de la mort de Yasser Arafat ? Une palestinienne r\u00e9pond (2/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F920682F-A186-4C96-8339-D51F23AF05D3", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante, Palestinienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "FORMULE 1", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["VILLENEUVE, JACQUES", "SAUBER, PETER", "BALLACK, MICHAEL"], "id": "asset-196378", "durationSec": 1938, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.11.11", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "HANOVRE", "HINWIL", "ALLEMAGNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SAUBER", "VFB STUTTGART", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DEUIL", "DEUIL", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "POLITIQUE AGRICOLE", "POLITIQUE AGRICOLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "HORLOGER", "COMMER\u00c7ANT", "CONVENTION COLLECTIVE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-196377", "durationSec": 1923, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.11", "visualGeographicals": ["RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LOCLE, LE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ONU", "UDC", "UNION SUISSE DES PAYSANS", "TISSOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196306", "durationSec": 475, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "BONSA\u00cf", "CULTURE DU SAFRAN", "R\u00c9COLTE", "\u00c9PICE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "GUGGENMUSIK", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA", "JUTHEAU DE WITT, VIVIANE", "JORNOT, OLIVIER"], "id": "asset-196395", "durationSec": 923, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.11", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "ORON-LA-VILLE", "VENTH\u00d4NE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BROC", "MARTIGNY", "SION", "MARTIGNY", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196310", "durationSec": 190, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne Nivat, journaliste : A propos de son ouvrage \"Lendemains de guerre en Afghanistan et en Irak\" (Ed. Fayard, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7C811B7-4E6A-4D94-8002-8BFB64EB7B31", "thematicGeographicals": ["Irak", "Afghanistan"], "durationSec": 1868, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre irako-iranienne (1980-1988)", "conflit afghan", "conflit arm\u00e9", "population"], "excerpt": "T\u00e9moignage sur la vie quotidienne des gens en Irak et en Afghansitan, de ceux dont la parole n'est pas entendue par les m\u00e9dias.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.11.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178082", "durationSec": 602, "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DEUIL", "DEUIL", "DEUIL", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "ALCOOLISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "CALMY-REY, MICHELINE", "BUEHLER, MICHEL", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-196376", "durationSec": 1581, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.11", "visualGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE", "HAUTS-DE-SEINE", "HAUTS-DE-SEINE", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "BONCOURT"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERDRIX, Claire", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "AIDE HUMANITAIRE", "MINE ANTIPERSONNEL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AIDE HUMANITAIRE", "MINE ANTIPERSONNEL", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-195226", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041111 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit les membres de l'association Digger DTR qui ont mis au point une machine d\u00e9broussailleuse qui permet de pr\u00e9parer le terrain au d\u00e9minage humanitaire de mines antipersonnel.", "title": "DES JURASSIENS AU SERVICE DU DEMINAGE HUMANITAIRE - 04.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["RECOURS", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "RECOURS", "\u00c9COLOGISME", "RECOURS", "\u00c9COLOGISME", "RECOURS", "\u00c9COLOGISME", "RECOURS", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "L\u00c9GISLATION", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "L\u00c9GISLATION", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "L\u00c9GISLATION", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON"], "id": "asset-177718", "thematicGeographicals": ["SALQUENEN", "CASABLANCA", "NAX", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS"], "durationSec": 3494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Zurich-ville, Berne-ville, Salquenen, Nax : 20041111 et archives, en Suisse 30 organisations \u00e9cologistes poss\u00e8dent un droit de recours permettant de bloquer des projets mena\u00e7ant l'environnement. Pour une partie de la classe politique, les \u00e9cologistes abusent de ce droit alors que pour les principaux int\u00e9ress\u00e9s c'est un droit indispensable pour prot\u00e9ger la nature\n* Casablanca : 20041111 et archives, enqu\u00eate sur le statut de la femme marocaine, alors que le roi MOHAMED VI du Maroc a mis en place une r\u00e9forme du code de la famille, la Moudawana, qui r\u00e8gle notamment les probl\u00e8mes de la tutelle et du divorce. Mais malgr\u00e9 ce nouveau code qui consacre l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des devoirs entre l'homme et la femme, les mentalit\u00e9s peinent \u00e0 changer dans cette soci\u00e9t\u00e9 islamique encore tr\u00e8s conservatrice et patriarcale.", "title": "HARO SUR LES ECOLOS // DIVORCE A LA MAROCAINE - 04.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SALQUENEN", "NAX", "CASABLANCA", "CASABLANCA", "CASABLANCA", "CASABLANCA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "id": "asset-193234", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2884, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041111, concert du groupe suisse genevois de musique hard rock m\u00e9tal Sybreed.", "title": "LIVE : SYBREED - 04.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2004-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Dans quel domaine sommes-nous le plus manipul\u00e9s ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-BC72346E-0900-4F33-B02B-764A4F5BD9D9", "durationSec": 41, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisme", "syst\u00e8me \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois-Christophe Marzal, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Au Large de Bad Ragaz\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBDEC003-C7FD-4B25-9585-317F57AFB258", "durationSec": 1448, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marzal, Christophe"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Marzal, Fran\u00e7ois-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En C\u00f4te d'Ivoire la situation est confuse et la France a commenc\u00e9 le rapatriement de ses ressortissants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F915A7E-EE10-4C2C-BE10-68F0951D8FBF", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 597, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pillage", "\u00e9meute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du HCR", "name": "Verney, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Nestl\u00e9", "name": "Perroud, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "a longtemps v\u00e9cu en C\u00f4te d'Ivoire", "name": "Morand, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mozart et la musique d'\u00e9glise [S\u00e9rie I/II] (3/5) :  La tradition \u00e0 Salzbourg et \u00e0 Vienne \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-809DAC52-89C0-4033-86D4-A5E4EE90A2CD", "thematicGeographicals": ["Salzbourg", "Vienne"], "durationSec": 3749, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["composition musicale", "18e si\u00e8cle", "musique religieuse", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Quel m\u00e9tier n'auriez-vous pas voulu faire ? Aucun, j'aime le farniente. Si vous \u00e9tiez compl\u00e8tement fou, que r\u00e9pondriez-vous ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E5BA33ED-04C9-4184-8145-B209AFF6D40E", "durationSec": 127, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Lamoth, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Les Sir\u00e8nes de Budapest\" (Ed. Bernard Campiche, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-294B3738-19E5-42D4-84FD-1847F6B4A53A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Hongrie"], "durationSec": 1827, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamoth, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Formation de m\u00e9decin, articulation avec l'\u00e9criture romanesque? Impulsion d\u00e9cisive de J-E. Bovard. Regard ext\u00e9rieur sur la Suisse via le point de vue d'un r\u00e9fugi\u00e9 hongrois de la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration. Culture et m\u00e9moire de l'exil paternel hongrois perp\u00e9tu\u00e9 ici dans la fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, m\u00e9decin", "name": "Lamoth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Est-ce que lorsque le sous-marin coule, vous mangez des moules? Non, j'aime pas les moules", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E071CD61-F4A3-4B77-8981-C42ADF1B7EFC", "durationSec": 50, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Absurde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis-Guy Vorlet, directeur de Vorlet Paysages et R\u00e9al Sport \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3505B5BC-398D-47AF-A1A9-CAC548B24C01", "durationSec": 248, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vorlet, Louis-Guy"], "thematicThemes": ["jardin", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Vorlet Paysages et R\u00e9al Sport", "name": "Vorlet, Louis-Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Pourriez-vous manger vos cong\u00e9n\u00e8res en cas de famine ? Non. je n'ai pas envie de parler", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E5B190E1-3D83-484D-ADED-5FE33C024982", "durationSec": 25, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Yasser Arafat est dans le coma et le ballet diplomatique a commenc\u00e9 pour organiser les fun\u00e9railles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AE13B15-A7CC-443F-A1A5-8C91EEB7D899", "thematicGeographicals": ["Ramallah", "Paris"], "durationSec": 324, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "coma"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Johanna Mangin qui d\u00e9couvre que l'inconnue qui est assise sur un banc \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle n'est autre que la petite fille de la meilleure amie de sa grand-m\u00e8re...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EB5CCDD-A082-498F-9D80-E6CF2402253C", "durationSec": 514, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mangin, Johanna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage Bartok : Dans le cadre de la classe d'interpr\u00e9tation de piano de Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor au Conservatoire de Gen\u00e8ve, organis\u00e9e par l'Association ProPianoforte (24-31.10.04) (3/5) : Bart\u00f3k et les nombres? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD31C2AF-5A05-4475-8766-EBBABA1627EA", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3991, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PERTE D'EMPLOI", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PERTE D'EMPLOI", "SYNDICAT", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PERTE D'EMPLOI", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["ALDER, JENS"], "id": "asset-196372", "durationSec": 1129, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.10", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAPETTE - 04.11.08 - 04.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196305", "durationSec": 507, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "DOUANE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "DOUANE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "DOUANE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "DOUANE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "ENSEIGNANT", "FONCTIONNAIRE", "COLL\u00c8GE", "GR\u00c8VE", "INCENDIE", "POMPIER", "FONCTIONNAIRE", "ORTHOPHONIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PSYCHOPATHOLOGIE", "EXORCISME", "MUS\u00c9E", "DESSIN"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-196394", "durationSec": 941, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SORAL", "VIRY", "SORAL", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PULLY", "CHARRAT", "SION", "MARIN-EPAGNIER", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["TPG", "SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.11.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195143", "durationSec": 647, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "CELLULE SOUCHE", "EMBRYON", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "VOTATION", "CELLULE SOUCHE", "EMBRYON", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "POLLA, BARBARA", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-193013", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3700, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 20041110, d\u00e9bat sur la votation populaire du 20041128 prochain concernant la loi relative \u00e0 la recherche sur les cellules souches embryonnaires (LRCS). Pour certains, la recherche scientifique sur les embryons surnum\u00e9raires permettra le traitement de maladies graves, alors que pour d'autres, l'embryon est un \u00eatre humain d\u00e8s sa conception.", "title": "CELLULES SOUCHES : LES EMBRYONS DE LA DISCORDE - 04.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION", "CELLULE SOUCHE", "EMBRYON", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Pourquoi Dieu a invent\u00e9 la femme ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-650D9DE8-4E97-4C0C-B6F2-7A805557128E", "durationSec": 159, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "alternativeExcerpt": ["Les discussions quotidiennes et existentielles de nos deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette."], "alternativeTitle": ["Caissi\u00e8res : Pourquoi Dieu a invent\u00e9 la femme ? / SIR_2004-11-10_caissieres_650D9DE8-4E97-4C0C-B6F2-7A805557128E / Caissi\u00e8res : Pourquoi Dieu a invent\u00e9 la femme ?", "Caissi\u00e8res - 10.11.2004"], "imageURL": "//www.rts.ch/1753237.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619481", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619479"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "FAVRE, LUCIEN", "FAVRE, LUCIEN", "BLAZEVIC, MIROSLAV"], "id": "asset-177716", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20041110, 20041013 et archives, entretien avec l'ex-footballeur FAVRE Lucien, actuel entra\u00eeneur du FC Zurich, qui revient sur sa carri\u00e8re de footballeur, sur celle d'entra\u00eeneur et sur sa passion de toujours pour le football.", "title": "PASSION FOOT : LUCIEN FAVRE - 04.11.10", "visualGeographicals": ["VAUD", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "LIVERPOOL", "FC ZURICH", "LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FAVRE, LUCIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "FORMULE 1", "SURF (COMP\u00c9TITION)", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE", "MONOCOQUE", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "VILLENEUVE, JACQUES", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-196375", "durationSec": 1957, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.11.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "HINWIL", "BERNE-VILLE", "BRESIL", "ISRAEL", "GENEVE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["SAUBER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "P\u00c9DOPHILIE", "ENSEIGNANT", "P\u00c9DOPHILIE", "ENSEIGNANT", "INFANTICIDE", "M\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "ALLOCATION FAMILIALE", "PARTI POLITIQUE", "SYNDICAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "CACAO", "CACAO", "ENFANT (\u00c2GE)", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ONE MAN SHOW"], "visualPersons": ["FASEL, HUGO", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "BOUJENAH, MICHEL"], "id": "asset-196373", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BIENNE", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "BALE-VILLE", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["TRAVAIL.SUISSE", "LA POSTE", "SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196309", "durationSec": 177, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE (SITE)", "TRAVAIL DES ENFANTS", "PAUVRET\u00c9", "MINE (SITE)", "MINEUR"], "id": "asset-175377", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2744, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041110 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s SEBASTIEN Marianne et WICKY Jean-Claude pour \u00e9voquer le travail des enfants dans les mines de Bolivie.", "title": "JEAN-CLAUDE WICKY, RETOUR SUR LE TERRAIN - 04.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BOLIVIE", "BOLIVIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Seiji Ozawa, chef d'orchestre japonais, a choisi Blonay pour cr\u00e9er une acad\u00e9mie internationale de musique en \u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFA66511-8A88-4BDC-9C69-8FDB668D2DF2", "thematicGeographicals": ["Blonay"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ozawa, Seiji"], "thematicThemes": ["festival", "\u00e9t\u00e9", "musique de chambre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre japonais", "name": "Ozawa, Seiji", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 04.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177759", "durationSec": 2879, "publicationDate": "2004-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Caissi\u00e8res", "title": "Pourquoi la femme?", "imageURL": "http://www.rts.ch/1753237.image", "id": "ece-3619479", "durationSec": 158, "publicationDate": "2004-11-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les discussions quotidiennes et existentielles de nos deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619479", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619479"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La chimie b\u00e2loise a pr\u00e9sent\u00e9 l'\u00e9tat actuel du projet d'assainissement de la d\u00e9charge de Bonfol qui devrait d\u00e9buter sous peu : Interview de Laurent Schaffter, ministre jurassien de l'\u00e9quipement et de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A969769F-5289-4775-A106-38A5502BEDAB", "thematicGeographicals": ["Bonfol"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9charge", "chimie", "assainissement", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien de l'\u00e9quipement et de l'environnement", "name": "Schaffter, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Lothar n'a pas eu les cons\u00e9quences catastrophiques attendues, ni \u00e9conomiquement, ni \u00e9cologiquement : Interview de Willy Geiger, sous-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, en charge des for\u00eats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BBE5519-2C21-40CB-8864-485D6C5A079B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "catastrophe naturelle", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement en charge des for\u00eats", "name": "Geiger, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Gaud\u00e9, roman : A propos de son roman \"Sous le soleil des Scorta\" (Actes Sud, 2004), Prix Goncourt 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-023C0943-BE8D-4DEE-A8AD-491583D7048A", "durationSec": 1701, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaud\u00e9, Laurent", "Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "excerpt": "Le roman par rapport \u00e0 l'\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale (pratiqu\u00e9e jusqu'alors par l'auteur). Le choix du village italien m\u00e9ridional: pourquoi?. Question de la transmission et des mythes de succession d'une g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Quelle est votre plus grosse b\u00eatise ? Etre sorti avec une femme. Etre fid\u00e8le, c'est tr\u00e8s dur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B14AC83-1661-4E7E-A9D0-A1BE0B3082EC", "durationSec": 45, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Xavier Dayer et Michael Jarrell, compositeurs genevois avant le concert Contrechamps qui leur est consacr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CAB914E-2A92-4337-B204-A16BF4020FFC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2693, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jarrell, Michael", "Dayer, Xavier", "Ensemble Contrechamps"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Jarrell, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Dayer, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mozart et la musique d'\u00e9glise [S\u00e9rie I/II] (2/5) : \"Au coeur de l'oeuvre\", vraiment ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F30C64E2-BD2A-43BF-9E66-B26AA43C6C61", "durationSec": 3749, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9glise catholique de Peseux a \u00e9t\u00e9 profan\u00e9e, plusieurs croix gamm\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 trac\u00e9es, ainsi que des inscriptions \u00e0 caract\u00e8re raciste : Interview d'Andr\u00e9 Duvillard, porte-parole et directeur adjoint de la police cantonale neuch\u00e2letoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D9C8C9B-7670-4118-99D7-B2C44AA3FF21", "thematicGeographicals": ["Peseux"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["profanation", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole et adjoint de la police cantonale neuch\u00e2teloise", "name": "Duvillard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Sir Neville Marriner, chef d'orchestre : A l'occasion d'un concert avec l'Orchestre de la Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-874C1532-6070-4784-963E-AEA9A726858B", "durationSec": 861, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marriner, Neville", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Marriner, Neville", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : A quoi pensez-vous quand vous vous regardez dans un miroir ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-EB6D677F-9E58-480A-87CD-CB155EA50024", "durationSec": 19, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La qu\u00eate du sacr\u00e9 entre toxicomanie et migration : Interview de Franceline James, ethnpsychiatre, organisatrice du premier congr\u00e8s \u00e0 Gen\u00e8ve sur le th\u00e8me \"La qu\u00eate sauvage, toxicomanie en Occident\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1E855E4-F5E0-4814-AB20-793AA4EB8AE9", "durationSec": 1873, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "immigration", "ethnologie", "toxicomanie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnopsychiatre", "name": "James, Franceline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce qui vous ferait aller \u00e0 contresens sur l'autoroute ? Rien, je ne bois pas", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-0AFDD07A-6CBB-4150-BC59-0D8FFEA48D6B", "durationSec": 39, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : chanson stupide", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-24D4643E-F880-46B4-8A6F-A9C7DA79E959", "durationSec": 25, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Pour comprendre les mots de la philosophie : Interview de Christian Gaudin, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Clermont-Ferrand, auteur du \"Dictionnaire de philosophie\" (Ed. Fayard, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FA98D30-90E3-4118-AB89-25BDE27092F5", "durationSec": 1865, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "dictionnaire"], "excerpt": "Propos sur le dictionnaire de la philosophie et description des diffl\u00e9rentes particularit\u00e9s de cet ouvrage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Clermont-Ferrand", "name": "Gaudin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce que vous diriez \u00e0 votre animal si vous pouviez communiquer? Je parle d\u00e9j\u00e0 \u00e0 mon golden retriever", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-320A107A-C6B3-4D22-9CB6-96395EFA66E1", "durationSec": 63, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal de compagnie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Broum broum 5000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B3958C57-D2F9-4756-B8D2-DAF77581C94A", "durationSec": 148, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Prix Goncourt 2004 : Reportage sur son annonce et interview du laur\u00e9at Laurent Gaud\u00e9, \u00e9crivain et auteur de \" Le Soleil des Scorta\" (Ed. Actes Sud, 2004)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-90E7F974-6726-49DB-8989-BAD884B0E40E", "durationSec": 496, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt 2004", "Gaud\u00e9, Laurent"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : La panne s\u00e8che", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-582736BA-B7FC-4243-A055-DD37B59A0B64", "durationSec": 221, "publicationDate": "2004-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}