{"response": {"numFound": 8887, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tu t'es vu quand t'as lu?", "source": "siranau", "title": "Tu t'es vu quand t'as lu? Fifi", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-6B5972DB-5A91-490D-9E3A-CFA31D8EA695", "durationSec": 289, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fifi"], "thematicThemes": ["lecture"], "excerpt": "Les collaborateurs de C3 nous parlent des livres qu'ils ont aim\u00e9/ou pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fifi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e9crivain et chercheur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BCC6A01-84CD-4F8F-BE09-B66306781054", "durationSec": 1882, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meizoz, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["paysage", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "montagne"], "excerpt": "La montagne, tradition litt\u00e9raire depuis le XVIIIe jusqu'\u00e0 Chappaz. Sa place dans le parcours personnel de l'invit\u00e9. Evocation du texte \u00e9crit sp\u00e9cialement pour l'occasion, une mont\u00e9e en peau de phoque ponctu\u00e9e de nombreuses cogitations int\u00e9rieures, destin\u00e9es \u00e0 imprimer un rythme \u00e0 l'ascension. Dimension sociale, sociologique de ces pens\u00e9es d'altitude, proches de la r\u00e9volte anarchiste. Proches aussi du d\u00e9lire. La montagne: espace a-social par excellence?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chercheur", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La nature", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E71C2DD3-A2A9-4822-A590-C2E2F722871C", "durationSec": 3611, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les Eglises et les oeuvres d'entraide suisses ont fermement condamn\u00e9 les propositions de Christophe Blocher pour le durcissement de la politique d'asile : Commentaire de Silvio Dolzan, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et d\u00e9bat avec Denise Graf, coordinatrice en mati\u00e8re d'asile pour Amnesty international suisse et Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D8E3E035-280F-4AE7-8873-0B1E9BDB3E11", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 452, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["asile politique", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice en mati\u00e8re d'asile pour Amnesty international suisse", "name": "Graf, Denise", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe \"Girls in Hawaii\", \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival Nyon 2004. Parle de leur pays, la Belgique, de l'histoire du groupe, de leur musique qui invite au voyage et de leurs projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E008113B-32D1-4F81-8512-0B2D5D9E9825", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girls in Hawaii"], "thematicThemes": ["rock", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe belge \"Girls in Hawaii\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Manu Ducrot, programmateur du Rock'n'Poche Festival en France voisine. Parle de la programmation de ce festival qui se tiendra les 30 et 31 juillet 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-830D733E-1D8D-4D29-B10A-65DB8ADE73BB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rock'n'Poche (Festival)"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur du Rock'n'Poche Festival", "name": "Ducrot, Manu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michael Gar\u00e7on et Natacha Le Jeune, membres du groupe fran\u00e7ais A.S. Dragon, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival Nyon 2004. Parle de leur prochain album qui prend un virage teint\u00e9 eighties, de leur prestation sc\u00e9nique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4987A83A-5E36-46F5-88D4-707A34A47DBD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 854, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A.S. Dragon"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe A.S. Dragon", "name": "Le Jeune, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe A.S. Dragon", "name": "Gar\u00e7on, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tu t'es vu quand t'as lu?", "source": "siranau", "title": "Tu t'es vu quand t'as lu? JP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BB126A7-FBF1-4F72-9023-53817F1E52B8", "durationSec": 143, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JP"], "thematicThemes": ["lecture"], "excerpt": "Les collaborateurs de C3 nous parlent des livres qu'ils ont aim\u00e9/ou pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "JP", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Raymond Burki, dessinateur de presse: l'art du dessin de presse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-05519FE5-5C84-4DDC-A52D-EFE249075D91", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burki, Raymond"], "thematicThemes": ["dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Burki, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cruchaud, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de James Walsh, chanteur du groupe Starsailor, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFDC663D-02E5-49E3-B644-63D2C1371E8D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 846, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starsailor"], "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Starsailor", "name": "Walsh, James", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Della Croce, Anya", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "colaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Franck Matter et Fig, membres du groupe suisse A Season Drive, \u00e0 l'occasion de leur passage au Pal\u00e9o Festival Nyon 2004. Parle de la sc\u00e8ne musicale romande, des coulisses du festival et du groupe romand Pendleton ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41A6A9E3-415D-4427-B2F5-9806BD73ACA8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 558, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A SEASON DRIVE", "Pendleton"], "thematicThemes": ["pop", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe A Season Drive", "name": "Fig", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membre du groupe A Season Drive", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONG\u00c9 DE MATERNIT\u00c9", "DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "DOUANE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDE D'ENFANTS"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA", "JANIAK, CLAUDE"], "id": "asset-193021", "durationSec": 691, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.07.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BARDONNEX", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NYON", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "F\u00eate de famille chez les Bapst dans la Basse-Ville de Fribourg. Journal de 7h30. Revue de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12EC50CA-166F-466A-99F3-3CA5BDAC9C7C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bapst (Famille de la Basse-Ville de Fribourg)"], "thematicThemes": ["quartier pauvre", "f\u00eate", "famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand-maman Bapst", "name": "Bapst", "type": "Participant"}, {"role": "petite-fille de la famille Bapst", "name": "Bossi, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du groupement de d\u00e9fense des collectionneurs d'armes", "name": "Maag, Hans Peter", "type": "Participant"}, {"role": "fils de la famille Bapst", "name": "Bapst, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "fils de la famille Bapst", "name": "Bapst, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["BILLETTERIE", "TICKET", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "POLICE PRIV\u00c9E", "FORMATION", "MONTAGNE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDE D'ENFANTS"], "visualPersons": ["VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE", "RECHSTEINER, URS"], "id": "asset-176045", "durationSec": 750, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.07.20", "visualGeographicals": ["NYON", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Video.net", "source": "gico", "title": "04.07.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177649", "durationSec": 548, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "GO\u00dbT", "GASTRONOMIE", "AGRICULTURE", "ANN\u00c9ES 1950", "\u00c9LEVAGE OVIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "MOUTON"], "id": "asset-177582", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "CANADA"], "durationSec": 1917, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, CANADA : 20040720, les produits du terroir connaissent un v\u00e9ritable engouement au Canada. C'est l'occasion pour les consommateurs de red\u00e9couvrir des saveurs oubli\u00e9es. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne permet de cultiver des vari\u00e9t\u00e9s qui avaient presque disparues et aux producteurs de d\u00e9velopper des Appellations d'origine contr\u00f4l\u00e9es (AOC).", "title": "LE TOUR DU MONDE ESTIVAL D'ABE : SUR LES MARCHES DU QUEBEC, LES PRODUITS DU\n\nTERROIR FONT UN TABAC - 04.07.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "QUEBEC", "MONTREAL", "CANADA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "VEDETTARIAT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M19", "COHABITATION ETHNIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUNESSE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "CYCLISME (LOISIR)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "COLTORTI, FABIO", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "SCHAELLIBAUM, MARCO", "LUSTRINELLI, MAURO", "BECKHAM, DAVID", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "VOECKLER, THOMAS", "ULLRICH, JAN", "VIRENQUE, RICHARD", "ARMSTRONG, LANCE", "BASSO, IVAN", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-176027", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.07.20", "visualGeographicals": ["THOUNE", "THOUNE", "LONDRES", "SUISSE", "ISERE", "VAUCLUSE", "ISERE", "VAUCLUSE", "ALPE D'HUEZ"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC THOUNE", "SERVETTE FC", "FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Conditions de survie des insectes en milieu pr\u00e9alpin. De J\u00e9r\u00f4me Meizoz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-99366F60-EEEB-41A3-80B1-9170FBE71B08", "durationSec": 1710, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les champions d'Olympie", "source": "gico", "title": "TROIS CHUTES POUR VAINCRE - 04.07.20", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-176026", "durationSec": 1528, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "RADIO", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MARKETING", "SPOT PUBLICITAIRE", "AUDIOVISUEL", "GROTTE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "M\u00c9DICAMENT", "PALUDISME", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "M\u00c9DICAMENT", "PALUDISME", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "\u00c9CONOMIE", "PAUVRET\u00c9", "NIVEAU DE VIE", "POUVOIR D'ACHAT"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER", "KERRY, JOHN"], "id": "asset-175960", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.07.20", "visualGeographicals": ["NYON", "USA", "WISCONSIN", "CHENIT, LE", "VAUD", "CONTHEY", "LAUSANNE", "RAMALLAH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 04.07.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175503", "durationSec": 2903, "publicationDate": "2004-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tu t'es vu quand t'as lu?", "source": "siranau", "title": "Tu t'es vu quand t'as lu? Matthieu Ramsauer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45AF6446-8659-4A4C-86F0-47973C1D7923", "durationSec": 217, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramsauer, Matthieu"], "thematicThemes": ["lecture"], "excerpt": "Les collaborateurs de C3 nous parlent des livres qu'ils ont aim\u00e9/ou pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Repousser les limites du monde connu ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6953F391-BE5D-4D23-9CC9-04CF7FCE28B2", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me solaire", "recherche scientifique", "science-fiction"], "excerpt": "Repousser les limites du monde connu \r\n\"Repousser toujours plus loin les fronti\u00e8res du monde connu : dans la litt\u00e9rature et au cin\u00e9ma, l'imagination des hommes a d\u00e9crit et mis en sc\u00e8ne des rivages non encore d\u00e9couverts. Yves Arnold nous parle de ce genre, la \"science fiction\". En octobre 1995, Michel Mayor et Didier Queloz d\u00e9couvraient la premi\u00e8re plan\u00e8te extrasolaire, baptis\u00e9e 51 P\u00e9gase, une exoplan\u00e8te. Une d\u00e9couverte qui a consid\u00e9rablement contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9volution des id\u00e9es sur les recherches relatives \u00e0 la formation des syst\u00e8mes plan\u00e9taires et \u00e0 la compr\u00e9hension des m\u00e9canismes de formation de notre propre syst\u00e8me solaire. Michel Mayor, directeur de l'Observatoire de Gen\u00e8ve, nous explique cette d\u00e9couverte majeure ainsi que les moyens qui l'ont rendue possible. \"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Mayor, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Le Festival de musique classique de Chamonix. - 2. Une lanceuse de marteau dop\u00e9e. - 3. Un fabricant d'appareils auditifs. - 4. Un gypsier-peintre. - 5. Une boutique de jouets en bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A6B7CD53-1123-48ED-B7FE-B43A036A14B4", "durationSec": 3325, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Corinne Desarzens, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86DB8E68-B994-427F-B968-B47C607BA637", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "paysage"], "excerpt": "La montagne, territoire d'\u00e9tranget\u00e9 par excellence pour l'auteure, qui ne comprend pas cet engouement populaire pour la montagne. L'alpe devient int\u00e9ressante dans les microcosmes v\u00e9g\u00e9taux qu'elle rec\u00e8le. Evocation du texte que Corinne Desarzens a \u00e9crit sp\u00e9cialement pour l'occasion, le r\u00e9cit d'une promenade pr\u00e8s du Pillon et de l'arr\u00eat dans une de ces auberges de montagne. Existence, grandeur et d\u00e9sarroi de ses tenanciers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swiss speaking in Bundesh\u00fc\u00fcs ou le Palais f\u00e9d\u00e9ral, condens\u00e9 des suissitudes linguistiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83C704BB-BFFE-4BBA-A8E4-76F9DD22DC28", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 690, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique", "langue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste DRS au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller-\u00e8res nationaux-les et aux Etats", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller-\u00e8res nationaux-les et aux Etats", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "personnes travaillant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Le mythe des soucoupes volantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-037AAA1D-90BE-4AFC-9995-701735269979", "durationSec": 1869, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["OVNI", "objet volant non identifi\u00e9", "cin\u00e9ma", "science-fiction"], "excerpt": "\"Comment le cin\u00e9ma en particulier s'est empar\u00e9 du mythe des Soucoupes Volantes, n\u00e9 aux Etats-Unis en 1947. Entre le r\u00eave et la r\u00e9alit\u00e9, les soucoupes volantes existent-t-elle ? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Lagrange, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur en a\u00e9ronautique, auteur de science-fiction", "name": "Dunyack, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel Rossellat, directeur du Pal\u00e9o Festival de Nyon: les stars, la musique, g\u00e9rer un festival", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2C2158AB-77C4-4579-85EC-50EA1B47430E", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosselat, Daniel", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Pal\u00e9o Festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Yasser Arafat est partiellement revenu sur les nominations annonc\u00e9es au sein de l'autorit\u00e9 palestienne et qui ont provoqu\u00e9 de nombreuses manifestations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A56CFCDF-3431-4036-8B33-C7EB8E7CAC9A", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Ramallah", "name": "Benchellah, Mehdi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La mode des lofts a d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve : Interviews de Nicolas et Anouk, d'Olivier Jornod, architecte et la famille de Mathias \u00e0 Plan-les-Ouates", "genres": ["Interview"], "id": "sound-877C4FE6-3624-4832-8C1A-58EF31EEB1F4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'un loft", "name": "Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'un loft", "name": "Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Jornod, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Demierre, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Daniel Br\u00e9laz, syndic de Lausanne: la politique lausannoise, urbanisme, le m\u00e9tro M2", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8FB08748-A48B-4742-BCD6-7DA5BCB26F9E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M2", "Br\u00e9laz, Daniel"], "thematicThemes": ["urbanisme", "politique", "syndic", "m\u00e9tro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 04.07.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175533", "durationSec": 2852, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "DROITE", "SYNDICAT PATRONAL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TUNNEL", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "CAMBRIOLAGE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "CAMBRIOLAGE", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ATTENTAT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["HITLER, ADOLF"], "id": "asset-176012", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.07.19", "visualGeographicals": ["NYON", "PARIS", "ERSTFELD", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "VEX", "SION", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "BERLIN"], "visualCorporations": ["ROCHE", "BAYER", "BAYER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILISME", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "COURSE (VOILE)", "FEMME", "TRIMARAN"], "visualPersons": ["VOECKLER, THOMAS"], "id": "asset-176013", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.07.19", "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "DROME", "ST-MALO", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Video.net", "source": "gico", "title": "04.07.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177961", "durationSec": 575, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les champions d'Olympie", "source": "gico", "title": "LE MARATHON D'OLIVIER - 04.07.19", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-176504", "durationSec": 1538, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SYNDICAT OUVRIER", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SYNDICAT OUVRIER", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DES MACHINES", "SYNDICAT PATRONAL", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "D\u00c9GUSTATION"], "id": "asset-176010", "durationSec": 757, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.07.19", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FTMH", "FTMH", "FTMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.07.19", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "ASSOCIATION", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "R\u00c9ANIMATION", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CIRQUE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "NYON", "CHARMEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176018", "durationSec": 700, "publicationDate": "2004-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Rouche, m\u00e9di\u00e9viste : A propos de son ouvrage \"Les Racines de l'Europe. Les soci\u00e9t\u00e9s du haut Moyen-Age\" (Ed. Fayard, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9831B2E-6404-4FDC-B840-C1CFCBC042DF", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 la Sorbonne", "name": "Rouche, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Cornu, organisateur et programmateur du Gurten Festival, Berne. Au sujet des lieux, de la m\u00e9t\u00e9o et de la programmation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3945DB59-FAF4-42C9-8CD6-570327FEC833", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 578, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gurten Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur, programmateur du Gurten Festival, Berne 2004", "name": "Cornu, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Plus de 500 morts sur les routes suisses en 2003. En Suisse comme en Europe les morts par accident de la route semblent une fatalit\u00e9 accept\u00e9e au nom de la libert\u00e9 individuelle", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-56949E08-3B6D-4D71-B14F-AE478C4931F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 971, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de GEn\u00e8ve", "name": "Zappelli, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Centre de test et de diagnostics \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Spicher, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef, responsable du centre des urgences du CHUV, Lausanne", "name": "Yersin, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Vodoz, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Bureau suisse de pr\u00e9vention des accidents", "name": "Dubois, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste canado-suisse", "name": "Vercille, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des affaires politiques du TCS", "name": "Eperon, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Bocquet, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral du d\u00e9veloppement du territoire", "name": "Rumley, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Amparo Sanchez, membre du groupe espagnol Amparanoia, \u00e0 l'occasion de leur passage au Gurten Festival de Berne 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B3CAB51-0582-4257-B716-5D4DB4984B8B", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 512, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amparanoia"], "thematicThemes": ["musica latina", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Amparanoia", "name": "S\u00e1nchez, Amparo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Jardin d\u00e9truit par le chat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-42621ACE-51F7-4C27-AFFA-AF32978F03D4", "durationSec": 169, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots pour le dire", "source": "siranau", "title": "Avec Marie-Christine Barrault, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-39B371D4-267D-47B5-9CC2-1283DF0FA424", "durationSec": 5697, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrault, Marie-Christine", "Vadim, Roger"], "thematicThemes": ["couple (relation)", "amour"], "excerpt": "\"L'actrice fran\u00e7aise raconte sa relation aux hommes, la s\u00e9duction, l'amour de et pour Vadim et sa mani\u00e8re de s\u00e9duire. Avec des textes choisis par Fred Recrosio.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Les ombres chinoises", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BED3D261-0CF5-4D00-A90B-3CED9A4E067C", "durationSec": 195, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Le cauchemar d'\u00eatre mari\u00e9 avec un b\u00e9b\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20078FAC-8F26-414C-832E-D5C167F2909B", "durationSec": 188, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots pour le dire", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques Hainard, conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-1BCDC29C-B289-4355-B0E8-51702716B501", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5188, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Jacques"], "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Le conservateur du Mus\u00e9e d'Ethno de Neuch\u00e2tel parle de l'amour train-train, de la long\u00e9vit\u00e9 de la relation et des moyens de la faire perdurer. Il s'engage \u00e0 parler vrai et s'inclut dans cette dur\u00e9e. Sur des textes choisis par Fred Recrosio.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "EURO (FOOTBALL)", "TRIOMPHALISME", "SUPPORTER", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "FLAMME OLYMPIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TRAFIC D'ENFANTS", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "FRONTI\u00c8RE", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "D\u00c9TENTION DES MINEURS", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "D\u00c9TENTION DES MINEURS", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "FRONTI\u00c8RE", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TRAFIC D'ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["PLATEL, YVES", "PLATEL, YVES"], "id": "asset-193178", "thematicGeographicals": ["ALBANIE", "GRECE", "PLATEAU"], "durationSec": 2158, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040718, itw du fondateur de l'association PRO 4X4 CH KOLLROS Jean-Charles qui s'exprime sur son association de d\u00e9fense des v\u00e9hicules tout-terrain\n* ALBANIE, GRECE : 20040718, \u00e0 l'occasion des Jeux Olympiques (JO) d'\u00e9t\u00e9 Ath\u00e8nes 2004, les organisations qui luttent pour la protection de l'enfance craignent une recrudescence du trafic et du travail des enfants. En Gr\u00e8ce, pr\u00e8s de 3000 enfants albanais \u00e2g\u00e9es entre 6 et 12 ans d'origine tsigane travaillent comme vendeurs de fleurs ou de mouchoirs ou mendiants. Un trafic d'enfants s'est ainsi instaur\u00e9 entre l'Albanie et la Gr\u00e8ce.", "title": "DESIR NOIR // JEUX INTERDITS - 04.07.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ATHENES", "ATHENES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRECE", "ALBANIE", "ALBANIE", "GRECE", "TIRANA", "SALONIQUE", "ALBANIE", "ALBANIE", "GRECE", "GRECE", "GRECE", "ALBANIE", "GRECE"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES", "TERRE DES HOMMES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "PHOTOGRAPHIE", "JOURNALISTE", "DAMES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "M19", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUNESSE", "ENTRA\u00ceNEUR", "M19", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUNESSE", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE PRIV\u00c9E", "SUPPORTER", "BAGARRE", "125 CC", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE MOTOCYCLISTE", "250 CC", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE", "MOOS, ALEXANDRE", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9", "GIBERNAU, SETE", "ROSSI, VALENTINO", "PEDROSA, DANIEL", "BIAGGI, MAX", "ALLEGRO, YVES"], "id": "asset-175953", "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "title": "04.07.18", "visualGeographicals": ["AUDE", "GARD", "FRANCE", "FRANCE", "CROSETS, LES", "CROSETS, LES", "NOTTWIL", "NOTTWIL", "CAROUGE", "OBERLUNGWITZ", "ALLEMAGNE", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["RSR", "HONDA", "HONDA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.07.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176509", "durationSec": 807, "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL", "HAGEN, NINA"], "id": "asset-176008", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.07.18", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "INONDATION", "INONDATION", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "MONTAGNE", "SECOURISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMPING", "ARBRE", "BOUCHON ROUTIER", "TUNNEL", "RESTOROUTE", "CONDITION DE TRAVAIL", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-176009", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.07.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "HERISAU", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "EIGER", "CHESEAUX-NOR\u00c9AZ", "VAUD", "MARTIGNY", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "BERNE"], "visualCorporations": ["REGA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Kylie Minogue. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9124D513-771E-42AB-9F46-333285B4B3B5", "durationSec": 95, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Poelvoorde, acteur belge, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Atomik Circus\" de Didier et Thierry Poiraud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CAEB17C-BE2B-4EA0-8F24-B2981C7C7147", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1323, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poiraud, Thierry", "Paradis, Vanessa", "Poelvoorde, Beno\u00eet", "Poiraud, Didier"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Poelvoorde, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ja\u00ebl, chanteuse du groupe suisse Lunik, \u00e0 l'occasion de leur passage au Gurten Festival de Berne 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0DA0C3F-293D-4607-A5B2-5E8D07925740", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lunik"], "thematicThemes": ["trip hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du groupe Lunik", "name": "Krebs, Ja\u00ebl", "type": "Participant"}, {"name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'enfant trouv\u00e9 num\u00e9ro 500. Un orphelin de la 2e guerre part \u00e0 la recherche de sa v\u00e9ritable famille", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B0F9476B-3CCB-43B7-AADA-8C6863B0750B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 2850, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "orphelin"], "excerpt": "\"Klaus est d\u00e9couvert par un soldat en mai 1945 sur un tas de ruines en Pom\u00e9ranie allemande, il ne se souvient plus de rien. Il vit avec le soldat jusqu'\u00e0 ce qu'il soit pris en charge par la Croix rouge. 12 familles \"revendiquent\" Klaus, qui devient Adolf, change trois fois de patronyme. 35 ans plus tard, il part \u00e0 la recerche de sa v\u00e9ritable famille. Interview de Sigrid Charlet, une des soeurs retrouv\u00e9es, raconte dans un lvire cet incroyable chemin de vie \r\n(\u00e9d. Cab\u00e9dita)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soeur de l'orphelin", "name": "Charlet, Sigrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Brian Molko, chanteur du groupe Placebo, \u00e0 l'occasion de leur passage au Gurten Festival de Berne 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32D3FB83-A0C4-488B-A0B9-E6DD0DCC444D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 488, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Placebo", "Molko, Brian"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Comment2: 17 Juillet 2004 Gurten Festival\r\n\r\nInterview de Brian Molko de Placebo\r\n\r\nInterview r\u00e9alis\u00e9 par DRS3, reprise par Yann Zitouni\r\n\r\nTraduit par Anya Della Croce", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Placebo", "name": "Molko, Brian", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Della Croce, Anya", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michael Franti, membre du groupe am\u00e9ricain Spearhead, \u00e0 l'occasion de leur passage au Gurten Festival de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D8B9014-699C-40C1-9276-E8D669EAF0B4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spearhead"], "thematicThemes": ["hip-hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Spearhead", "name": "Franti, Michael", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les cl\u00e9s de la musique (2/7) : La suite instrumentale", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A27E58C9-5B32-4868-8EB2-E028FA6996A8", "durationSec": 9080, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (forme musicale)", "musique classique", "suite"], "excerpt": "La suite est la plus ancienne de toutes les formes instrumentales compos\u00e9es. Elle se pr\u00e9sente sous diff\u00e9rentes formes et appellations \u00e0 toutes les \u00e9poques de l'histoire de la musique, du Moyen- Age \u00e0 nos jours. C'est une forme instrumentale particuli\u00e8rement importante et tr\u00e8s int\u00e9ressante parce qu'elle regroupe sous ce titre d'innombrables danses stylis\u00e9es dans lesquelles nous allons nous amuser \u00e0 mettre le nez : allemande, courante, sarabande, gigue, passacaille, partita, ordre avec m\u00eame pour couronner le tout, une allusion au fonctionnement de la fugue et au principe de la variation. Nous \u00e9voquerons \u00e9galement les suites plus modernes telles que le divertimento et la suite d'orchestre. Une occasion de d\u00e9couvrir - d'une autre oreille - la fameuse Passacaille pour orgue de JS Bach, les Sarabandes de Haendel et de Debussy, de larges extraits des Go\u00fbts r\u00e9unis de Fran\u00e7ois Couperin ou encore le Tombeau de Couperin de Maurice Ravel.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Os de poulet coinc\u00e9 dans la bouche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC1C1ED3-169E-45EB-BEB4-4D95C5E89EF3", "durationSec": 189, "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "DAMES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "GYGAX, DANIEL", "HAEBERLI, THOMAS", "SMILJANIC, BORIS", "YAKIN, MURAT", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "HAMILTON, TYLER", "ULLRICH, JAN", "ARMSTRONG, LANCE", "VOECKLER, THOMAS", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-193560", "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "title": "04.07.17", "visualGeographicals": ["SCHAFFHOUSE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BALE-VILLE", "CROSETS, LES", "HAUTES-PYRENEES", "ARIEGE", "ARIEGE"], "visualCorporations": ["FC SCHAFFHOUSE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "VACANCES", "BOUCHON ROUTIER", "VACANCES", "BOUCHON ROUTIER", "VACANCES", "BOUCHON ROUTIER", "VACANCES", "CAMION", "DOUANE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MUSICA LATINA", "AFRO"], "visualPersons": ["JATON, MATHIEU"], "id": "asset-176006", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.07.17", "visualGeographicals": ["URI", "GOTHARD", "CHIASSO", "URI", "GOTHARD", "CHIASSO", "FRANCE", "BOLOGNE", "BARDONNEX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DAHINDEN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\u00c7a, c'est de la T\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PORTRAIT", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-176845", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1898, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040717, jeu organis\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), dans lequel s'affrontent 2 familles suisses romandes compos\u00e9es de quatre membres de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Les questions pos\u00e9es portent sur des images d'archives, extraites d'\u00e9missions de la TSR. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e des itw de deux personnalit\u00e9s de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) \u00e9voquant leurs souvenirs t\u00e9l\u00e9visuels.", "title": "FAMILLES BRACHER ET DUMONT AVEC MANUELLA MAURY ET ELIANE BAILLIF - 04.07.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de Manuella Maury et Eliane Baillif."], "thematicThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE", "L\u00c9GISLATION", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE", "L\u00c9GISLATION", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SPORT M\u00c9CANIQUE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9CHECS", "FESTIVAL", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CHOEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["VOECKLER, THOMAS", "HAMILTON, TYLER", "ULLRICH, JAN", "ARMSTRONG, LANCE", "SANTANA, CARLOS", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-176007", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.07.17", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "LUGANO", "HAUTES-PYRENEES", "ARIEGE", "TOURTEMAGNE", "BIENNE", "MONTREUX", "BREME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DAHINDEN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Charles Simon, animateur RSR: le succ\u00e8s de l'\u00e9mission de la RSR \"Aqua concert\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EF14AF0C-A94C-45C6-AB88-34A60AED2EB8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Simon, Jean-Charles", "Lapp, Patrick"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9mission de radio", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cruchaud, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fin de la 15e Conf\u00e9rence internationale sur le Sida \u00e0 Bangkok : Interview de Philippe Seur, m\u00e9decin fran\u00e7ais qui traite les malades du sida \u00e0 Pattaya en Tha\u00eflande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A06CBCA4-D1FB-450F-9581-ACBD4A3E0A2D", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande", "Bangkok"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin fran\u00e7ais qui traite les malades du sida en Pattaya en Tha\u00eflande", "name": "Seur, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales du paysage : Conf\u00e9rences (5/5) : \"Les nouveaux usages de la montagne\" de Bernard Crettaz, sociologue et \"Le r\u00f4le des images t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es\" de Raymond Vouillamoz, ancien directeur des programmes de la TSR", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-1736FB0B-CD61-43B5-B3B6-CB38BFAA4780", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysage", "t\u00e9l\u00e9vision", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "sociologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur des programmes de la TSR", "name": "Vouillamoz, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe britannique Kosheen, \u00e0 l'occasion de leur passage au Gurten Festival de Berne 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CFC5644-479C-43A9-A328-70C377902FCB", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 711, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["KOSHEEN"], "thematicThemes": ["trip hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tu t'es vu quand t'as lu?", "source": "siranau", "title": "Tu t'es vu quand t'as lu? J\u00e9r\u00e9my Conne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80FD3589-87E2-4F5C-8D4B-8D735C7F5AE3", "durationSec": 231, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conne, J\u00e9r\u00e9my"], "thematicThemes": ["lecture"], "excerpt": "Les collaborateurs de C3 nous parlent des livres qu'ils ont aim\u00e9/ou pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Mike Skinner, membre du groupe The Streets, \u00e0 l'occasion de leur passage au Gurten Festival de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7112C30-691A-4945-8E3F-881A29C5BBA8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 591, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Streets (The)"], "thematicThemes": ["hip-hop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe The Streets", "name": "Skinner, Mike", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe belge, Vive La F\u00eate, \u00e0 l'occasion de leur passage au Gurten Festival, Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BEF47C7-EE74-4DA6-8BA2-7F64B85E5EE0", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 677, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vive La F\u00eate"], "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Vive la F\u00eate", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Della Croce, Anya", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Moderato cantabile", "source": "siranau", "title": "La musique", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8D4C98D7-07A8-4E33-9BC4-BF66C6246A6D", "durationSec": 3625, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "VACANCES", "GARE FERROVIAIRE", "VACANCES", "TRAIN DE VOYAGEURS", "HOMME D'AFFAIRES", "FEMME", "PROC\u00c8S", "HOMME D'AFFAIRES", "FEMME", "PROC\u00c8S", "AUTOMOBILE", "STATION-SERVICE", "GAZ NATUREL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "STADE DE FOOTBALL", "PANNEAU SOLAIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ABANDON D'ANIMAUX", "CHIEN", "VACANCES"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "TRAPATTONI, GIOVANNI", "LAPP, PATRICK", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-176004", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.07.16", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "YVERDON", "NEW YORK", "USA", "CONNECTICUT", "VAUD", "BERNE-VILLE", "GLAND", "YVERDON", "VERBIER", "VERBIER", "LAUSANNE", "MILAN"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "CFF", "BENFICA LISBONNE", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "SAUT EN LONGUEUR"], "visualPersons": ["BASSO, IVAN", "VOECKLER, THOMAS", "ULLRICH, JAN", "ARMSTRONG, LANCE", "JONES, MARION"], "id": "asset-176005", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.07.16", "visualGeographicals": ["HAUTES-PYRENEES", "TARN-ET-GARONNE", "CROSETS, LES", "SACRAMENTO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Video.net", "source": "gico", "title": "04.07.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178010", "durationSec": 542, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les champions d'Olympie", "source": "gico", "title": "L'ENIGME DU JAVELOT - 04.07.16", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-176500", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "PYROMANIE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "JOUET M\u00c9CANIQUE", "ART CONCEPTUEL", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["SANTANA, CARLOS", "KIDJO, ANG\u00c9LIQUE"], "id": "asset-176003", "durationSec": 800, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.07.16", "visualGeographicals": ["CHIPPIS", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.07.16", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "INVESTISSEMENT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "LOUP", "COHABITATION RELIGIEUSE", "ISLAM", "CIMETI\u00c8RE", "PROTECTION DE LA NATURE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["VERBIER", "PORRENTRUY", "VALLORBE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FINGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176017", "durationSec": 773, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 04.07.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176179", "durationSec": 2981, "publicationDate": "2004-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Voyager dans le temps (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC2DD9E-28BE-4A18-947F-82899939FA31", "durationSec": 1957, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (physique)", "science-fiction"], "excerpt": "\"Le voyage dans le temps, un fantasme que la physique  rend impossible...\"     ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Galaxies\"", "name": "Nicot, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Panoramiques", "source": "siranau", "title": "Traces : Interview de Sarah Perrig et Pierre Vallet, photographes \u00e0 propos de leur exposition \u00e0 la Maison de la D\u00eeme \u00e0 Aigle \"Comme un fragment du monde\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BCF9286-6CC4-48D8-B3A0-3A11BE919E94", "thematicGeographicals": ["Aigle"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art", "paysage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Vallet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Perrig, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Roudaut, \u00e9crivain et essayiste : Sur le th\u00e8me de la pierre et des paysages min\u00e9raux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86400273-C7D2-48C8-8943-66A268FE7E2D", "durationSec": 1583, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caillois, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "min\u00e9ral", "pierre"], "excerpt": "Pierres sauvages et pierres cultiv\u00e9es. Le cas passionnant de Roger Caillois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Anita Protti, ex-athl\u00e8te: sa vie, sa reconversion, le sport, les vacances, l'amour ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9B6E2D09-3529-4264-8E93-C8EFAC5E1221", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Protti, Anita"], "thematicThemes": ["athl\u00e9tisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-athl\u00e8te", "name": "Protti, Anita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales du paysage : Conf\u00e9rences (4/5) : \"Ombre, lumi\u00e8re et tiers-paysage\" de Gilles Cl\u00e9ment, concepteur de jardins [Extraits]", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-A70D6F3A-2851-44F4-B47D-FD3D615B663B", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysage", "jardin"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "concepteur de jardins (Andr\u00e9 Citro\u00ebn \u00e0 Paris, Matisse \u00e0 Lille et l'exposition Lausanne-Jardins)", "name": "Cl\u00e9ment, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tu t'es vu quand t'as lu?", "source": "siranau", "title": "Tu t'es vu quand t'as lu? Jean-Michel Gay-Golay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D3B7C0D-BA86-4B15-BBC2-E1379E3700E0", "durationSec": 162, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lecture"], "excerpt": "Les collaborateurs de C3 nous parlent des livres qu'ils ont aim\u00e9/ou pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Avondet, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "UNE BLONDE POUR TOKYO - 04.07.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-177895", "durationSec": 2981, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les champions d'Olympie", "source": "gico", "title": "UNE VIE D'ATHLETE - 04.07.15", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-177838", "durationSec": 1532, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Video.net", "source": "gico", "title": "04.07.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176223", "durationSec": 567, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBITRE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENTRA\u00ceNEUR", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "M19", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "DAMES", "100 M\u00c8TRES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["COLLINA, PIERLUIGI", "VAN BASTEN, MARCO", "VOECKLER, THOMAS", "BEHRAMI, VALON"], "id": "asset-176002", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.07.15", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "AMSTERDAM", "CANTAL", "LOT", "AARAU", "MARTINIQUE"], "visualCorporations": ["AJAX AMSTERDAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUICIDE", "HOMICIDE", "SUICIDE", "HOMICIDE", "DISPARITION DE MINEURS", "DISPARITION DE MINEURS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "DISPARITION DE MINEURS", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "VIEILLARD", "VILLE", "ZONE R\u00c9SIDENTIELLE", "LIB\u00c9RALISME", "VILLE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "LOCATION", "VACHE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "ZLOCZOWER, RALPH", "KIDJO, ANG\u00c9LIQUE", "KIDJO, ANG\u00c9LIQUE"], "id": "asset-176001", "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.07.15", "visualGeographicals": ["NYON", "SUISSE", "LENK, LA", "LENK, LA", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "TEXAS", "TEXAS", "TEXAS", "OBERLAND BERNOIS", "MONTREUX", "VAUD"], "visualCorporations": ["UEFA", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGISME"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ"], "id": "asset-176000", "durationSec": 673, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.07.15", "visualGeographicals": ["GIESSBACH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "COLONIE DE VACANCES", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "\u00c9POUVANTAIL", "JARDIN", "CORNEILLE", "LICENCIEMENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "FAILLITE", "LOGO", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["LEITER, MARTIAL"], "id": "asset-176016", "durationSec": 730, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.07.15", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "TERRITET", "CERNIER", "BOUDRY", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 04.07.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177959", "durationSec": 2895, "publicationDate": "2004-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tu t'es vu quand t'as lu?", "source": "siranau", "title": "Tu t'es vu quand t'as lu? Ellen Ichters", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-AD513CC9-3D07-47A2-A831-7221448B6870", "durationSec": 157, "publicationDate": "2004-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ichters, Ellen"], "thematicThemes": ["lecture"], "excerpt": "Les collaborateurs de C3 nous parlent des livres qu'ils ont aim\u00e9/ou pas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud ne participera pas \u00e0 l'inauguration de la place f\u00e9d\u00e9rale le 1er ao\u00fbt 2004 : Interview de Fran\u00e7ois Marthaler, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des insfrastructures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC04F84-52BA-4318-B8D5-207E9053072D", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 316, "publicationDate": "2004-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["am\u00e9nagement urbain", "place"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du d\u00e9partement des infrastructures", "name": "Marthaler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales du paysage : Conf\u00e9rences (3/5) : \"Le paysage au-del\u00e0 des machines qui le donnent \u00e0 voir\" de Claude Reichler, professeur de litt\u00e9rature et d'histoire de la culture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-185BA1EB-31A7-4FEE-9852-30CA89E1BA3B", "durationSec": 3629, "publicationDate": "2004-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "paysage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature et d'histoire de la culture \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Reichler, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Patrick Timsit et Thierry Lhermitte, com\u00e9diens: autour de la sortie du film \"L'Am\u00e9ricain\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2626A8DD-17EA-4FDD-8D3C-2A35E5A6F853", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2004-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermitte, Thierry", "Timsit, Patrick"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gallaz, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Timsit, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cruchaud, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Voyager dans le temps (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F87B0ACB-C376-426E-8255-58BE840982EA", "durationSec": 1881, "publicationDate": "2004-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (physique)", "science-fiction", "cin\u00e9ma fantastique"], "excerpt": "\"\"R\u00e9parer\" le pass\u00e9, visiter le futur.  Voyager dans le temps, un th\u00e8me que le cin\u00e9ma affectionne. La machine \u00e0 explorer le temps, Peggy Sue se marie, Retour vers le futur, L'arm\u00e9e des douze singes. Yves Arnold nous parle de quelques uns de ces films.  Etienne Klein, physicien de particules, adjoint au directeur des Sciences de la Mati\u00e8re au Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique (CEA) est aussi philosophe, il est \u00e9galement sp\u00e9cialiste du temps.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "METEO REGIONALE - 04.08.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193096", "durationSec": 156, "publicationDate": "2004-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe norv\u00e9gien, Ralph Myerz, \u00e0 l'occasion de leur passage au Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABDC102B-BE67-4993-9556-7E6113BE1D70", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge"], "durationSec": 828, "publicationDate": "2004-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ralph Myerz (groupe norv\u00e9gien)"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Ralph Myerz", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Della Croce, Anya", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateeur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}