{"response": {"numFound": 8887, "start": 5700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : AVOIR LA MAIN VERTE - 04.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193325", "durationSec": 590, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "EMPLOI", "EXODE DES CERVEAUX", "\u00c9MIGRATION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "INTERNET", "VOTATION", "SUFFRAGE", "INTERNET", "VOTATION", "SUFFRAGE"], "visualPersons": ["HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-193371", "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.04.30", "visualGeographicals": ["LODZ", "FOREL (VD)", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193355", "durationSec": 694, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "ACCIDENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CANTON", "VILLE", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "FERRARI, ALDO", "MENZ, C\u00c4SAR"], "id": "asset-175421", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "POMY", "CHAVORNAY", "BOREX", "LAUSANNE", "VAUD", "AVENCHES", "GENEVE-VILLE", "YVORNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 10 d\u00e9cembre 2003. Comment le PDC a sacrifi\u00e9 Ruth Metzler. Marc Comina, journaliste parlementaire, qui publie \"Pouvoir et intrigues au Palais f\u00e9d\u00e9ral, les 50 ans derniers jours de Ruth Metzler\" (Ed. de l'Aire, 2004) : Commentaire de Roger Guignard et interview de Marc Comina", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-89FF09F3-4079-4917-B2EC-6E2F6B7952C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Metzler, Ruth", "PDC"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste parlementaire", "name": "Comina, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvan Dalain, cin\u00e9aste, photographe et \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6680FB1D-AB6A-4883-B4F9-57EBB516999A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Avenches"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalain, Yvan"], "thematicThemes": ["Juifs", "r\u00e9fugi\u00e9", "cin\u00e9ma", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Yvan Dalain, ou Yvan Levi, appartenant \u00e0 la communaut\u00e9 juive d'Avenches, son enfance dans ce milieu peu pratiquant, le m\u00e9tier de son p\u00e8re (maquignon), la p\u00e9riode d'avant guerre, sa passion du cin\u00e9ma, l'organisation d'un petit cin\u00e9ma de campagne (chez Bouby), sa prise de conscience progressive du drame des juifs en Europe, accueil de r\u00e9fugi\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, photographe et \u00e9crivain", "name": "Dalain, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le compositeur et son instrument (4/5) : Eric Gaudibert et l'ailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9DEA3F6-744E-4299-A7CC-AEB0CAD7FBD1", "durationSec": 3861, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel", "Gaudibert, Eric"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur", "instrument de musique"], "excerpt": "Musique, \u00e9chelle, mode de jeu et culture : tout fait sens aujourd'hui en musique. Le compositeur est \u00e0 l'\u00e9coute de l'ailleurs, r\u00e9invente instruments et modes de jeu de contr\u00e9es et de traditions extr\u00eames. Cinq d\u00e9marches exemplaires, recueillies dans le cadre du festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Chen, Biao", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te de rubab", "name": "Arman, Khaled", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment r\u00e9duire le nombre de rentiers AI? Comment faire face \u00e0 l'explosion du nombre d'invalides psychiques au travail? : Interview de Jean-Dominique Michel, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Promente Sana, association qui d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eates des handicap\u00e9s psychiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBF68C36-8CFD-4150-ADC0-793D5AE9B244", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 943, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Promente Sana", "name": "Michel, Jean-Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur-trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de l'avocate tunisienne Radhia Nasraoui qui m\u00e8ne en Suisse une campagne pour le respect des Droits de l'Homme dans son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-713AD155-A6AC-4B17-9F5D-2263AB1B6220", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasraoui, Radhia"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate tunisienne", "name": "Nasraoui, Radhia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Tunnel de Glion. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-623F8946-DA2B-4D88-8036-DECE435C9FA7", "durationSec": 120, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En direct du Premier Salon africain du livre, de la presse et de la culture (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC6C669F-FD2B-4C08-A1DF-EA2D7966077D", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3305, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mujawayo, Esther", "Belhaddadde, Souad", "Milce, Jean-Euph\u00e8le"], "thematicThemes": ["salon du livre", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Toujours en direct du Salon international du livre, de la presse et du multim\u00e9dia, Frank Musy et V\u00e9ronique Marti re\u00e7oivent Esther Mujawayo et Sou\u00e2d Belhaddadde, laur\u00e9ates du Prix Ahmadou Kourouma pour \"SurVivantes\", l'\u00e9crivain Jean-Euph\u00e8le Milce, laur\u00e9at du Prix Georges Nicole pour son livre \"L'Alphabet des nuits\", et le photographe Jean-Claude Bor\u00e9, auteur avec Gil Pidoux d'un livre sur le d\u00e9sert.\"\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Belhaddadde, Souad", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Milce, Jean-Euph\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mujawayo, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Bor\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Aim\u00e9e Stitelmann, une Juste devant l'histoire suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-859C8945-6D46-4348-9F81-EACE3380DC31", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stitelmann, Aim\u00e9e"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "r\u00e9fugi\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Entretien autour de la r\u00e9habilitation le 1er janvier 2004 d'Aim\u00e9e Stitelmann qui fut condamn\u00e9e le 11 juillet 1945 pour avoir  aid\u00e9 \u00e0 fuir des enfants juifs et des r\u00e9sistants fran\u00e7ais. La loi du 20 juin 2003 sur l'annulation des jugements p\u00e9naux prononc\u00e9s contre des personnes qui \u00e0 l'\u00e9poque du nazisme, ont aid\u00e9 des victimes des pers\u00e9cutions a permis \u00e0 cette femme de recouvrer son honneur et d'\u00eatre reconnue pour la port\u00e9e r\u00e9elle de son engagement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyenne franco-suisse, condamn\u00e9e en 1945 pour avoir aid\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s durant la seconde guerre mondiale", "name": "Stitelmann, Aim\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne et les possibilit\u00e9s de croissance. L'exemple de la construction automobile avec un reportage \u00e0 Polkovitze en Pologne et correspondance de Val\u00e9rie Demon en Espagne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A7DCFCCE-BCB2-413F-9315-FB13688BBC9D", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 560, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "fronti\u00e8re", "s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne", "terrorisme", "libre circulation des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Polkovitze", "name": "Stansichen, Emilian (ortographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la production de l'usine Volkswagen de Polkvitze", "name": "Bulbocker", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Volkswagen", "name": "Kliehe (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Pologne", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR en Espagne", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "SSR Id\u00e9e Suisse a acquis les droits de retransmission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e pour la Coupe du monde de football 2006 : Interview d'Armin Walpen, directeur-g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E3CCF7A-C0BC-4EE3-B0E9-430BD09DEDD6", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe du monde de football 2006", "SSR id\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral dela SSR", "name": "Walpen, Armin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.04.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166208", "durationSec": 618, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.29", "id": "asset-193778", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sp\u00e9cial votations", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "FISCALIT\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "FISCALIT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "FISCALIT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "FISCALIT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "FISCALIT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CHIFFELLE, PIERRE", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "MERZ, HANS-RUDOLF", "SCHNYDER, WILHELM", "BALET, CHANTAL", "FAVRE, CHARLES", "HUGUENIN, MARIANNE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-193384", "durationSec": 4667, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040429, d\u00e9bat en public anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur les enjeux de la votation du 20040516 sur le projet de paquet fiscal, un train de mesures fiscales qui fait l'objet d'un r\u00e9f\u00e9rendum cantonal. Ce sont l'all\u00e9gement de l'imposition des couples mari\u00e9s et des familles et la modification du syst\u00e8me d'imposition de la propri\u00e9t\u00e9 du logement qui sont d\u00e9battus par les invit\u00e9s\n* Vaud : 20040429, sc\u00e9nario pour l'Universit\u00e9, les \u00e9coles et les h\u00f4pitaux pr\u00e9sentant les cons\u00e9quences des mesures d'\u00e9conomie que devrait adopter le canton en cas d'acceptation du paquet fiscal lors de la votation populaire.", "title": "PAQUET FISCAL : UN CADEAU POUR QUI ? - 04.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "DORIGNY", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "EXPLOIT SPORTIF", "MULTICOQUE", "TRIMARAN", "TROPH\u00c9E JULES VERNE \u00c0 LA VOILE", "FAMILLE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "GENRE TH\u00c9\u00c2TRAL"], "visualPersons": ["MOOS, ALEXANDRE", "HAMILTON, TYLER", "ZUELLE, ALEX"], "id": "asset-197100", "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.04.29", "visualGeographicals": ["ROMONT", "BREST", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "LJUBLJANA", "LJUBLJANA", "LJUBLJANA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CULTURE INTENSIVE", "CULTURE EXTENSIVE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BRICOLAGE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["KLEIBER, CHARLES", "REVEY, LAURENCE"], "id": "asset-176921", "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.04.29", "visualGeographicals": ["ZERMATT", "NEW YORK", "POLOGNE", "POLOGNE", "SUISSE", "SUISSE", "BELLEVUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-178050", "durationSec": 2716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040429 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour la directrice du centre m\u00e9dical l'Espoir \u00e0 Abidjan, LATROUS Lotti, la journaliste BAUMANN-VON ARX Gabriella et l'enseignant et \u00e9crivain NAKI Innocent pour parler du travail de LATROUS Lotti aupr\u00e8s des Africains atteints du sida.", "title": "LE RETOUR DE LA DAME BLANCHE - 04.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SIDA", "AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.04.29", "visualThemes": ["PERQUISITION", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "PERQUISITION", "CHEVAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "LIBRAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "DANEMARK", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LETTONIE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-176901", "durationSec": 1108, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "INVITES SOUFFRAIENT COMPLEXE - 04.04.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-175457", "durationSec": 3040, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CARBURANT", "GAZ NATUREL", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "TRAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN", "GUITARE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PRISON", "GAR\u00c7ON", "PERSONNEL HOSPITALIER", "HUMOUR", "SALAIRE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "GR\u00c8VE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SUPPORT D'INFORMATION", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "SUPPORT D'INFORMATION"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "STOECKLI, HANS", "ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-175420", "durationSec": 1012, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "FRANCHES-MONTAGNES", "JURA (CANTON)", "SAIGNELEGIER", "FRIBOURG-VILLE", "BOCHUZ", "POMPAPLES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VAUD", "BERNE-VILLE", "COLLOMBEY", "COLLOMBEY", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ29 - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176433", "durationSec": 124, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176435", "durationSec": 527, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO - 04.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176443", "durationSec": 570, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / INTERVIEW : RAMAYA - 04.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177760", "durationSec": 2917, "publicationDate": "2004-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Autrement dit", "title": "Montmartre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465874.image", "id": "ece-3465876", "durationSec": 747, "publicationDate": "2004-04-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La butte Montmartre, parcours fl\u00e9ch\u00e9 pour touristes en balade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465876", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465876"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Les lacustres. Est-ce que les Suisses descendent des pilotis?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-87A7BA86-679E-485A-A4D6-31CFE1C2CEF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 7071, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Lacustres"], "excerpt": "\"Pench\u00e9e sur les couches de terre en compagnie du Michel Mauvilly, responsable du secteur Pr\u00e9- et prot\u00e9-histoire au Service arch\u00e9ologique du Canton de Fribourg, Catherine Hess tente de comprendre la vie des lacustres au bord du lac de Morat. Invit\u00e9 de Nancy Ypsilantis : Marc-Antoine Kaeser, historien des sciences et sp\u00e9cialiste de la pr\u00e9histoire. En cette ann\u00e9e 2004, la Conf\u00e9d\u00e9ration c\u00e9l\u00e8bre le 150\u00e8me anniversaire des premieres d\u00e9couvertes de pilotis sur son territoire. Un \u00e9v\u00e9nement qui m\u00e9rite bien un livre sur cette th\u00e9matique; c'est chose faite par Marc-Antoine Kaeser aux Editions Presses Polytechniques et Universitaires Romandes.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, canton de Fribourg", "name": "Mauvilly, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historien des sciences", "name": "Kaeser, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Jules Verne par Michel Serre (3/3) : Approcher le sacr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D401E12B-13E3-447C-8055-A680B2DC22CE", "durationSec": 1637, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "religion et croyances", "litt\u00e9rature", "voyage"], "excerpt": "A propos de l'oeuvre de Jules Verne, en marge de l'exposition Jules Verne du Salon du livre de Gen\u00e8ve. Le voyage entendu comme rituel d'initiation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, Michel Chevrolet reprend la direction de la TV locale L\u00e9man Bleu : Interview d'Anthony Meier, pr\u00e9sident du conseil d'administration de L\u00e9man Bleu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D61B1AC9-C4A6-4E3F-9405-1479FB5AADCA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9man Bleu"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision locale", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de L\u00e9man bleu", "name": "Meier, Anthony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le compositeur et son instrument (2/5) : Mauro Lanza et le requin qui fait pou\u00ebt-pou\u00ebt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B089D929-D4B6-4AF0-8236-22A959DF1D0B", "durationSec": 3772, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel", "Lanza, Mauro"], "thematicThemes": ["compositeur", "instrument de musique", "composition musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "Musique, \u00e9chelle, mode de jeu et culture : tout fait sens aujourd'hui en musique. Le compositeur est \u00e0 l'\u00e9coute de l'ailleurs, r\u00e9invente instruments et modes de jeu de contr\u00e9es et de traditions extr\u00eames. Cinq d\u00e9marches exemplaires, recueillies dans le cadre du festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Lanza, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les obs\u00e8ques de Jos\u00e9 Giovanni ont eu lieu \u00e0 Salvan : Interview de Francis Huster, com\u00e9dien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1284D5B6-96E1-4AB2-8285-54D7EDCF0121", "thematicGeographicals": ["Salvan"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Huster, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9largissement de l'Europe et les questions de s\u00e9curit\u00e9. Reportage \u00e0 l'a\u00e9roport de Paris Charles de Gaulle et interview d'Olivier de Baynast, vice-pr\u00e9sident d'Euro-Just", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B1F1037F-18CA-41AE-A014-2F6BD1260BFA", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne", "terrorisme", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dateur en chef pour l'Europe d'Aviation Week", "name": "Sparacco, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sous-pr\u00e9fet de Seine-St-Denis, d\u00e9tach\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport Paris Charles de Gaulle", "name": "Legros, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident d'Eurojust", "name": "Baynast, Olivier de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Sich\u00e8re, philosophe, auteur de \"Qu'est-ce que faire justice ?\" (Ed. Bordas, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8226F326-E1A5-4C18-839F-D46A3DD95BB4", "durationSec": 1961, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "droit", "justice"], "excerpt": "Discussion autour de la notion de justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Sich\u00e8re, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut r\u00e9duire de 10% le nombre de nouveaux rentiers de l'assurance invalidit\u00e9 : Commentaire de Roger Guignard et interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D4DD304E-E8B8-46EE-894D-BDC7108921E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 228, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En direct du Premier Salon africain du livre, de la presse et de la culture (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3B3F845-E35F-4306-B334-E527BD11168F", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3246, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mongo-Mboussa, Boniface", "Salon international du livre et de la presse (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "salon du livre", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Les pays africains disposent d\u00bfun potentiel consid\u00e9rable. Outre leurs ressources naturelles, ils poss\u00e8dent de vastes richesses culturelles, li\u00e9es \u00e0 leur diversit\u00e9, \u00e0 leur histoire si souvent m\u00e9connue et contrari\u00e9e par l\u00bfaventure coloniale. Cependant, cet h\u00e9ritage, les divisions territoriales et linguistiques, des structures politiques souvent peu favorables, ont cr\u00e9\u00e9 un lot de difficult\u00e9s majeures. Cette situation appelle des r\u00e9ponses multiples, notamment dans les domaines de la formation, de l\u00bf\u00e9ducation, de la culture, de la lecture, de la diffusion audiovisuelle et du d\u00e9bat d\u00e9mocratique. Le Salon africain veut apporter sa contribution \u00e0 cet effet en cr\u00e9ant un \u00e9v\u00e9nement annuel qui permette aux auteurs africains, d\u00bfAfrique francophone en particulier, de mieux se faire conna\u00eetre en Europe, de communiquer entre eux, de pr\u00e9senter une image positive de leur r\u00e9alit\u00e9. Pour trois jours, \"Tombouctou\" s'installe en direct du Premier Salon africain du livre, de la presse et de la culture et re\u00e7oit aujourd'hui Pierre-Marcel Favre, fondateur et directeur du Salon du livre, Boniface Mongo-Mboussa, auteur de \"D\u00e9sir d\u00bfAfrique\" et le professeur Jacques Chevrier, pr\u00e9sident du jury du Prix Ahmadou Kourouma.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du jury du Prix Kourouma", "name": "Chevrier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Mongo-Mboussa, Boniface", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et directeur du Salon du Livre", "name": "Favre, Pierre-Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.04.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166193", "durationSec": 588, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.28", "id": "asset-193777", "durationSec": 3207, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai demand\u00e9 \u00e0 Val\u00e9rie d'arr\u00eater de gronder", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE661101-9C4D-4BD1-9C73-8A13652E0B3F", "durationSec": 2379, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DU LIVRE", "FOIRE COMMERCIALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "PROC\u00c8S", "OBS\u00c8QUES", "CIN\u00c9MA", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DOUANE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DOUANE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "TICKET", "CONTREFA\u00c7ON"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "BEER, CHARLES", "COUCHEPIN, PASCAL", "STAEUBLI, JUERG", "DU BOISROUVRAY, ALBINA", "GUICHARD, DANIEL", "HUSTER, FRANCIS", "GIRAUDEAU, BERNARD", "CHEVRIER, PHILIPPE", "HAUSER, CLAUDE"], "id": "asset-176859", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.04.28", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NYON", "SALVAN", "SLOVENIE", "SLOVENIE", "PENEY (GE)", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "UE", "UE", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "INT\u00c9GRISME"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "RAMADAN, HANI", "RAMADAN, HANI"], "id": "asset-177997", "durationSec": 3755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040428, d\u00e9bat autour de la r\u00e9int\u00e9gration de RAMADAN Hani, directeur du Centre islamique de Gen\u00e8ve suspendu de son poste d'enseignant de coll\u00e8ge pour avoir tenu des propos controvers\u00e9s sur la lapidation des femmes. Si le tribunal administratif a annul\u00e9 la d\u00e9cision du Conseil d'Etat genevois, ce dernier refuse aujourd'hui de r\u00e9int\u00e9grer le professeur.", "title": "FAUT-IL REINTEGRER HANI RAMADAN ? - 04.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VINIFICATION", "VITICULTURE", "OENOLOGIE", "VIN", "DISCRIMINATION SOCIALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "TSIGANES", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "MANIFESTATION CULTURELLE", "PEINTURE"], "id": "asset-176858", "durationSec": 1149, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.04.28", "visualGeographicals": ["CRESSIER (NE)", "SLOVAQUIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GRAND-LANCY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "STRIP-TEASE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "LA\u00cfCIT\u00c9", "ASSOCIATION CULTURELLE", "UNIVERSIT\u00c9", "AGRICULTEUR", "ASPERGE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ASPERGE", "H\u00c9RITAGE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CONSULTATION POLITIQUE", "H\u00c9RITAGE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CONSULTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "LEUBA, PHILIPPE", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-175419", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "CONTHEY", "SION", "VILLARS-LE-TERROIR", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI EDUQUE MON MARI MACHO 2 - 04.04.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-176164", "durationSec": 3006, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAPETTE - 04.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176444", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ28 - 04.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177019", "durationSec": 205, "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE INTERNATIONAL", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INVESTISSEMENT", "COMMERCE INTERNATIONAL", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INVESTISSEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["WICKY, RAPHA\u00cbL", "CELESTINI, FABIO", "YAKIN, HAKAN", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-176864", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.04.28", "visualGeographicals": ["BRATISLAVA", "BRATISLAVA", "GRAND-LANCY", "PRAGUE", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE"], "id": "asset-178032", "durationSec": 2656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040428 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour l'\u00e9crivain fran\u00e7ais et ex-journaliste PARIENTE Robert, l'ex-footballeur DE CHOUDENS Thierry et le r\u00e9alisateur TSR MINKOFF Serge pour parler de leur amour de la musique et du chef d'orchestre ANSERMET Ernest.", "title": "MUSIQUE ET LITTERATURE - 04.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Autrementdit", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "TOUAREGS", "TOURISME", "D\u00c9SERT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "TOURISME", "TOUAREGS", "TOURISME", "CHAMEAU", "TOUAREGS", "TOURISME", "D\u00c9SERT", "CHAMEAU", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "TOUAREGS", "TOURISME", "TOURISME", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME DE MASSE", "PEINTURE", "TOURISME DE MASSE", "PEINTURE", "TOURISME DE MASSE", "PEINTURE", "TOURISME DE MASSE", "TOURISME DE MASSE", "TOURISME DE MASSE", "TOURISME DE MASSE"], "id": "asset-176108", "thematicGeographicals": ["SAHARA (DESERT)", "MARSEILLE", "MALI", "FRANCE"], "durationSec": 5429, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040428, LORENZO Massimo re\u00e7oit l'anthropologue URBAIN Jean-Didier pour \u00e9voquer la question du tourisme\n* MALI, Sahara (d\u00e9sert), FRANCE, Marseille : 20040428, l'association de voyage Croq'Nature propose des s\u00e9jours chez les Touaregs du Mali selon la formule du tourisme \u00e9quitable ou tourisme solidaire. Il s'agit \u00e0 la fois de respecter les populations visit\u00e9es en s'int\u00e9grant \u00e0 leur mode de vie et de leur apporter une aide financi\u00e8re en vue de soutenir des projets de d\u00e9veloppement\n* SUISSE : 20040428, les responsables de la promotion touristique suisse cherchent \u00e0 attirer une client\u00e8le chinoise, en leur proposant des s\u00e9jours extr\u00eamement courts dans notre pays\n* Paris : 20040428, portrait de la butte Montmartre, un vieux quartier de Paris qui a perdu son authenticit\u00e9 \u00e0 cause d'une affluence touristique toujours plus aux alentours de la place du Tertre, o\u00f9 exercent une majorit\u00e9 de peintres tr\u00e8s m\u00e9diocres\n* Venise : 20040428, situation difficile des habitants d'une ville qui s'est totalement adapt\u00e9e au tourisme de masse, au risque de n'\u00eatre plus qu'un immense mus\u00e9e.", "title": "JE SUIS TOURISTE MAIS JE ME SOIGNE - 04.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAHARA (DESERT)", "MALI", "FRANCE", "SAHARA (DESERT)", "MALI", "SAHARA (DESERT)", "MALI", "SAHARA (DESERT)", "MALI", "MARSEILLE", "CHILLON", "SUISSE", "MONTREUX", "VAUD", "BERNE", "EPAGNY", "GRUYERES", "ENGELBERG", "LUCERNE", "BERNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "VENISE", "VENISE", "VENISE", "VENISE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2004-04-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9sert du Sahara au Mali et vie quotidienne des Touaregs, Touaregs avec chameaux", " touristes \u00e0 Montmartre, Paris", " Venise par temps nuageux"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le compositeur et son instrument (3/5) : Kagel, Beckett et le percussioniste d\u00e9ambulateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-881FF7E5-6E0F-4182-AA12-1AFF3B8656AC", "durationSec": 3765, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel", "Kagel, Mauricio", "Beckett, Samuel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "instrument de musique", "compositeur"], "excerpt": "Musique, \u00e9chelle, mode de jeu et culture : tout fait sens aujourd'hui en musique. Le compositeur est \u00e0 l'\u00e9coute de l'ailleurs, r\u00e9invente instruments et modes de jeu de contr\u00e9es et de traditions extr\u00eames. Cinq d\u00e9marches exemplaires, recueillies dans le cadre du festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice musicale", "name": "Rivalland, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nographe", "name": "Richina, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti, peut-on encore en r\u00eaver? ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-057D27F2-636F-4084-BB1D-AD742800E0B2", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 5760, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquet, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["vaudou", "guerre civile", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Jean-Marc Pasquet, difficile de le ranger dans une cat\u00e9gorie, sinon peut-\u00eatre celle de la \"conscience fiction\" ou du \"r\u00e9alisme magique\". Elev\u00e9 \u00e0 travers le monde, il a h\u00e9rit\u00e9 de son p\u00e8re ha\u00eftien une histoire familiale complexe : id\u00e9alisme, trahison, vaudou et morts violentes. Jean-Marc Pasquet croit \u00e0 la magie des mots, au pouvoir des histoires porteuses de r\u00eaves et d'id\u00e9es nouvelles, aux livres en tant qu'instrument d'ouverture de conscience. Avec \"Libre Toujours\" (Editions Jean-Claude Latt\u00e8s) il nous invente une l\u00e9gende contemporaine furieuse et jubilatoire.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, de retour d'Ha\u00efti", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "fils d'Ha\u00eftien", "name": "Pasquet, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste, de retour d'Ha\u00efti", "name": "Hengler, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Nima Zamar, ex-agente du Mossad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C84F2C0E-3685-4421-A2F6-3B5FFAE3D6E8", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Syrie", "Palestine"], "durationSec": 2348, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zamar, Nima", "Mossad"], "thematicThemes": ["espionnage", "terrorisme", "service secret"], "excerpt": "\"Nima Zamar a fait par\u00e2itre \"Je devais aussi tuer\" aux \u00e9ditions Albin Michel. elle raconte avoir travaill\u00e9 pour le Mossad isra\u00e9lien puis apr\u00e8s avoir infiltr\u00e9 des r\u00e9seaux terroristes palestiniens, avoir \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9e en Syrie avant de quiter le Mossad pou vire cach\u00e9e quelque part en europe. en 4 \u00e9pisodes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-agente du Mossad", "name": "Zamar, Nima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Corn\u00e9lius Sbigrok, de Alessando Dozio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A1FE42DD-3F21-4615-AF64-3B64BA93B40A", "durationSec": 491, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditeur", "name": "Dozio, Alessandro", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 la Turquie. Reportage sur les fronti\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne, \u00e0 la fronti\u00e8re greco-turque, \u00e0 Alexandropolis (Gr\u00e8ce) et Erdine (Turquie) et commentaires de diverses personnalit\u00e9s europ\u00e9ennes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4729C192-C272-41F4-B300-0CCBCAAA0F2B", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Turquie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "libre circulation des personnes", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchand d'Alexandropolis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "historien fran\u00e7ais, membre de l'Institut", "name": "Besan\u00e7on, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "marchand au bazar d'Edirne (Turquie)", "name": "Yildiz, Enver Necip", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en allemand \u00e9cologiste", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Convention europ\u00e9enne", "name": "Dehaene, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste grec", "name": "Laskarakis, Yannis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Alexandropolis", "name": "Kondonaynni, Vassiliki", "type": "Participant"}, {"role": "institutrice \u00e0 Edirne (Turquie)", "name": "Ozren, Reyhan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Thrace", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le PDC du Valais romand, comme le PDC jurassien, prend contre-pied du parti suisse et recommandent le triple \"non\" aux objets f\u00e9d\u00e9raux du 16 mai 2004 : Interview de Raphy Coutaz, pr\u00e9sident du PDC du Valais romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-650AB70E-1CDC-49DE-9FD4-582C034C52E4", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Valais"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC du Valais romand", "name": "Coutaz, Raphy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Albert Faillite", "source": "siranau", "title": "Albert Faillite : La bourse (2/3)", "id": "sound-A335226C-32BB-4D29-AC2A-D25E69E37B30", "durationSec": 42, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Albert Faillite est le consultant \u00e9conomique du \"Guten Tag\". Gr\u00e2ce \u00e0 lui, les nouvelles de la bourse sont plus limpides.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Marc Dutroux. La cour criminelle s'est d\u00e9plac\u00e9e dans la maison de Marcinelle, o\u00f9 le p\u00e9dophile s\u00e9questrait ses victimes : Interview de Georges-Henry Beauthier, avocat de Laetitia", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-02C58F5E-6682-4735-9897-E5499DCDB51A", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Gr\u00e8ce", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "fronti\u00e8re", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Laetitia", "name": "Beauthier, Georges-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur les traces des bunkers d'Albanie (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2BB6859E-13E4-46C6-8C2A-E798DDF22F48", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Albanie"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadar\u00e9, Isma\u00ebl"], "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "bunker", "d\u00e9minage", "guerre froide"], "excerpt": "\"Didier Ruef sur les traces des bunkers d'Albanie 2/2: Formation \u00e0 la r\u00e9duction des risques en zone dangereuse, destruction des stocks, assistance aux victimes, plaidoyer en faveur de l'universalisation de la lutte contre les mines et le d\u00e9minage humanitaire, la Fondation Suisse de D\u00e9minage (FSD) est active dans plusieurs pays du globe : Albanie, Afghanistan, Irak, R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, Sri Lanka, Soudan, Tadjikistan. Ses t\u00e2ches principales : \u00e9valuation de l'impact des mines et UXO (munitions non explos\u00e9es), cartographie et marquage des zones dangereuses, op\u00e9rations de d\u00e9minage et de destruction des munitions non explos\u00e9es, cours de formation au personnel d'organisation humanitaire internationale, formation des communaut\u00e9s locales \u00e0 la r\u00e9duction des risques en zones min\u00e9es. Didier Ruef a suivi des d\u00e9mineurs de la FSD en Albanie. \"Tout au long de son \u00bfuvre, Ismail Kadar\u00e9 a fait de l\u00bfAlbanie un territoire dantesque o\u00f9 Prom\u00e9th\u00e9e se d\u00e9bat contre d\u00e9mons et fant\u00f4mes dans un enfer stalinien, creuset d\u00bfo\u00f9 devait surgir un \"homme nouveau\", une \"Albanie nouvelle\". L\u00bf\u00bfuvre de Kadar\u00e9 est la d\u00e9monstration par le tragique et le grotesque de l\u00bfincapacit\u00e9 de l\u00bfhomme \u00e0 cr\u00e9er la cit\u00e9 id\u00e9ale sans que celle-ci ne devienne un cauchemar et le th\u00e9\u00e2tre d\u00bfune farce sanglante. Mais il a su \u00e9viter les \u00e9cueils didactiques et r\u00e9alistes de certains auteurs dissidents de l\u00bf\u00e8re Brejnev. (\u00bf) A aucun moment Kadar\u00e9 ne perd le point de vue romanesque. L\u00bfanecdote se hisse au rang de l\u00bf\u00e9pop\u00e9e, l'Histoire s\u00bfaccorde au l\u00e9gendaire. Kadar\u00e9 rejoint Huxley et Orwell. (\u00bf) \"J\u00bf\u00e9tais \u00e9crivain avant m\u00eame d\u00bf\u00eatre contestataire\", \u00e9crit Kadar\u00e9. Il ajoute : \"C\u00bfest la litt\u00e9rature qui m\u00bfa conduit vers la libert\u00e9 et non pas l\u00bfinverse, voil\u00e0 qui n\u00bfa jamais fait doute \u00e0 mes yeux. J\u00bfai connu la litt\u00e9rature avant, bien avant de conna\u00eetre la libert\u00e9 \" (Un si\u00e8cle d'\u00e9crivains).\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, le grand \u00e9crivain albanis Ismail Kadar\u00e9 en direct de Tirana.\"\r\n\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Kadar\u00e9, Isma\u00ebl", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Ruef, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Innocent Naki, Ivoirien de Suisse, qui vit \u00e0 Soleure et qui d\u00e9nonce dans un livre \"La Suisse, les \u00e9trangers et les Noirs\" (Ed. de l'Aire, 2004), les actes de racisme ordinaire dont peuvent \u00eatre victimes les Africains en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DCBE883-450A-4A34-BA24-4D05D5C6001B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 816, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Naki, Innocent"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "racisme", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ivorien, vivant \u00e0 Soleure, auteur du livre \"La Suisse, les \u00e9trangers et les Noirs\" (Ed. de l'Aire, 2004)", "name": "Naki, Innocent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Pasche, alias Barnab\u00e9, \u00e0 propos de son spectacle au Caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre de Servion ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B79EA42A-4BC0-4983-A62D-4E257FB08843", "thematicGeographicals": ["Servion"], "durationSec": 2913, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barnab\u00e9 [=Pasche, Jean-Claude]"], "thematicThemes": ["caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Barnab\u00e9 [=Pasche, Jean-Claude]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Anniversaires am\u00e9ricains (4/5) : George Antheil [2/2] : Un mauvais gar\u00e7on \u00e0 Hollywood ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A7D5C90-2855-4E5F-B3AE-0F79372C3105", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3653, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antheil, George"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Parcours biographique et compositionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Allergique muguet. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79194BF0-A062-4C2F-BE9B-0C42B3A522EF", "durationSec": 143, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.04.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166074", "durationSec": 634, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.27", "id": "asset-193776", "durationSec": 3417, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "VIE QUOTIDIENNE", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE"], "id": "asset-176110", "durationSec": 2765, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040427 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler de la poursuite de l'exp\u00e9dition Arktos autour du cercle arctique de l'aventurier HORN Mike, qui a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 pendant plusieurs mois en Russie pour des raisons administratives.", "title": "MIKE HORN, PREMIERES IMAGES EN SIBERIE - 04.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MER DE B\u00c9RING", "RUSSIE", "RUSSIE", "SIBERIE", "SIBERIE", "SIBERIE", "SIBERIE", "SIBERIE", "SIBERIE", "SIBERIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "PRIME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ENTRA\u00ceNEUR", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "BUILDING"], "visualPersons": ["HAMILTON, TYLER", "ZUELLE, ALEX", "MUELLER, PATRICK"], "id": "asset-176843", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.04.27", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "GENEVE-VILLE", "NYON", "NYON", "LONDRES"], "visualCorporations": ["ASF", "SWISS RE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ27 - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176429", "durationSec": 144, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176430", "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "AUTOBUS", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "AUTOBUS", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "TROILLET, JEAN"], "id": "asset-176827", "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.04.27", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VARSOVIE", "POLOGNE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.04.27", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FONCTIONNAIRE", "ENSEIGNEMENT \u00c0 DISTANCE", "ENSEIGNEMENT \u00c0 DISTANCE", "ENSEIGNEMENT \u00c0 DISTANCE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "SECOURISME", "CONSULTATION POLITIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "\u00c9MIGRATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SION", "SIERRE", "ST-MAURICE", "NEUCHATEL", "PULLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY", "CHASSOT, RICHARD", "ANNONI, MARIO"], "id": "asset-175418", "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Correspondant": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "YOGA : LA POSTURE DE LA CHARRUE - 04.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176432", "durationSec": 396, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI EDUQUE MON MARI MACHO 1 - 04.04.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-175429", "durationSec": 3062, "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "COMMUNE", "FUSION", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "COMMUNE", "FUSION", "AGRICULTEUR", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "GREFFE DU COEUR", "ERREUR M\u00c9DICALE", "GREFFE DU COEUR", "ERREUR M\u00c9DICALE", "GREFFE DU COEUR"], "visualPersons": ["SCHWENTER, JEAN-MARC", "PONCET, CHARLES", "STAEUBLI, JUERG", "CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-176747", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.04.27", "visualGeographicals": ["NYON", "TOUR-DE-TREME, LA", "BULLE", "TOUR-DE-TREME, LA", "BULLE", "POLOGNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-177763", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2162, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20040427, la famille FABBRI a entam\u00e9 des recherches aupr\u00e8s des banques suisses pour retrouver d'\u00e9ventuels comptes bancaires du grand p\u00e8re. Seule la banque UBS SA a factur\u00e9 la recherche 1600 francs pour donner une r\u00e9ponse n\u00e9gative\n* SUISSE : 20040427, test comparant les co\u00fbts des op\u00e9rations bancaires dans 13 banques suisses y compris La Poste. La banque la plus ch\u00e8re est UBS SA qui co\u00fbte 10 fois plus ch\u00e8re que la banque cantonale de Fribourg. Les 2 banques pratiquent une politique diam\u00e9tralement oppos\u00e9e par rapport \u00e0 leurs client\u00e8les\n* SUISSE, Plateau : 20040427, les industries pharmaceutiques cr\u00e9ent de nouveaux m\u00e9dicaments sur la base d'anciennes mol\u00e9cules pour conserver des brevets qui arrivent \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance. Ces nouveaux m\u00e9dicaments ne constituent pas de r\u00e9els progr\u00e8s th\u00e9rapeutiques et ralentissent la mise sur le march\u00e9 de m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques moins co\u00fbteux.", "title": "TARIFS BANCAIRES : SEUL LE CLIENT RICHE EST ROI // NOUVEAUX MEDICAMENTS :\n\nQU'EST-CE QUI CHANGE ? - 04.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNEX", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BULLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "PLATEAU", "ROMONT"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "BCF", "BCF"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2004-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Kaufmann, sociologue : A propos de son ouvrage \"L'Invention de soi. Une th\u00e9orie de l'identit\u00e9\" (Ed. Armand Colin, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21B5FD80-C676-4420-A266-34D7925F31D2", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie"], "excerpt": "Propos sur le fait de choisir son existence, en \u00eatre le sujet et les difficult\u00e9s de cette entreprise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9largissement de l'Union de 15 \u00e0 25 membres aura des r\u00e9percussions sur la Suisse, notamment en ce qui concerne la libre circulation des personnes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4B77BCD-8063-4D3E-A8F5-46CC6C13BE62", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 425, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise radicale", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire central de l'Union syndicale suisse", "name": "Oesch, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du bureau de l'int\u00e9gration \u00e0 Berne", "name": "Sollberger, Adrian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe Aventis a accept\u00e9 l'offre d'achat de Sanofi-Synthelabo : Interview d'Herv\u00e9 de Kergrohen, analyste financier ind\u00e9pendant, revue de presse fran\u00e7aise par Jo\u00eblle Meskens et interview de Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F62AE228-28B9-445B-B6FD-382A6217C821", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 543, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aventis", "Sanofi-Synth\u00e9labo"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste financier ind\u00e9pendant", "name": "Kergrohen, Herv\u00e9 de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe, un vaudois paradoxal. Entretien avec Elisabeth Kastl et Philippe Bastide, historiens, co-responsables de l'\u00e9dition de la \"Correspondance de Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de La Harpe\" (Ed. Slatkine, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A854D9D4-C462-49EC-9C45-184BCA2E2372", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Berne (canton)"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Harpe, Fr\u00e9d\u00e9ric-C\u00e9sar de"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bastide, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kastl, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un architecte municipal. - 2. Un \u00e9goutier, en direct du Tour de Romandie. - 3. Un masseur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Tour de Romandie. - 4. Une femmme de cycliste abandonn\u00e9e. - 5. Un dermatologue\r\n", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-18140DB0-65EE-4839-99B2-C9C02DAACB4D", "durationSec": 3104, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la fronti\u00e8re orientale \u00e0 une soixantaine de kilom\u00e8tres de Vilnius sur une des nouvelles fronti\u00e8res de l'Union europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C8471CC-8028-45AE-BF1E-C5C445EB2426", "thematicGeographicals": ["Lituanie", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant-es de l'Europe de l'Est", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen lituanien d'origine fran\u00e7aise", "name": "Jazak, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen lituanien", "name": "Darius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Lituanie", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Claire Th\u00e9venaz, qui a r\u00e9alis\u00e9 le r\u00eave de quitter la ferme familliale sur son cheval et se rendre au bord de la mer. Sa m\u00e8re \u00e9voque ensuite comment une corneille m\u00e9chante vit dans la famille depuis 20 ans et poss\u00e8de une chambre pour soi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3AD4A01-6F88-4076-A35E-22D3CAAADBCD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2861, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aventurier", "corneille", "cheval", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Th\u00e9venaz, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9venaz, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Novartis ne fusionnera pas avec Aventis. Cette affaire montre le poids du pouvoir politique fran\u00e7ais dans l'\u00e9conomie priv\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-02279F0D-12D5-4239-8BCB-25C4DD1B743F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 192, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sanofi-Synth\u00e9labo", "Aventis", "Novartis"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Abus sexuel, comment reprendre vie? Reportage aupr\u00e8s de l'Association CTAS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C3BA91E-F258-4D5E-AD5F-EB46D38E3C2C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3004, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CTAS"], "thematicThemes": ["victime", "viol"], "excerpt": "\"A Gen\u00e8ve, l'Association CTAS est la seule structure \u00e0 proposer des groupes aux enfants, adolescents, adultes victimes d'abus sexuel. Il propose \u00e9galement des groupes de parole \u00e0 de jenes abuseurs. - rencontre avec 3 victimes, deux femmes, un homme. - Carina Meier, psychologue, une des fondatrices de l'association. - Elisabeth Ripoll, coordinatrice au CTAS\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice au CTAS", "name": "Ripoll, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "3 victimes d'abus sexuels", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Meier, Carina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Est-ce que l'Europe \u00e9largie va provoquer une forte \u00e9migration? : Interview de Jean-Philippe Chauzy, porte-parole de l'Organisation internationale pour les migrations (OIM)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40AA156E-91A5-4059-8063-AC14EA0FADAD", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIM"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Organisation internationale pour les migrations", "name": "Chauzy, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Albert Faillite", "source": "siranau", "title": "Albert Faillite : La bourse (1/3)", "id": "sound-E2D4D204-D03A-4510-958F-27C05F5091F6", "durationSec": 61, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Albert Faillite est le consultant \u00e9conomique du \"Guten Tag\". Gr\u00e2ce \u00e0 lui, les nouvelles de la bourse sont plus limpides.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur les traces des bunkers d'Albanie (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ECC7B854-A431-4581-AF37-9A11F175409A", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 3419, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "bunker", "guerre froide"], "excerpt": "\"LUNDI 26 AVRIL\r\n\r\nDidier Ruef sur les traces des bunkers d'Albanie 1/2 \r\n\r\n\r\n\r\nA l'heure de la globalisation et d'un \u00e9ventuel rapprochement avec l'Europe, l'Albanie garde dans son paysage les traces de son pass\u00e9 et de l'enfermement qu'a connu le pays durant les ann\u00e9es de guerre froide. De sept cent mille \u00e0 un million de bunkers couvrent l'ensemble du pays. Ils sont partout. Ils verrouillent le pays dans un \u00e9crin protecteur et aujourd'hui d\u00e9labr\u00e9. Une \"bunkerisation\" bas\u00e9e sur le mod\u00e8le propre aux pays du bloc de l'Est, \u00e0 savoir la d\u00e9fense \u00e0 toux prix du syst\u00e8me. Bunkers individuels. Pour deux soldats et une mitraillette. Pour un canon. Pour un tank. Pour la d\u00e9fense maritime le long des plages, dans les villes, sur les a\u00e9roports, dans des grottes et sur les montagnes. Bunkers de commandement et bunkers pour abriter la population. Toux les lieux strat\u00e9giques et d\u00e9fensifs ont leurs bunkers, construits entre le d\u00e9but des ann\u00e9es 60 et 1985, date de la mort du dicateur Enver Hoxha. Aujourd'hui et demain, carnets de route de Didier Ruef sur les bunkers albanais : que sont devenues aujourd'hui ces structures inutiles en b\u00e9ton arm\u00e9 ? Des granges \u00e0 foin, des discoth\u00e8ques en bord de mer, des ruines ? Du Nord au Sud du pays, un voyage dans un pass\u00e9 encore tr\u00e8s pr\u00e9sent. D\u00e9chet utopique et vestige d'arch\u00e9ologie contemporaine. Et, sur la petite plage de Dhermi, rencontre avec une touriste suisse. Cet ancien village de p\u00eacheurs, dans la province de Vlora, \u00e0 environ 200 km au Sud de Tirana, est devenu l'un des endroits les plus hupp\u00e9s et les plus fr\u00e9quent\u00e9s de la cote ionienne albanaise. En 1991, Bessa Myftiu quitte l'Albanie pour la Suisse, emmenant sa fille de 10 ans, sans visa, et avec un seul billet d'avion pour deux. \u00c9crivaine, actrice, sc\u00e9nariste du film \"Ullka\", de Maya Simon, Bessa Myftiu, qui vit aujourd'hui en Suisse, nous parle de son pays et de son exp\u00e9rience. \"Ullka\", informations, synopsis, interviews (en mai sur les \u00e9crans romands)  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, actrice, sc\u00e9nariste albanaise vivant en Suisse", "name": "Myftiu, Bessa", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Ruef, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Jules Verne par Michel Serre (1/3) : Avaler l'espace", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB6BC28-C329-48EF-AD42-BE2EA939CC52", "durationSec": 1628, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "litt\u00e9rature", "espace"], "excerpt": "A propos du voyage chez Jules Verne, en marge de l'exposition Jules Verne qui se tient au Salon du Livre de Gen\u00e8ve. Le voyage chez Jules Verne comporte une triple composante: d\u00e9placement spatial, exploration des connaissances et parcours rituel. Ici, \u00e9vocation de la composante spatiale et des diverses formes de mouvement physique dans Les Voyages extraordinaires. Les registres m\u00e9canique et \u00e9nerg\u00e9tique, la pulsion motrice. Les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces de machines, m\u00e9taphores du d\u00e9sir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le compositeur et son instrument (1/5) : Alexandros Markeas du souvenir \u00e0 demain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FBD07F1-9C6A-4CB5-97DD-E19CC632B7F7", "durationSec": 3713, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mark\u00e9as, Alexandros", "Festival Archipel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "instrument de musique", "compositeur"], "excerpt": "Musique, \u00e9chelle, mode de jeu et culture : tout fait sens aujourd'hui en musique. Le compositeur est \u00e0 l'\u00e9coute de l'ailleurs, r\u00e9invente instruments et modes de jeu de contr\u00e9es et de traditions extr\u00eames. Cinq d\u00e9marches exemplaires, recueillies dans le cadre du festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mark\u00e9as, Alexandros", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "LONFAT, JOHANN", "KUHN, KOEBI", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-193839", "durationSec": 1426, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.04.26", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "GEORGIE (ETAT USA)", "LONDRES", "PORTO"], "visualCorporations": ["ARSENAL", "FC PORTO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ26 - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193421", "durationSec": 161, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.04.26", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MACHINE DE CHANTIER", "CULTURE", "ENTREPRISE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "SPONSORISATION"], "visualGeographicals": ["GLION", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-193837", "durationSec": 1061, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : Physique quantique pour chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F40AC7E-B50E-4961-86D5-879A802341A0", "durationSec": 2321, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "D\u00c9BOISEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "ARBRE", "\u00c9COLOGISME", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FUSION D'ENTREPRISES", "CAVE \u00c0 VIN", "VIGNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "HAINARD, JACQUES", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-193838", "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.04.26", "visualGeographicals": ["LUGANO", "BERNE-VILLE", "FERNEY-VOLTAIRE", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "SLOVENIE", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.26", "id": "asset-193775", "durationSec": 3258, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PIRES, ROBERT", "FIGO, LUIS", "KLUIVERT, PATRICK", "TOTTI, FRANCESCO", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "TREZEGUET, DAVID", "CISSE, DJIBRIL"], "id": "asset-175440", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Angleterre : 20040424 et 20040425, temps forts de la 35 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football de 1 \u00e8re division (Premier League). Arsenal est champion d'Angleterre et gagne ainsi son 13 \u00e8me titre de champion\n* ESPAGNE : 20040424 et 20040425, temps forts de la 34 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de 1 \u00e8re division (Liga)\n* ITALIE : 20040425, temps forts de la 31 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de 1 \u00e8re division (Calcio)\n* ALLEMAGNE : 20040424 et 20040425, temps forts de la 30 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de 1 \u00e8re division (Bundesliga)\n* FRANCE : 20040424 et 20040425, temps forts de la 33 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football de 1 \u00e8re division (Ligue 1).", "title": "04.04.26", "visualGeographicals": ["LONDRES", "NEWCASTLE", "MANCHESTER", "ANGLETERRE", "MADRID", "BILBAO", "MALAGA", "UDINE", "PALERME", "TURIN", "BOCHUM", "MUNICH", "HANOVRE", "LEVERKUSEN", "LYON", "MONACO", "PARIS", "AUXERRE", "MONTPELLIER", "EUROPE"], "visualCorporations": ["TOTTENHAM", "ARSENAL", "NEWCASTLE UNITED", "CHELSEA", "LIVERPOOL", "MANCHESTER UNITED", "ASTON VILLA", "MIDDLESBROUGH", "FC BARCELONE", "REAL MADRID", "ATHLETIC BILBAO", "VALENCE CF", "MALAGA", "DEPORTIVO LA COROGNE", "MILAN AC", "AS ROMA", "JUVENTUS DE TURIN", "LECCE", "VFL BOCHUM", "WERDER BR\u00caME", "BAYERN MUNICH", "VFB STUTTGART", "HANOVRE 96", "BAYER LEVERKUSEN", "BORUSSIA DORTMUND", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "STADE RENNAIS", "FC NANTES", "AS MONACO", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "PARIS ST-GERMAIN", "SOCHAUX", "AJ AUXERRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SI VOUS M'ACCEPTEZ VOUS DEVEZ - 04.04.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-175423", "durationSec": 2594, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MONDE : THAILANDE : LES ELEPHANTS - 04.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176427", "durationSec": 473, "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "SONDAGE D'OPINION", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "SPONSORISATION", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "SPORT ET ARGENT", "SPONSORISATION", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOURISME", "AGENCE DE VOYAGES", "TOURISME", "AGENCE DE VOYAGES"], "visualPersons": ["STAEUBLI, JUERG", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-175378", "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040426, itw du directeur adjoint de Valais tourisme AYMON Yvan sur les cons\u00e9quences \u00e9conomiques des travaux dans le tunnel de Glion pour le canton du Valais et r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Travaux de Glion, on est en train d'asphyxier le Valais.\"\n* SUISSE : 20040426, le Tour de Romandie cycliste ambitionne de faire partie des 30 meilleurs \u00e9preuves cyclistes du futur Pro-tour mais l'\u00e9preuve est d\u00e9ficitaire. La soci\u00e9t\u00e9 International Management Group (IMG) qui organise l'\u00e9preuve menace de se retirer si des gros sponsors ne s'annoncent pas\n* INDE : 20040426, l'Agence de voyage Horizons nouveaux, sp\u00e9cialiste des destinations comme l'Inde, organise des voyages d'\u00e9tude pour d'autres voyagistes. Ces voyages permettent de pr\u00e9senter in situ aux agents de voyages les prestations et les circuit propos\u00e9es aux touristes.", "title": "LES CHOUCHOUS DE LA PUB // TOUR DE ROMANDIE // YVAN AYMON // TOURISTES SUISSE :\n\nLA ROUTE DES INDES - 04.04.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "MOUDON", "HAUTERIVE", "BOMBAY", "KERALA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LOCALISATION", "PERMIS DE CONDUIRE", "D\u00c9LOCALISATION", "PERMIS DE CONDUIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PEINTRE EN B\u00c2TIMENT", "GR\u00c8VE", "ENSOLEILL\u00c9", "VOILIER", "NAUFRAGE", "PORT", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DIATEUR", "SANT\u00c9", "TENSION ART\u00c9RIELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PR\u00c9VENTION DES ACCIDENTS DOMESTIQUES", "CHIEN", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "ROBOTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "VIN", "CLOWN"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-175385", "durationSec": 949, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.26", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PORRENTRUY", "ROLLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CRET-DU-LOCLE, LE", "COURROUX", "DELEMONT", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}