{"response": {"numFound": 8887, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Repenser la Suisse : Interview de Fran\u00e7ois Cherix, vice-pr\u00e9sident du NOMES (Nouveau Mouvement Europ\u00e9en Suisse), auteur de \"Une D\u00e9sir de nouvelle r\u00e9publique\" (Ed. de l'Aire, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-349DD9AB-C045-496C-A9B1-74B142083810", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1808, "publicationDate": "2004-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du NOMES (Nouveau Mouvement Europ\u00e9en Suisse), secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil Suisse Occidental (CSO)", "name": "Cherix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "VOILIER", "LOUIS VUITTON ACTE", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL", "LUSCHER, CHRISTIAN", "PONT, MICHEL", "YAKIN, MURAT", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "CHIUDINELLI, MARCO"], "id": "asset-196126", "durationSec": 2120, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.10.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "TEL AVIV", "TEL AVIV", "SUISSE", "VALENCE (ESPAGNE)", "ZURICH-VILLE", "TOKYO", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ELF", "ALINGHI", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE DE L'ENTREPRISE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "INFORMATIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "SAISIE", "ARME PORTATIVE", "CHASSE", "CORPORATION", "VENDANGE", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "R\u00c9INSERTION SOCIALE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-196142", "durationSec": 660, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.10.07", "visualGeographicals": ["SIERRE", "MARTIGNY", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "RECORDON, LUC"], "id": "asset-184938", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3703, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Valais : 20041006, d\u00e9bat autour des chauffards, de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et de la pr\u00e9vention aupr\u00e8s des automobilistes, alors les accidents graves dus aux courses de voitures sur route se sont multipli\u00e9s en Suisse.", "title": "PERMIS DE CONDUIRE, PERMIS DE TUER ? - 04.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-10-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196050", "durationSec": 441, "publicationDate": "2004-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECIN", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECIN", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIEN", "MAIN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIE", "MAIN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIE", "CLINIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECIN", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIEN", "CLINIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DIAGNOSTIC M\u00c9DICAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["SEYDOUX, YVES", "COUCHEPIN, PASCAL", "GUISAN, YVES", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-176930", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3413, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20041007 et archives, l'introduction du nouveau syst\u00e8me de tarification m\u00e9dicale f\u00e9d\u00e9rale unifi\u00e9e TARMED suscite la col\u00e8re des m\u00e9decins, qui craignent une utilisation abusive du diagnostic m\u00e9dical et une baisse trop importante de leurs revenus. Pour les assurances maladies, ce nouvel outil de facturation des soins ambulatoires est indispensable \u00e0 une meilleure gestion des co\u00fbts de la sant\u00e9.", "title": "QUI A PEUR DU TARMED ? - 04.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "CHAVORNAY", "CHAVORNAY", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "ROMONT", "LAUSANNE", "SATIGNY", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-10-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" consultations m\u00e9dicales dans cabinets de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et travail d'\u00e9quipe m\u00e9dicale dans salle d'op\u00e9ration chirugicale en Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-176683", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2781, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041007, concert du groupe suisse de musique hard rock m\u00e9tal Grimind.", "title": "LIVE : GRIMIND / DVD - 04.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2004-10-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl - Palestine. De la paix \u00e0 la guerre, des cr\u00e9ances innombrables (3/5)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-398893EF-1DAF-4783-A92F-A9E58EFB5A51", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3546, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "Juifs", "guerre isra\u00e9lo-arabe"], "excerpt": "\"J\u00e9rusalem n'a pas attendu l'apparition des trois religions monoth\u00e9istes pour exister. En 1907, des arch\u00e9ologues britanniques d\u00e9couvrent \u00e0 l'ext\u00e9rieur des remparts de la vieille ville une tombe enfermant des c\u00e9ramiques datant de 3'200 ans avant l'\u00e8re chr\u00e9tienne. Les fouilles indiquent qu'une tribu de canan\u00e9ens vivait sur cette colline, les mettant ainsi \u00e0 proximit\u00e9 du seul point d'eau de la r\u00e9gion, la source de Gion. Le village va s'agrandir au rythme lent des Temps anciens, appara\u00eetre dans la Bible sous le nom de G\u00e9bus et conna\u00eetre un tout autre destin en croisant vers l'an 1'000 avant JC le peuple juif. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-journaliste RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Le b\u00e9tisier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AAB8CCF8-F8A5-47E3-B563-C32983407AFC", "durationSec": 212, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Le complexe de la mar\u00e2tre. Interview et reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A2592A7D-C0F5-4E8A-8C53-95B8C98A8CD1", "durationSec": 3528, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["belle-m\u00e8re", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"Les femmes que les circonstances de la vie conduisent \u00e0 \u00e9lever les bambins de leur nouveau conjoint ont parfois fort \u00e0 faire pour casser cette image mythique de la m\u00e9chante belle-m\u00e8re. Il est fr\u00e9quent que les enfants d'un premier lit, d\u00e9j\u00e0 malmen\u00e9s par le divorce de leurs parents ou mal remis de la mort de leur maman, consid\u00e8rent la nouvelle \u00e9pouse de papa comme une usurpatrice et acceptent mal une cohabitation qu'ils n'ont pas souhait\u00e9e. Belle-m\u00e8re \u00e0 temps plein, \u00e0 mi-temps ou le temps d'un week-end sur deux, la t\u00e2che est d\u00e9licate. Elle n\u00e9cessite beaucoup de compr\u00e9hension, de patience et de courage. Avec son livre, le complexe de la mar\u00e2tre (Editions Payot) la psychologue Catherine Audibert a donn\u00e9 la parole \u00e0 ces femmes qui, par amour et avec beaucoup de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, ont tent\u00e9 l'aventure de la famille recompos\u00e9e. Elle affirme que ces derni\u00e8res savent rarement dans quelle aventure elles s'engagent. Son livre est d\u00e9di\u00e9 aux \"nouvelles mar\u00e2tres\". Il raconte leurs histoires, des histoires d'amour et de haine, de patience, de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, de lassitude parfois. Il montre aussi que l'attitude des hommes, en cette affaire, est cruciale. Catherine Audibert et psychologue et psychanalyste \u00e0 Vincennes, est charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-VII. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Catherine Hess. Journaliste : Madeleine Caboche \"\r\n\r\n\r\n\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 6 octobre 2004\r\n\r\nRediffusion le 11 ao\u00fbt 2005", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Audibert, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les amateurs de loto du canton de Neuch\u00e2tel viennent jouer au loto dans le canton de Fribourg, o\u00f9 les prix en bons sont plus attractifs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-606D8B84-58C1-44DA-9EAA-0F77BDDFEFF7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9glementation", "loto"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur/euses de loto", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur professionnel de loto dans le canton de Fribourg", "name": "Wyssbrod, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service de la police du commerce du canton de Fribourg", "name": "Maeder, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le cas Hugo Wolf : \u00e9chos du Colloque international \u00e0 l'occasion du centenaire de la mort de Hugo Wolf du 2 au 4 novembre 2003 \u00e0 Gen\u00e8ve (3/5) :  La voix du malade Hugo Wolf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EA73528-6D82-4238-A6DC-B2587C77841F", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3645, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolf, Hugo"], "thematicThemes": ["lied", "composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Marie Pouget, philosophe : A propos de son ouvrage \"Le Verdict du fait, une promesse de libert\u00e9\" (Ed. du Madrier, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28EB5691-BA73-4CC1-AA18-514327BA682F", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonseth, Ferdinand"], "thematicThemes": ["philosophie", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Pouget, Pierre-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Seladjin Doli, Kosovar tortur\u00e9 et menac\u00e9 de mort lors de la guerre en ex-Yougoslavie, puis arriv\u00e9 en Suisse gr\u00e2ce aux services de passeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D12A399-4B53-43CA-B6CD-C7DBD45C7601", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Suisse"], "durationSec": 1945, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9", "exil", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kosovar r\u00e9sidant en Suisse", "name": "Doli, Seladjin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.10.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-184949", "durationSec": 677, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "VIE POLITIQUE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "VIE POLITIQUE", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "LOTERIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "DISPARITION DE PERSONNES", "INDUSTRIE TEXTILE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "USINE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["BENDER, L\u00c9ONARD", "SCHWEIGER, ROLF", "RUEY, CLAUDE", "AMGWERD, MADELEINE", "EDWARDS, JOHN", "CHENEY, DICK"], "id": "asset-196122", "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.06", "visualGeographicals": ["VOLKETSWIL", "KABOUL", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ANNECY", "VERNIER", "TURQUIE", "CLEVELAND", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["PRD", "EURO MILLIONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "USINE", "BIOTECHNOLOGIE", "COHABITATION ETHNIQUE", "OBS\u00c8QUES", "RECONSTRUCTION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "JEUNESSE", "CONCOURS", "JOURNALISTE", "SPORT", "PRESSE QUOTIDIENNE", "D\u00c9MISSION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "D\u00c9MISSION", "ROTATIVE"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL", "ROGGE, JACQUES", "DE DIESBACH, ROGER", "DE DIESBACH, ROGER"], "id": "asset-196121", "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "AFGHANISTAN", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 04.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196049", "durationSec": 712, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "STADE", "COUPE DE L'UEFA", "LOUIS VUITTON ACTE"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "VOGEL, JOHANN", "SHALOM, SILVAN", "KLUIVERT, PATRICK"], "id": "asset-196123", "durationSec": 1379, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.10.06", "visualGeographicals": ["FEUSISBERG", "ISRAEL", "ZURICH-VILLE", "ISRAEL", "TEL AVIV", "ISRAEL", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["FIFA", "NEWCASTLE UNITED", "NEWCASTLE UNITED", "ALINGHI", "AREVA CHALLENGE", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PRISONNIER DE GUERRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "DISPARITION DE PERSONNES", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-176735", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2979, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041006 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer la profession de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR).", "title": "PROFESSION : DELEGUE DU CICR. ZIG ZAG CAFE AU SRI LANKA - 04.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SRI LANKA", "COLOMBO", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "SRI LANKA"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME", "GARDERIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOMME", "GARDERIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOMME", "GARDERIE", "P\u00c8RE", "BAISER", "BAISER", "BAISER", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ANGOISSE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ANGOISSE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ANGOISSE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ANGOISSE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ANGOISSE"], "visualPersons": ["BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-193218", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3947, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Plateau, Jura (canton) : 20041006, les hommes employ\u00e9s dans des garderies comme \u00e9ducateurs de la petite enfance demeurent rares, 6 % du personnel des cr\u00e8ches \u00e0 Gen\u00e8ve. Les hommes qui choisissent cette profession et les jardins d'enfants qui les engagent doivent affronter les st\u00e9r\u00e9otypes sur les r\u00f4les masculins et les peurs li\u00e9es \u00e0 la p\u00e9dophilie. R\u00e9action du directeur adjoint de l'office de la jeunesse TROUTOT Pierre-Yves et t\u00e9moignage de BRAHIER Gaston, retrait\u00e9 jurassien, sur le r\u00f4le des p\u00e8res dans les ann\u00e9es 1960\n* Plateau : 20041006, BENDER L\u00e9onard, r\u00e9cemment \u00e9lu vice-pr\u00e9sident du parti radical suisse (PRD), r\u00e9pond au psycho-test \"Etes-vous fait pour le pouvoir?\" et \u00e9voque sa carri\u00e8re politique et sa vie familiale\n* SUISSE : 20041006, le baiser sur la bouche en mani\u00e8re de salutation d'amis et de proches se r\u00e9pand parmi les jeunes, t\u00e9moignages de pratiquants et non-pratiquants et avis de BUFFAT Juliette, sexologue, et de RUFO Marcel, p\u00e9dopsychiatre sur la pratique du baiser sur la bouche des enfants par leurs parents\n* SUISSE, Plateau : 20041006, les troubles de l'anxi\u00e9t\u00e9 et leurs diff\u00e9rentes manifestations touchent un grand nombre de personnes et sont en constante augmentation en Suisse. T\u00e9moignages sur leur souffrance et leurs th\u00e9rapies de 4 femmes souffrant de crises d'angoisse, d'anxi\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e ou de troubles obsessionnels compulsifs (TOC) et avis m\u00e9dical du psychiatre SMAGA Daniel, invit\u00e9 sur le plateau.", "title": "MA NOUNOU EST UN HOMME // LE BAISER SUR LA BOUCHE // TROUBLES DE L'ANXIETE - 04.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MARSEILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "MARTIGNY", "SAILLON", "HAUTE-SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de Sc\u00e8nes de m\u00e9nage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ART BRUT", "EXPOSITION D'ART", "BUDGET DE L'ETAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "FOIRE COMMERCIALE", "RECETTE CULINAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS", "SCHALLER, G\u00c9RALD"], "id": "asset-196141", "durationSec": 955, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.10.06", "visualGeographicals": ["RUE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "MARTIGNY", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 04.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176204", "durationSec": 2893, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT", "GARDIEN DE BUT", "LNA (FOOTBALL)", "GARDIEN DE BUT", "LNA (FOOTBALL)", "GARDIEN DE BUT", "LNA (FOOTBALL)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT"], "visualPersons": ["BURGENER, ERIC"], "id": "asset-177677", "thematicGeographicals": ["BOUCHES-DU-RHONE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Bouches-du-Rh\u00f4ne : 20041006 et archives, entretien avec l'ex-gardien de but MILANI Jean-Claude, qui \u00e9voque sa passion pour le football et raconte sa carri\u00e8re professionnelle, du Servette FC au FC Nantes Atlantique, en passant le Lausanne-Sports.", "title": "PASSION FOOT : JEAN-CLAUDE MILANI - 04.10.06", "visualGeographicals": ["BOUCHES-DU-RHONE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DORIGNY"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "LAUSANNE-SPORTS", "LAUSANNE-SPORTS", "FC ZURICH", "LAUSANNE-SPORTS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196042", "durationSec": 213, "publicationDate": "2004-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Theillier, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste de la Grotte de Lourdes, responsable du bureau m\u00e9dical des Sanctuaires de Lourdes, charg\u00e9 de recueillir les t\u00e9moignages des p\u00e8lerins s'estimant gu\u00e9ris miraculeusement et d'instruire les dossiers qu'il juge solides\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9D9D05C-38DC-4512-9646-2FE27DFE9884", "thematicGeographicals": ["Lourdes"], "durationSec": 2954, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["malade", "miracle", "p\u00e8lerinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin de la Grotte de Lourdes", "name": "Theillier, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl - Palestine. De la paix \u00e0 la guerre, des cr\u00e9ances innombrables (2/5)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-D86A758F-3800-4AC4-93DB-6114145F2F21", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3640, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "Juifs"], "excerpt": "\"\u00ab Dans un certain sens, c'est contre la pr\u00e9tention du peuple juif \u00e0 se croire, seul, \u00e9lu, et donc aussi contre la pr\u00e9tention des docteurs de la Loi \u00e0 se croire, seuls, investis de la mission d'indiquer pourquoi le peuple juif a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, que Spinoza s'est lui-m\u00eame, et le premier, insurg\u00e9.\r\nSelon le philosophe Emmanuel Levinas, tout le monde peut rejoindre et faire partie du peuple \u00e9lu. Cette \u00e9lection ne cr\u00e9e pas une aristocratie de privil\u00e9gi\u00e9s. On est \u00e9lu pour la difficult\u00e9 des devoirs sup\u00e9rieurs et suppl\u00e9mentaires, et non  pour la jouissance orgueilleuse de b\u00e9n\u00e9ficier d'un caprice divin. Les Juifs, selon Levinas, ne sont en somme que des pr\u00eatres condamn\u00e9s \u00e0 l'ingrat et terrible sacerdoce de montrer \u00e0 l'humanit\u00e9 le dessein de Dieu. Ces pr\u00eatres ne sont \u00ab diff\u00e9rents\u00bb des autres que par le nombre de t\u00e2ches et de souffrances qui sont leur lot. D'autres pr\u00e9cisent que le peuple n'est \u00e9lu que pour occuper la fonction de pr\u00eatres et de t\u00e9moins, et non pour diriger un \u00c9tat ou une arm\u00e9e. Pr\u00eatre et t\u00e9moin, et rien d'autre, exemplarit\u00e9 et pas du tout avantage. On n'est pas \u00e9lu pour jouir de quelque chose de sup\u00e9rieur aux autres, on est \u00e9lu pour \u00eatre un exemple pour les autres, pour t\u00e9moigner d'un universel humain. \u00bb  Extrait de La prison juive de Jean Daniel, aux Editions Odile Jacob.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-journaliste RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le cas Hugo Wolf : \u00e9chos du Colloque international \u00e0 l'occasion du centenaire de la mort de Hugo Wolf du 2 au 4 novembre 2003 \u00e0 Gen\u00e8ve (2/5) : La conception du recueil de lieder. La musique pour quatuor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE32A13C-74F1-4B36-9081-ABC82E065DF3", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3820, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich", "Wolf, Hugo", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["quatuor", "musique classique", "composition musicale", "compositeur", "lied"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Jost, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes II", "name": "Otto, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Une nuit mouvement\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CCD95014-EF69-466F-BCA1-ABF5E47F3C8B", "durationSec": 204, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'Eve Gauthier: comment son fils a fait une enc\u00e9phalopathie \u00e0 l'\u00e2ge de 15 mois qui le laissera handicap\u00e9 mental", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0A23B9F-EB21-4708-B27A-9A8651EA2114", "durationSec": 600, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "handicap mental"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-juriste", "name": "Gauthier, Eve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Giraudeau, com\u00e9dien fran\u00e7ais, qui publie un recueil de 5 nouvelles \"Les hommes \u00e0 terre\" (Ed. M\u00e9tali\u00e9, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23EB5F43-1E29-4929-9DFC-D481E58027DA", "durationSec": 209, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giraudeau, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Giraudeau, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Pourquoi la femme travaille ! : Entretien avec Josette Coenen-Huther, ma\u00eetresse d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et auteure de \"Femme au travail, femmes au ch\u00f4mage\" (Ed. de l'Harmattan,  2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58329310-745C-4686-926C-C60C9834A893", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1738, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "ch\u00f4mage", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "sociologie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les femmes en ce d\u00e9but de 21e si\u00e8cle par rapport au travail, au ch\u00f4mage, en famille. Vaste enqu\u00eate qui montre que si la situation des femmes change c'est tr\u00e8s lentement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Coenen-Huther, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Gailly, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Dernier amour\" (Ed. Minuit, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9884335-41E9-4E7E-B52E-76ECDAEA493D", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique contemporaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Portrait du personnage du roman : un compositeur fran\u00e7ais qui n'a que quelques jours \u00e0 vivre encore (atteint d'une maladie), dont le quatuor tr\u00e8s contemporain est hu\u00e9 par le public lors d'un concert \u00e0 Zurich. M\u00e9sentente entre le public et les oeuvres artisitiques contemporaines, souvent herm\u00e9tiques et inaccessibles. Ecriture du souffle court pratiqu\u00e9e par l'auteur, des phrases courtes qui s'arr\u00eatent l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attend pas. Influence de Beckett. Quelle fin donner \u00e0 ce qui se profile d\u00e8s la premi\u00e8re page comme une douce et lente agonie?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gailly, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Pivot, qui vient d'\u00eatre \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie Goncourt, \u00e0 la succession de l'\u00e9crivain Andr\u00e9 Stil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B0A1CB3-CC91-47A3-9556-6BE761EAAF98", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pivot, Bernard", "Acad\u00e9mie Goncourt"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "francophonie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Pivot, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le FBI a oblig\u00e9 un site internet consacr\u00e9 \u00e0 la lutte altermondialiste \u00e0 dissimuler les photos de deux policiers genevois : Commentaire de Georges Pop, collaborateur RSR et interview de Marc Oederlin, avocat des deux policiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0492C560-890F-4ECC-B902-FC1CB7807958", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FBI", "G8"], "thematicThemes": ["protection des donn\u00e9es", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de deux policiers", "name": "Oederlin, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Il y a dix ans que s'est pass\u00e9 le drame de l'OTS : Interview de Nicole Durich-Gauthier, historienne des religions, directrice du centre interncantonal sur les croyances, bas\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D247709-EA78-40DD-B389-D827A395D246", "durationSec": 377, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS (Ordre du Temple solaire)"], "thematicThemes": ["secte", "homicide", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne des religions, directrice du Centre intercantonal sur les croyances, Gen\u00e8ve", "name": "Durich-Gauthier, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-193015", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2955, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041005 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer la profession de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR).", "title": "PROFESSION : DELEGUE DU CICR, METIER A RISQUES OU RISQUES DU METIER - 04.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SRI LANKA"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIMOINE CULTUREL", "PATRIMOINE CULTUREL", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VIGNE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FONDATION", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "BUDGET DE L'ETAT", "EAU POTABLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "STATION D'\u00c9PURATION", "ARCHITECTURE", "VILLA", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-196140", "durationSec": 947, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.10.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "COLOGNY", "FULLY", "SAILLON", "LAUSANNE", "CERNIER", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : EUROPA PARK CONCOURS / HALLOWEEN - 04.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196048", "durationSec": 350, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196041", "durationSec": 198, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PAR ROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "LIVRAISON", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CASQUE DE PROTECTION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PISTE CYCLABLE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PISTE CYCLABLE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PISTE CYCLABLE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "id": "asset-193032", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20041005, un des moyens pour am\u00e9liorer la mobilit\u00e9 et la circulation routi\u00e8re \u00e0 l'int\u00e9rieur des villes est de promouvoir le transport par le v\u00e9lo. La bicyclette est en effet rapide, bon march\u00e9 et \u00e9cologique, mais, les cyclistes se sentent encore en danger dans de nombreuses villes suisses romandes, par manque d'infrastructures, comme des pistes cyclables. Au contraire certaines villes suisses, comme B\u00e2le, favorisent les cyclistes, en leur fournissant des parkings \u00e0 v\u00e9los surveill\u00e9s, pour \u00e9viter les vols.", "title": "CONTRE LES EMBOUTEILLAGES LE VELO : PALMARES DES VILLES ROMANDES LES PLUS\n\nCYCLABLES - 04.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 04.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176076", "durationSec": 2901, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A propos du conflit ouvert entre Pascal Couchepin et Christophe Blocher. Le parlement doit-il prendre des mesures? D\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants des principaux partis gouvernementaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0B97781-0596-4407-B237-71120BA4C9AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 915, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "porte-parole du PSS", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.10.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176440", "durationSec": 620, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "B\u00c2TIMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "BUDGET DE L'ETAT", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["PEDRAZA, ARISTIDES", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "SCHMID, SAMUEL", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "SCHMID, SAMUEL", "FATTEBERT, JEAN", "MAURER, UELI"], "id": "asset-196118", "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSP", "SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "ROMAN", "ROMAN", "ROMAN", "ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "INTERNET"], "visualPersons": ["GIRAUDEAU, BERNARD"], "id": "asset-196097", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "ST-TRIPHON", "PLATEAU", "VALAIS", "VEVEY"], "durationSec": 3241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041005, LORENZI Massimo re\u00e7oit son invit\u00e9 le com\u00e9dien et \u00e9crivain GIRAUDEAU Bernard qui vient de publier un nouveau livre intitul\u00e9 \"Les hommes \u00e0 terre\"\n* St-Triphon : 20041000, derni\u00e8re repr\u00e9sentation du spectacle Akua de la troupe al\u00e9manique Karl's Kuehne Gassenschau qui a connu un large succ\u00e8s durant tout l'\u00e9t\u00e9. Rencontre avec Janine et Monique, 2 passionn\u00e9es de la troupe et du spectacle qui n'ont manqu\u00e9 aucune repr\u00e9sentation\n* Paris, Vevey : 20041005, la rentr\u00e9e litt\u00e9raire est marqu\u00e9e par un grand nombre de nouveaut\u00e9s, en effet plus de 160 romans se disputent les lecteurs. Des \u00e9diteurs et des sp\u00e9cialistes du monde litt\u00e9raire expliquent cette pl\u00e9thore de nouveaux livres alors que l'\u00e9crivain DAVRICHEWY K\u00e9th\u00e9vane parle de la publication de son premier roman\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20041005, pr\u00e9sentation du film d'animation \"Shark Tale\" de BERGERON Bibo et JENSON Vicky\n* Valais : Pinsec, 20041005, rencontre avec BOURGEOIS Isabelle, r\u00e9dactrice en chef du journal du CICR et cr\u00e9atrice du site planetpositive.info, un site consacr\u00e9 aux bonnes nouvelles. Ce site internet a pour ambition de contrebalancer l'information traditionnelle qui fait la part belle au catastrophisme ambiant.", "title": "BERNARD GIRAUDEAU - 04.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "VEVEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "YOGA : LA POSTURE DE L'ARBRE - 04.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196047", "durationSec": 392, "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "RECETTE CULINAIRE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "COLL\u00c9GIEN", "VISA (PERMIS)", "DIPLOMATIE", "PRISE D'OTAGE", "DIPLOMATIE", "PRISE D'OTAGE", "DIPLOMATIE", "PRISE D'OTAGE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POSTE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BURKHALTER, DIDIER", "MAMERE, NO\u00cbL", "RAFFARIN, JEAN-PIERRE", "AYRAULT, JEAN-MARC", "RAFFARIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-196119", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.05", "visualGeographicals": ["ZEUZIER", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "CAROUGE", "VAL-D'OISE", "PARIS", "PARIS", "ISTANBUL", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DE L'UEFA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-196120", "durationSec": 1993, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.10.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "LUGANO", "DAVOS", "LANGNAU IM EMMENTAL", "NYON", "FEUSISBERG"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "CP BERNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "UEFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Lunettes magiques. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45F09FD7-453D-4F9D-9B94-2F73F3D9FD5F", "durationSec": 177, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anita Studer, ornithologue, fondatrice de l'association \"Nordesta\" qui s'engage dans l'environnement et l'\u00e9ducation afin de pr\u00e9server les for\u00eats tropicales et d'am\u00e9liorer les conditions de vie des populations rurales du Br\u00e9sil et du Cap Vert\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59EAAA60-52A7-4528-8873-8C7988D546C8", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Iles du Cap-Vert"], "durationSec": 2928, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Studer, Anita", "Nordesta"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "politique de l'environnement", "reboisement", "d\u00e9boisement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ornithologue", "name": "Studer, Anita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Fondation Bodmer, un acte culturel : Interview de Charles M\u00e9la, directeur de la Fondation Bodmer \u00e0 Cologny/Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC314B85-2B90-4CA8-9402-A2093B70093F", "thematicGeographicals": ["Cologny"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Bodmer", "Botta, Mario", "Bodmer, Martin"], "thematicThemes": ["collection", "livre (imprim\u00e9)", "\u00e9dition", "bibliophilie", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Visite comment\u00e9e de l'exposition permanente de la prestigieuse collection Martin Bodmer dans les salles sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9es par Mario Botta. Le sens des chefs-d'oeuvre de la litt\u00e9rature mondiale pour appr\u00e9hender le temps des \"grands r\u00e9cits\" que nous serions en train de quitter culturellement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Gen\u00e8ve et directeur de la Fondation Bodmer", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un v\u00e9t\u00e9rinaire. - 2.  Un magasion de mode pour les grandes tailles- 3. Trois fr\u00e8res \u00e9leveurs. - 4. Un \u00e9leveur de truites \u00e9thiopien \u00e0 Boudry. - 5. Un capitaine d'a\u00e9roglisseur et non d'hydroglisseur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FF6FB2EA-9F4E-446E-8E28-18AA4586F237", "durationSec": 3622, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le cas Hugo Wolf : \u00e9chos du Colloque international \u00e0 l'occasion du centenaire de la mort de Hugo Wolf du 2 au 4 novembre 2003 \u00e0 Gen\u00e8ve (1/5) : Impulsion cr\u00e9atrice et strat\u00e9gie compositionnelle. Wolf, Wagner et Nietzsche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0936104D-53ED-4B17-A1DB-B4D5D4A26B81", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Nietzsche, Friedrich", "Wolf, Hugo"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "lied", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Godet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Jestremski, Margret", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le conflit ouvert entre Pascal Couchepin et Christoph Blocher signifie-t-il que le gouvernement consensuel a v\u00e9cu en Suisse? : D\u00e9bat entre Hans Fehr, conseiller national zurichois UDC, Claude Ruey, conseiller national vaudois lib\u00e9ral et Didier Berberat, conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C5EED87-55BF-4DA7-94AE-42EDD10CDA16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 733, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["crise politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl - Palestine. De la paix \u00e0 la guerre, des cr\u00e9ances innombrables (1/5)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-BC68E467-24C1-4A4F-9B4A-3D2AEDE08BF6", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "Palestiniens"], "excerpt": "\"Comme l'indiquait l'historien Saul Friedlander en 1977, la question Isra\u00e9lo-palestinienne est au carrefour d'une dynamique complexe et enchev\u00eatr\u00e9e o\u00f9 se m\u00ealent politique et religion. David, Salomon, H\u00e9rode, J\u00e9sus Christ, Mahomet sont inextricablement pr\u00e9sents dans la ville de J\u00e9rusalem, comme encastr\u00e9s dans les Murs de la cit\u00e9. Il n'est pas seulement question d'une m\u00eame terre pour deux peuples, il est aussi question de trois religions pour une m\u00eame ville. Commen\u00e7ons par la terre, une m\u00eame terre nomm\u00e9e il y a longtemps Palestine. Avec nous cette semaine : Jacques Matthey-Doret. Vers -2000, un petit peuple de bergers nomades vit en M\u00e9sopotamie. Ce groupe d'homme est dirig\u00e9 par des patriarches. La Bible raconte que, vers 1'800 avant J\u00e9sus-Christ, Dieu (appel\u00e9 Yahv\u00e9) aurait propos\u00e9 au patriarche Abraham de faire de ces pasteurs son Peuple \u00e9lu, de les conduire vers le bonheur et de leur donner la terre de Canaan, la Terre promise en \u00e9change de leur ob\u00e9issance \u00e0 Yahv\u00e9 : c'est l'Alliance... Abraham accepte ...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-journaliste RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chantal Bellon et Sabine Pirolt en Iran (5 \u00e9missions)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7F4C92CA-72F8-4220-A8BC-E30FCA5D9C03", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Iran"], "durationSec": 10988, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "islam", "immigration", "statut de la femme", "peinture", "censure", "femme", "minorit\u00e9", "vie quotidienne", "nu (art)", "nudit\u00e9"], "excerpt": "\"LUNDI 4 OCTOBRE \r\n\r\nChantal Bellon et Sabine Pirolt en Iran 1/5\r\n\r\nLes femmes iraniennes. Alors qu\u00bfon les voit fr\u00f4ler les murs de la capitale tels des fant\u00f4mes v\u00eatus de noir, on rencontre les femmes iraniennes lors de soir\u00e9es priv\u00e9es, fumant des cigarettes dans un pantalon taille basse. Entre la styliste qui r\u00e9v\u00e8le les secrets de la mode orientale, une jeune \u00e9tudiante qui explique la difficult\u00e9 de trouver un mari et la femme divorc\u00e9e \u00e0 qui on a retir\u00e9 la garde de son fils, les femmes d'Iran d\u00e9voilent les multiples facettes d\u00bfune soci\u00e9t\u00e9 faite pour les hommes. \r\nCes femmes de T\u00e9h\u00e9ran n'ont pas le droit d\u00bfentrer dans un stade de football. Pas le droit de faire de la moto en ville, de danser dans la pi\u00e8ce des hommes lors des mariages, de garder les enfants apr\u00e8s le divorce. Mais, voici trois ans, elles ont obtenu le droit de voler et en 2001 se tenait le premier concours de parapente de T\u00e9h\u00e9ran. Le photographe suisse Marc Latzel leur a consacr\u00e9 un remarquable reportage photographique. En seconde partie d'\u00e9mission, il nous fait part de ces rencontres.  Marc Latzel est membre de Lookat. Un article sur les \"femmes volantes\"  Les \"flying women\" de T\u00e9h\u00e9ran : quelques unes des photographies de Marc Latzel \r\n\r\n\r\n\r\nMARDI 5 OCTOBRE \r\n\r\nChantal Bellon et Sabine Pirolt en Iran 2/5\r\n\r\nLa population afghane \r\n\r\nLes Afghans sont les ouvriers des chantiers iraniens, les jardiniers ou les hommes \u00e0 tout faire des familles ais\u00e9es, une main d\u00bf\u00bfuvre bon march\u00e9 et disponible. M\u00eame si la population iranienne parle de ses \u00abfr\u00e8res afghans\u00bb avec beaucoup de respect et de condescendance, il n\u00bfy a pas si longtemps, elle les consid\u00e9rait comme des coupeurs de t\u00eate ! Rencontr\u00e9s dans une usine, des ouvriers afghans \u00e9voquent avec amertume leurs difficult\u00e9s d\u00bfint\u00e9gration\u00bf et leur retour imminent et forc\u00e9 vers l\u00bfAfghanistan. \r\nJacqueline Meier est reporter photographe ind\u00e9pendante. Elle a effectu\u00e9 de nombreux longs s\u00e9jours en Iran, en Inde, au Tibet, en Afghanistan et en \u00c9thiopie, ses reportages paraissent dans la presse suisse ainsi que dans les revues d'associations telles que Terre des hommes et Amnesty International. En seconde partie d'\u00e9mission, elle nous parle de ses voyages en Iran. \r\n Jacqueline Meier est l'auteure de \"Requiem pour le Tibet\" (\u00e9d. Gl\u00e9nat, 2003)  \r\n\r\nMERCREDI 6 OCTOBRE \r\n\r\nChantal Bellon et Sabine Pirolt en Iran 3/5\r\n\r\nLa communaut\u00e9 zoroastrienne \r\n\r\nRegroup\u00e9e principalement autour de la ville de Yazd, la communaut\u00e9 zoroastrienne d\u00bfIran (environ 50'000 personnes), minorit\u00e9 religieuse officiellement tol\u00e9r\u00e9e par le gouvernement iranien, compte aussi des adeptes \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. Au Nord de la capitale, se dresse le seul cimeti\u00e8re zoroastrien de la ville. Alors que les v\u00eatements noirs et les larmes y sont mal per\u00e7us, les zoroastriens viennent y pique-niquer tout en rendant visite \u00e0 leur mort. D\u00e9couverte de l'une des plus anciennes religions monoth\u00e9istes du monde. \r\n\r\nSerge Michel est journaliste. Durant trois ans et demi, il a \u00e9t\u00e9 correspondant \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran pour diff\u00e9rents m\u00e9dias. En seconde partie d'\u00e9mission, il nous parle de l'Iran qu'il a connu ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \r\n\r\n Serge Michel a r\u00e9cemment fait para\u00eetre avec Serge Enderlin et le photographe Paolo Woods, \"Un monde de brut : sur les routes de l'or noir\" (\u00e9d. du Seuil)   \r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 7 OCTOBRE \r\n\r\nChantal Bellon et Sabine Pirolt en Iran 4/5\r\n\r\nDes artistes censur\u00e9s \r\n\r\nOmnipr\u00e9sente dans toutes les formes d\u00bfart, la censure donne \u00e0 la peinture, \u00e0 la musique, \u00e0 la litt\u00e9rature ou encore \u00e0 la po\u00e9sie le go\u00fbt de l\u00bfinterdit. La chanteuse Pari Maleki r\u00eave de pouvoir un jour se produire sur une place publique de T\u00e9h\u00e9ran. De son c\u00f4t\u00e9, la peintre Shirin d\u00e9veloppe sa technique en voilant la nudit\u00e9 de ses mod\u00e8les. Enfin, l\u00bf\u00e9crivain Tooka Maleki se lance dans la r\u00e9daction d\u00bfun nouvel ouvrage alors que son pr\u00e9c\u00e9dant livre l\u00bfa men\u00e9e devant la justice iranienne. Rencontres avec des artistes d\u00e9termin\u00e9s. \r\n\r\n\r\nAfi Nafissy est artiste-peintre. N\u00e9e en 1957 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, elle a quitt\u00e9 l'Iran \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans. Elle est l'invit\u00e9e du Dromadaire en seconde partie d'\u00e9mission. \r\n\r\nVENDREDI 8 OCTOBRE\r\n\r\nChantal Bellon et Sabine Pirolt en Iran 5/5\r\n\r\nC'est \u00e0 notre coll\u00e8gue d'Espace 2 Jean-Marc Falcombello qu'est revenu le Prix Jean-Pierre Goretta 2004 pour un entretien avec Yolande Mukagasana autour du g\u00e9nocide rwandais. Le Dromadaire vous propose aujourd'hui d'entendre un extrait de cette rencontre. \r\n\r\n Des d\u00e9tails sur nos pages \"Service public\" \r\n Il est possible d'\u00e9couter l'int\u00e9gralit\u00e9 de cette interview sur notre site sp\u00e9cial Rwanda 1994-2004 \r\n\r\nLes couples binationaux \r\n\r\nComment un \u00e9tranger vit-il aux c\u00f4t\u00e9s d\u00bfun Iranien ou d\u00bfune Iranienne ? Trois couples binationaux nous emm\u00e8nent bien loin des clich\u00e9s v\u00e9hicul\u00e9s par \u00abJamais sans ma fille\u00bb, le fameux roman de Betty Mahmoody. A entendre ces jeunes mari\u00e9s, avant de poser un probl\u00e8me, les diff\u00e9rences culturelles se r\u00e9v\u00e8lent \u00eatre des sources intarissables de d\u00e9couvertes et de surprises. Comme si l\u00bfamour binational se nourrissait de toutes ces diff\u00e9rences. \r\n\r\nDelphine Minoui est journaliste ind\u00e9pendante, bas\u00e9e \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. Elle a dirig\u00e9 la r\u00e9daction de l'une des publications des \u00e9ditions Autrement, Jeunesse d'Iran. Les voix du changement. Avec elle, en seconde partie d'\u00e9mission, on parle pr\u00e9cis\u00e9ment de cette jeunesse iranienne, de son quotidien et de ses aspirations. \r\n\r\n Jeunesse d'Iran. Les voix du changement, \u00e9ditions Autrement\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irakiens, Irakiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "reporter, photographe ", "name": "Meier, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "photographe suisse", "name": "Latzel, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8re irakien", "name": "Al Hamdani, Salah", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Nafissy, Afi", "type": "Participant"}, {"role": "peintre iranienne", "name": "Shirin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Pirolt, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Bellon, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.10.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193103", "durationSec": 628, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 04.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193613", "durationSec": 2951, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "VIE POLITIQUE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT COLLECTIF", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "JEANNERAT, JEAN-PHILIPPE", "MAURER, UELI"], "id": "asset-196088", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Session publique", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "FEHR, HANS", "BRUNNER, CHRISTIANE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "CHRISTEN, YVES", "PARMELIN, GUY", "BEGUELIN, MICHEL", "GENNER, RUTH", "RUEY, CLAUDE", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-193336", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3696, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20041004, d\u00e9bat en direct anim\u00e9 par BEAUD Andr\u00e9 dans le cadre de la session parlementaire d'automne des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Des parlementaires et l'invit\u00e9e principale, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res CALMY-REY Micheline, s'expriment sur la partie Schengen Dublin des Bilat\u00e9rales 2\n* Berne-ville : 20041004, cet accord aborde la participation de la Suisse \u00e0 la coop\u00e9ration en mati\u00e8re de fronti\u00e8re, de police et de justice ainsi que sur l'asile et l'immigration. Certains parlementaires souhaitent une votation obligatoire avant signature de cet accord tandis que d'autres souhaitent un r\u00e9f\u00e9rendum facultatif.", "title": "LES ACCORDS DE SCHENGEN DUBLIN DES BILATERALES 2 - 04.10.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-175409", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3006, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041004 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer la profession de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR).", "title": "PROFESSION : DELEGUE DU CICR, LES SITUATIONS D'URGENCE HUMANITAIRE - 04.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Deux syndicats ont d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s de la Conf\u00e9d\u00e9ration contre les mesures d'\u00e9conomie dans le domaine de la sant\u00e9 \u00e0 Zurich. Ils estiment cette mesure cantonale contraire \u00e0 la LAMAL : Interview de Christine Goll, conseill\u00e8re nationale zurichoise socialiste et pr\u00e9sidente du syndicat des services publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9543438A-FD4C-418C-97AC-87F7DAC13DAB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste zurichoise, pr\u00e9sidente du syndicat des services publics", "name": "Goll, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Un \u00e9trange fumet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CFD251E-9A8E-4BC6-B254-8DA32BE004AE", "durationSec": 223, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "VIE QUOTIDIENNE", "ANN\u00c9ES 1950", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "V\u00caTEMENT", "CONDITIONNEMENT", "RADAR", "TRAIN", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1950", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1950", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "SUPERMARCH\u00c9", "ANN\u00c9ES 1950", "\u00c9PICIER", "SUPERMARCH\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1950", "CAISSE", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "ANN\u00c9ES 1950", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ANN\u00c9ES 1950", "INTERVIEW DE RUE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "HAUSER, CLAUDE", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-196078", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3834, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041004, itw du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration DEISS Joseph sur la Suisse des ann\u00e9es 1950. DEISS Joseph r\u00e9agit au sondage SMS \"Vivait-on mieux en 1954 qu'aujourd'hui?\"\n* SUISSE : 1950, portrait d'une famille suisse en 1954 \u00e0 travers des extraits de films de fiction\n* SUISSE : 20041004 et archives, pr\u00e9prod \u00e0 base d'archives sur l'histoire du groupe AluSuisse\n* SUISSE : 20041004 et archives, pr\u00e9sentation de la mode suisse \u00e0 travers l'histoire des catalogues de vente de v\u00eatements par correspondance Veillon des ann\u00e9es 1950 \u00e0 nos jours\n* SUISSE : 20041004 et archives, dans les ann\u00e9es 1950 le nombre d'automobiles en Suisse double, alors que le r\u00e9seau ferroviaire a d\u00e9j\u00e0 atteint sa taille maximale. Pr\u00e9sentation sous forme de comparaison de l'\u00e9volution des transports en train et en automobile des ann\u00e9es 1950 \u00e0 nos jours\n* SUISSE : 20041004 et archives, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1940, la grande distribution faisait son entr\u00e9e en Suisse. Histoire des supermarch\u00e9s des ann\u00e9es 1950 \u00e0 nos jours et de l'\u00e9volution du mode de consommation des Suisses\n* Les Diablerets : 20041004 et archives, histoire de l'\u00e9volution du tourisme dans la station de ski valaisanne Les Diablerets.", "title": "100 EME EMISSION EN DIRECT DES USINES ALCAN A SIERRE - 04.10.04", "visualGeographicals": ["SIERRE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BUSSIGNY", "LUCERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VULLIERENS", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALCAN", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "VEILLON", "VEILLON", "VEILLON", "VEILLON"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" 100 \u00e8me \u00e9dition de Classe Eco"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CRISE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DISTRIBUTION POSTALE", "POSTE", "DISTRIBUTION POSTALE", "MALADIE DU CHARBON", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "TECHNIQUE DE CIN\u00c9MA", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "CINA, JEAN-MICHEL", "DEISS, JOSEPH", "COUCHEPIN, PASCAL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LEAL, CARLOS", "LEAL, CARLOS"], "id": "asset-196089", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DELEMONT", "SUISSE", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "THURINGE", "ZURICH", "ZURICH"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" lors du duplex avec les journalistes TSR Dominique Huppi et B\u00e9atrice J\u00e9quier, Darius Rochebin leur demande le montant de leur salaire respectif, ce qu'ils font et ensuite ces derniers demandent \u00e0 Darius Rochebin son salaire", " lors du duplex avec les journalistes TSR Dominique Huppi et B\u00e9atrice J\u00e9quier, Darius Rochebin leur demande le montant de leur salaire respectif, ce qu'ils font et ensuite ces derniers demandent \u00e0 Darius Rochebin son salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1990", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RODDICK, ANDY", "LENDL, IVAN", "SAMPRAS, PETE", "FEDERER, ROGER", "BORG, BJORN", "CONNORS, JIMMY", "GEIGER, ALAIN", "CARREL, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-196090", "durationSec": 1373, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.10.04", "visualGeographicals": ["BANGKOK", "MADRID", "BARCELONE", "BIELEFELD", "ECOSSE", "ST-ETIENNE", "GRAND-LANCY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DEPORTIVO LA COROGNE", "REAL MADRID", "FC BARCELONE", "VFB STUTTGART", "CELTIC GLASGOW", "AS ST-ETIENNE", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "GRASSHOPPER", "LAUSANNE UC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "TUNNEL", "B\u00c2TIMENT TECHNIQUE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BUDGET DE L'ETAT", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "SUBVENTION", "CHAPELLE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["BERSET, SOLANGE", "LAESSER, CLAUDE", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-196096", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.10.04", "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)", "SION", "SIERRE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BROC", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178115", "durationSec": 212, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : SE METTRE SUR SON 31 - 04.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178116", "durationSec": 506, "publicationDate": "2004-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment, h\u00e9matologue et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE191381-87DC-499E-BB0D-30A7E9A1F446", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3895, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9ment, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "h\u00e9matologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00e9matologue, \u00e9crivain", "name": "Cl\u00e9ment, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Aart Rozeboom, premier clarinette solo de l'OSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD523442-EB12-42D3-9069-92DDCF10C1BC", "durationSec": 8982, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rozeboom, Aart", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["clarinette", "musique ethnique et folklorique", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Son parcours, son choix musical. Interview tr\u00e8s sensible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Rozeboom, Aart", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Winock, historien : A propos de son ouvrage \"La France et les juifs, de 1789 \u00e0 nos jours\" (Ed. du Seuil, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBDB286A-2F52-4F82-B980-714AE544FD22", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3755, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winock, Michel"], "thematicThemes": ["Juifs", "antis\u00e9mitisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratricee RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, le socialisme de Gerhard Schroeder a-t-il des couleurs de n\u00e9olib\u00e9ralisme?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-345209BA-8B09-43CD-A090-BBB5E9AD5033", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 976, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)"], "thematicThemes": ["r\u00e9forme \u00e9conomique", "assurance ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR en Allemagne", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la politique ext\u00e9rieure au Fond Marshall allemand", "name": "Gu\u00e9rot, Ulrike", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au quotidien Tagesspiegel de Berlin", "name": "Meier, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et directeur des relations internationales au journal Le Monde", "name": "Vernet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national chr\u00e9tien-social fribourgeois, pr\u00e9sident du syndicat Travail.Suisse", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut universitaire des HEI de Gen\u00e8ve", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berlin", "name": "Kerber, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au D\u00e9partement d'\u00e9conom\u00e9trique et d'\u00e9conomie politique des HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ungern-Sternberg, Thomas von", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien socialiste et vice-pr\u00e9sident de l'USS", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, directrice adjointe du Centre Marc Bloch \u00e0 Berlin", "name": "Le Gloannec, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "manifestants allemands \u00e0 Berlin", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La RSR a organis\u00e9 dans ses murs un Festival \"Label Suisse\" destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter des artistes suisses : Interview d'Isabelle Binggeli, directrice des programmes de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74A4E57F-51F2-4E28-9688-CDDD55F509D3", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Morat-Fribourg 2004 a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9  par Jonathan Wyatt, coureur n\u00e9o-z\u00e9landais et par Zenebech Tola, coureuse \u00e9thiopienne, r\u00e9quante d'asile : Interview de Pierre Morath, entra\u00eeneur et manager de Zenebech Tola", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B665ADF-47EA-40C1-AD65-215B1C72C959", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Ethiopie"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morat-Fribourg", "Tola, Zenebech"], "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)", "Morat Fribourg", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur et manager de Zenebech Tola", "name": "Morath, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bernard Giraudeau, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48F27B21-8774-47D7-8F95-9FECE0CDCDF2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2501, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giraudeau, Bernard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "\"Nous sommes \u00e0 l'H\u00f4tel du Rond-Point des Champs Elys\u00e9es, que Bernard Giraudeau semble affectionner particuli\u00e8rement...Il vient de publier aux Editions Anne-Marie M\u00e9taili\u00e9 \"Les Hommes \u00e0 terre\"  Les hommes \u00e0 terre sont tous un peu des marins perdus, immobiles ils voyagent vers d'indicibles aventures.  A H\u00f4 Chi Minh-Ville, Jean-Paul accompagne son p\u00e8re et d\u00e9couvre un inconnu qui n'a pas oubli\u00e9 sa guerre \u00e0 Sa\u00efgon. A Brest, un marin raconte ses voyages \u00e0 une toute jeune fille mais c'est elle qui partira. Billy, lui, n'est pas un marin comme les autres, le capitaine d'armes l'a imm\u00e9diatement devin\u00e9, la dame de L'Igua\u00e7u le sait. A Lisbonne, Diego l'Angolais, le naufrag\u00e9, p\u00eache sur les quais en attendant de reprendre la mer pour r\u00eaver ses amours dans la salle des machines. A La Rochelle, Pierre enterre Jeanne, une femme tendre qui connaissait la m\u00e9lancolie des voyages, les bonheurs des retours de son Ange et l'\u00e9ternit\u00e9 de l'amour. Toutes ces vies racont\u00e9es dans une prose pr\u00e9cise, drue, crue, po\u00e9tique et lyrique, \u00e9mergent d'un imaginaire construit sur l'aventure, le d\u00e9sir, la compassion et l'\u00e9ternit\u00e9 \u00e9ph\u00e9m\u00e8re que seule fait na\u00eetre la mer.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Giraudeau, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV CONGE MATERNITE 3.10.2004", "id": "sound-A8355E29-8F3A-4EB1-96DC-9FF1C739E116", "durationSec": 152, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Eicher, Stephan", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "La RSR a organis\u00e9 dans ses murs un Festival \"Label Suisse\" destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter des artistes suisses : Interview d'El\u00e9onore, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-470AC314-791B-469A-941E-E89F84018716", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "alternativeExcerpt": ["Interview de l'artiste vaudoise lors de la premi\u00e8re \u00e9dition de Label Suisse."], "alternativeTitle": ["El\u00e9onore / SIR_2004-10-03_journal-de-nuit_470AC314-791B-469A-941E-E89F84018716 / La RSR a organis\u00e9 dans ses murs un Festival \"Label Suisse\" destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter des artistes suisses : Interview d'El\u00e9onore, artiste", "Journal de nuit - 03.10.2004"], "imageURL": "//www.rts.ch/6135582.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6129401", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste vaudoise", "name": "El\u00e9onore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6129394"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaires", "source": "siranau", "title": "La ch\u00e8vre de Monsieur Seguin. D'Alphonse Daudet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-124AB10B-E580-4AD2-9D54-01E3F787835B", "durationSec": 3547, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daudet, Alphonse"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "musicien, directeur artistique", "name": "Riesen, Jean-Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musique", "name": "Fanfare du Loup, Gen\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Stephan Eicher, chanteur", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-7BAA0194-FAB3-4432-BC03-FA34664F8CF9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5188, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eicher, Stephan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Eicher, Stephan", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les drames de Salvan et de Cheiry, 10 ans apr\u00e8s. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FE4CB58-97FE-4372-A502-EFDEB50AC9D4", "thematicGeographicals": ["Salvan", "Cheiry"], "durationSec": 1569, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS (Ordre du Temple solaire)"], "thematicThemes": ["secte", "homicide", "suicide"], "excerpt": "\"Salvan et Cheiry, 10 ans apr\u00e8s :  le temps a-t-il compl\u00e8tement effac\u00e9 les cicatrices de cette m\u00e9diamorphose3 dont ils ont \u00e9t\u00e9 les victimes ? Rencontre avec le syndic de Cheiry, le pr\u00e9sident de Salvan ainsi que plusieurs habitants des deux localit\u00e9s afin de d\u00e9couvrir quelle place cette d\u00e9rive sectaire et son ultime et sanglant avatar occupent dans la m\u00e9moire vernaculaire.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Cheiry", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Salvan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commune de Salvan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Salvan et de Cheiry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-193122", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 728, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20041003, portrait de la photographe FREISAGER Katrin. N\u00e9e \u00e0 Zurich en 1960, elle s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la mise en sc\u00e8ne de personnages et de parties du corps humain photographi\u00e9s dans des appartements vides.", "title": "KATRIN FREISAGER - 04.10.03", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de la photographe suisse Katrin Freisager"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "BIENFAISANCE", "CRISE POLITIQUE", "COUPLE (RELATION)", "MORAT FRIBOURG", "COUPLE (RELATION)", "MORAT FRIBOURG", "COUPLE (RELATION)", "MORAT FRIBOURG", "EURO (FOOTBALL)", "ARM\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE", "ART \u00c9GYPTIEN", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "MAURER, UELI", "ZLOCZOWER, RALPH"], "id": "asset-196087", "durationSec": 1250, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "BULLE", "FRIBOURG", "MORAT", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES SUISSE", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AU FILM \"SUR LES TRACES DE FRANZ LISZT EN HELVETIE\" - 04.10.03", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-196033", "durationSec": 216, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "DESSIN", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["HUSTON, NANCY", "NOTHOMB, AM\u00c9LIE"], "id": "asset-196013", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "PARIS"], "durationSec": 3635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion, Paris, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20041003 et archives, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, la femme \u00e9crivain canadienne HUSTON Nancy, l'\u00e9crivain suisse KRAMER Pascale, le directeur de l'Office du Livre de Fribourg FEHLMANN Patrice, et 4 jeunes Laura, Brice, Sunny et Elvire, pour parler du livre \"Histoires in\u00e9dites du Petit Nicolas\", c\u00e9l\u00e8bre personnage d'enfant cr\u00e9e par SEMPE Jean-Jacques et GOSCINNY Ren\u00e9. HEINIGER Florence s'est \u00e9galement rendue \u00e0 Paris pour rencontrer l'\u00e9crivain fran\u00e7aise NOTHOMB Am\u00e9lie pour son nouveau roman \"Biographie de la faim\".", "title": "AMELIE NOTHOMB, NANCY HUSTON, PASCALE KRAMER, PATRICE FEHLMANN ET LES AVENTURES\nDU PETIT NICOLAS - 04.10.03", "visualGeographicals": ["SION", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "IMAV", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CUEILLETTE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "RECETTE CULINAIRE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "RECETTE CULINAIRE", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "SPORT DE LOISIR", "MARCHE (LOISIR)", "PROPHYLAXIE", "ENSOLEILL\u00c9", "BRONZAGE", "\u00c9T\u00c9", "BRONZAGE", "PLANTATION", "JARDINAGE", "JARDIN PRIV\u00c9", "FLEUR", "CHIEN"], "id": "asset-176784", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041003, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20041003, cueillette de champignons avec la journaliste culinaire JEANMAIRE Annick et confection de plats \u00e0 base de champignons\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20041003, pr\u00e9sentation, par le r\u00e9alisateur et le photographe, du film \"La Terre vue du ciel\" de DELOURME Renaud\n* SUISSE : 20041003, explications sur la n\u00e9cessit\u00e9 de pratiquer du sport et les possibilit\u00e9s de le faire au cours de la journ\u00e9e\n* SUISSE : 20041003, pr\u00e9sentation des douches autobronzantes permettant un bronzage artificiel sans trop de contre-indications\n* SUISSE : 20041003, explications et mises en pratique, par deux jardiniers, des diff\u00e9rentes fa\u00e7ons de planter des bulbes de fleurs\n* Carouge : 20041003, d\u00e9couverte du jardin suspendu de PUGNAT Iris situ\u00e9 en plein centre ville\n* SUISSE : 20041003, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents modes de garde existants pour les animaux de compagnie.", "title": "04.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MACOLIN", "GENOLIER", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SPA"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de \"C'est tous les jours dimanche\", \u00e9mission d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'art de vivre", " le 29 janvier 2006 Pique-Assiete a re\u00e7u le prix sp\u00e9cial du jury du Gourmet Voice, festival mondial des m\u00e9dias gourmands \u00e0 Cannes"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "FORT", "ARM\u00c9E", "PLACE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "INSTRUCTION MILITAIRE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PASTEUR", "PROTESTANTISME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PASTEUR", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["FATTEBERT, JEAN", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "METZLER, RUTH", "KOHLER, PIERRE", "METZLER, RUTH", "GHILLANI, PAOLA", "GHILLANI, PAOLA", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-178158", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 2980, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20041003, la tradition suisse veut que les ex-conseillers f\u00e9d\u00e9raux se retirent de la vie politique et restent ensuite dans la r\u00e9serve et la discr\u00e9tion. L'ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral METZLER Ruth semble d\u00e9roger \u00e0 cette r\u00e8gle, avec la sortie et la promotion de son livre, m\u00eame si son retour au devant de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique est plus people que politique\n* Plateau : 20041003, itw de la directrice de Max Havelaar Suisse GHILLANI Paola qui s'explique sur la politique d'expansion de son entreprise, en collaboration avec certaines grandes soci\u00e9t\u00e9s, peu synonymes de commerce \u00e9quitable\n* Valais : 20041003, les cons\u00e9quences \u00e9conomiques de la r\u00e9forme militaire Arm\u00e9e XXI vont se faire durement sentir dans certaines communes du Valais. Beaucoup de places d'armes ou d'installations militaires ont en effet \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es, et de nombreux emplois, directs ou indirects, sont supprim\u00e9s. De plus l'arm\u00e9e suisse distribuait des d\u00e9dommagements aux communes pour ses nuisances, et la pr\u00e9sence de soldats \u00e9tait b\u00e9n\u00e9fique pour les commerces locaux\n* Vaud : 20041003, l'Eglise Evang\u00e9lique r\u00e9form\u00e9e vaudoise d\u00e9bat difficilement de la possibilit\u00e9 pour les pasteurs d'\u00eatre homosexuels. De nombreux paroissiens semblent choqu\u00e9s par cette perspective, tandis que les autorit\u00e9s synodales protestantes se veulent mod\u00e9r\u00e9es et plus ouvertes.", "title": "LES NOUVELLES DE LA RUTH // QUAND L'ARMEE DESERTE ... // CIEL, MON PASTEUR ! - 04.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "CHAMPEX", "VALAIS", "ST-MAURICE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "visualCorporations": ["MAX HAVELAAR", "MAX HAVELAAR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU FILM \"SUR LES TRACES DE FRANZ LISZT EN HELVETIE\" - 04.10.03", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-175875", "durationSec": 92, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Raimon Panikkar, un th\u00e9ologien chr\u00e9tien et hindou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-216D6F08-4480-4FF1-B2CF-13FCCBA6FB37", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 978, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panikkar, Raimon"], "thematicThemes": ["hindouisme", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme", "christianisme"], "excerpt": "\"Dans une \u00e9cole catholique de Catalogne, un pr\u00eatre annonce \u00e0 un petit gar\u00e7on que son p\u00e8re finira en enfer car il est hindou. L'enfant refuse de croire le pr\u00eatre et d\u00e9cide d'approfondir la question. Nous sommes dans les ann\u00e9es 20. L'enfant s'appelle Raimon Panikkar et il deviendra l'un des plus grands th\u00e9ologiens de notre \u00e9poque, un pionnier du dialogue interreligieux. Rencontre avec  Raimon Panikkar, aujourd'hui plus de 85 ans. Il revient sur son parcours, ses longues ann\u00e9es pass\u00e9es en Inde \u00e0 \u00e9tudier et traduire les V\u00e9das, les \u00e9critures saintes de l'hindouisme.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre espagnol", "name": "Panikkar, Raimon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quatorze ans apr\u00e8s, les cons\u00e9quences de la r\u00e9unification allemande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9B8D13B-AB6C-4E1B-85E5-24599D19D5EB", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Allemagne", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 937, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, directrice adjointe du Centre Marc Bloch \u00e0 Berlin", "name": "Le Gloannec, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "assistant parlementaire de la CDU CSU", "name": "Schiller, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "passant-es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur de Jean-Paul Sartre en allemand", "name": "Wroblewsky, Vincent von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Berlin", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Berlin", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "O rag, o bel espoir", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2D7D8B5C-2AAE-46ED-9958-3AB3DADD3EAA", "durationSec": 5215, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "musique classique", "parodie"], "excerpt": "Exploration du r\u00e9pertoire du Rag et du Dub, ce qui revient \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame, le Dub \u00e9tant \u00e0 Raguse ce que le Rag est \u00e0 Dubrovnik.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "REGARDS CROISES SUR LES CHRETIENS AU PROCHE-ORIENT - 04.10.03", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-175587", "durationSec": 3652, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177583", "durationSec": 787, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["GEIGER, ALAIN"], "id": "asset-196086", "durationSec": 955, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.03", "visualGeographicals": ["PESEUX", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195982", "durationSec": 136, "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CYCLISME SUR ROUTE", "MESSIEURS", "ESCRIME", "MORAT FRIBOURG", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "LOUIS VUITTON ACTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LOUIS VUITTON ACTE"], "visualPersons": ["RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER", "BETTINI, PAOLO", "ZAMPIERI, STEVE", "FISCHER, MARCEL", "JAMAL, MARYAM", "YAKIN, MURAT", "LUSTRINELLI, MAURO", "ZENHAEUSERN, GERD"], "id": "asset-196105", "durationSec": 2817, "mediaType": "video", "title": "04.10.03", "visualGeographicals": ["BANGKOK", "VERONE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "THOUNE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "YVERDON", "LAUSANNE", "AMBRI", "MORGES", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC AARAU", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC SCHAFFHOUSE", "YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "EV ZOUG", "BMW ORACLE RACING", "ALINGHI", "AREVA CHALLENGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "CHRISTIANISME", "ISLAM", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHRISTIANISME", "ISLAM", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX", "CHRISTIANISME", "ISLAM", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX", "TIMBRE-POSTE", "CHRISTIANISME", "ISLAM", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX", "CHRISTIANISME", "ISLAM", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX"], "id": "asset-176536", "thematicGeographicals": ["DAMAS", "SYRIE"], "durationSec": 1035, "mediaType": "video", "excerpt": "* Damas, SYRIE : 20040400 et archives, pendant les f\u00eates de P\u00e2ques, reportage en Syrie, berceau du christianisme, mais o\u00f9 l'Islam est \u00e0 pr\u00e9sent largement majoritaire. Au travers de rencontres avec les principaux chefs religieux tant chr\u00e9tiens que musulmans, on observe une v\u00e9ritable ouverture et acceptation des diff\u00e9rentes religions pratiqu\u00e9es par chacun.", "title": "SYRIE : UN DIALOGUE AU QUOTIDIEN - 04.10.03", "visualGeographicals": ["DAMAS", "SYRIE", "DAMAS", "DAMAS", "SYRIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "ISLAM", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RTCB", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de nuit", "title": "El\u00e9onore", "imageURL": "http://www.rts.ch/6135582.image", "id": "ece-6129394", "durationSec": 70, "publicationDate": "2004-10-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de l'artiste vaudoise lors de la premi\u00e8re \u00e9dition de Label Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6129394", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6129394"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Freitag, sociologue (2/2) : sa vie d'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C10ADAF-A0E0-489B-BD89-C7BAC5A65ADC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Paris", "La Chaux-de-Fonds", "Canada"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2004-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Touraine, Alain", "Freitag, Michel"], "thematicThemes": ["sociologie", "Mai 68"], "excerpt": "Les grandes lignes du parcours de vie de Michel Freitag, qui vit aujourd'hui au Canada, un des grands sociologue de notre \u00e9poque, n\u00e9 \u00e0 la Chaux-de-Fonds, d'une famille ouvri\u00e8re. R\u00e9cit dans sa ferme familliale des hauts de Neuch\u00e2tel. Ses voyages (Moyen-Orient), ses rencontres avec les clandestins de la guerre d'alg\u00e9rie, l'aide qu'il leur apporte, son arrestation par la police fran\u00e7aise, sa mont\u00e9e \u00e0 Paris, ses \u00e9tudes aupr\u00e8s de Touraine, sa brouille avec lui suite \u00e0 mai 68, l'ambiance \u00e0 la Sorbonne \u00e0 cette \u00e9poque, son d\u00e9part au Canada, sa vision spirituelle de l'existence et ce qu'il estime de son oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Freitag, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}]}}