{"response": {"numFound": 8887, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "QUATUOR", "FOLK", "JAZZ", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["DIMITRI"], "id": "asset-184795", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "TESSIN"], "durationSec": 1359, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton), Tessin : 20041120, s\u00e9quences in\u00e9dites de divers ensembles vocaux et instrumentaux enregistr\u00e9es au domaine de Syam en 200305 et \u00e0 Verscio en 200308.", "title": "SOUVENIRS INEDITS: ALLEGRO - 04.11.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "JURA (CANTON)", "TESSIN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193485", "durationSec": 200, "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-196324", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041120, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-secr\u00e9taire d'Etat suisse BRUNNER Edouard. BRUNNER Edouard \u00e9voque sa carri\u00e8re diplomatique", "title": "EDOUARD BRUNNER - 04.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRUNNER, EDOUARD"], "thematicThemes": ["DIPLOMATIE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DROIT DE L'ENFANT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["ZWAHLEN, PIERRE", "DEISS, JOSEPH", "KOEHLER, HORST", "DEISS, JOSEPH", "FISCHER, HEINZ", "KOEHLER, HORST"], "id": "asset-196446", "durationSec": 946, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.20", "visualGeographicals": ["ALLAMAN", "RECONVILIER", "RECONVILIER", "GENEVE-VILLE", "ALTENRHEIN", "ST-GALL-VILLE", "REHETOBEL"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 04.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177693", "durationSec": 5326, "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "STATUS QUO - MONTREUX JAZZ 2004", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-177946", "durationSec": 3006, "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "JOURNALISTE", "VIE POLITIQUE", "JOURNALISTE", "VIE POLITIQUE", "JOURNALISTE", "VIE POLITIQUE", "JOURNALISTE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOURNALISTE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOURNALISTE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOURNALISTE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOURNALISTE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOURNALISTE", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "JOURNAL", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "JOURNAL", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS"], "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS", "RIBORDY, ADOLPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-196392", "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.20", "visualGeographicals": ["SAILLON", "VALAIS", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "AFGHANISTAN", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "VAUD", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "BEVAIX", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "TIRS AUX BUTS", "SWISSCOM CUP", "TIRS AUX BUTS", "SWISSCOM CUP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "MASTERS", "ATP", "MASTERS", "ATP"], "visualPersons": ["HAEBERLI, THOMAS", "BARBERIS, UMBERTO", "SMILJANIC, BORIS", "COLTORTI, FABIO", "SMILJANIC, BORIS", "COLTORTI, FABIO", "MONTANDON, GIL", "RODDICK, ANDY", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-196432", "durationSec": 2021, "mediaType": "video", "title": "04.11.20", "visualGeographicals": ["SION", "BAULMES", "CHIASSO", "CHIASSO", "THOUNE", "CHIASSO", "THOUNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "ZOUG-VILLE", "HOUSTON", "HOUSTON"], "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "FC AARAU", "FC BAULMES", "FC CHIASSO", "YVERDON-SPORT", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "ZURICH SC", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CANON \u00c0 NEIGE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POLLUTION DE L'EAU", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "THURRE, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-196448", "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.20", "visualGeographicals": ["MORGINS", "ST-AUBIN (NE)", "ST-AUBIN (NE)", "BALE", "CHIPPIS", "THYON", "SION", "SION"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "PARTI LIB\u00c9RAL", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "title": "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON JUNIOR 2004 - 04.11.20", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-176949", "thematicGeographicals": ["NORVEGE"], "durationSec": 7759, "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "excerpt": "* NORVEGE : Lillehammer", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "NRK", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INDUSTRIE MUSICALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-176820", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "NICE"], "durationSec": 554, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 20041120, les sonneries musicales des t\u00e9l\u00e9phones mobiles sont un moyen nouveau de consommer de la musique, qui est tr\u00e8s pris\u00e9 par les jeunes clients. Les entreprises charg\u00e9es de vendre ces sonneries et les compagnies de disques se rapprochent de plus en plus, car c'est un march\u00e9 en pleine expansion et tr\u00e8s lucratif\n* SUISSE, Nice : 20041120, des entreprises d\u00e9veloppent des logiciels charg\u00e9s d'analyser le jeu et la technique sportive deploy\u00e9s par les joueurs lors de matchs de certains sports, comme le football ou le hockey sur glace. Ces logiciels permettent aux entra\u00eeneurs d'\u00eatre plus efficaces dans la gestion des joueurs\n* SUISSE : 20041120, petit historique de l'entreprise suisse de fabrication de brosses \u00e0 dents Trisa, \u00e0 travers ses spots publicitaires.", "title": "QUAND LA MUSIQUE SONNE / SPORT, 3-0 POUR L'ORDI / MINUTE DES MARQUES, TRISA - 04.11.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "NICE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TRISA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-11-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR dialogue", "imageURL": "http://www.rts.ch/421223.image", "id": "ece-421224", "durationSec": 474, "publicationDate": "2004-11-19T18:15:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/421224", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/421224"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "La TSR et sa pr\u00e9sence dans les r\u00e9gions", "imageURL": "http://www.rts.ch/421205.image", "id": "ece-421206", "durationSec": 130, "publicationDate": "2004-11-19T13:30:55Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/421206", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/421206"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "imageURL": "http://www.rts.ch/421203.image", "id": "ece-421204", "durationSec": 474, "publicationDate": "2004-11-19T13:30:55Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/421204", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/421204"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Quelques notions de droit \u00e0 l'image", "imageURL": "http://www.rts.ch/421207.image", "id": "ece-421208", "durationSec": 134, "publicationDate": "2004-11-19T13:30:55Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/421208", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/421208"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Code VPS", "imageURL": "http://www.rts.ch/421213.image", "id": "ece-421214", "durationSec": 17, "publicationDate": "2004-11-19T13:30:55Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/421214", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/421214"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "DVD \"Swiss View\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/421211.image", "id": "ece-421212", "durationSec": 23, "publicationDate": "2004-11-19T13:30:55Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/421212", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/421212"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "A quand les prochaines journ\u00e9es portes ouvertes", "imageURL": "http://www.rts.ch/421209.image", "id": "ece-421210", "durationSec": 118, "publicationDate": "2004-11-19T13:30:55Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/421210", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/421210"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Marie-Claire qui, atteinte de polyarthrite rhumato\u00efde, portera la flamme olympique \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C28245F-BA56-4879-B208-72B145760D19", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["malade", "olympisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Deladoe, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Une bien bonne blague", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D67FEF1-6024-47D7-A575-0385060493B1", "durationSec": 183, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La flotte russe. De Mourmansk \u00e0 Barents, des sous-marins en d\u00e9rive (5/5): le Koursk, un sous-marin en eaux troubles", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D80856BD-86CD-4B61-96E2-B29005EC6B9A", "thematicGeographicals": ["Mourmansk", "Norv\u00e8ge", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3545, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koursk"], "thematicThemes": ["guerre froide", "sous-marin nucl\u00e9aire", "histoire", "accident de la navigation", "sous-marin militaire", "marine de guerre"], "excerpt": "Rencontre avec un r\u00e9alisateur. Aujourd'hui, nous vous invitons \u00e0 une lecture du drame du Koursk diff\u00e9rente de celle \u00e9voqu\u00e9e hier. Elle est le coeur d'un documentaire intitul\u00e9 Le Koursk, un sous-marin en eaux troubles sign\u00e9 Jean Michel Carr\u00e9, que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir \u00e0 20h30 sur TSR2. Une hypoth\u00e8se \u00e0 l'inverse de la version officielle et qui inscrit le drame du Koursk dans une prolongation inattendue de la guerre froide. Aujourd'hui entretien avec le r\u00e9alisateur Jean-Michel Carr\u00e9.\r\nLe Koursk : un sous-marin en eaux troubles. C'\u00e9tait le 12 ao\u00fbt 2000. Le Koursk, sous-marin nucl\u00e9aire russe, sombre en mer de Barents. Une poign\u00e9e d'amiraux r\u00e9v\u00e8le rapidement la v\u00e9rit\u00e9 : un sous-marin de surveillance am\u00e9ricain, le Memphis ou le Toledo, auraient \u00e9peronn\u00e9, et m\u00eame peut-\u00eatre torpill\u00e9 le Koursk.\r\nLes Am\u00e9ricains nient. Poutine, furieux, limoge ses officiers. Il est d\u00e9sormais question d'\u00e9viter - \u00e0 tout prix - un incident diplomatique, quitte \u00e0 laisser p\u00e9rir les 118 marins de l'\u00e9quipage qui formaient autant de t\u00e9moins g\u00eanants. Ces hommes sont rest\u00e9s sans secours pendant des jours et des jours, alors que le navire \u00e9tait ais\u00e9ment accessible...Ce film analyse cette trag\u00e9die dans le contexte des derniers avatars de la guerre froide et de l'irr\u00e9sistible ascension de Vladimir Poutine vers la dictature dans la F\u00e9d\u00e9ration de Russie. L'enqu\u00eate est men\u00e9e comme un film noir, dans lequel les victimes sont des gens ordinaires et les suspects des hommes d'Etat, des militaires de haut rang, des diplomates, des agents des services d'espionnage et des scientifiques. Une enqu\u00eate qui entreprend de d\u00e9monter les m\u00e9canismes politiques et humains qui conduisent \u00e0 ce type de situation ; des hommes qui perdent leur vie parce que d'autres hommes jouent de leur pouvoir exorbitant en parfaite impunit\u00e9...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Germain, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateurs de films documentaires", "name": "Carr\u00e9, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "russologue, criminologue, politologue", "name": "Blanc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de vaisseau", "name": "Huan, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le conseiller d'Etat neuch\u00e2telois Bernard Soguel qui s'est rendu en Bosnie, estime que ce pays n'est pas s\u00fbr et ne permet pas le renvoi des requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s. La Suisse est le seul pays d'Europe \u00e0 consid\u00e9rer la Bosnie comme s\u00fbr", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D912A0C-0907-4D36-BD0C-A83D07FFB3BC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 380, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Boillat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'OSAR", "name": "Golay, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du HCR", "name": "Delarue, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Syst\u00e8me de contr\u00f4le pour les jeunes permis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C04968A2-9B2A-4625-9303-AD6C5F294873", "durationSec": 115, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Cigare pi\u00e9g\u00e9. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5403A410-0005-458B-A425-6D0DA36394FC", "durationSec": 148, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Lyon, capitale r\u00e9gionale \u00e0 notre porte ? ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-82493C10-1C0C-4E42-9B5C-8A95E0C4E362", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Rh\u00f4ne-Alpes"], "durationSec": 7083, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "prison", "soie", "ville", "prol\u00e9tariat"], "excerpt": "Lyon. Dans notre esprit, on la voit souvent comme une grande ville un peu grise, avec ses embouteillages, sa cochonnaille, et son Beaujolais nouveau dont on aimerait qu'il soit m\u00e9morable. Ou, pour les plus optimistes, Lyon serait une ville \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 pied, pleine de boutiques, de bons petits \u00ab bouchons \u00bb, et surtout tr\u00e8s anim\u00e9e culturellement avec son Op\u00e9ra, sa Biennale de la Danse, ou sa Biennale d'Art Contemporain. Mais qu'y a-t-il au-del\u00e0 de ces images de surface ? Quelle est l'\u00e2me de Lyon et surtout, comment se profile son avenir ? Poss\u00e8de-t-elle les atouts qui feraient d'elle une vraie capitale de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes, au coeur de l'Europe et \u00e0 notre porte ? Ou restera-t-elle l'\u00e9ternelle dauphine, condamn\u00e9e \u00e0 vivre dans l'ombre de Paris ? D\u00e9buts de r\u00e9ponses avec : - Regis Neyret, vice-pr\u00e9sident de Lyon Tourisme, office du tourisme et  des congr\u00e8s du Grand Lyon. Journaliste et \u00e9diteur, l'un des animateurs  de la r\u00e9habilitation du Vieux-Lyon d\u00e8s les ann\u00e9es 60 et grand passionn\u00e9 de l'histoire de sa ville. - Philippe Dujardin , politologue, charg\u00e9 de recherche au CNRS, tr\u00e8s attentif aux \u00e9chos du pass\u00e9 dans sa lecture des atouts et handicaps de Lyon aujourd'hui . - Maurice Moissonnier, historien, auteur de nombreux travaux sur  la r\u00e9volte des Canuts et sur le mouvement ouvrier \u00e0 Lyon. Co-auteur  du \u00ab Dictionnaire biographique du mouvement  ouvrier \u00bb de Jean Maitron , \u00ab Les Canuts \u00bb  (Messidor, 1988) - et \u00ab La r\u00e9volte des Canuts \u00bb (Editions   sociales, 1975). - Clo Albert, elle-m\u00eame petite-fille de Canut, et son associ\u00e9e, toutes deux membres de l'association de d\u00e9fense de la m\u00e9moire des Canuts, rencontr\u00e9es dans leur atelier du costume (04 78 27 27 67, 141 Bd de la Croix Rousse - 69004 Lyon). - Bernard Bolze, fondateur de l'Observatoire International des Prisons, l'O.I.P, une ONG cr\u00e9\u00e9e en 1990. Ex-journaliste, ancien correspondant lyonnais du journal \"Le Monde\", il analyse pour nous la vie caritative et associative lyonnaise. - G\u00e9rald Rigaud, com\u00e9dien et crieur public sur la Croix Rousse. - Cyril Genet, une des grandes familles de soyeux lyonnais, \u00e0 la t\u00eate de l'atelier de soie de la rue Romarin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'Observatoire International des Prisons ", "name": "Bolze, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, charg\u00e9 de recherche au CNRS", "name": "Dujardin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historien, auteur de nombreux travaux sur la r\u00e9volte des Canuts et sur le mouvement ouvrier \u00e0 Lyon", "name": "Moissonnier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "historien, petit-fille de Canut", "name": "Albert, Clo", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de Lyon Tourisme", "name": "Neyret, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et crieur public sur la Croix Rousse", "name": "Rigaud, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "descendant d'une des grandes familles de soyeux lyonnais, \u00e0 la t\u00eate de l'atelier de soie de la rue Romarin", "name": "Genet, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "La vie en musique. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6383DB9-3167-4E94-AED9-DC747DD2C9E8", "durationSec": 129, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Roman, com\u00e9dien et \u00e9crivain. Suivi d'un hommage \u00e0 Yves Berger, \u00e9crivain d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C28C2EE-F54F-405E-8EEF-CEE6F6D6A7C0", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3033, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roman, Jacques", "Berger, Yves"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\" P. Ferla re\u00e7oit le com\u00e9dien et \u00e9crivain JACQUES ROMAN, en tourn\u00e9e en Romandie pour \"La marche dans le tunnel\", d'apr\u00e8s Henri Michaux. J. Roman est le laur\u00e9at 2004 de la Fondation Leenaards. P. Ferla rend \u00e9galement hommage \u00e0 Yves Berger, \u00e9crivain et ancien directeur litt\u00e9raire chez Grasset, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 l'\u00e2ge de 73 ans.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Bonbon au wasabi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E606475A-252D-48F3-AE52-F3C9892DED43", "durationSec": 165, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "GR\u00c8VE", "S\u00c9ISME", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "S\u00c9ISME", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "PATINOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["PITTET, MICHEL (FRIBOURG)", "SAINT-LOUIS, MARTIN"], "id": "asset-196458", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.19", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "RECONVILIER", "FULLY", "SAXON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "LAUSANNE HC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196318", "durationSec": 127, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "DROITE", "GAUCHE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "DROITE", "GAUCHE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PHARMACOLOGIE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PHARMACOLOGIE"], "visualPersons": ["KUENZLER, MICH\u00c8LE", "HALPERIN, MICHEL", "BRUNIER, CHRISTIAN"], "id": "asset-196443", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE JAZZ"], "id": "asset-176678", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2711, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lausanne : 20041119, itw par RAPP Jean-Philippe de la chanteuse mexicaine LHASA. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 \u00e0 chanter aux USA, elle rencontre le compositeur DESROSIERS Yves avec lequel elle compose des chansons sur des rythmes de jazz des ann\u00e9es 1930.", "title": "RECONTRE AVEC LHASA : UNE VOIX QUI ENVOUTE, UNE ARTISTE QUI CHARME ! - 04.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177690", "durationSec": 2911, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CONCERT", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "PRISON", "CR\u00c9PUSCULE", "POLITIQUE D'ASILE", "ASSISTANCE SOCIALE", "RECOURS", "PROTECTION DE LA NATURE", "RECOURS", "PROTECTION DE LA NATURE", "MACHINE-OUTIL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "NOBLESSE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CHASSE \u00c0 COURRE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CHASSE \u00c0 COURRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHASSE \u00c0 COURRE"], "visualPersons": ["LUETHI, RUTH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-196444", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BELLECHASSE", "NEUCHATEL-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH", "KLOTEN", "RECONVILIER", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LONDRES", "WINDSOR"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "MASTERS", "ATP", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["DEONNA, LAURENCE", "HENMAN, TIM", "FEDERER, ROGER", "MOYA, CARLOS", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-196445", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.11.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DAVOS", "LUGANO", "RAPPERSWIL (SG)", "ZURICH-VILLE", "HOUSTON", "RECONVILIER"], "visualCorporations": ["ONU", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "SWISSMETAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO : BOUGEOIRS EN BOUTEILLE (R) - 04.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196357", "durationSec": 694, "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-196220", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 476, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20041119 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-11-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Lehmann, luthier et cueilleur d'arbres, ce qui veut dire qu'il recherche des arbres pour les luthiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB44D1AD-CDC6-4165-B93A-75EB8E3C5485", "durationSec": 244, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lehmann, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["luthier", "bois", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthier et cueilleur d'arbres", "name": "Lehmann, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La flotte russe. De Mourmansk \u00e0 Barents, des sous-marins en d\u00e9rive (4/5): fausses manoeuvres", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EE806323-16D6-4F5D-82CE-B16F06BB1FED", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Mourmansk"], "durationSec": 3664, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marine de guerre", "sous-marin nucl\u00e9aire", "guerre froide", "sous-marin militaire", "accident de la navigation", "histoire"], "excerpt": "\"Un sous-marin nucl\u00e9aire est en panne au fond de l'eau, au large de la mer de Barents. Nous sommes le 12 ao\u00fbt 2000. Cela fait un moment qu'un bruit suspect mais non identifi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 par un op\u00e9rateur, depuis lors le sous-marin ne donne plus aucun signe. Aucune r\u00e9ponse au milieu de l'apr\u00e8s midi aux signaux \u00e9mis par le canal sonore. Finalement, peu apr\u00e8s 17 heures, le chef d'\u00e9tat major ordonne \u00e0 l'officier de donner l'ordre \u00e0 un navire de sauvetage d'appareiller dans un d\u00e9lai d'une heure.... Que s'est-il pass\u00e9 \u00e0 bord du Koursk, devenu silencieux en plein milieu d'un exercice de manoeuvre ? Quels vont \u00eatre les r\u00e9actions imm\u00e9diates de l'\u00e9tat major et du pouvoir en place ? Que sera-t-il mis en oeuvre pour sauver la vie des 118 marins coinc\u00e9s \u00e0 bord ? Comment les autorit\u00e9s russes, ainsi que la presse, vont-elles traiter cette affaire ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Germain, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de vaisseau", "name": "Huan, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "russologue, criminologue, politologue", "name": "Blanc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage Bartok : Dans le cadre de la classe d'interpr\u00e9tation de piano de Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor au Conservatoire de Gen\u00e8ve, organis\u00e9e par l'Association ProPianoforte (24-31.10.04) (4/5) : Classe d'interpr\u00e9tation (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E5440D4-BCCF-4C43-96DC-0556AB7121BF", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3657, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "S\u00e1ndor, Gy\u00f6rgy", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes pianistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Histoire du 4x4", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E100A36-F449-4802-8B59-B0C60C9A5621", "durationSec": 152, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvia et G\u00e9rald Arlettaz, historien, qui viennent de publier un livre \"La Suisse et les \u00e9trangers. Immigration et formation nationale\" (Ed. Antipodes, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD283EEF-00DD-4408-A3CB-BB6D95DABD40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 943, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "livre (imprim\u00e9)", "immigration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Arlettaz, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Arlettaz, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Bastien Fournier, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Terre crie vers ceux qui l'habitent\" (Ed. de l'H\u00e8be, 2004). - 2. Interview d'Angel Corredera, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Confrontation\" (Ed. l'Aire, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9155D60E-5AB4-4772-995C-CA6FA2F330AE", "durationSec": 1731, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "B. Fournier. Th\u00e8me du provincial valaisan d\u00e9barquant \u00e0 Paris revisit\u00e9 ici? Narration faite par un \u00e9tudiant sur un \u00e9tudiant: quelle port\u00e9e sur la langue romanesque privil\u00e9gi\u00e9e ici? - A. Corredera: th\u00e8me de la prise d'otage et du point de vue de la victime. En l'occurrence, r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'ETA, mais volont\u00e9 d'\u00e9largir le r\u00e9cit \u00e0 toute forme de coercition physique exerc\u00e9e sur le corps d'un individu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Corredera, Angel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Le Noxa\u00efc, physicien : A propos de son ouvrage \"Les M\u00e9tamorphoses du vide\" (Ed. Belin, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE9CE7FA-D258-442D-91AC-3EDE0B5DBA8C", "durationSec": 2026, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "physique", "philosophie", "vide"], "excerpt": " Le vide existe-t-il? Le vide absolu est un concept myst\u00e9rieux sur lequel se sont affront\u00e9s les grands noms de la philosophie et de la science comme Aristote, D\u00e9mocrite, Galil\u00e9e, Pascal, Newton ou Einstein.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Institut universitaire de technologie d'Orsay (Universit\u00e9 Paris-Sud)", "name": "Le Noxa\u00efc, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les bunkers suisses, une esp\u00e8ce en voie de disparition : Interview de Maurice Lovisa, architecte, charg\u00e9 de l'inventaire des ouvrages de combat, co-auteur de \"Bunkers\" (Ed. In-Folio, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2B8A706-DE72-42C0-9F84-5FAA2D96F174", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bunker", "arm\u00e9e", "photographie", "patrimoine culturel", "architecture"], "excerpt": "Recensement sur un patrimoine aujourd'hui d\u00e9class\u00e9 : les bunker de l'arm\u00e9e suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architexte EPFL, charg\u00e9 de l'inventaire des ouvrages de combat", "name": "Lovisa, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un Vaudois propri\u00e9taire d'un immeuble \u00e0 Moudon est accus\u00e9 d'avoir log\u00e9 des personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re dans des conditions de confort et de salubrit\u00e9 ind\u00e9cente : Interview de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police cantonale vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7188D5D1-438F-4340-8463-27765062E1E6", "thematicGeographicals": ["Moudon"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "immigration clandestine", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police cantonale vaudoise", "name": "Sauterel, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Il y a presque un an, la ville iranienne de Bam \u00e9tait d\u00e9truite par un tremblement de terre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C71895E-F325-43ED-8BEE-F696EFDA75F4", "thematicGeographicals": ["Bam (Iran)"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Bam", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du proc\u00e8s de l'affaire du viol collectif de deux adolescentes en ao\u00fbt 2002 \u00e0 Renens : Interviews de Pierre-Alain Michaud, m\u00e9decin-chef de l'UMSA et de Monique Weber, sp\u00e9cialiste d'\u00e9ducation sexuelle \u00e0 la fondation ProFa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DE055D7-796A-4EA0-B4BA-9A5DA4A43CB2", "durationSec": 289, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "viol", "violence", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef de l'UMSA", "name": "Michaud, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste d'\u00e9ducation sexuelle \u00e0 la fondation ProFa", "name": "Weber, Monique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Blague de t\u00e9l\u00e9phone. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-680271C1-F356-48BA-AF58-D2987133107B", "durationSec": 189, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Ch\u00e9did, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Un ange passe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87760EFC-63E8-4873-932C-95F375E46117", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chedid, Louis"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Chedid, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : S'envole en vrillant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5366463-83BC-40F8-90D7-ECF41560FF14", "durationSec": 158, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Cyrille Fleischman (4/4) : Juste une petite valse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-56876FB4-4F98-4269-BA0E-1C32AD7FE4AB", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fleischman, Cyrille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196203", "durationSec": 154, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE"], "id": "asset-196402", "thematicGeographicals": ["BERNEX", "PLATEAU"], "durationSec": 3005, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Bernex : 20041118 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s afin d'\u00e9voquer la vie de PUGIN Yanick, ex-boxeur, \u00e9ducateur socio-th\u00e9rapeutique aupr\u00e8s de jeunes victimes et auteurs de violences.", "title": "UNE VIE APRES LE SPORT, APPRIVOISER LA VIOLENCE - 04.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNEX", "BERNEX", "BERNEX"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Philippe Rapp aide un jeune invit\u00e9 \u00e0 s'exprimer et permet un vrais t\u00e9moignage sur son plateau"], "thematicThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE", "PROC\u00c8S", "VIOL COLLECTIF", "OUVRIER", "CONTRAT DE TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "FOULARD ISLAMIQUE", "FOULARD ISLAMIQUE", "RACISME", "EMPLOI", "PROC\u00c8S", "RACISME", "EMPLOI", "LOGEMENT", "CLANDESTINIT\u00c9", "LOCATION", "INTERNET", "DVD", "ENVOI POSTAL", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["BLANC-KUEHN, FABIENNE"], "id": "asset-196441", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.18", "visualGeographicals": ["RECONVILIER", "LAUSANNE", "RECONVILIER", "VAUD", "ZURICH", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MOUDON", "GRUYERES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL", "SWISSMETAL", "MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Contre l'avis du gouvernement, le parlement jurassien a pl\u00e9biscit\u00e9 \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 l'initiative \"Un seul Jura\" : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E284B53-36B3-4189-A460-7E17389109EA", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Une petite soif", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-312F3BEC-53E4-4DF9-9B41-85D454A8B51C", "durationSec": 131, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Migros autorise ses employ\u00e9es musulmanes \u00e0 porter le voile : Interview de Hafid Ouardiri, porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve, qui salue cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16D4E252-0600-438E-8DDF-4134078C2933", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["islam", "voiles islamiques", "libert\u00e9 religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Demierre, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "ARMAILLI", "CHANT GR\u00c9GORIEN", "ART DRAMATIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "TOURISME", "TOURISME", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "USINE", "EMPLOY\u00c9", "CONDITION DE TRAVAIL", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "\u00c9COLOGIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "visualPersons": ["CORPATAUX, MICHEL", "BERBERAT, DIDIER"], "id": "asset-196457", "durationSec": 965, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SIERRE", "VALAIS", "VALAIS", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196356", "durationSec": 538, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "MATCH AMICAL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "MASTERS", "ATP", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD", "SENDEROS, PHILIPPE", "CHALLANDES, BERNARD", "ZIEGLER, RETO", "RONALDINHO", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "GAUDIO, GASTON", "MOYA, CARLOS", "HECHE, CLAUDE"], "id": "asset-196442", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.11.18", "visualGeographicals": ["VEVEY", "CHEXBRES", "QUITO", "ISTANBUL", "CANTON", "CANTON", "KOWE\u00cfT CITY", "TEHERAN", "HOUSTON", "BONCOURT", "BIENNE"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "ATP", "MASTERS", "ATP", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "\u00c9COLIER", "CLASSE", "MALTRAITANCE"], "visualPersons": ["HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-196440", "durationSec": 922, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.18", "visualGeographicals": ["HOUSTON", "HOUSTON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.11.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178083", "durationSec": 647, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / MODE / VIDEOGAMES - 04.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177681", "durationSec": 2889, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Migros laisse le choix de ses succursales r\u00e9gionales de d\u00e9cicer si leurs caissi\u00e8res musulmanes sont libres ou non de porter le voile : Interview de Philippe B\u00fcrki, directeur de Migros Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9E26CD1-8A8D-4400-9F90-8F88318F47E3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["islam", "libert\u00e9 religieuse", "voiles islamiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Migros Vaud", "name": "B\u00fcrki, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "RECONSTITUTION", "VIOL", "RECONSTITUTION", "HYPNOTISME", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PORTRAIT ROBOT", "HYPNOTISME", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PORTRAIT ROBOT", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "D\u00c9TENU", "S\u00c9CHERESSE", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "CRIQUET", "CULTURE VIVRI\u00c8RE", "NOMADISME", "FAMINE", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "CRIQUET", "INSECTICIDE", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "LUTTE CONTRE LES FL\u00c9AUX AGRICOLES", "CRIQUET", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "CRIQUET", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "LUTTE CONTRE LES FL\u00c9AUX AGRICOLES", "CRIQUET", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "CRIQUET", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "CRIQUET", "\u00c9LEVAGE", "DROMADAIRE", "D\u00c9S\u00c9QUILIBRE \u00c9COLOGIQUE", "CRIQUET", "PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE"], "id": "asset-197080", "durationSec": 3410, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20041118, des s\u00e9ances d'hypnose ont permis \u00e0 une femme victime d'un viol en 19950000 de d\u00e9signer, 3 ans apr\u00e8s, ses agresseurs sur la base de portraits robots. L'un des accus\u00e9s, BANNA Salah, affirme son innocence. Il a cependant \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 malgr\u00e9 une enqu\u00eate de police lacunaire et sur la base de la seule certitude de la victime alors que pour son complice pr\u00e9sum\u00e9, le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a rejet\u00e9 le recours de l'hypnose \u00e0 des fins judiciaires. Les avocats du jeune homme estiment que la pr\u00e9somption d'innocence a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e par la justice\n* MAURITANIE : 20041118, l'invasion de criquets p\u00e8lerins qui frappe la Mauritanie apr\u00e8s le Maroc, l'Alg\u00e9rie et la Libye, risque de provoquer une immense famine. Les moyens de lutte et d'\u00e9radication dont dispose le pays contre ces essaims de criquets qui d\u00e9vorent toutes les r\u00e9coltes sont d\u00e9risoires. La passivit\u00e9 de la communaut\u00e9 internationale et le retard dans l'aide internationale contre ce fl\u00e9au d\u00e9vastateur va plonger la r\u00e9gion dans un d\u00e9sastre \u00e9cologique et humanitaire.", "title": "JUSTICE SOUS HYPNOSE // AU SECOURS, LES CRIQUETS ATTAQUENT ! - 04.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "MAURITANIE", "NOUAKCHOTT"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude M\u00e9traux, p\u00e9dopsychiatre : A propos de son ouvrage \"Deuils collectifs et cr\u00e9ation sociale\" (Ed. La Dispute, 2004) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56E877B7-019D-4C26-A473-336A5D723246", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "deuil"], "excerpt": "Auteur: KOHLER; Comment2: Jean-Claude M\u00e9traux, p\u00e9dopsychiatre, auteur de \"Deuils collectifs et cr\u00e9ation sociale\"\r\n\r\nDeuil collectif et cr\u00e9ation sociale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "M\u00e9traux, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Val\u00e9rie fait le ballon. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-012CF7A2-BEFC-4320-893D-06901416FC7C", "durationSec": 155, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Dans un climat tr\u00e8s passionel, le parlement jurassien a d\u00e9cid\u00e9 contre l'avis du gouvernement, \u00e0 une tr\u00e8s large unanimit\u00e9 de valider l'initiative \"Un seul Jura\", mena\u00e7ant le dialogue interjurassien men\u00e9 par l'Assembl\u00e9e jurassienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DE9DC61-C19E-4E47-B040-0748E3093591", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 662, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre jurassien, ancien conseiller national jurassien PDC", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Moutier", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Conte du panda", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51B686EC-F1D0-44B7-91D6-797E4A39CE74", "durationSec": 200, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Je suis laid", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F57AFF68-2168-4E8D-9639-652925A96C9F", "durationSec": 128, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Vah\u00e9 Godel, po\u00e8te : A propos de son recueil \"Le Reste est invisible\" (Ed. M\u00e9tropolis, 2004). - 2. Interview d'Olivier Sillig, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Marche du loup\" (Ed. Encre fra\u00eeche, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E439BA3-8913-48F6-8C73-65AD882FE6F4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1813, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godel, Vah\u00e9", "Sillig, Olivier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Godel: go\u00fbt du fragment, ressort po\u00e9tique. Evocation des 4 sections de son recueil, \"Autoportrait d'un frontalier\" (la fronti\u00e8re), \"Laisse la porte entrouverte\" (\u00e9loge de l'identit\u00e9 double), \"La chute des corps\" (la mort) et enfin \"chercher le ciel dans le sous-sol\" (la mystique).\r\nSillig: \u00e9criture cin\u00e9matographique de cette fresque m\u00e9di\u00e9vale. Parti pris th\u00e9matique d'une certaine violence. O\u00f9 r\u00e9side-t-elle?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sillig, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Godel, Vah\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Hot wheel 5000 + all that she wants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7593FB5E-E590-4614-B62B-5846B1B45523", "durationSec": 216, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Reconvilier, les 400 employ\u00e9s de Swissmetal Boillat poursuivent la gr\u00e8ve et ont re\u00e7u le soutien de leurs coll\u00e8gues de Dornach : Interviews de Nicolas Vuillemin, gr\u00e9viste et de Fran\u00e7ois Carrard, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Swissmetal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20D58B72-4BB0-4248-A151-26453AB84F9B", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Swissmetal", "name": "Carrard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "gr\u00e9viste", "name": "Vuillemin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Le\u00e7on de s\u00e9duction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0CB9251-3021-4DF0-8312-F272968BDF41", "durationSec": 174, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Cyrille Fleischman (3/4) : Un d\u00e9tour place des Vosges", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6E1BC11D-757C-4937-B0DB-D86C70FB84F8", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fleischman, Cyrille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Omara Portuondo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DB5B751-9F29-453F-A89B-42ADBFD41938", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portuondo, Omara"], "thematicThemes": ["chanteuse", "musica latina"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Portuondo, Omara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSFERT DE JOUEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "TRANSFERT DE JOUEUR", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["SAINT-LOUIS, MARTIN", "SAINT-LOUIS, MARTIN"], "id": "asset-196436", "durationSec": 1126, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.17", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Reconvilier Jura bernois, statement de Daniel Bachman avec gr\u00e9vistes de Swissmetal manifestant derri\u00e8re lui et l'emp\u00eachant de bien entendre les questions"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "COQ", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "DAUPHIN", "\u00c9PAVE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "id": "asset-196216", "thematicGeographicals": ["VAUD", "ARGENTINE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3730, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : Lavaux, 20041117, diverses pr\u00e9sentations de AYMON, Beno\u00eet pilotant son motoplaneur et survolant les vignobles du Lavaux\n* Valais : Alesse, 20041117, \u00e0 50 ans, le couple JACQUIER Alain et Yolande ont tout quitt\u00e9 pour vivre leur r\u00eave de berger, habiter \u00e0 l'ann\u00e9e dans un mayen\n* ARGENTINE : 20041117, la famille BARDE Eric et Gudule et leurs deux enfants ont quitt\u00e9 Gen\u00e8ve pour vivre une aventure familiale \u00e0 bord d'un voilier en Patagonie\n* SUISSE : 20041117, portrait du bistrot \"Le National\" sauv\u00e9 par le classement du c\u00e8dre centenaire.", "title": "PATAGONIE, VIE AU MAYEN ET BISTROT DES TEMPS - 04.11.17", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "VALAIS", "ARGENTINE", "SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIROZ, Pierre-Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La flotte russe. De Mourmansk \u00e0 Barents, des sous-marins en d\u00e9rive (3/5): d\u00e9monstration de force", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A1BBEB44-4778-43F3-A046-89B3107F0E98", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Mourmansk"], "durationSec": 3676, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "histoire", "sous-marin militaire", "marine de guerre", "sous-marin nucl\u00e9aire", "accident de la navigation"], "excerpt": "\"Quand ils partent dans les profondeurs, les sous-mariniers hommes et officiers savent qu'ils confient leurs vies \u00e0 un syst\u00e8me de navigation largement usit\u00e9 mais dangereux. Ce bateau, rendu \u00e9tanche, si \u00e9tanche qu'il peut plonger dans des profondeurs impensables, ce bateau qui se hasarde une fois par jour \u00e0 l'immersion p\u00e9riscopique pour faire le point de sa situation g\u00e9ographique, \u00e0 quoi ressemble-t-il r\u00e9ellement ? Comment vit-on \u00e0 l'int\u00e9rieur ? En Russie, quelle politique militaire Vladimir Poutine entend-il lancer en arrivant \u00e0 la t\u00eate du Kremlin ? De quels moyens r\u00e9els sa marine dispose-t-elle ? Quels sont ses fleurons ? Comment se d\u00e9roulent les manoeuvres d'entra\u00eenement d'un sous-marin nucl\u00e9aire ? Dans quelles circonstances le sous-marin Koursk va-t-il se trouver engag\u00e9 en mer au mois d'ao\u00fbt 2000 ? Quelles vont \u00eatre les circonstances des avaries qu'il va conna\u00eetre ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Germain, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "russologue, criminologue, politologue", "name": "Blanc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de vaisseau", "name": "Huan, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En marge du proc\u00e8s de l'affaire du viol collectif de deux adolescentes en ao\u00fbt 2002 \u00e0 Renens. Comment les victimes peuvent-elles s'en remettre? : Interview de Sylviane Tille, metteuse en sc\u00e8ne d'un spectacle sur le viol collectif au Th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Givisiez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C948344F-24BB-4F85-AB3C-DB1E1DC8D33C", "thematicGeographicals": ["Givisiez"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viol", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Tille, Sylviane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "ENSEIGNANT", "P\u00c9DOPHILIE", "ENSEIGNANT", "SC\u00c8NE DE RUE", "P\u00c9DOPHILIE", "ENSEIGNANT"], "id": "asset-197089", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 3592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Bienne, Berne : 20041117, d\u00e9bat autour de la r\u00e9insertion des p\u00e9dophiles dans la soci\u00e9t\u00e9, suite \u00e0 l'engagement, dans un coll\u00e8ge de Bienne, d'un enseignant jug\u00e9 et condamn\u00e9 pour actes p\u00e9dophiles sur des \u00e9l\u00e8ves.", "title": "PEDOPHILES : UNE DEUXIEME CHANCE ? - 04.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BIENNE", "BERNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "ENSEIGNANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-175874", "durationSec": 633, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "ARBITRE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ARBITRE", "ARBITRE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "ARBITRE", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["COLLINA, PIERLUIGI", "COLLINA, PIERLUIGI", "CABANAS, RICARDO", "COLLINA, PIERLUIGI", "COLLINA, PIERLUIGI", "RONALDO", "COLLINA, PIERLUIGI", "COLLINA, PIERLUIGI", "COLLINA, PIERLUIGI"], "id": "asset-176173", "durationSec": 1429, "mediaType": "video", "excerpt": "* Toscane : 20041117 et archives, entretien avec l'arbitre de football italien COLLINA Pierluigi, v\u00e9ritable star de l'arbitrage international, personnalit\u00e9 de caract\u00e8re respect\u00e9e de tous y compris des joueurs.", "title": "PASSION FOOT : PIERLUIGI COLLINA - 04.11.17", "visualGeographicals": ["TOSCANE", "ZURICH-VILLE", "MOSCOU", "BARCELONE", "YOKOHAMA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["AJAX AMSTERDAM", "GRASSHOPPER", "BAYERN MUNICH", "MANCHESTER UNITED", "ADIDAS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COLLINA, PIERLUIGI"], "backgrounds": [" Italie, l'arbitre Pierluigi Collina affirme qu'\"il faut reconna\u00eetre sur un terrain de football le droit de se tromper\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MILANI, JEAN-CLAUDE", "MILANI, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-176882", "thematicGeographicals": ["HARARE", "PLATEAU"], "durationSec": 2706, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Harare : 20041117 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s autour de l'ex-gardien de but de football MILANI Jean-Claude pour \u00e9voquer sa carri\u00e8re et sa reconversion dans l'\u00e9quitation puis l'h\u00f4tellerie en Provence et DUVILLARD Marc, ex-footballeur qui a ouvert une acad\u00e9mie de football au Zimbabwe.", "title": "UNE VIE APRES LE SPORT, JEAN-CLAUDE MILANI ET MARC DUVILLARD - 04.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BOUCHES-DU-RHONE", "HARARE", "HARARE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196213", "durationSec": 106, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 04.11.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-196471", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAPETTE - 04.11.15 - 04.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196103", "durationSec": 588, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL P\u00c9NAL \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "AUTONOMISME", "ARCHITECTURE", "CHAMOIS", "BOUQUETIN"], "visualPersons": ["BETTICHER, NICOLAS", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "COMTE, PIERRE-ANDRE"], "id": "asset-196456", "durationSec": 906, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE", "VAL D'ANNIVIERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES / CONCERT : GOOD CHARLOTTE - 04.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177680", "durationSec": 2953, "publicationDate": "2004-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Pourquoi attendre? Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-89C6C5CD-6203-4032-88C1-C29741DDAC6B", "durationSec": 3630, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "attente (question philosophique)"], "excerpt": "\"Qu'est-ce que cette attente qui revient sans cesse scander jusqu'aux faits et gestes les plus infimes de notre existence, qui nous guette et nous menace, nous apaise ou nous affole et qui, sans se lasse, comme le fleuve, charrie nos espoirs, nos angoisses ? Qu'est-ce que l'attente change \u00e0 la vie ? Qu'est-ce que l'humanit\u00e9 a \u00e0 faire de l'attente ? Qu'est-ce que l'attente change aux faits ou aux \u00e9tats d'\u00e2me ? Comment l'attente s'empare-t-elle des hommes et agit-elle sur eux, comment les travaille-t-elle au corps, au c\u00bfur ?  Que font-ils dans l'attente ? Qu'est-ce que \u00e7a change d'\u00eatre patient ou impatient ? Qu'attendent-ils ? Et pourquoi, et comment, et o\u00f9? Cette attente n'est en fait que la vie elle-m\u00eame, tiss\u00e9e de toutes les attentes. On peut penser 'attente, la d\u00e9sirer, l'aimer. Elle ouvre sur le seuil de tous les inatTendus de la vie. C'est dans l'attente que mijote la vie. Et puis vous savez bien: On ne perd rien pour attendre. Alors profitons-en. Vite ! Attendons ! Sophie Chauveau nous apporte ses propos sur l'attente dans son ouvrage : Patience, on va mourir (Editions Robert Laffont, 1990). On lui doit aussi : D\u00e9bandade (1982) un pamphlet d'une femme de trente ans contre les hommes de sa g\u00e9n\u00e9ration et deux romans. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Sarah Dirren. Journaliste : Madeleine Caboche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chauveau, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La flotte russe. De Mourmansk \u00e0 Barents, des sous-marins en d\u00e9rive (2/5): la mort congel\u00e9e", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A020836A-B8E7-43BD-B20B-5CBE9050276C", "thematicGeographicals": ["Mourmansk", "Norv\u00e8ge", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3704, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marine de guerre", "accident de la navigation", "guerre froide", "histoire", "sous-marin militaire", "sous-marin nucl\u00e9aire"], "excerpt": "\"La flotte du nord de la Russie est bas\u00e9e \u00e0 Mourmansk, \u00e0 75 km de la fronti\u00e8re Norv\u00e9gienne. Dans cet univers se trouve la plus forte concentration de navires, d'avions, de missiles et d'armes, le plus grand arsenal de la plan\u00e8te. Le site de Mourmansk, l'un des endroits les plus radioactifs du monde, a \u00e9t\u00e9 choisi par les autorit\u00e9s sovi\u00e9tiques en raison de la proximit\u00e9 du Gulfstream, qui rend les c\u00f4tes libres de glace toute l'ann\u00e9e.  Au fil des ans, les cinq bases de la presqu'\u00eele de Kola sont devenues de v\u00e9ritables cimeti\u00e8res de sous-marins nucl\u00e9aires et de d\u00e9chets radioactifs. Du c\u00f4t\u00e9 russe, on n'en parle pas, on laisse rouiller, on laisse pourrir. Quiconque s'avise d'avertir risque gros. Quelle est la vie de ceux qui r\u00e9sident \u00e0 Mourmansk ? Quelle lassitude ? Quelle rancoeur ? Quels dangers pour celui qui parle ? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Germain, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de vaisseau", "name": "Huan, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "russologue, criminologue, politologue", "name": "Blanc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Entretien d'embauche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D19DAABA-E8E5-4F3A-A345-BA146BEF5914", "durationSec": 155, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Crise d'h\u00e9moro\u00efdes. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E15C467D-0F9A-4EC8-B3EB-B484595A8F70", "durationSec": 107, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude M\u00e9traux, p\u00e9dopsychiatre : A propos de son ouvrage \"Deuils collectifs et cr\u00e9ation sociale\" (Ed. La Dispute, 2004) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A08FF585-844D-4A54-B57C-074DA5C2FAF8", "durationSec": 1973, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["deuil", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "M\u00e9traux, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Ibrahim Ferrer, chanteur cubain, \u00e0 l'occasion de son passage \u00e0 Gen\u00e8ve et de la sortie de son disque \"Buenos Hermanos\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-786F40F9-CF52-4D51-B04C-C70F8A7E4430", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrer, Ibrahim"], "thematicThemes": ["musica latina", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur cubain", "name": "Ferrer, Ibrahim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Gruy\u00e8re, une partie de la communaut\u00e9 musulmane albanaise souhaiterait un lieu de pri\u00e8re permanent : Interview de Maurice Ropaz, pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20080023-EE3C-40C3-A886-0B9FC3BAD54D", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "mosqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re", "name": "Ropraz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage Bartok : Dans le cadre de la classe d'interpr\u00e9tation de piano de Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor au Conservatoire de Gen\u00e8ve, organis\u00e9e par l'Association ProPianoforte (24-31.10.04) (2/5) : Classe d'interpr\u00e9tation (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59615324-B7EC-49A7-9A84-54DBABBBF172", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3928, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique ethnique et folklorique", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "S\u00e1ndor, Gy\u00f6rgy", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes pianistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : El Clandestino ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45470B13-FB79-40E7-AF15-E8555A685FE6", "durationSec": 172, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : D\u00e9geleur de serrure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33CEF438-A212-4417-842A-FF160DCB38D8", "durationSec": 192, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gel", "automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}]}}