{"response": {"numFound": 8887, "start": 8200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "A la rencontre de Helmuth Rilling, chef d'orchestre (1/2) : Entretien avec Jean-Claude G\u00e9rard, fl\u00fbtiste et Francis Gouton, violoncelliste, musiciens du Bach-Collegium", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22464F8F-5D65-478A-AC74-2A1D80EABD4C", "thematicGeographicals": ["Stuttgart"], "durationSec": 3320, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rilling, Helmuth", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique contemporaine", "musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique"], "excerpt": "La rencontre avec Rilling. L'esprit d'amiti\u00e9 entre chanteurs et musiciens. Les concerts comment\u00e9s. Le renouvellement dans l'interpr\u00e9tation de Bach. Le travail de Rilling avec les choeurs. Le travail dans les oeuvres contemporaines. Un esprit allemand. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Gouton, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "G\u00e9rard, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec L\u00e9on Mercadet, journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Culture, confiture\" (Ed. de la Martini\u00e8re)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83E6072B-F32D-49C2-AEFE-F7656874A963", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2479, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Nova", "Actuel (magazine)", "Mercadet, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["culture"], "excerpt": "\" L\u00e9on Mercadet est un homme de culture et de contre-culture. Il a particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du magazine Actuel avec Jean-Fran\u00e7ois Bizot et Bernard Kouchner, officie sur Radio Nova et iT\u00e9l\u00e9, la cha\u00eene d'informations de Canal+. L\u00e9on Mercadet a traduit des ouvrages de Charles Bukowski ou encore Douglas Coupland, il est l'auteur de \"Comment devenir Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en 90 minutes\", en collaboration avec Michel-Antoine Burnier et signe aux Editions de la Martini\u00e8re \"Culture confiture\", g\u00e9nial petit livre gr\u00e2ce auquel vous saurez pourquoi les CD mesurent 12 centim\u00e8tres de diam\u00e8tre, ou pourquoi les \u00e9l\u00e9phants se prennent des cuites! Rendez-vous sur le parvis de Notre-Dame, face \u00e0 la plaque comm\u00e9morant les premiers \"morts pour la France\", en 886!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Mercadet, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Natacha Salagnac, journaliste et \u00e9crivain(e), \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"Passage \u00e0 travers\" (Ed. de l'Aire), qui \u00e9voque l'inceste inflig\u00e9 par son p\u00e8re pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E461EC0-0C58-4FDE-8272-EA8CEAF41BC0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3910, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salagnac, Natacha"], "thematicThemes": ["inceste", "pasteur", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"VISITE DE LA MAISON DE LA JOURNALISTE ECRIVAINE A PROPOS DE LA PARUTION DE \"PASSAGE A TRAVERS\" AUX ED DE L'AIRE. ELLE PARLE DU SUJET DE FOND DU LIVRE : L'INCESTE SUBI PAR ELLE DE LA PART DE SON PERE PASTEUR.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain(e)", "name": "Salagnac, Natacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Espace 2 lance une nouvelle grille des programmes d\u00e8s le 26 janvier 2004 : Interviews de Pascal Crittin, directeur d'Espace 2 et de Thierry Mertenat, chroniqueur culturel \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD3D6A39-4B5C-4411-AC35-AC1CFAAE6B7F", "durationSec": 508, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Crittin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur culturel \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Mertenat, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "1. La vie \u00e0 pleins poumons. T\u00e9moignage sur le combat contre le cancer. - 2. Ski hors-piste, plaisirs et dangers (Reportage de France-Inter)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-15245BCF-72BE-4383-922A-F9005E73865A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "France"], "durationSec": 3046, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Froidevaux, Claude"], "thematicThemes": ["ski sauvage", "cancer", "poumon", "malade"], "excerpt": "\"1)\"LA VIE A PLEIN POUMONS\" (34 minutes)\r\nUn t\u00e9moignage de Claude Froidevaux. Claude Froidevaux refait le parcours \u00e9prouvant du combat qu'il a men\u00e9 pendant 9 mois contre son cancer du poumon . II dialogue avec certains des m\u00e9decins qui l'ont soign\u00e9: -Le docteur Breitenstein, pneumologue, -la doctoresse Guillemin, radio-oncologue \u00e0 la clinique La Source. -la doctoresse Rosset ,oncologue et acuponctrice. Claude Froidevaux revient aux Diablerets, dans le chalet o\u00f9 il venait se r\u00e9fugier quand il \u00e9tait trop mal, pendant sa maladie. Il raconte sans faux-semblants, la douleur, la peur de la mort, les doutes, la solidarit\u00e9 de ses proches. Et puis la perspective de la gu\u00e9rison.Il explique comment la maladie l'a transform\u00e9 psychologiquement et \u00e9motionnellement. \r\n\r\n2) HORS-PISTE, PLAISIRS ET DANGERS(11 minutes)\r\n Extrait d'un reportage de Val\u00e9rie Crova de France-Inter sur les p\u00e9rils du ski Hors piste, \u00e0 La Grave, dans les Alpes du Sud, en France\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oncologue, acupunctrice", "name": "Rosset", "type": "Participant"}, {"role": "pneumologue", "name": "Breitenstein", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "radio-oncologue \u00e0 la clinique La Source, Lausanne", "name": "Guillemin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Shafique Keshavjee, pasteur vaudois. Son regard sur le Forum social mondial de Bombay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF51002E-56A7-4430-B05E-E5AD0883D49E", "durationSec": 1834, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keshavjee, Shafique"], "thematicThemes": ["christianisme", "protestantisme", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "\"Rencontre avec Shafique Keshavjee, pasteur vaudois, membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse au Forum social mondial de Bombay, auteur notamment de : \"La princesse et le proph\u00e8te\" un roman sur la mondialisation dont l'intrigue se d\u00e9roule \u00e0 Bombay. Shafique Keshavjee parle des Dalits, ces fameux intouchables qui ont manifest\u00e9 tous les jours au Forum Social mondial. Il analyse aussi les strat\u00e9gies des mouvements altermondialistes par rapport aux grandes multinationales et propose sa r\u00e9flexion personnelle sur la mondialisation.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur vaudois", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Derri\u00e8re la proposition de l'augmentation des taxes universitaires \u00e0 5000 francs par an se profile une r\u00e9orientation compl\u00e8te de la politique universitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-807C549C-AC38-4C51-AD2D-0EDDE345F562", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1001, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination sociale", "politique de l'\u00e9ducation", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Plattner, Gian-Reto", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence universitaire de Suisse occidentale", "name": "Billotte, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "direction de l'Instruction publique et des Affaires culturelles du canton de Fribourg", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "B\u00fcrgenmeier, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du projet \"Perspectives de la formation\" \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", "name": "Babel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint \u00e0 la direction des HES de Gen\u00e8ve", "name": "Kasser, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des associations d'\u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Mizrahi, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Bombes et sir qu'on tance", "genres": ["Animation"], "id": "sound-08B55C3D-1B74-4570-8B69-89BF54CF8E9B", "durationSec": 5063, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "musique classique", "parodie"], "excerpt": "Pompes et circonstances, cuivres en f\u00eates, solennit\u00e9s, trompette ou piss-t-on ? Parodies de grands concerts de Brass Band.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Zep roi d'Angoul\u00eame", "imageURL": "http://www.rts.ch/8318425.image", "id": "ece-8318403", "durationSec": 89, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "2004, ann\u00e9e du sacre pour le dessinateur genevois Philippe Chappuis qui remporte le Grand Prix de bande-dessin\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8318403", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8318403"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Autour d'Horatiu Radulescu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C39FB862-D7A5-4BA8-94B3-7F13EB90CCF5", "durationSec": 10844, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radulescu, Horatiu"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Derni\u00e8re \u00e9mission avec Jean Nicole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Radulescu, Horatiu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["MONDIALISATION", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "T\u00c9L\u00c9SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "CODE-BARRE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "CHIEN", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "D\u00c9BAT", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "PELIZZARI, ALESSANDRO", "WEISS, PIERRE", "PELIZZARI, ALESSANDRO", "BARILLON, JACQUES", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-153823", "durationSec": 3113, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20040125, le repr\u00e9sentant du patronat WEISS Pierre et le militant altermondialiste PELIZZARI Alessandro commentent des slogans et des images fortes concernant la mondialisation\n* Plateau : 20040125, itw de la secr\u00e9taire des Femmes radicales PERRIARD Barbara sur les femmes et la politique\n* SUISSE : 20040125, la protection des donn\u00e9es personnelles des consommateurs ou des employ\u00e9s est de plus en plus mise \u00e0 mal par des bases de donn\u00e9es\n* Valais : 20040125, une loi cantonale oblige les propri\u00e9taires de chiens de certaines races consid\u00e9r\u00e9es comme agressives \u00e0 promener leurs animaux en laisse et avec une museli\u00e8re. Cette nouvelle loi est fortement contest\u00e9e.", "title": "MOTS CROISES // SOURIEZ VOUS ETES FLIQUES // HOT DOGS - 04.01.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VILLARS-SUR-OLLON", "FRIBOURG", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VAUD", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PRD", "MIGROS", "EASYJET"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOUDOU, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "ARTISTE", "C\u00c9RAMIQUE", "ARTISTE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "C\u00c9RAMIQUE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "VITRAIL", "ARTISTE", "C\u00c9RAMIQUE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "PEINTURE"], "id": "asset-178169", "thematicGeographicals": ["BUSSIGNY", "YVORNE", "SULLENS", "MORGES", "CHERMIGNON", "SEMBRANCHER", "MEX (VD)"], "durationSec": 945, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mex (VD), Yvorne, Morges, Bussigny, Chermignon, Sullens, Sembrancher : 20040125, l'artiste d'origine florentine CENCI B\u00e9atrice r\u00e9side \u00e0 Mex dans le canton de Vaud. Inspir\u00e9e par une foi profonde et un amour de la terre, elle a r\u00e9alis\u00e9 de nombreuses oeuvres pour d\u00e9corer \u00e9glises et chapelles. Artiste aux talents multiples, elle travaille aussi bien le verre que la c\u00e9ramique et le m\u00e9tal.", "title": "UNE ARTISTE FLORENTINE - 04.01.25", "visualGeographicals": ["MEX (VD)", "YVORNE", "YVORNE", "VAUD", "MORGES", "BUSSIGNY", "CHERMIGNON", "VAUD", "SEMBRANCHER", "SULLENS", "MEX (VD)"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARTISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU CONCERT DE ANGELA GHEORGHIU ET ROBERTO ALAGNA A DRESDE 1 ERE PARTIE - 04.01.25", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-178459", "durationSec": 109, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-178421", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20031000, entretien avec le com\u00e9dien suisse BALMER Jean-Fran\u00e7ois, qui \u00e9voque, avec le journaliste BOUJUT Michel, sa derni\u00e8re pi\u00e8ce \"Baudelaire dit par Balmer\", le Conservatoire, sa vie de Suisse \u00e0 Paris et sa carri\u00e8re.", "title": "JEAN-FRANCOIS BALMER PAR MICHEL BOUJUT - 04.01.25", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUJUT, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HANDBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "WTA"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "PALANDER, KALLE", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "EBERHARTER, STEPHAN", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "MCSORLEY, CHRIS", "KOSSMANN, HANS", "NEF, SONJA", "OESTER, MARLIES", "PAERSON, ANJA", "LOEB, S\u00c9BASTIEN", "AGASSI, ANDRE", "DAVENPORT, LINDSAY", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "BLAKE, JAMES", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-152366", "durationSec": 3129, "mediaType": "video", "title": "04.01.25", "visualGeographicals": ["AMBRI", "LAUSANNE", "RAPPERSWIL (SG)", "LJUBLJANA", "LUGANO", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARIBOR", "LEYSIN", "MONACO", "MONACO", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EHC B\u00c2LE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9CESSION", "PROTESTANTISME", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "\u00c9ROTISME", "FOIRE COMMERCIALE", "STRIP-TEASE"], "visualPersons": ["MCCOMISH, WILLIAM", "PLUSS, VINCENT", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-152274", "durationSec": 486, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.01.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SOLEURE-VILLE", "GRANGES-PACCOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AU CONCERT D'ANGELA GHEORGHIU ET ROBERTO ALAGNA A DRESDE 1 ERE PARTIE - 04.01.25", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-159022", "durationSec": 123, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche sport", "title": "Premi\u00e8re s\u00e9lection", "imageURL": "http://www.rts.ch/5699412.image", "id": "ece-5699413", "durationSec": 306, "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Vaudois Stanislas Wawrinka pour sa 1ere Coupe Davis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5699413", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5699413"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "BOB \u00c0 QUATRE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "ANOREXIE MENTALE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "PATRIMOINE CULTUREL", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["CEPPI, DANIEL", "POUSSIN, GERALD", "BUGNON, ANDRE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "CHAPPATTE, PATRICK", "HEFTI, BEAT"], "id": "asset-152275", "durationSec": 1401, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.01.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "DAVOS", "ST-MORITZ", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Matthey, paysan                 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59A950E-82CB-49A9-987D-069853DA33CE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Pierre"], "thematicThemes": ["agriculture", "paysan", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "Paysan lettr\u00e9, la vie de sa commune, l'histoire de sa commune, le r\u00f4le des fronti\u00e8res sur son pays (voisin de la France), son engagement politique dans la vie communale, sa fascination pour le communisme dans son enfance, ses d\u00e9sillusions, son m\u00e9tier de paysan \u00e9leveur, le r\u00f4le de l'art dans sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan", "name": "Matthey. Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pablo Casals, violoncelliste (1/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-869630A6-3FF2-4F00-BCBD-6C334F9DDF70", "thematicGeographicals": ["Catalogne"], "durationSec": 4731, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casals, Pablo"], "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours de Dick Cheney, vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, au Forum \u00e9conomique de DAVOS (WEF), o\u00f9 il a surtout \u00e9voqu\u00e9 la lutte contre le terrorisme", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F35146C7-C54C-4110-BCF6-0E6286B76C2A", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["terrorisme", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Cheney, Dick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jos\u00e9 Garcia, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EF03F82-A89E-47C3-B1CC-E10C9FFD9A75", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcia, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Garcia, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Rousset, chef d'orchestre, Anna Maria Panzarella et Nicolas Test\u00e9, interpr\u00e8tes : A propos de \"Roland\" de Jean-Baptiste Lully jou\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2710EF5-3C26-44F0-8C3C-D274672E5335", "durationSec": 1054, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panzarella, Anna Maria", "Test\u00e9, Nicolas", "Rousset, Christophe", "Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Entretien autour de l'oeuvre et du compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Panzarella, Anna Maria", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Test\u00e9, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Rousset, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pablo Casals, violoncelliste (1/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E9D3CF0C-B176-4241-B353-DA6FBB115456", "thematicGeographicals": ["Catalogne"], "durationSec": 4249, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casals, Pablo"], "thematicThemes": ["violoncelle", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les Jacot, une famille musicienne. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-323E0049-D832-4890-88D2-99906A08191D", "durationSec": 1220, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musicien", "vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"S\u00e9bastien \u00e0 la fl\u00fbte et au saxo, Johannie \u00e0 la harpe et au violoncelle, Guillaume et Sammy aux violons, Edwin \u00e0 la trompette... Les 5 fr\u00e8res et soeurs forment un mini-orchestre que vient enrichir le piano d'Ir\u00e8ne, la maman. Chez lse Jacot, seul le p\u00e8re n'est pas musicien.Pour financer l'achat de nouveaux instruments, cette famille musicienne n'h\u00e9site pas \u00e0 jouer dans la rue.\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille musicienne", "name": "Jacot", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Zep, cr\u00e9ateur de Titeuf, qui a re\u00e7u le Grand Prix 2004 du Festival de la Bande dessin\u00e9e de la ville d'Angoul\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F8AC68A-EAF6-44FC-AF8B-CEA36CDCC09F", "thematicGeographicals": ["Angoul\u00eame"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zep", "Titeuf"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "prix (r\u00e9compense)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de BD, cr\u00e9ateur de Titeuf", "name": "Zep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Sand : D'Aurore \u00e0 la bonne dame (1/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F4D8AC8B-75CD-4CAD-933F-598C20BF155D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand, George"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "musique classique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Evocation-portrait illustr\u00e9e de musique de George Sand, d'apr\u00e8s notamment Andr\u00e9 Maurois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "George Sand : D'Aurore \u00e0 la bonne dame (1/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-205B2DC5-5E36-4AC0-82EB-006EAEB8B6EC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand, George"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "musique classique"], "excerpt": "Evocation-portrait illustr\u00e9e de musique de George Sand, d'apr\u00e8s notamment Andr\u00e9 Maurois", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Shimon P\u00e9r\u00e8s \u00e0 propos de l'initiative de Gen\u00e8ve sur la paix au Proche-Orient et de son dernier livre \"Un temps pour la paix, un temps pour la guerre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F41B6FF4-A4B7-415D-9143-81E0B1704CC6", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9r\u00e8s, Shimon"], "thematicThemes": ["plan de paix", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique isra\u00e9lien, membre du parti travailliste", "name": "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Petite histoire d'Apple", "imageURL": "http://www.rts.ch/7599408.image", "id": "ece-7599198", "durationSec": 127, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'histoire d'Apple s'est souvent jou\u00e9e sur le fil du rasoir. R\u00e9trospective en 2004, \u00e0 l'occasion des 20 ans du Macintosh.  ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7599198", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7599198"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\u00c7a, c'est de la T\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-236436", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040124, jeu organis\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), dans lequel s'affrontent 2 familles suisses romandes compos\u00e9es de quatre membres de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Les questions pos\u00e9es portent sur des images d'archives, extraites d'\u00e9missions de la TSR.", "title": "FAMILLES VOGEL ET BLANC AVEC RAYMOND VOUILLAMOZ ET GEORGES KLEINMANN - 04.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "HANDBALL", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA"], "visualPersons": ["MORISOD, PATRICE", "NOVAK, JIRI", "HENMAN, TIM", "HEWITT, LLEYTON", "NADAL, RAFAEL", "SAFINA, DINARA", "WILLIAMS, VENUS", "CLIJSTERS, KIM", "EBERHARTER, STEPHAN", "ACCOLA, PAUL", "GHEDINA, KRISTIAN", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "RAHLVES, DARON", "HEINZER, FRANZ", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "RIENDA, MARIA JOSE", "MCSORLEY, CHRIS", "KUHN, KOEBI", "HINGIS, MARTINA", "FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-153829", "durationSec": 1880, "mediaType": "video", "title": "04.01.24", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "SLOVENIE", "MELBOURNE", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "MARIBOR", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DISCOURS", "TERRORISME", "ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "MONTGOLFI\u00c8RE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "CHENEY, DICK", "ALI, MOHAMMED", "PICASSO, PABLO", "FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY", "FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY", "EBERHARTER, STEPHAN", "HOFFMANN, AMBROSI", "DORFMEISTER, MICHAELA"], "id": "asset-152272", "durationSec": 994, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.01.24", "visualGeographicals": ["DAVOS", "SUISSE", "SUISSE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "KITZBUEHEL", "MARIBOR", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "APPLE", "APPLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DISCOURS", "TERRORISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "POLICE", "ENNEIG\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "AVION MILITAIRE", "SOLDAT", "SOLDAT", "PARTI POLITIQUE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NUAGEUX", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "BOB \u00c0 DEUX", "BOBSLEIGH", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PHOTOGRAPHIE", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "CHENEY, DICK", "SCHMID, SAMUEL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "SCHMID, SAMUEL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "SCHMID, SAMUEL", "BECK, SERGE", "RUEY, CLAUDE", "BERLUSCONI, SILVIO", "BERLUSCONI, SILVIO", "BERLUSCONI, SILVIO", "BERLUSCONI, SILVIO", "EBERHARTER, STEPHAN", "HOFFMANN, AMBROSI", "EBERHARTER, STEPHAN", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "HEFTI, BEAT"], "id": "asset-152273", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.01.24", "visualGeographicals": ["DAVOS", "COIRE", "DAVOS", "GRISONS", "DAVOS", "DAVOS", "GRISONS", "DAVOS", "PAYERNE", "DAVOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "VERBIER", "MILAN", "ITALIE", "MILAN", "ROME", "GENES", "ROME", "MILAN", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "ST-MORITZ", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.01.24", "visualThemes": ["RADIO PRIV\u00c9E", "RADIO LOCALE", "FONDUE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "FEMME", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "FEMME", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERRA, LA", "SUISSE", "VILLERET"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152282", "durationSec": 1084, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "SOCIALISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-164117", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040124, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le conseiller national PS vaudois MAILLARD Pierre-Yves. MAILLARD Pierre-Yves \u00e9voque sa candidature au poste de vice-pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse (PSS), le nouvel \u00e9quilibre au sein du Conseil f\u00e9d\u00e9ral suite aux \u00e9lections du 20031210 et la place du parti socialiste suisse (PSS) dans ce nouvel \u00e9quilibre.", "title": "PIERRE-YVES MAILLARD - 04.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PS"], "thematicPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "SOCIALISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "KROKUS - MONTREUX JAZZ 2003", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-172181", "durationSec": 2851, "publicationDate": "2004-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue: Emission du 23 janvier", "imageURL": "http://www.rts.ch/403616.image", "id": "ece-403617", "durationSec": 474, "publicationDate": "2004-01-23T10:08:46Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/403617", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/403617"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sciences.ch", "source": "siranau", "title": "Les plantes dans les \u00e9cosyst\u00e8mes          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-933DB9C0-48DB-47B5-B331-8457A03CB20D", "durationSec": 1508, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "botanique", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entomologiste, doyenne de la Facult\u00e9 de Sciences de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, directrice du P\u00f4le national de recherche \"Survie des plantes\"", "name": "Rahier, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Selma Lagerl\u00f6f (5/5) : L'Inscription fun\u00e9raire       ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B3EF499E-E558-4BA8-B5A3-A6564277AC64", "durationSec": 1825, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lagerl\u00f6f, Selma", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les n\u00e9gociations isra\u00e9lo-syriennes sur le plateau du Golan, occup\u00e9 par Isra\u00ebl depuis 1967 pourraient reprendre : Interview d'un colon atypique qui acepterait de partir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C6ED3A2-2285-4FB5-9576-B2F39B42AAA6", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Isra\u00ebl", "Golan"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonie de peuplement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colon isra\u00e9lien sur le Plateau du Golan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "L'Espagne \u00e0 l'heure de la guerre civile (5/5) : Paysage apr\u00e8s la bataille", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8CFFF8C8-C083-46F4-8600-CDB2D82F2601", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "musique contemporaine", "guerre d'Espagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'affaire Jean-Marie Leclair. De G\u00e9rard Gefen (10/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1B4F9CAB-99BD-479E-AB36-622B8158B038", "durationSec": 1110, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "O\u00f9 une confession inattendue d\u00e9voile en 1769 le fin mot de l'\u00e9nigme. Avec les voix de Christian Robert-Charrue et Andr\u00e9 Neury.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un accord sur le cycle de n\u00e9gociations de Doha sur l'agriculture dans le cadre de l'OMC n'est pas possible cette ann\u00e9e : Interview de Joseph Deiss, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et d'Abdoulaye Wade, pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-360D9E91-2281-4067-BCA4-3E58C3C912BC", "durationSec": 128, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["agriculture", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sdient s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Wade, Abdoulaye", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Jim Morrison, le Rimbaud du rock?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4F94CB69-050D-4D24-BACF-153415CC306E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Valais"], "durationSec": 5325, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doors Revival", "Morisson, Jim", "Doors"], "thematicThemes": ["rock", "jeune (\u00e2ge)", "fan", "chanteur"], "excerpt": "\"Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Christophe Canut : Rencontre avec St\u00e9phane Beysard,  le chanteur du goupe valaisan The Doors Revival, fan de Jim Morrison. Invit\u00e9 de Nancy Ypsilantis : Didier Lauru, psychanalyste et psychiatre, directeur de la revue : Enfance et Psy. En d\u00e9cembre 2003, Jim Morrison aurait eu 60 ans. Il est devenu un mythe, en t\u00e9moignent les milliers de jeunes qui visitent sa tombe au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise \u00e0 Paris et qui arborent des tee-shirts \u00e0 son effigie. On a beaucoup \u00e9crit sur ce chanteur rebelle, provocateur \u00e0 l'extr\u00eame, sur ses po\u00e8mes graves et subversifs. Didier Lauru publie \"Jim Morrison, l'\u00e9tat limite du h\u00e9ros\" (Editions Bayard)\" \r\n\r\n1\u00e8re diff. 23.01.2004\r\n\r\n2\u00e8me diff. 27.10.2004", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe valaisan The Doors Revival", "name": "Beysard, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Lauru, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8nes radiophoniques en Gruy\u00e8re (5/5) : L'histoire par l'oreille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-996BCDB1-6736-4677-95A5-2E8B1396D8BD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["archives", "agriculture", "histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "radio", "\u00e9mission de radio", "document sonore", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "A propos de la publication du 4\u00e8me cahier du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien de Bulle \"La Radio en Gruy\u00e8re\" (En collaboration avec RSR, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, responsable des archives", "name": "Dahler, Ralf", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur honoraire \u00e0 l'IUHEI \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Collart, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Fusil. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A56A0B2D-383A-4569-8A17-2F5CEA2C7D52", "durationSec": 83, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Bernard Pichon en Malaisie (5/5): les Penans du Sarawak et \u00e9vocation de Bruno Manser", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EFD1A3BB-625C-456E-8746-524BE5232B85", "thematicGeographicals": ["Sarawak", "Malaisie"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manser, Bruno"], "thematicThemes": ["voyage", "for\u00eat", "peuple d'Asie", "d\u00e9boisement", "Penans"], "excerpt": "\"Bernard Pichon en Malaisie (5/5): Les Penans forment une ethnie tr\u00e8s particuli\u00e8re de nomades de la for\u00eat, principalement sur le territoire malais de Born\u00e9o. C\u00bfest en s\u00bfinqui\u00e9tant de leur destin, des menaces dues \u00e0 la surexploitation foresti\u00e8re, que notre compatriote Bruno Manser a disparu sans laisser de traces. \r\nEn milieu urbain, Bernard Pichon a rencontr\u00e9 la seule femme Penan qui, suite \u00e0 des contacts avec des explorateurs francophones, s\u00bfexprime en fran\u00e7ais. Telo Abing explique son d\u00e9chirement, entre le milieu naturel qui l\u00bfa vue na\u00eetre et la pr\u00e9tendue civilisation, o\u00f9 elle peine aujourd\u00bfhui \u00e0 faire sa place\u00bf une interview exclusive enrichie de l\u00bf\u00e9trange sonorit\u00e9 des instruments traditionnels. Laurent Flutsch est arch\u00e9ologue, conservateur du Mus\u00e9e romain de Lausanne. L'exposition \"Tabula Rasa\" pr\u00e9sente actuellement une collection rarissime d'objets gallo-romains en bois, en bois pr\u00e9cieux d'Asie notamment. Laurent Flutsch a bien connu Bruno Manser. Avec lui, on \u00e9voque le destin de ce B\u00e2lois parti lutter aux c\u00f4t\u00e9s des peuples forestiers, notamment les Penan, au Sarawak (Malaisie orientale) et qui, depuis le 25 mai 2000, n'a plus donn\u00e9 signe de vie.\"\r\n\r\n\r\n\r\n*******************************************************************************************************\r\n\r\n******************************************************************************************************* \r\n\r\n*******************************************************************************************************", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e romain de Vidy", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "femme Penan", "name": "Abing, Telo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Christophe Rufin, m\u00e9decin et voyageur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman d'anticipation \"Globalia\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28549240-5BB2-4E10-9339-2940EE4DF690", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2703, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufin, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["futurologie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, voyageur", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord. De la guerre \u00e0 l'armistice, une fronti\u00e8re infranchissable (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C1F8F3A8-56C4-4391-880A-D1B0D5CC6D31", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 3719, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Rencontre avec un r\u00e9alisateur Pierre-Olivier Fran\u00e7ois.Dimanche \u00e0 20h55 sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire suivant : Cor\u00e9e du Nord: la fronti\u00e8re et la guerre. Une zone d\u00e9militaris\u00e9e surr\u00e9aliste, o\u00f9 s'observent  en chiens de fa\u00efence, et selon un rituel qui semble pris dans le formol, les gardiens des deux Cor\u00e9es. Cinquante ans apr\u00e8s la fin de la guerre de Cor\u00e9e, la paix n'est toujours pas sign\u00e9e. Qu'en est-il de ce petit pays exsangue de 23 millions d'habitants, avec ses monuments pharaoniques \u00e0 la gloire de ses leaders marxistes, ses avenues gigantesques sans promeneurs, ses populations affam\u00e9es que nous cachent les parades color\u00e9es dans les stades ? Ce film, regorgeant d'archives rares - dont certaines, des ann\u00e9es 50, montrent une Cor\u00e9e du Nord plus dynamique que l'autre partie - nous r\u00e9v\u00e8le aussi les premi\u00e8res tentatives de d\u00e9gel \u00e9conomique voulues en 2003 par des hommes d'affaires du Sud. Efforts m\u00e9ritoires, fragilis\u00e9s h\u00e9las par les vis\u00e9es des grandes puissances environnantes. Aujourd\u00bfhui, nous rencontrons son r\u00e9alisateur, Pierre-Olivier Fran\u00e7ois, pour \u00e9voquer avec lui les espoirs, r\u00e9sidus d\u00bfespoir, en vue d\u00bfune \u00e9volution - qui sait positive ? - de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur d'un documentaire sur la Cor\u00e9e du Nord", "name": "Fran\u00e7ois, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef des Cahiers d'Histoire sociale", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Forum \u00e9conomique de Davos (WEF), Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, a rappel\u00e9 les engagements pris lors du sommet de l'an 2000, \u00e0 savoir la diminution de moiti\u00e9 de la faim, de la pauvret\u00e9, de la maladie dans le monde d'ici 2015", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-72B6580C-1A7D-45D4-A045-FA8E61F14B06", "durationSec": 113, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["faim", "pauvret\u00e9", "maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0  Davos", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.01.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165923", "durationSec": 2876, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Zappelli, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve, qui va, dans le cadre de l'op\u00e9ration Genesis, d\u00e9f\u00e9rer au moins 6 personnes devant le tribunal de police pour d\u00e9tention d'images caract\u00e8re p\u00e9dophile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F655CEB0-0C2E-4573-8ECF-986389927F57", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "enqu\u00eate criminelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Zappelli, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "HORLOGERIE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-152634", "durationSec": 1131, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.01.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PRILLY", "VEVEY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.01.23", "visualThemes": ["PROFESSEUR UNIVERSITAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VACANCES", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VACANCES", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "BROCANTAGE", "ARTISANAT", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "M\u00c9TAL", "\u00c9COLIER", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "CHOEUR", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "AMIANTE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "THYON", "BULLE", "MORAT", "BREULEUX, LES", "FRIBOURG-VILLE", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152289", "durationSec": 960, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "TESTEZ VOTRE MEMOIRE - 04.01.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-152321", "durationSec": 3151, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX", "OPEN D'AUSTRALIE", "OPEN D'AUSTRALIE", "SUPER-G", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["PERES, SHIMON", "DAVENPORT, LINDSAY", "HENIN, JUSTINE", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "KUERTEN, GUSTAVO", "SAFIN, MARAT", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "MAIER, HERMANN", "RAHLVES, DARON"], "id": "asset-152402", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.01.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "KITZBUEHEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "SONDE SPATIALE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "IMPORTATION", "VOLAILLE", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "IMPORTATION", "VOLAILLE", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "IMPORTATION", "VOLAILLE", "MONDIALISATION", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["GHOSN, CARLOS", "KUDELSKI, ANDR\u00c9", "BIVER, MARC"], "id": "asset-152676", "durationSec": 2124, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.01.23", "visualGeographicals": ["SAUVERNY (GE)", "ALLAMAN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.01.23", "id": "asset-152518", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PHOTOGRAPHIE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PHOTOGRAPHIE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SCHWEIZER, DANIEL", "IMHOF, SEPPI"], "id": "asset-152825", "mediaType": "video", "excerpt": "* Soleure-ville : 20040123 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, notamment les cin\u00e9astes SCHWEIZER Daniel et BOETSCHI Fran\u00e7ois \u00e0 l'occasion des 39 \u00e8me journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure afin de parler des films de ce festival de cin\u00e9ma.", "title": "RENDEZ-VOUS A SOLEURE : DES FILMS, DES REALISATEURS, UN PALMARES - 04.01.23", "visualGeographicals": ["SOLEURE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE-VILLE", "BALE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-152323", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20040123 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU CONCERT DE CECILIA BARTOLI ET BRYN TERFEL A GLYNDEBOURNE 2 EME PARTIE - 04.01.18", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-167042", "durationSec": 107, "publicationDate": "2004-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment relancer la croissance? Interviews de Jacques Attali et de Beat Kappeler. Radio Public avec Joseph Deiss, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et Nicolas Hayek, pr\u00e9sident de Swatch Group", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-550535C1-BFB7-4B68-B5A2-74614ABC80FF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1213, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, \u00e9crivain, ancien pr\u00e9sident de la BERD et ancien conseiller personnel de Fran\u00e7ois Mitterrand", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Swatch Group", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur-trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8nes radiophoniques en Gruy\u00e8re (4/5) : Les objets parlant du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6F6B2FF-97A3-4EA9-8101-829D776567B3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "\u00e9mission de radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "radio", "agriculture"], "excerpt": "A propos de la publication du 4\u00e8me cahier du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien de Bulle \"La Radio en Gruy\u00e8re\" (En collaboration avec RSR, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien de Bulle", "name": "Buchs, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "historien, enseignant", "name": "Rossier, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Mauron, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Selma Lagerl\u00f6f (4/5) : La Ferme de Halstanaes        ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B0FD13A0-B7A5-44DC-BF55-45F3CA1C8ABB", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lagerl\u00f6f, Selma", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mikha\u00efl Saakachvili, le nouveau pr\u00e9sident g\u00e9orgien, qui a mis fin au r\u00e8gne d'Edouard Chevarnadz\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDB398BA-33FA-4DDE-98CD-B52EB149D2B9", "thematicGeographicals": ["G\u00e9orgie"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident g\u00e9orgien", "name": "Saakachvili, Mikha\u00efl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique de Rivaz qui a remport\u00e9 le Prix du meilleur film de fiction pour son film \"Mein Name ist Bach\" aux Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44FDCBD4-8F25-4BA3-8D35-A377729A6215", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Dominique de"], "thematicThemes": ["prix cin\u00e9matographique", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Mohammad Khathmi, pr\u00e9sident iranien, qui s'est exprim\u00e9 au Forum \u00e9conomique mondial de Davos (WEF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FD443A6-55CA-4377-AFFB-BE6A8ABA347B", "thematicGeographicals": ["Davos", "Etats-Unis (catalogage Parl\u00e9)", "Iran"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident iranien", "name": "Khatami, Mohammad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord. De la guerre \u00e0 l'armistice, une fronti\u00e8re infranchissable (4/5): la guerre, et apr\u00e8s?", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A5514D8A-20A1-4809-B1D7-6B2A8A723A18", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis", "Cor\u00e9e du Sud", "Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 3638, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guerre de Cor\u00e9e", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s une succession de victoires et de d\u00e9faites de part et d\u00bfautre des deux camps, le G\u00e9n\u00e9ral en chef commandant des arm\u00e9es, Douglas Mac Arthur, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9 par le Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis Harry Truman en personne, les deux s\u00bfopposant sur la tactique \u00e0 suivre concernant la poursuite et l\u00bfintensification ou non de l\u00bfactivit\u00e9 militaire. Autre surprise, l\u00bfintervention sovi\u00e9tique venant s\u00bfimmiscer dans l\u00bfaffaire et se proposant d\u00bf\u00eatre le m\u00e9diateur permettant aux deux protagonistes de trouver une solution. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef des Cahiers d'Histoire sociale", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce la croissance \u00e9conomique? Quel danger y a-t-il  pour un pays de vivre sans croissance?", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-48A1780A-30F2-4BFD-85D1-6ABACE5D36B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 994, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur espagnol", "name": "Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "industriel italien, fondateur du Club de Rome en 1973", "name": "Peccei, Aurelio", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'IMD, Lausanne", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur, n\u00e9gociateur suisse \u00e0 l'OMC", "name": "Wasescha, Luzius", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, \u00e9crivain, ancien pr\u00e9sident de la BERD, ancien conseiller personnel de Fran\u00e7ois Mitterrand", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Espagne", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le plan cadre romand (PECARO) pour harmoniser la scolarit\u00e9 obligatoire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par la Conf\u00e9rence intercantonale de l'instruction publique de la Suisse romande et du Tessin : Interview d'Isabelle Chassot, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, cheffe du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D04FBB7-045B-4476-A0E0-190E2154A0B3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise: cheffe du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'affaire Jean-Marie Leclaire. De G\u00e9rard Gefen (9/10)               ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DA471606-648D-451D-853B-0BAD415A5406", "durationSec": 1153, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "O\u00f9 le commissaire Thiot et l'inspecteur Receveur d\u00e9posent leurs conclusions par devant M. de Sartine, lieutenant g\u00e9n\u00e9ral de police. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gordy, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "L'Espagne \u00e0 l'heure de la guerre civile (4/5) : L'Am\u00e9rique, r\u00e9publique des r\u00eaves", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AB3F812B-F7AF-4155-A602-0BB1119286B1", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Espagne"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Espagne", "musique contemporaine", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Bernard Pichon en Malaisie (4/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C88C4376-9395-46D9-A37F-52222AC56500", "thematicGeographicals": ["Malaisie"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "Nouvel An", "r\u00e9serve naturelle", "voyage", "faune"], "excerpt": "\"Bernard Pichon en Malaisie (4/5): Le Parc National de Taman Negara (plus de 4'300 km2) constitue la grande attraction de la Malaisie, avec ses arbres mill\u00e9naires, ses esp\u00e8ces rares, ses cours d\u00bfeau imp\u00e9tueux, ses cascades impressionnantes, ses marais salants, ses grottes immenses, ses papillons, oiseaux et tigres sauvages. \r\nAu c\u00bfur de ce d\u00e9cor, que l\u00bfon dirait dessin\u00e9 pour Indiana Jones!, Bernard Pichon a eu l\u00bfid\u00e9e d\u00bfenregistrer sa lettre du bout du monde: son arriv\u00e9e en pirogue, les caprices de la mousson, les dangers d\u00bfun milieu parfois hostile, mais aussi les beaut\u00e9s de cet environnement surdimensionn\u00e9 o\u00f9 de confortables campements permettent aujourd\u00bfhui aux citadins parachut\u00e9s de tutoyer l\u00bfaventure. Marie-Aim\u00e9e Tourres est \u00e9conomiste \u00e0 l'Institute of Strategic and International Studies \u00e0 Kuala Lumpur. Elle donne, en France et en Asie, des conf\u00e9rences et des s\u00e9minaires sur la Malaisie et l'Asie du Sud-Est. Avec elle, on \u00e9voque le Nouvel An chinois: on effet, on entre aujourd'hui \u00bf et jusqu'au 8 f\u00e9vrier 2005 - dans l'Ann\u00e9e du Singe de bois. \"\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Tourres, Marie-Aim\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Forum de Davos. Bov\u00e9 \u00e9liminez. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5DB6962-3DC6-46A6-A46F-EEBD14843B40", "durationSec": 14, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bov\u00e9, Jos\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Boegli, Rachel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Boegli, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les ambiguit\u00e9s de la croissance \u00e9conomique", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2A47FF6B-88EC-49F4-BE4D-D8B3B57ECACE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 752, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de la concurrence", "name": "Krauskopf, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du COB, Bussigny", "name": "Kocsis, Miklos", "type": "Participant"}, {"role": "client du COB, Bussigny", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Retro-projecteur. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1EA56A4E-EE0F-4096-8B9A-0264EB3357AD", "durationSec": 138, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.01.22", "id": "asset-152517", "durationSec": 3464, "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CORRUPTION", "POSTE DE POLICE", "POLICE", "JEUNE (\u00c2GE)", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "ORTHOGRAPHE", "COLL\u00c8GE", "VACHE", "VACHE", "ART ANIMALIER", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["HUGUENIN, MARIANNE", "GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-152288", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.01.22", "visualGeographicals": ["RENENS", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "MARTIGNY", "VERNAYAZ", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "ENSEIGNANT", "SYNDICAT", "NOUVEL AN"], "visualPersons": ["SCHALLER, G\u00c9RALD"], "id": "asset-152863", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.01.22", "visualGeographicals": ["COURTETELLE", "PULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "SYNDICAT", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "HANDBALL", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["KJUS, LASSE", "EBERHARTER, STEPHAN", "KJUS, LASSE", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER", "MAIER, HERMANN", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "DEFAGO, DIDIER", "FEDERER, ROGER", "FERRERO, JUAN CARLOS", "NALBANDIAN, DAVID", "HEWITT, LLEYTON", "MYSKINA, ANASTASIA", "WILLIAMS, VENUS", "GAGLIARDI, EMMANUELLE", "CLIJSTERS, KIM", "PORRAS, OMAR"], "id": "asset-152631", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.01.22", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "FRIBOURG-VILLE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "SLOVENIE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["MIGROS", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT", "SYNDICAT", "SYNDICAT", "CHIEN", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "D\u00c9LIT SEXUEL", "INITIATIVE POPULAIRE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "H\u00c9RO\u00cfNE", "\u00c9CONOMIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "ONG", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "CORPS HUMAIN", "MOMIFICATION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "DEISS, JOSEPH", "MOUCHARRAF, PERVEZ", "ROBINSON, MARY", "DEISS, JOSEPH", "SCHWAB, KLAUS"], "id": "asset-152550", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.01.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "BULLE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "LUGANO", "CAROUGE", "FRANCFORT"], "visualCorporations": ["FCTA", "MIGROS", "UNIA", "MIGROS", "MIGROS", "UNIA", "UDC", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "COURT M\u00c9TRAGE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "COURT M\u00c9TRAGE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DE RIVAZ, DOMINIQUE", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "BRON, JEAN-ST\u00c9PHANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DE RIVAZ, DOMINIQUE", "COUCHEPIN, PASCAL", "BRON, JEAN-ST\u00c9PHANE", "BIDEAU, JEAN-LUC", "DE RIVAZ, DOMINIQUE", "EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-165897", "mediaType": "video", "excerpt": "* Soleure-ville : 20040122 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour et notamment les laur\u00e9ats des 39 \u00e8me journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure, les cin\u00e9astes DE RIVAZ Dominique, BRON Jean-St\u00e9phane et MERMOUD Fr\u00e9d\u00e9ric afin de pr\u00e9senter les films prim\u00e9s lors de ce festival de cin\u00e9ma.", "title": "RENDEZ-VOUS A SOLEURE : DES FILMS, DES REALISATEURS, UN PALMARES - 04.01.22", "visualGeographicals": ["SOLEURE-VILLE", "SOLEURE-VILLE", "SOLEURE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" 60 ans du r\u00e9alisateur TSR Antoine Bordier", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040911 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "OGM", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "ALIMENTATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "OGM", "ALIMENTATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "OGM", "AGRICULTURE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "OGM", "SOJA", "AGRICULTURE", "OGM", "OGM", "AGRICULTURE", "OGM", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "ALIMENTATION", "OGM", "AIDE ALIMENTAIRE", "AGRICULTURE", "OGM", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "OGM", "SOJA", "OGM", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "OGM", "OGM", "AGRICULTURE", "OGM", "OGM"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-153102", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "USA", "AM\u00c9RIQUE LATINE", "AFRIQUE"], "durationSec": 3754, "mediaType": "video", "excerpt": "* Europe, USA, Afrique, Am\u00e9rique latine : 20040122 et archives, \u00e9tat de la question concernant la production des organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) dans les pays industrialis\u00e9s et en voie de d\u00e9veloppement. Si les produits transg\u00e9niques sont pr\u00e9sents aux Etats-Unis et gagnent du terrain au Br\u00e9sil, l'Europe y reste farouchement oppos\u00e9e.", "title": "QUI VEUT MANGER DES OGM ? // CHERCHE CADAVRES POUR EXPO - 04.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "RIO GRANDE DO SUL", "RIO DE JANEIRO", "BRASILIA", "BALE-VILLE", "SUISSE", "ZAMBIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "STRASBOURG", "GENEVE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SYNGENTA", "SYNGENTA", "SYNGENTA", "SYNGENTA", "SYNGENTA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Philippe Delerm \u00e9crivain du fugitif. A propos de son ouvrage \"Enregistrements pirates \" (Ed. du Rocher, 2003)          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E26BC5A9-3658-4EB2-B8CF-381FFDCDBA3C", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delerm, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delerm, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "L'espagne \u00e0 l'heure de la guerre civile (3/5) : Les ann\u00e9es de guerre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-778A71CA-CFF6-4A25-8B13-4BDF58A4281A", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3271, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "guerre d'Espagne", "musique classique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Selma Lagerl\u00f6f (3/5) : Oncle Ruban            ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-42D21E04-CE55-4EC3-94E6-2AB7A82B08E0", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lagerl\u00f6f, Selma", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8nes radiophoniques en Gruy\u00e8re (3/5) : L'invention de la Gruy\u00e8re                                                            ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C782050-33EF-4FDE-AA52-374B278ACBC1", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["agriculture", "20e si\u00e8cle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9mission de radio", "histoire", "radio"], "excerpt": "A propos de la publication du 4\u00e8me cahier du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien de Bulle \"La Radio en Gruy\u00e8re\" (En collaboration avec RSR, 2003).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal La Gruy\u00e8re, historien, responsable des cahiers du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien", "name": "Borcard, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Cor\u00e9e du Nord. De la guerre \u00e0 l'armistice, une fronti\u00e8re infranchissable (3/5): l'arm\u00e9e du Grand Timonier", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B8095B3A-308F-4F7B-A39A-BFB9A6FBFAC7", "thematicGeographicals": ["Chine", "URSS", "Cor\u00e9e du Nord", "Etats-Unis", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 3799, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "histoire", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Le froid est venu figer les forces des Nations Unies dans la contre offensive qu\u00bfelles m\u00e8nent contre l\u00bfarm\u00e9e Nord Cor\u00e9enne, pourchassant celle-ci au-del\u00e0 du 38\u00e8me parall\u00e8le, ligne de d\u00e9marcation \u00e9tablie entre le Sud et le Nord du pays. Dans quelle mesure cette d\u00e9cision am\u00e9ricaine de franchissement du 38\u00e8me parall\u00e8le s\u00bfest-elle fait avec l\u00bfaccord du Conseil de S\u00e9curit\u00e9 ? La r\u00e9ponse de l\u00bfAmbassadeur Fran\u00e7ais Jean Chauvel\u00bf. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef des Cahiers d'Histoire sociale", "name": "Rigoulot, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sp\u00e9cial consacr\u00e9 \u00e0 la croissance \u00e9conomique en Suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B033C528-FAC0-4016-A709-A599E3A0647A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1416, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef \u00e9conomiste au SECO", "name": "Brunetti, Aymo", "type": "Participant"}, {"role": " secr\u00e9taire central de l'USS", "name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la politique d'investissement \u00e0 la Banque cantonale vaudoise", "name": "Da Silva, Martin", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste, pr\u00e9sident du syndicat de la communication", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire patronal au Centre patronal vaudois", "name": "Busslinger, Jean-Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry B\u00e9guin, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique, qui s'oppose \u00e0 l'augmentation possible des taxes universitaires \u00e0 5000 francs par an", "genres": ["Interview"], "id": "sound-500ABAF6-E8AB-46B2-BFF2-B26895A524CF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 853, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avenir suisse", "EconomieSuisse"], "thematicThemes": ["taxe universitaire", "politique de l'\u00e9ducation"], "excerpt": "Avenir Suisse et EconomieSuisse ont r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude, en partie financ\u00e9e par les multinationales, qui propose une augmentation des taxes universitaires pour financer l'engagement de nouveaux professeurs\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeur-trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois radical: chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "B\u00e9guin, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "George W. Bush a d\u00e9voil\u00e9 les grands th\u00e8mes de la campagne de re\u00e9lection dans son discours sur l'\u00e9tat de l'Union", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-32517646-2A32-4600-B67C-20E6160F9941", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis (catalogage Parl\u00e9)"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9 Bov\u00e9, syncaliste fran\u00e7ais, porte-parole de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne, participant au Forum social mondial de Bombay \u00e0 propos de l'ouverture du Forum \u00e9conomique mondial de Davos (WEF)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D028D010-8046-465F-9144-E131DDDFFD21", "thematicGeographicals": ["Davos", "Bombay"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste fran\u00e7ais, porte-parole de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne", "name": "Bov\u00e9, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bombay", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'affaire Jean-Marie Leclair. De G\u00e9rard Gefen (8/10)           ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0701A014-6FFC-4C6D-90F3-CC0E7B96791C", "durationSec": 1162, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "O\u00f9 les m\u00eames examinent une par une les incriminations possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Kleiber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la recherche, qui estime justifi\u00e9e la proposition de l'\u00e9tude d'Avenir Suisse d'augmenter les taxes universitaires \u00e0 5000 francs par an", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFC19A58-4A21-4810-BFE6-88B40E69DDE1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EconomieSuisse", "Avenir suisse"], "thematicThemes": ["politique de l'\u00e9ducation", "taxe universitaire", "universit\u00e9"], "excerpt": "Avenir Suisse et EconomieSuisse ont r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude, en partie financ\u00e9e par les multinationales, qui propose une augmentation des taxes universitaires pour financer l'engagement de nouveaux professeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Bernard Pichon en Malaisie (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DA2DDB7B-58F9-46BA-BA73-108EC42E0F5C", "thematicGeographicals": ["Malaisie"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faune", "\u00e9cologie", "voyage", "for\u00eat"], "excerpt": "\"Bernard Pichon en Malaisie (3/5): Sur l\u00bf\u00eele de Langkawi, le meilleur connaisseur de la faune et de la flore s\u00bfappelle Irshad Mobarak. Chaque matin, il entra\u00eene les amateurs d\u00bf\u00e9cotourisme \u00e0 la d\u00e9couverte des mille et un secrets de la for\u00eat pluviale. Bernard Pichon l\u00bfa suivi de bonne heure sur la piste des reptiles, fauves et oiseaux tropicaux qui peuplent cet univers fascinant\u00bf Le temps de distinguer les v\u00e9g\u00e9taux utiles \u00e0 la m\u00e9decine des plantes toxiques, de reconna\u00eetre un pivert \u00e0 son cri, de mieux saisir la connivence des tribus nomades avec leur environnement naturel. Une balade captivante dans un univers vieux de plusieurs millions d\u00bfann\u00e9es.\r\nLa for\u00eat malaise en danger de d\u00e9forestation ? Avec Chris Elliott, directeur du \"Forests for Life Programme\" du WWF International, qui a fait de fr\u00e9quentes missions en Malaisie et dans ses for\u00eats, on parle de ce probl\u00e8me et des possibilit\u00e9s qui existent pour lutter contre la d\u00e9forestation.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de \"Forests for Life\" au WWF", "name": "Elliott, Chris", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la faune", "name": "Mobarak, Irshad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.01.21", "id": "asset-152516", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "TERRORISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MONDIALISATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "TRI POSTAL", "PERSONNEL POSTAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ABUS DE CONFIANCE", "FUSION D'ENTREPRISES", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["BARAK, EHOUD", "VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "GYGI, ULRICH", "GYGI, ULRICH"], "id": "asset-158890", "durationSec": 1066, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.01.21", "visualGeographicals": ["DAVOS", "BOMBAY", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FRANCFORT"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "PS", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Autrementdit", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PHOTOGRAPHIE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PHOTOGRAPHIE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "PHOTOGRAPHIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "MONDIALISATION", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "JEUNE (\u00c2GE)", "MONDIALISATION", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "JEUNE (\u00c2GE)", "MONDIALISATION", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "MONDIALISATION", "LUTTE POLITIQUE", "MAI 68", "UNIVERSIT\u00c9", "LUTTE POLITIQUE", "MAI 68", "PROL\u00c9TARIAT", "ARTISTE", "MARGINALIT\u00c9", "MUS\u00c9E", "ARTISTE", "SQUAT", "MARGINALIT\u00c9", "ARTISTE", "SQUAT", "MARGINALIT\u00c9", "MARGINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BOVE, JOS\u00c9", "CHAHID, LE\u00cfLA", "BOVE, JOS\u00c9"], "id": "asset-152336", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 6170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040121, LORENZI Massimo re\u00e7oit le philosophe et \u00e9crivain fran\u00e7ais BRUCKNER Pascal et le conseiller national \u00e9cologiste Les Verts CUCHE Fernand, pour \u00e9voquer la notion extr\u00eamement complexe de mondialisation et d'\u00e9valuer la nouveaut\u00e9 et les chances du combat politique des altermondialistes\n* Paris : 20040121, portrait du photographe BARTOLI George, qui accompagne depuis des ann\u00e9es le leader syndical et altermondialiste BOVE Jos\u00e9\n* Gen\u00e8ve-ville : 20040121, portrait de jeunes altermondialistes, qui essayent de mettrent en pratique leur critique de la mondialisation et du lib\u00e9ralisme \u00e9conomique, \u00e0 travers leur engagement politique et leur vie quotidienne\n* Paris : 20040121, retour \u00e0 l'universit\u00e9 de la Sorbonne, qui fut un des foyers des \u00e9v\u00e9nements de mai 68. Les auteurs du reportage tentent de savoir si l'altermondialisme peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un prolongement de cette r\u00e9volte \u00e9tudiante qui toucha aussi les milieux ouvriers\n* Zurich-ville : 20040121, portrait d'un groupe d'artistes vivant dans un squat, \u00e0 la recherche d'alternatives marginales et fantaisistes au lib\u00e9ralisme \u00e9conomique et \u00e0 une vie bien rang\u00e9e.", "title": "LES ALTERMONDIALISTES : LE REVE ET LA REALITE - 04.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH"], "publicationDate": "2004-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}]}}