{"response": {"numFound": 8887, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : D\u00e9geleur de serrure", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33CEF438-A212-4417-842A-FF160DCB38D8", "durationSec": 192, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gel", "automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Soupe aux choux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0832B9DD-420D-4EF7-A2E1-97FA840DD902", "durationSec": 162, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Petit transistor. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0297FD5-BF1E-4A89-8B1E-F7236C9D8A2F", "durationSec": 262, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 04.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184849", "durationSec": 2833, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["BARLIE, JACKY", "GARBANI, PAUL", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-195177", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2790, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20041116 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s afin d'\u00e9voquer le 100 \u00e8me anniversaire du club de football Etoile Carouge FC et l'\u00e9quipe suisse des moins de 21 ans M21.", "title": "UNE VIE APRES LE SPORT, 100 ANS DU FC ETOILE CAROUGE - 04.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "CAROUGE", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "ETOILE CAROUGE FC", "ETOILE CAROUGE FC", "ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196219", "durationSec": 143, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "FRAUDE FISCALE", "MULTIM\u00c9DIA", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "SCHLOTER, CARSTEN", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-196434", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.16", "visualGeographicals": ["ISELLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SABENA", "SWISSAIR", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTIONNAIRE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-196433", "durationSec": 1112, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "SSP", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PERMIS", "P\u00caCHE (LOISIR)", "ARTISTE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE SUR BOIS", "SOUS-TRAITANCE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "CASERNE", "POMPIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualPersons": ["BLANC-KUEHN, FABIENNE"], "id": "asset-196455", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.16", "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "RECONVILIER"], "visualCorporations": ["TPG", "SSP", "SWISSMETAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DISQUE VINYLE", "MAGASIN DE DISQUES", "DISQUE COMPACT", "MAGASIN DE DISQUES", "HUMOUR", "HUMOUR"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-177694", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AIGLE"], "durationSec": 3357, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041116, LORENZI Massimo re\u00e7oit ses invit\u00e9s la chanteuse fran\u00e7aise RUIZ Olivia, pour \u00e9voquer sa jeune carri\u00e8re et les 2 concerts qu'elle va donner en Suisse romande, les humoristes CUCHE Benjamin et BARBEZAT Jean-Luc, pour leur spectacle \"Les marionnettes du p\u00e9nis\"\n* Gen\u00e8ve-ville, Aigle : 20041116, le magasin de disques Sounds Records f\u00eate ses 25 ans. Malgr\u00e9 la concurrence des grandes surfaces, ce magasin parvient \u00e0 fid\u00e9liser une client\u00e8le de sp\u00e9cialistes et d'amoureux exigeants de la musique.", "title": "OLIVIA RUIZ / CUCHE ET BARBEZAT - 04.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "AIGLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BUGNENETS, LES"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "DOUCHE", "EAU (RESSOURCE)", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "DOUCHE", "EAU (RESSOURCE)", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT"], "id": "asset-177819", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20041116, lorsque le consommateur prend une douche celui-ci utilise 150 litres d'eau en moyenne. Toutefois, certains pommeaux de douche \u00e9conomique permettent d'\u00e9conomiser de l'eau et de l'\u00e9nergie avec un d\u00e9bit d'eau r\u00e9duit\n* Plateau, SUISSE : 20041116 et archives", "title": "VIOXX ET CO : PEUT-ON FAIRE CONFIANCE AUX AUTORITES DE SURVEILLANCE ? // TEST\n\nPOMMEAUX DE DOUCHE - 04.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" les pr\u00e9sentateurs m\u00e9t\u00e9o Philippe Jeanneret et Claudia M\u00e9lanjoie-dit-Savoie pr\u00e9sentent, en peignoir, les r\u00e9sultats du test sur les pommeaux de douche", " les pr\u00e9sentateurs m\u00e9t\u00e9o Philippe Jeanneret et Claudia M\u00e9lanjoie-dit-Savoie pr\u00e9sentent, en peignoir, les r\u00e9sultats du test sur les pommeaux de douche", " les pr\u00e9sentateurs m\u00e9t\u00e9o Philippe Jeanneret et Claudia M\u00e9lanjoie-dit-Savoie pr\u00e9sentent, en peignoir, les r\u00e9sultats du test sur les pommeaux de douche"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.11.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176150", "durationSec": 605, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "YOGA : LA POSTURE DU CHIEN (R) - 04.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195326", "durationSec": 390, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Cyrille Fleischman (2/4) : Calme sur le boulevard Bonne-Nouvelle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-054126E0-C3E5-4504-BE31-9D41ADB07C5D", "durationSec": 1749, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fleischman, Cyrille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Transmetteur de pens\u00e9e. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA6FA338-0D5F-44F1-9434-E21442A552C5", "durationSec": 142, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : DEBORAH PEINTRE / KIDDIE CLUB - 04.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196261", "durationSec": 454, "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RAPATRIEMENT", "MASTERS", "ATP", "MASTERS", "ATP", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "MASTERS", "WTA", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "GAUDIO, GASTON", "FEDERER, ROGER", "GAUDIO, GASTON", "WILLIAMS, SERENA", "SHARAPOVA, MARIA"], "id": "asset-196435", "durationSec": 1373, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.11.16", "visualGeographicals": ["HAUT-RHIN", "HOUSTON", "HOUSTON", "LOS ANGELES", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "AFRIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Dalida occupe-t-elle une place dans votre coeur? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B93F8594-AD1A-4926-85AE-324306C4B4A3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3602, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalida"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "fan", "chanteuse", "suicide"], "excerpt": "\"Le 25 d\u00e9cembre 1954, la jeune Yolanda Gigliotti quitte le Caire pour Paris avec des r\u00eaves comme bagages. Miss Egypte devient Dalida. Trente ans durant elle va jongler avec les modes. L'amie de Fran\u00e7ois Mitterrand et de Gigi L'Amoroso est tour \u00e0 tour chanteuse de guimauve, madone des refrains de Ferr\u00e9 ou Brel et disco-queen des ann\u00e9es strass. Mais sous les fourreaux de lumi\u00e8re de la diva, Yolanda s'\u00e9gare et se consume. Trois de ses hommes se suicident et la mort creuse lentement son sillon. Dans un ashram en Inde ou dans les lectures de Jung et de Freud, elle cherche un sens \u00e0 sa vie pour \u00e9chapper \u00e0 l'appel du vide qui la hante. \"Le jour o\u00f9 je m'en irai, je le ferai \u00e0 ma mani\u00e8re\", chante-t-elle. Elle tient parole le 3 mai 1987. La vie de Dalida, c'est Yolanda que son r\u00eave a engloutie : le r\u00e9cit d'un grand voyage d'une rive \u00e0 l'autre de la M\u00e9diterran\u00e9e, d'un versant \u00e0 l'autre de la vie. David Lelait est journaliste, il signe : Dalida, d'une rive \u00e0 l'autre (Editions Payot). On lui doit d\u00e9j\u00e0 les  biographies de Maria Callas, Eva Peron, Edith Piaf et Romy Schneider (Editions Payot). \r\nReportage r\u00e9alis\u00e9 par Christophe Canut. Journaliste : Madeleine Caboche. \"\r\n\r\n\r\n\r\nNouvelle diffusion de l'\u00e9mission du 15 novembre 2004\r\n\r\nRediffusion le 12 ao\u00fbt 2005", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe de Dalida", "name": "Lelait, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Gina B\u00e9guin, qui a fait carri\u00e8re dans les transports internationaux, sur terre, sur mer et dans les airs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8DC33FA-EA2E-4D11-A7F7-4B452911F395", "durationSec": 230, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Gina"], "thematicThemes": ["transport de marchandises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professionnelle du transport international", "name": "B\u00e9guin, Gina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'h\u00e9ritage Bartok : Dans le cadre de la classe d'interpr\u00e9tation de piano de Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor au Conservatoire de Gen\u00e8ve, organis\u00e9e par l'Association ProPianoforte (24-31.10.04) (1/5) : Folklorisme et modernit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CB75E62-488C-4FA4-8A6F-4847DA55EA22", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 3722, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique ethnique et folklorique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Le langage de Bart\u00f3k. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Starobinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Raconte ses 20 ans. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48324855-2280-403E-8ECD-C2F2973B29D6", "durationSec": 182, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : La cicatrice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE6FB876-AD0C-4253-8BFE-07F7D70DC9B3", "durationSec": 198, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Collona, essayiste : A propos de son ouvrage \"Autofiction et autres mythomanies litt\u00e9raires\" (Ed. Tristram, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE75A6E3-1EA0-4938-895D-04EAA1323479", "durationSec": 1818, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "autobiographie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ecrire = s'\u00e9crire, n\u00e9cessairement? Lucien de Samosate, premier exemple d'autofiction fantastique. Exemple de Borg\u00e8s. Sp\u00e9cularit\u00e9 et travestissement de soi. Espace et limites de genre dans l'exercice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Collona, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Ceylan to Paris. Un carnet de route dans Little India, quartier du 10e arrondissement de Paris (5 \u00e9missions)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7BD47919-C705-420E-8D81-17ADCD1C557A", "thematicGeographicals": ["Pondich\u00e9ry", "Paris", "Inde", "Sri Lanka"], "durationSec": 10567, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "int\u00e9gration sociale", "vie quotidienne", "colonisation", "Tamouls", "immigration", "quartier"], "excerpt": "\" LUNDI 15 NOVEMBRE \r\nCeylan to Paris 1/5\r\nC\u00bfest comme une \u00eele perdue en plein Paname. Entre la Gare du Nord et le m\u00e9tro La chapelle, dans le 10\u00e8me arrondissement de Paris, c\u00bfest une \u00eele remplie d\u00bf\u00e9pices, de saris, de beignets au curry et o\u00f9 l\u00bfon ne parle que tamoul. Si ce quartier est appel\u00e9 par tous le Little India, il est en fait compos\u00e9 majoritairement de sri-lankais. Arriv\u00e9s au d\u00e9but des ann\u00e9es quatre-vingt, ils font escale l\u00e0, \u00e0 proximit\u00e9 de la Gare du Nord, porte vers la Grande Bretagne mais lentement l\u00bfescale se transforme en installation. Un premier magasin, un premier restaurant, ils recr\u00e9ent un monde \u00e0 eux. Ici, oubli\u00e9s le petit caf\u00e9 du matin sur le zinc du bistrot, le verre de blanc \u00e0 l\u00bfap\u00e9ro, les terrasses, les cr\u00e9meries, les boulangers, oubli\u00e9 un certain art de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise\u00bf Bienvenue \u00e0 l\u00bfencens du matin, le cha\u00ef de l\u00bfapr\u00e8s-midi et le tandoori du soir\u00bf \r\nAujourd'hui :\r\nDepuis neuf ans tous les premiers dimanches de septembre, des milliers d\u00bfhindous se retrouvent dans le 10\u00e8me arrondissement pour suivre la procession de Ganesh, le dieu \u00e0 t\u00eate d\u00bf\u00e9l\u00e9phant. L\u00bfic\u00f4ne est tir\u00e9 sur un char, s\u00bfarr\u00eate devant tous les commerces. Les tambours, les pri\u00e8res et les incantations emplissent l\u00bfair parisienne.\r\n\r\nSt\u00e9phane Gabioud accueille Sharma Chandrashakhar, pr\u00eatre du temple hindou de Lausanne et Verrakathy Bashkarlingam, pr\u00e9sident de l'Association du Temple hindou de Lausanne. \r\n\r\n\r\nMARDI 16 NOVEMBRE \r\n\r\nCeylan to Paris 2/5\r\n\r\n\r\n\r\nBalade dans le Little India avec Jude Rathavan, traducteur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain public. Entre les restaurants, les magasins de musique bollywoodienne, le centre de beaut\u00e9 indien\u00bf O\u00f9 l\u00bfon se rend compte que ce n\u00bfest pas le Little India mais un little Sri Lanka\u00bf\r\n\r\n\r\n\r\nSt\u00e9phane Gabioud accueille Mano, tamoul install\u00e9 en Suisse depuis 13 ans.\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 17 NOVEMBRE \r\n\r\nCeylan to Paris 3/5\r\n\r\n\r\n\r\nJuliette est modiste en chambre dans le quartier indien. Dans un immeuble haussmanien, elle cr\u00e9\u00e9 des chapeaux pour les belles parisiennes mais son d\u00e9cor, lui, est indien\u00bf Elle nous emm\u00e8nera aux limites du quartier, vers le canal St Martin, o\u00f9 la vie parisienne reprend ses marques et o\u00f9 plus rien ne reste du quartier indien.\r\n\r\n\r\n\r\nSt\u00e9phane Gabioud \u00e9voquera en compagnie de Robert Cu\u00e9nod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bureau de l'int\u00e9gration du Canton de Gen\u00e8ve, les probl\u00e8mes que rencontrent les r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse.\r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 18 NOVEMBRE \r\n\r\nCeylan to Paris 4/5\r\n\r\n\r\n\r\nNous rencontrons aujourd\u00bfhui deux Pondich\u00e9riens, Jean Benjamin et Mohamed Shah Habuddhin. Le premier est venu de l\u00bfex-comptoir fran\u00e7ais, pour faire son service militaire en France et le second pour faire de l\u00bfargent \u00e0 Paris\u00bf\r\n\r\n\r\n\r\nRencontre avec Jacques Weber, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes, \u00e0 propos des comptoirs fran\u00e7ais en Inde, notamment de Pondichery.\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 19 NOVEMBRE \r\n\r\nCeylan to Paris 5/5\r\n\r\n\r\n\r\nDans ce quartier sri-lankais, il ne reste que quelques commerces fran\u00e7ais, dont Bernard le coiffeur. Il nous raconte comment il a vu le quartier \u00e9voluer et une cliente, Marie-Claire, n\u00e9e ici, nous dit son amertume et son sentiment de ne plus \u00eatre chez elle. Plus loin, Jean-Louis Kruger, Fran\u00e7ais mais propri\u00e9taire du commerce indien qui marche le plus, nous raconte son installation et ses relations avec les autres commer\u00e7ants\u00bf\r\n\r\n\r\n\r\nEntretien avec Niroshan Dassanayake, responsable de la communication \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise \u00e0 Colombo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sri Lankais, Indiens de Paris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre du temple hindou de Lausanne", "name": "Chandrashakhar, Sharma", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association du temple hindou de Lausanne", "name": "Bashkarlingam, Verrakathy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Bo\u00eete de mini Smart", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3BE140BE-352E-4274-9394-0A81384593B8", "durationSec": 101, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Quand les r\u00e9form\u00e9s du Sud imposent leur vue au Nord : Cinq voix pour revisiter la derni\u00e8re assembl\u00e9e de l'Alliance R\u00e9form\u00e9e mondiale \u00e0 Accra ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4AA073B-04ED-4E5F-8BE6-153E74945726", "durationSec": 5432, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "religion et croyances", "protestantisme", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "Pour les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des pays du Sud, c'est une victoire. Leur voix, majoritaire dans le syst\u00e8me d\u00e9mocratique r\u00e9form\u00e9 a \u00e9t\u00e9 entendu. A leurs yeux, le responsable de la pauvret\u00e9 dont ils sont victimes a \u00e9t\u00e9 mis au pilori : qualifi\u00e9 \"d'Empire\", le syst\u00e8me n\u00e9olib\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9. Pour certains d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Nord, c'est une mascarade, les d\u00e9bats ont \u00e9t\u00e9 id\u00e9ologiques, unilat\u00e9raux; il y a manqu\u00e9 les acteurs de l'\u00e9conomie et surtout ce sens de l'autocritique et de la responsabilit\u00e9, signature de l'apport de la famille r\u00e9form\u00e9e dans les concerts des r\u00e9flexions \u00e9thiques et spirituelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observatrice des groupes de base suisse-al\u00e9manique", "name": "Meier de Spindler, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ghan\u00e9en", "name": "Nyomi, Setri", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Pedroso Mateus, Odair", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suisse et futur vice-pr\u00e9sident de l'ARM", "name": "Locher, Gottfried", "type": "Participant"}, {"role": "de l'association Pain pour le Prochain", "name": "Buss, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La flotte russe. De Mourmansk \u00e0 Barents, des sous-marins en d\u00e9rive (1/5): un exercice de routine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3AB67DF4-F7FD-4A59-8657-73CE74D74DC2", "thematicGeographicals": ["URSS", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3620, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "marine de guerre", "sous-marin nucl\u00e9aire", "histoire", "sous-marin militaire", "accident de la navigation"], "excerpt": "\"Au mois d'ao\u00fbt 2000, un sous-marin russe faisait la une de l'actualit\u00e9. Quelque part dans les eaux glac\u00e9es de la mer de Barents, au Nord de la Norv\u00e8ge, gisait par 100 m\u00e8tres de fond l'un des plus puissants sous-marins de la flotte russe. A son bord, une centaine d'hommes, prisonniers. Une affaire \u00e0 la conclusion tragique - tous les marins du sous-marin trouveront la mort - qui va cependant r\u00e9v\u00e9ler l'\u00e9tat de la marine sovi\u00e9tique dans cette p\u00e9riode de l'apr\u00e8s Eltsine. Avant de d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 le documentaire Le Koursk, un sous-marin en eaux troubles, sign\u00e9 Jean-Michel Carr\u00e9, nous ferons cette semaine un voyage dans l'univers de la marine sovi\u00e9tique, de ses bases, de son \u00e9quipement mais aussi de son d\u00e9labrement. Pour nous accompagner dans cette \u00e9vocation, nous serons en compagnie de deux sp\u00e9cialistes dans leur domaine : Claude Huan, Capitaine de Vaisseau, sp\u00e9cialiste de la marine sovi\u00e9tique, membre de l'Acad\u00e9mie de Marine et auteur d'une centaine d'ouvrages, dont La Flotte rouge, La Marine sovi\u00e9tique, Le croiseur sous-marin Surcouf, Les sous-marins fran\u00e7ais  et 100 ans de sous-marins. H\u00e9l\u00e8ne Blanc, Docteur en \u00e9tudes slaves de l'ENLOV (Institut National des Langues Orientales Vivantes), russologue au CNRS, russophile et - sp\u00e9cialit\u00e9s tr\u00e8s rares : politologue et criminologue. H\u00e9l\u00e8ne Blanc a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re, avec sa consoeur Renata Lesnik, \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler l'existence de mafias sovi\u00e9tiques en URSS au d\u00e9but des an\u00e9es 1980. H\u00e9l\u00e8ne Blanc et Renata Lesnik ont sign\u00e9 plusieurs documents de vulgarisation : L'Empire corrompu, Qui abattra Eltsine?, L'Empire de toutes les mafias, Le Mal russe. Nous serons \u00e9galement en compagnie du journaliste Jean-Ren\u00e9 Germain, qui fut, durant de nombreuses ann\u00e9es r\u00e9dacteur en chef du magazine Science et Vie, ainsi que du Directeur de la rubrique internationale au journal Le Monde,  Fran\u00e7ois Bonnet, qui jettera sur le documentaire Le Koursk, un sous-marin en eaux-troubles un regard tr\u00e8s diff\u00e9rent de celui de son r\u00e9alisateur. Un exercice de routine. Sur la base secr\u00e8te de Zapadnaja Litsa, des soldats d'\u00e9lite s'appr\u00eatent \u00e0 embarquer sur le plus grand et le plus secret des sous-marins nucl\u00e9aires russes. Un vaisseau noir immense qui appartient \u00e0 la famille des Typhoons, six sous-marins parmi les plus redoutables de tous les temps. \r\nAu d\u00e9but de son d\u00e9veloppement, en d\u00e9cembre 1973, le dessinateur S.H. Kovalev, recevant les ordres mis en place dans l'op\u00e9ration Akula \u00ab requins \u00bb, sait qu'il lui faudra r\u00e9aliser l'impossible. Mettre au point une gigantesque machine de plong\u00e9e destin\u00e9e \u00e0 parcourir les eaux de l'Atlantique sans avoir \u00e0 faire surface. La guerre froide confronte les ing\u00e9nieurs sous-mariniers \u00e0 des exploits permanents. Le Severstahl TK20 est le dernier-n\u00e9 des typhons. Son nom est emprunt\u00e9 \u00e0 celui d'une soci\u00e9t\u00e9 connue pour ses alcools, notamment la vodka. La Russie a ainsi trouv\u00e9 le moyen de jouer sur l'orgueil national pour que certaines entreprises sponsorisent certains navires de la flotte. Le Severstahl en est le premier exemple, il fait partie de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration des sous-marins nucl\u00e9aires.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "russologue, criminologue, politologue", "name": "Blanc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de vaisseau", "name": "Huan, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique", "name": "Germain, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'islamisme radical est-il une menace pour la Suisse? : Interview de Mallory Schneuwly Purdie, sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19EA9E14-ED11-4C9D-B20D-3DF67787A261", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 444, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "peur", "int\u00e9grisme", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Schneuwly Purdie, Mallory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois depuis plus de 200 ans, une messe catholique a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en la cath\u00e9drale de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E2B2AA5-C89D-4A6A-96A1-8FBAA756BAE8", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes venues assist\u00e9es \u00e0 la messe", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois", "name": "Haury, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Rouzlet, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 Bov\u00e9,  paysan du Larzac, militant \u00e9cologiste et anti-mondialisation. En marge de la parution de son livre (co-sign\u00e9 avec le journaliste Gilles Luneau), \"Pour la d\u00e9sob\u00e9issance civique\" (Editions de La D\u00e9couverte)\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84AF73A5-9FB5-4E31-8274-EB7CC6FD5ED0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2907, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bov\u00e9, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "\u00e9cologie", "contestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant anti-mondialisation", "name": "Bov\u00e9, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "ART CULINAIRE", "PORTRAIT", "CUISINIER", "PORTRAIT", "ART CULINAIRE", "CUISINIER", "ART CULINAIRE", "ART CULINAIRE", "CUISINIER", "ART CULINAIRE", "ART CULINAIRE", "TOILETTES PUBLIQUES", "TOILETTES PUBLIQUES", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "D\u00c9CHET", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["CHEVRIER, PHILIPPE", "KUDELSKI, ANDR\u00c9", "KUDELSKI, ANDR\u00c9", "ROCHAT, PHILIPPE"], "id": "asset-196348", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PEKIN"], "durationSec": 1699, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041115, itw du chef cuisinier CHEVRIER Philippe sur ses diff\u00e9rents restaurants et la restauration en Suisse. CHEVRIER Philippe r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les gens pr\u00e9f\u00e8rent manger plus souvent dans des restaurants moins chers qu'exceptionnellement dans un restaurant gastronomique\"\n* Vaud : 20041115, portrait du pr\u00e9sident de Kudelski Group KUDELSKI Andr\u00e9, fin gourmet, grand ami du chef cuisinier ROCHAT Philippe, et passionn\u00e9 de musique et de nature\n* P\u00e9kin, Gen\u00e8ve-ville : 20041115, alors que P\u00e9kin qui accueille la 4 \u00e8me conf\u00e9rence mondiale de la World Toilet Organization va investir 30 millions dans la r\u00e9novation de 700 cabinets publics, Gen\u00e8ve va investir 13 millions dans 35 toilettes publiques autonettoyantes. Des toilettes \u00e0 plus 350000 francs la pi\u00e8ce\n* Gen\u00e8ve : 20041115, en 1998, le canton de Gen\u00e8ve adopte une nouvelle loi qui oblige les entreprises \u00e0 mieux g\u00e9rer leurs d\u00e9chets sur les chantiers de construction. L'entreprise Ecoservices dirig\u00e9e par DUBOULOZ Eric s'occupe de l'organisation de cette gestion des d\u00e9chets sur les chantiers du b\u00e2timent. Ecoservices r\u00e9alise un chiffre d'affaires de 1,1 millions\n* Fribourg : 20041115, l'entreprise fribourgeoise Cin\u00e9magination fond\u00e9e par GUILLAUME, Samuel, GUILLAUME, Fr\u00e9d\u00e9ric et DREYER Beno\u00eet est actuellement en train de travailler \u00e0 la cr\u00e9ation d'un film d'animation qui devrait sortir \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2006. Enti\u00e8rement con\u00e7u \u00e0 Fribourg, ce film de 15 millions est coproduit par la Suisse, la France et la Belgique. Un peu plus du quart du financement du film provient d'instances publiques et le reste vient du priv\u00e9. 200 personnes travaillent \u00e0 la r\u00e9alisation de ce long-m\u00e9trage.", "title": "ANDRE KUDELSKI // PHILIPPE CHEVRIER // ECOSERVICES // ANIMATION : LE FILM LE\n\nPLUS CHER DE SUISSE - 04.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "CRISSIER", "PENEY (GE)", "PENEY (GE)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PEKIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["KUDELSKI GROUP", "KUDELSKI GROUP"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "NAUFRAGE", "TEMP\u00caTE", "ASSURANCE", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "MASTERS", "ATP"], "visualPersons": ["RODDICK, ANDY", "HENMAN, TIM", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-196387", "durationSec": 1039, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.15", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZOUG", "HOUSTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["KAREMBEU, CHRISTIAN"], "id": "asset-176697", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20041115 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s afin d'\u00e9voquer le 100 \u00e8me anniversaire de la FIFA, F\u00e9d\u00e9ration internationale du Football Association.", "title": "UNE VIE APRES LE SPORT, 100 DE LA FIFA - 04.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COPPET", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["FIFA", "FIFA", "FIFA", "FIFA", "FIFA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FIFA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Marianne Enckell, historienne : A propos de l'ouvrage \"Jean-Elie David : Notes au crayon, souvenirs d'une arpenteur genevois 1855-1898\" (Ed. d'En Bas, coll. Ethno Poche, 33, 2004), qu'elle a co-\u00e9dit\u00e9 avec Pierre Enckell", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7D1B95A-A226-4F2F-AB89-8B24EE8C7A00", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2007, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Retour sur la vie aux multiple facettes de Jean-Elie David (assistant astronome \u00e0 Gen\u00e8ve, arpenteur g\u00e9om\u00e8tre, repr\u00e9sentant des glaci\u00e8re de la vall\u00e9e de Joux, n\u00e9gociant malheureux \u00e0 Annemasse, ma\u00eetre de pension \u00e0 Lausanne, professeur d'histoire dans une \u00e9cole priv\u00e9e, puis pour finir journaliste \u00e0 la Gazette de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Enckell, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un policier poseur de radars. - 2. Un constructeur de matelas \u00e0 soufflets. - 3. La Police du lac \u00e0 Villeneuve. - 4. Le b\u00e9n\u00e9volat, les \u00e9changes Nord-Sud. - 5. Un prof de gym \u00e0 Macolin, vol en mongolfi\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A30351D-102C-4EE8-9AF6-80878EEE8312", "durationSec": 3432, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Cyrille Fleischman (1/4) : Une dame au manteau orange", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BFDD86BF-ADFA-464B-AA43-E21DFF3F744E", "durationSec": 1755, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fleischman, Cyrille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.11.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176171", "durationSec": 637, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "VOTATION", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "VOTATION", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "VOTATION"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-177652", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH"], "durationSec": 3575, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-ville, Zurich : 20041115, d\u00e9bat sur la votation populaire du 20041128 prochain concernant la nouvelle loi sur la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re et la r\u00e9partition des t\u00e2ches entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons.", "title": "PEREQUATION : UNE REFORME ANTI-SOCIALE ? - 04.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "ZURICH"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177708", "durationSec": 166, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "WTA", "SPONSORISATION", "FORMULE 1", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA", "MYSKINA, ANASTASIA", "SHARAPOVA, MARIA", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "VILLENEUVE, JACQUES", "SAUBER, PETER", "RONALDO", "ZIDANE, ZINEDINE", "OWEN, MICHAEL", "RAUL"], "id": "asset-196389", "durationSec": 1212, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.11.15", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "ANGLETERRE", "SUISSE", "MADRID", "SEVILLE", "MADRID", "SEVILLE"], "visualCorporations": ["SAUBER", "JAGUAR", "RACING SANTANDER", "REAL MADRID", "BETIS SEVILLE", "FC BARCELONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["OUTIL \u00c0 MAIN", "PORTRAIT", "GESTION DU PERSONNEL", "SECRET PROFESSIONNEL", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "PERTE D'EMPLOI", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "H\u00d4PITAL", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "MIGRATION ANIMALE", "CORMORAN", "POISSON (ZOOLOGIE)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "LECTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "LECTURE", "ARTISTE", "PORTRAIT", "VACHE"], "visualPersons": ["GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-196397", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SION", "DELEMONT", "DELEMONT", "GENEVE", "VILLARS-SUR-GLANE", "DELEMONT", "SEMBRANCHER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ASSURANCE MALADIE", "PROC\u00c8S", "VIOL COLLECTIF", "GARE FERROVIAIRE", "VIOL COLLECTIF", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "UNIVERSIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SEXUALIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["FORSTER-VANNINI, ERIKA", "BRUNNER, CHRISTIANE", "DEISS, JOSEPH", "CUCHE, FERNAND", "BOVE, JOS\u00c9"], "id": "asset-196388", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "RENENS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "MODE / VIDEOGAMES - 04.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196362", "durationSec": 2864, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : PIERRE ERRATIQUE / CARTE POSTALE - 04.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196355", "durationSec": 438, "publicationDate": "2004-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe INV ROCHEBIN le TJ fa\u00e7on langage yo des banlieues 14.11.2004", "id": "sound-5D55A50C-3E91-4544-9A41-49F22CFD504F", "durationSec": 74, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Rochebin, Darius", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Hemlock Smith", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe INV ROCHEBIN interviewe Andr\u00e9 Klopfenstein 14.11.2004", "id": "sound-CA7528F7-9D37-4E65-B835-566C2A98D647", "durationSec": 206, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Hemlock Smith", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TSR", "name": "Rochebin, Darius", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Histoire du vieux paysan et de l'ours", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58DDB586-5477-417E-B84A-266E64923740", "durationSec": 189, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Olivier Barrot, producteur de t\u00e9l\u00e9vision, \u00e9crivain, produccteur de l'\u00e9mission de FR3 \"Un livre, un jour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42165B71-C25D-4D06-871B-ABC51F330D4F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2419, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrot, Olivier"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de t\u00e9l\u00e9vision, \u00e9crivain", "name": "Barrot, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Stellaire, inter-stellaire : A l'occasion des 50 ans du CERN (2/3) : \"La L\u00e9gende d'Eer\" de Iannis Xenakis", "genres": ["Animation", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C154177D-49B6-406F-912C-EE2E8C5DEE32", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xenakis, Iannis"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectroacoustique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Programme de musique \u00e9lectro-acoustique. \"La L\u00e9gende d'Eer\" de Iannis Xenakis, avec lectures en prologue.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe", "name": "Plato", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Charly Torche, chef de choeur et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40D206A4-4175-4BC2-97C2-964E5495BF04", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Torche, Charly"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique vocale", "direction chorale", "compositeur"], "excerpt": "La naissance d'une chanson - Les d\u00e9buts dans la musique - Identit\u00e9 fribourgeoise de la Veveyse - La formation musicale \u00e0 l'Ecole Normale - Apprendre des grands compositeurs - Profil d'Anonyme 80 - La direction de plusieurs choeurs - Le temps pour la composition - Le choix des textes - Ecrire pour  plaire aux jeunes d'aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, compositeur", "name": "Torche, Charly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaobratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Berne, un rapport d'expert pr\u00f4ne des mesures r\u00e9pressives pour refuser le droit d'entr\u00e9e en Suisse \u00e0 des imams ou des th\u00e9oriciens musulmans int\u00e9gristes : D\u00e9bat entre Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC et Marlyse Dormond, conseill\u00e8re national vaudois socialiste", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-97929573-3F2C-42DE-9EAD-DCBC6BE8AEF0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 576, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imam", "islam", "int\u00e9grisme", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudois", "name": "Dormond, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC neuch\u00e2telois", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Stellaire, inter-stellaire : A l'occasion des 50 ans du CERN (1/3) : Oeuvres de compositeurs inspir\u00e9s par l'espace, l'univers, les \u00e9l\u00e9ments et les particules. Rencontre avec Jacques Dienet, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B834482-95A8-41A2-97B1-06980D257780", "durationSec": 5302, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Dienet, Jacques"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "musique \u00e9lectroacoustique", "espace"], "excerpt": "A l'occasion de ses 50 ans, le CERN, avec la collaboration du Centre de Physique des particules de Marseille et du Laboratoire de M\u00e9canique et d'acoustique, pr\u00e9sentait \"Le Cosmophone\". Le compositeur Jacques Dienet nous parle de cette installation et de sa composition, \"Le Chant des \u00e9toiles II\", donn\u00e9 en octobre 2004 au CERN. Le programme de l'\u00e9mission est consacr\u00e9 aux oeuvres des compositeurs inspir\u00e9s par l'espace, l'univers, les \u00e9l\u00e9ments, les particules, avec notamment la diffusion de la \"L\u00e9gende d'Eer\" de Iannis Xenakis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Dienet, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Stellaire, inter-stellaire : A l'occasion des 50 ans du CERN (3/3) : Programme de musique \u00e9lectroacoustique          ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4E64A47A-06B3-4597-82FC-115146B36036", "durationSec": 2415, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique \u00e9lectroacoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Darius Rochebin, journaliste de la TSR. Invit\u00e9 musique: le groupe Hemlock Smith", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-6CB37D16-946B-4FB8-A13F-0C03555CEB55", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4895, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochebin, Darius", "TSR", "Hemlock Smith"], "thematicThemes": ["journaliste", "journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Hemlock Smith", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TSR", "name": "Rochebin, Darius", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Les professionnels europ\u00e9ens du hard discount d\u00e9barquent en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-996E7229-8DDB-412A-A504-A1DC62D66388", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 922, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du bureau genevois Retail and Development Services", "name": "Joye, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 la FRC", "name": "Thiongane, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Migros Vaud", "name": "B\u00fcrki, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement populaire des familles", "name": "Blanchard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur r\u00e9gional de Denner", "name": "Nidegger, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Aldi Suisse", "name": "Bradke, Sven", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ren\u00e9 Gonzalez, directeur du th\u00e9\u00e2tre de Vidy ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF41B7BD-EEA9-4A74-84FF-B404EE03A5F5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 8957, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzalez, Ren\u00e9", "Th\u00e9\u00e2tre de Vidy"], "thematicThemes": ["art dramatique", "musique classique", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "excerpt": "Longue interview-portrait de Ren\u00e9 Gonzalez, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy : Sa carri\u00e8re, ses souvenirs musicaux, sa personnalit\u00e9. Son travail de programmateur, la r\u00e9ussite de ce th\u00e9\u00e2tre dont il a fait la premi\u00e8re sc\u00e8ne de Suisse Romande\r\n\r\nEntretien men\u00e9 par Charles Sigel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Musique en bouche", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D93D2EC2-38E2-476A-B0C6-642DC111229C", "durationSec": 5222, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "parodie", "humour"], "excerpt": "L'homme \u00e0 l'harmonica avec Tommy Reilly et Robert Bonfiglio, la Polka choise, la tyrolienne turque et Bach au Br\u00e9sil : d\u00e9paysements musicaux et carabistrouilles.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Norn ou la Scandinavie r\u00eav\u00e9e : Entretien Gis\u00e8le Rime, Edm\u00e9e Fleury et Anne-Sylvie Casagrande, membres du groupe Norn ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B9C0A22-1925-4128-ABC3-4154206D29FD", "thematicGeographicals": ["Scandinavie"], "durationSec": 3621, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "trio (formation)", "voix (musique)", "musique vocale"], "excerpt": "Entretien avec le trio Norn, r\u00e9alis\u00e9 en annonce de la sortie du CD \"Fridj\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Rime, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Fleury, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Casagrande, Anne-Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'islamisme radical est-il une menace pour la Suisse ? : Interview de Boris Banga, conseiller national soleurois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8451C2EA-1237-48AB-9819-516ED418E04B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national soleurois socialiste", "name": "Banga, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hassan Massoudy, calligraphe et peintre irakien : A propos de ses ouvrages \"Si loin de l'Euphrate. Une jeunesse d'artiste en Irak\" (Ed. Albin Michel, 2004) et \"Calligraphies d'amour\" (Ed. Albin Michel, 2002)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7C7CD86-A2AB-4B42-B386-E6677324024F", "thematicGeographicals": ["Irak", "Paris"], "durationSec": 3631, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massoudy, Hassan"], "thematicThemes": ["calligraphie", "peinture"], "excerpt": "N\u00e9 en Irak il y a une soixantaine d'ann\u00e9es, il a v\u00e9cu son enfance et sa jeunesse dans la ville sainte de Nadjaf, puis \u00e0 Bagdad. Parce qu'on le soup\u00e7onne d'avoir r\u00e9alis\u00e9 une calligraphie pour une manifestation en faveur de la d\u00e9mocratie, il est emprisonn\u00e9 plusieurs fois en 1969. En 1969, il quitte l'Irak pour Paris o\u00f9 il est devenu un calligraphe connu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "calligraphe et peintre irakien", "name": "Massoudy, Hassan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Une nuit entre bleus et noirs. Reportage chez les gendarmes genevois auour de la probl\u00e9matique de la d\u00e9licate gestion des d\u00e9linquants africains", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A806B529-D840-49FF-9965-E883E33F73D6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "police", "race noire", "trafic de stup\u00e9fiants", "d\u00e9linquance"], "excerpt": "\"A GENEVE, COMME AILLEURS, LES INCIDENTS SEMBLENT SE MULTIPLIER ENTRE LES FORCES DE L'ORDRE ET PASSANTS OU DELINQUANTS AFRICAINS. LE CRAN (CARREFOUR DE REFLEXION ET D'ACTION CONTRE LE RACISME ANTI-NOIR) DENONCE UNE DETERIORATION DU CLIMAT ET LES FORCES DE L'ODRE SE SENTENT INCOMPRIS ET SUREXPOSES DANS LE MEDIAS.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Africains vivant \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "policiers genevois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Silence et parole: le monde des aum\u00f4niers du CHUV \u00e0 Lausanne. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F295E55A-2665-40E1-98B4-F5650774D49F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 2584, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "soin palliatif", "aum\u00f4nerie", "malade"], "excerpt": "\"Nous suivrons Daniel P\u00e9tremand dans les couloirs du CHUV et au contact des patients, croiserons le Dr Mazzocatto, m\u00e9decin-chef des soins palliatifs et rencontrerons Cosette Odier, responsable et superviseur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-chef des soins palliatifs au CHUV", "name": "Mazzocatto", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier au CHUV", "name": "P\u00e9tremand, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable et superviseuse de l'Aum\u00f4nerie du CHUV", "name": "Odier, Cosette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRISME", "ISLAMISME", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "GUERRE CIVILE", "STATION DE SKI", "COURSE DE L'ESCALADE"], "visualPersons": ["CHEVRIER, MAURICE", "CHRISTEN, YVES", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-196386", "durationSec": 1294, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.14", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "ABIDJAN", "LENK, LA", "MEINIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196313", "durationSec": 179, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ACHARNEMENT TH\u00c9RAPEUTIQUE", "INTIFADA (DEUXI\u00c8ME)", "ISLAM", "R\u00c9SISTANCE ARM\u00c9E", "INT\u00c9GRISME", "COMBATTANT", "INTIFADA (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9SISTANCE ARM\u00c9E", "INT\u00c9GRISME", "INDUSTRIE TEXTILE", "LICENCIEMENT", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE TEXTILE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "CH\u00d4MEUR", "D\u00c9LOCALISATION", "LICENCIEMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "CHEF D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE TEXTILE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE TEXTILE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CH\u00d4MEUR", "ADOLESCENCE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CH\u00d4MEUR", "ADOLESCENCE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MEUR", "ADOLESCENCE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "id": "asset-196258", "thematicGeographicals": ["BUSSIGNY", "GAZA", "VAUD", "RENENS", "TERRITOIRES AUTONOMES", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3031, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gaza, Territoires autonomes : 20041114, les organisations palestiniennes de lutte arm\u00e9e, comme le Jihad islamique, restent tr\u00e8s m\u00e9fiantes face aux leaders de l'Autorit\u00e9 palestinienne qui vont succ\u00e9der au pr\u00e9sident ARAFAT Yasser, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20041111. Ils entendent poursuivre la r\u00e9sistance arm\u00e9e contre Isra\u00ebl et refusent toute concession\n* Lausanne, Bussigny, Renens : 20041114, de nombreuses entreprises, qui \u00e9taient de gros employeurs dans la r\u00e9gion de l'ouest lausannois, ferment ou ont ferm\u00e9, comme l'entreprise textile Iril, d\u00e9localis\u00e9e, ou la soci\u00e9t\u00e9 de vente par correspondance Veillon absorb\u00e9e par Ackerman. Ces fermetures laissent les employ\u00e9s au ch\u00f4mage, et certains t\u00e9moignent de leurs difficult\u00e9s car ils ne retrouvent plus d'emploi, consid\u00e9r\u00e9s comme trop vieux ou sans formation suffisante\n* Plateau : 20041114, itw du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 de vente par correspondance Veillon ZWAHLEN Jacques qui s'explique sur les circonstances de la future fermeture et cessation de son entreprise en 2005, malgr\u00e9 sa fusion avec Ackerman\n* Vaud : 20041114, de plus en plus de jeunes et adolescents se retrouvent au ch\u00f4mage \u00e0 la sortie de l'\u00e9cole obligatoire, sans aucun apprentissage en perspective. Vu leur manque de formation, ils doivent lutter pour d\u00e9crocher un stage ou une place d'apprentissage.", "title": "VEILLEE D'ARMES // IL ETAIT UNE FOIS DANS L'OUEST... // UN GARS, UNE FILLE - 04.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RAMALLAH", "FRANCE", "GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GAZA", "RAFAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "SUISSE", "BUSSIGNY", "RENENS", "LAUSANNE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["VEILLON", "VEILLON", "VEILLON"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GROSSI, Gianluca", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196069", "durationSec": 801, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX LITT\u00c9RAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN"], "visualPersons": ["BEINEX, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-176316", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 493, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20041114, pr\u00e9sentation du livre \"L'arm\u00e9e rouge au fond du jardin\", de la femme \u00e9crivain DE BIEVILLE Cl\u00e9mence, s\u00e9lectionn\u00e9 pour le prix TSR du roman et rencontre avec le cin\u00e9aste fran\u00e7ais BEINEX Jean-Jacques et le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais DE DIEULEVEULT Bruno pour la sortie de leur bande dessin\u00e9e \"L'affaire du si\u00e8cle\".", "title": "RENCONTRE AVEC JEAN-JACQUES BEINEX - 04.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-176079", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20041114, portrait du photographe Olivier Christinat. N\u00e9 \u00e0 Lausanne en 1963, ce photographe plasticien a expos\u00e9 dans de nombreuses capitales. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans la photo d'atelier et de nu, il s'oriente actuellement vers la photo de paysage.", "title": "OLIVIER CHRISTINAT - 04.11.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe suisse Olivier Christinat"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A LA CHAPELLE ST-JOSEPH DES REDEMPTORISTES A MATRAN FRIBOURG - 04.11.14", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-175660", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFITURE", "PORTRAIT", "COING", "RECETTE CULINAIRE", "COING", "HIVER", "PNEU D'AUTOMOBILE", "HIVER", "AUTOMOBILE", "OST\u00c9OPOROSE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RAGE", "FEUILLE", "AUTOMNE", "JARDIN PRIV\u00c9"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO", "HALSALL, DANO"], "id": "asset-176372", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE", "ONEX"], "durationSec": 4749, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041107 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Romainmotier : 20041114, KINAL V\u00e9ronique est confituri\u00e8re, elle a fond\u00e9 le pectinarium et r\u00e9alise des dizaines de confitures diff\u00e9rentes\n* Gen\u00e8ve, Onex : 20041114, \u00e0 l'approche de l'hiver, il faut contr\u00f4ler les niveaux de sa voiture et mettre des pneus d'hiver\n* Gen\u00e8ve, Plateau : 20041114, l'ost\u00e9oporose n'est pas une maladie r\u00e9serv\u00e9e aux femmes et aux personnes \u00e2g\u00e9es. La perte de masse osseuse touche \u00e9galements les hommes, des contr\u00f4les devraient \u00eatre effectu\u00e9s \u00e0 partir de 50 ans\n* Plateau, SUISSE : 20041114, avant le d\u00e9but de la saison de ski il faut pr\u00e9parer les muscles de son corps avec des s\u00e9ries d'exercices proprioceptifs pour \u00e9viter les accidents dues au manque d'entra\u00eenement\n* Plateau : 20041114, itw du v\u00e9t\u00e9rinaire NIDEGGER Pierre sur les risques de retour de la rage en Suisse\n* Neuch\u00e2tel : 20041114, pour pr\u00e9server son gazon il est conseill\u00e9 de ramasser r\u00e9guli\u00e8rement les feuilles mortes de son jardin en hiver\n* Lutry : 20041114, MAFFEI Maurice pr\u00e9sente son jardin extraordinaire compos\u00e9 de nombreux arbres rares et de perroquets", "title": "04.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROMAINMOTIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ONEX", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "LUTRY", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "LUTTE POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYNDICAT", "PORTRAIT", "LUTTE POLITIQUE", "PORTRAIT", "LUTTE POLITIQUE", "PORTRAIT", "LUTTE POLITIQUE"], "id": "asset-176354", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MACAO", "HONG KONG"], "durationSec": 827, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hong Kong, Macao, Gen\u00e8ve-ville : 20041114, portrait de l'ex-leader des manifestations \u00e9tudiantes de Tien-an-men HAN DONG FANG. Emprisonn\u00e9 pour son engagement politique, il est aujourd'hui animateur d'une \u00e9mission de radio \u00e0 l'\u00e9coute des ouvriers chinois et a cr\u00e9e un syndicat ind\u00e9pendant du gouvernement chinois. Militant infatigable, il se rend r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'assembl\u00e9e annuelle du Bureau International du Travail (BIT) pour faire entendre la voix des travailleurs chinois.", "title": "LE PROTESTANT QUI DEFIE PEKIN ! - 04.11.14", "visualGeographicals": ["HONG KONG", "MACAO", "HONG KONG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Hong Kong, portrait du dissident chinois et syndicaliste Han Dong Fang"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "LUTTE POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "BISE (VENT)", "TEMP\u00caTE", "BISE (VENT)", "TEMP\u00caTE", "BISE (VENT)", "PARTI POLITIQUE", "PIANO", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-196385", "durationSec": 911, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.14", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GRANDSON", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "AYENT", "MORGES"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 04.11.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-196425", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "WTA", "VEND\u00c9E GLOBE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["DAVENPORT, LINDSAY", "WILLIAMS, SERENA", "WAVRE, DOMINIQUE", "KRUEGER, RALPH", "BYKOV, SLAVA", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "MARGAIRAZ, XAVIER", "DEGEN, DAVID"], "id": "asset-196390", "durationSec": 3266, "mediaType": "video", "title": "04.11.14", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE", "HANOVRE", "FRIBOURG-VILLE", "VAL D'HERENS", "SION", "VAL D'HERENS", "BONCOURT", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["MEYRIN GRAND-SACONNEX", "BC BONCOURT", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC SCHAFFHOUSE", "FC ST-GALL", "FC THOUNE", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AU CONCERT DE L'ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE DIRIGE PAR ZACHARIAS - 04.11.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-176189", "durationSec": 152, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU CONCERT DE L'ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE DIRIGE PAR ZACHARIAS - 04.11.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-184997", "durationSec": 84, "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "id": "asset-176342", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : salle M\u00e9tropole, 20041114, concert de l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL) dirig\u00e9 par le chef d'orchestre ZACHARIAS Christian.", "title": "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE DIRIGE PAR ZACHARIAS INTERPRETANT ROSSINI ET\n\nBEETHOVEN - 04.11.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2004-11-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicPersons": ["ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT", "CHEF D'ORCHESTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Mike Ndeze", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41C6A50B-2461-4E8B-BDC4-5F34B5B48721", "durationSec": 146, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "ICHTEREL", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, pour la premi\u00e8re fois depuis plus de 200 ans, une messe catholique est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e \u00e0 la cath\u00e9drale : Interview de Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C89A9D1F-F54C-44F8-AC33-291829894215", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 375, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Wenger, cuisinier jurassien, \u00e0 propos de la f\u00eate de la Saint-Martin, f\u00eat\u00e9e en Ajoie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E89DF853-7927-4951-89AB-D2ABDD0EE519", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "porc", "f\u00eate populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier jurassien", "name": "Wenger, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Auto rentabilit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DA7873E-AA69-4FC4-B2E9-DAC4B1E35FB5", "durationSec": 160, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Coup de geule contre les rediffusions. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D33D368B-36F6-4F71-94ED-A29FB88CB03F", "durationSec": 141, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Droits des animaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A514BCF6-1100-4BF8-80E3-14A9E620B0B6", "durationSec": 112, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : La naturalisation suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEA119CC-4B2E-4ED6-B207-BCD8DAA8DA3A", "durationSec": 131, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Margaret Maruani, sociologue et directrice de recherche au CNRS \u00e0 Paris, sur la situation des femmes dans le monde du travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59B4BEC-A420-4576-8379-4F13C0DE31A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 939, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "femme cadre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, directrice de recherche au CNRS", "name": "Maruani, Margaret", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Reportage sur une famille de chasseurs et chasseuses", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-05801C36-E044-4C7C-8BAF-DEBCB8A014B1", "durationSec": 1376, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "chasse", "famille"], "excerpt": "\"Trois g\u00e9n\u00e9rations, Gis\u00e8le Sonnard, la grand-maman, Michl\u00e8le Salanon, la maman, et Gabrielle, 15 ans, la fille. Sarah Dirren est partie \u00e0 la chasse aux li\u00e8vres pour essayer de comprendre comment cet h\u00e9ritage familial s'est transmis de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseuse", "name": "Salanon, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "grandm\u00e8re chasseuse", "name": "Sonnard, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "chasseuse", "name": "Salanon, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anne-Marie Yerly, patoisante        ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D73A3F46-08AB-4B4E-9D8F-F26C9B025E4A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "dialecte", "femme", "agriculteur"], "excerpt": "R\u00e9cit de l'histoire de sa famille (des paysans fribourgeois, de Treyvaux, qui \u00e9migrent en France), la vie du village \u00e0 l'\u00e9poque de ses parents, description de son p\u00e8re (sorte de cur\u00e9 d\u00e9froqu\u00e9), de sa m\u00e8re (paysanne, description de ses activit\u00e9s traditionnelles), le pourquoi de la volont\u00e9 de partir, le poids du quand-dira-t-on, le peu de terre \u00e0 l'\u00e9poque, mention faite d'une riche correspondance, lecture de lettre d'\u00e9poque, r\u00e9cit de la vie en France pendant la 2e guerre, le retour au pays, r\u00e9flexion sur la m\u00e9moire familiale et comment on en devient gardien par devers soi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patoisante", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Le fusil en plastique. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65E199DB-BFC0-409B-A8FF-9BF7B14CFA19", "durationSec": 118, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Etienne Chatiliez, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B8F9B35-3C6C-476F-BB7C-FAC204D99315", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 860, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatiliez, Etienne"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chatiliez, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RECETTE CULINAIRE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "CHAUSSURE", "MARKETING", "CHAUSSURE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PUBLICIT\u00c9", "CHAUSSURE", "CHOCOLAT", "BOISSON", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["STIEL, JOERG"], "id": "asset-176086", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COREE DU SUD", "SUISSE", "THURGOVIE"], "durationSec": 540, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20041113, le concept Betty Bossi de la m\u00e9nag\u00e8re cuisini\u00e8re imaginaire conna\u00eet un grand succ\u00e8s commercial. Non seulement, le groupe Ringier produit une \u00e9mission baptis\u00e9e \"Al dente\" diffus\u00e9e sur SF-DRS avec la soci\u00e9t\u00e9 Betty Bossi mais de nombreux plats cuisin\u00e9s sont d\u00e9sormais disponibles dans les rayonnages de la Coop\n* Thurgovie, SUISSE, COREE DU SUD : 20041113, les chaussures confortables MBT du suisse MUELLER Karl connaissent un succ\u00e8s de plus en plus grand notamment dans les pays asiatiques\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 2004113 et archives, pr\u00e9prod des spots publicitaires de la boisson chocolat\u00e9e d'origine suisse Ovomaltine.", "title": "BETTY BOSSI, DU TOUT CUIT POUR LA COOP / MBT, LES MASSAIS VOUS FONT MARCHER /\nOVOMALTINE - 04.11.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "THURGOVIE", "SUISSE", "COREE DU SUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["COOP", "OVOMALTINE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MANDOLINE", "CHORALE"], "id": "asset-176391", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1597, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20040701, pr\u00e9sentation en musique de l'H\u00f4tel de ville o\u00f9 si\u00e8ge le gouvernement genevois, avec l'ensemble instrumental La Mandolinata et la chorale du Corps de police.", "title": "GENEVE : POST TENEBRAS MUSICA - 04.11.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MANDOLINE", "CHORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MONOCOQUE", "VEND\u00c9E GLOBE", "MONOCOQUE", "VEND\u00c9E GLOBE", "MASTERS", "WTA", "RALLYE D'AUSTRALIE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["THURRE, L\u00c9ONARD", "WAVRE, DOMINIQUE", "DAVENPORT, LINDSAY", "MYSKINA, ANASTASIA", "SHARAPOVA, MARIA", "LOEB, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-196368", "durationSec": 1143, "mediaType": "video", "title": "04.11.13", "visualGeographicals": ["HANOVRE", "SION", "YVERDON", "WOLFSBURG", "VAL D'HERENS", "LUGANO", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE", "LOS ANGELES", "AUSTRALIE"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC SION", "YVERDON-SPORT", "VFB STUTTGART", "VFL WOLFSBURG", "MEYRIN GRAND-SACONNEX", "LUGANO TIGERS", "BBC MONTHEY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "GUERRE CIVILE", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "GUERRE CIVILE", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "AMBASSADE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "COHABITATION RELIGIEUSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "OECUM\u00c9NISME", "CATH\u00c9DRALE", "ANARCHISME", "SQUAT", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "MUS\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9TENU", "CASSETTE VID\u00c9O", "DIFFAMATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "D\u00c9TENU", "CASSETTE VID\u00c9O", "DIFFAMATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "QORE\u00cf, AHMED", "SOMMARUGA, CARLO", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "RITTER, MICHEL", "CORNU, PIERRE", "ORY, GIS\u00c8LE"], "id": "asset-196384", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.11.13", "visualGeographicals": ["SULLENS", "ABIDJAN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE"], "id": "asset-196106", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4149, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20041113, Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine, d\u00e9bat anim\u00e9 par ROSSEL Sylvie sur les diff\u00e9rentes psychoth\u00e9rapies existant et leur domaine d'application.", "title": "PSYCHOTHERAPIES : QUELLE THERAPIE CHOISIR ? - 04.11.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["GALERIE D'ART", "GALERIE D'ART", "GALERIE D'ART"], "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD", "LORETAN, ERHARD", "LORETAN, ERHARD", "TROILLET, JEAN"], "id": "asset-196332", "durationSec": 1297, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.11.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "FAHY", "FAHY", "FRIBOURG", "SUISSE", "COSSONAY", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OPHTALMOLOGIE", "OEIL", "MICROCHIRURGIE", "TROUBLE VISUEL", "VISION", "OPHTALMOLOGIE", "OEIL", "MICROCHIRURGIE", "TROUBLE VISUEL", "VISION", "MOSQU\u00c9E", "AID EL-FITR", "PRI\u00c8RE", "MOSQU\u00c9E", "AID EL-FITR", "CONTE"], "visualPersons": ["LONDONO, OSCAR"], "id": "asset-196382", "durationSec": 805, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.11.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "SERVICE SECRET"], "id": "asset-177043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041113, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le coordinateur des services de renseignements suisses PITTELOUD Jacques. PITTELOUD Jacques \u00e9voque son travail pour les services de renseignements suisses.", "title": "JACQUES PITTELOUD - 04.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "SERVICE SECRET"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196312", "durationSec": 194, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 04.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196037", "durationSec": 5249, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SEAL - MONTREUX JAZZ 2004", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-184975", "durationSec": 2930, "publicationDate": "2004-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}]}}