{"response": {"numFound": 8887, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Fan club (2/3)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7827A204-AF92-4F77-A6D3-5D5F1ED443C6", "durationSec": 51, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Claude Roulet, \u00e9crivaine, et son ami Michel racontent chacun une histoire de leur vie, en Afrique et au Mozambique...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFFA5AAA-1BD4-4A94-8480-C565818CE893", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Mozambique"], "durationSec": 1052, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roulet, Claudine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roulet, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Votre t\u00e9l\u00e9 a 50 ans !", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3E903380-364E-4ED3-97D8-B0ABA62271BF", "durationSec": 7168, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "histoire", "cin\u00e9ma", "information", "comm\u00e9moration", "archives"], "excerpt": " Avec des archives de la TSR (coffret DVD comm\u00e9moratif). En 1953, l'aventure commence avec T\u00e9l\u00e9-Gen\u00e8ve. Des images qui d\u00e9boulent sur les premiers postes de TV, \u00e0 heures choisies. Le sport, les vitraux des cath\u00e9drales, les speakerines \u00e0 jupe ballon, les informations, l'humour. Tr\u00e8s vite, au fond, tout ce qui fera la t\u00e9l\u00e9vision d'aujourd'hui, version TSR. Soit \u00ab notre \u00bb t\u00e9l\u00e9. Aim\u00e9e, honnie, critiqu\u00e9e, ador\u00e9e, mais notre t\u00e9l\u00e9 quand m\u00eame. Retour sur notre m\u00e9moire de t\u00e9l\u00e9spectateur et zoom sur l'avenir de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, dans un paysage m\u00e9diatique en mutation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e... :\r\n- Derni\u00e8re s\u00e9ance avant le plateau t\u00e9l\u00e9: un reportage dans les coulisses du TJ, avec Esther Mabarbachi, jusqu'au lancement du g\u00e9n\u00e9rique du 19.30.\r\n- Telle a \u00e9t\u00e9 cette journ\u00e9e dans le monde, a notre connaissance: l'\u00e9volution du traitement de l'information avec Gilles Pache\r\n- Et demain? Perspectives d'avenir avec Gilles Marchand sur l'avenir de la t\u00e9l\u00e9vision.\r\n- Il \u00e9tait une fois la TSR, avec Jean-Jacques Lagrange, qui commente pour nous une s\u00e9lection de trois \u00e9missions parmi les 660 qu'il a r\u00e9alis\u00e9es.       \r\n- Tout montrer, m\u00eame la culture et les arts plastiques? Regard pass\u00e9-pr\u00e9sent sur la place de la culture \u00e0 la TSR avec Jo Excoffier et  Anne  Marsol.\r\n- La t\u00e9l\u00e9 se fait son cin\u00e9ma: entretien avec Herv\u00e9 Dumont suisse sur le r\u00f4le jou\u00e9 par la TSR dans l'apparition du nouveau cin\u00e9ma suisse des ann\u00e9es 70, et t\u00e9moignage du cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur TV Nicolas Wadimoff.\r\n- Visite dans les archives en compagnie de Raymond Vouillamoz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur des premiers rendez-vous culturels de la TSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la TSR", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste TSR", "name": "Mamarbachi, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste culturelle au T\u00e9l\u00e9journal", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur des programmes et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s g\u00e9n\u00e9ral au 50\u00e8me anniversaire", "name": "Vouillamoz, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la cin\u00e9math\u00e8que", "name": "Dumont, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du secteur magazines et info", "name": "Pache, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Lagrange, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton du Jura f\u00eate ses 25 ans d'existence et comm\u00e9more le vote f\u00e9d\u00e9ral du 24 septembre 1978 en pr\u00e9sence des repr\u00e9sentants des cantons suisses et de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A82F83FB-E644-4710-97E5-14F1E2846608", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 925, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "autonomisme", "comm\u00e9moration", "votation"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale en direct de Del\u00e9mont", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Force D\u00e9mocratique", "name": "Houmard, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le Jura", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e consitutante jurassienne, premier pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois, en charge du dossier jurassien pour le canton de Berne", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Jura", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Del\u00e9mont", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton du Jura f\u00eate ses 25 ans d'existence, dans un environnement \u00e9conomique morose", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4A9C7FC-C118-4722-881F-2231B14E5FAB", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste, pr\u00e9sident du Parlement jurassien", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC jurassien", "name": "Juillard, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Chambre jurassienne de commerce et d'industrie", "name": "Gerber, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien de l'\u00e9conomie, pr\u00e9sident du gouvernement", "name": "Roth, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "F\u00eate et tam-tam. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E46DE90-51E1-4175-AED9-6101E701D0B4", "durationSec": 177, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Premier ministre irakien Iyad Allaoui s'est exprim\u00e9 devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-33002D18-FF57-4EE0-9CCF-52ABF0752867", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "occupation militaire", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre irakien", "name": "Allaoui, Iyad", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Eglise protestante de Gen\u00e8ve licencie 11 pasteurs et diacres \u00e0 cause de difficult\u00e9s \u00e9conomiques : Interview de Christian Garin, l'un des pasteurs mis \u00e0 la retraite anticip\u00e9e", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-61911DEE-2E49-4256-B38C-79D8AA8DD2CB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 289, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur", "protestantisme", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur genevois mis \u00e0 la retraite anticip\u00e9e", "name": "Garin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Maman au t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46835D87-12F4-46C4-A98B-99029545E04E", "durationSec": 63, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Fan club (1/3)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29EB28F4-2ABF-4358-83F3-9C56912E2D8E", "durationSec": 43, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cosa Nostra (la mafia). De Trapani \u00e0 Corleone, une incurable cruaut\u00e9 (5/5): la fin d'un proc\u00e8s", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FC5F0485-4603-436D-867D-E4E7068CD3B4", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sicile"], "durationSec": 3667, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosa Nostra"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "journaliste", "proc\u00e8s", "crime organis\u00e9", "corruption", "histoire", "mafia", "attentat"], "excerpt": "\"Rencontre avec un r\u00e9alisateur. Est-il possible qu'un homme puisse vivre, cach\u00e9 sur une \u00eele depuis trente-neuf ans, traqu\u00e9 par plus de 400 hommes, policiers et carabiniers, et continuer \u00e0 \u00eatre le chef supr\u00eame de Cosa Nostra ? En Sicile, terre de myst\u00e8res et de volcans, c'est possible. C'est ce que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2, dans le documentaire de Marco Amenta : Le dernier parrain. Rencontre.+", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur d'un documentaire sur la mafia", "name": "Amenta, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Auto flagellation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9D55B7B-7C85-4FBC-8371-FA04239B0C7C", "durationSec": 198, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Y'a pas pire conducteur en Suisse romande !", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["JAFFE, PHILIP"], "id": "asset-184821", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2006, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20040924, jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 bas\u00e9 sur les aptitudes et comportements des automobilistes. 7 candidats romands autoproclam\u00e9s mauvais conducteurs ou d\u00e9sign\u00e9s comme tels par leur passager habituel sont en comp\u00e9tition et confront\u00e9s \u00e0 diverses \u00e9preuves. A l'issue de chaque \u00e9pisode, le meilleur du groupe quittera le jeu. Le gagnant sera d\u00e9sign\u00e9 comme \"le pire conducteur en Suisse romande\". Le jury d\u00e9cide cette fois-ci qu'aucun candidat n'est suffisamment bon pour \u00eatre \u00e9limin\u00e9.", "title": "04.09.24", "visualGeographicals": ["COSSONAY", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "EXTRO JEAN PERRET (FILM GRISSINOPOLI)", "id": "asset-193154", "durationSec": 11, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193262", "durationSec": 2292, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "PLACE FINANCI\u00c8RE", "JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "VIOLENCE", "JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "VIOLENCE", "DRAPEAU", "AUTONOMISME", "CANTON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COUPLE (RELATION)", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COUPLE (RELATION)", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["SALEM, G\u00c9RARD", "HECHE, CLAUDE", "HUGUENIN, MARIANNE", "VIRENQUE, RICHARD", "VIRENQUE, RICHARD", "VIRENQUE, RICHARD"], "id": "asset-195999", "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.09.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "SUISSE", "RENENS", "SUISSE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "VEYRIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "FONCTION POLITIQUE", "AUTONOMISME", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["VOYAME, JOSEPH", "LACHAT, FRANCOIS", "DUSONG, MONIKA", "DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-196020", "durationSec": 907, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-RUZ", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195333", "durationSec": 172, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "P\u00c9TROLE", "G\u00c9OPOLITIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE"], "id": "asset-175768", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : B\u00e2timent des forces motrices BFM, 20040924 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer, en marge du Festival international des m\u00e9dias Nord-Sud, la probl\u00e9matique du p\u00e9trole, ses enjeux et son impact sur l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9conomique.", "title": "LE PETROLE, JUSQU'A QUAND ET A QUEL PRIX : PETROLE ET CONFLITS - 04.09.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO : MONSIEUR SAUCISSON - 04.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175931", "durationSec": 747, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-178110", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20040924 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "INCENDIE", "AUTOMOBILE", "INCENDIE", "ADN", "POLICE", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "ADN", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "\u00c9ROSION", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "LAC", "CIRQUE", "AUTONOMISME", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION", "CIRQUE", "AUTONOMISME", "CANTON", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-195998", "durationSec": 1111, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.09.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "PARIS", "HAUTERIVE", "DELEMONT", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["PEUGEOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["MOYA, CARLOS"], "id": "asset-196000", "durationSec": 2037, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.24", "visualGeographicals": ["LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)", "LUGANO", "AMBRI", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "ALICANTE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "GRISSINOPOLI - LE PAYS DES GRISSINIS", "id": "asset-193483", "durationSec": 4860, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "GENERIQUE, INTRO JEAN PERRET (FILM GRISSINOPOLI) ET ITW", "id": "asset-176887", "durationSec": 214, "publicationDate": "2004-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Musique en m\u00e9moire", "title": "Les carillons, de la facture \u00e0 l'audition", "imageURL": "http://www.rts.ch/6301121.image", "id": "ece-6243433", "durationSec": 3651, "publicationDate": "2004-09-23T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage en pr\u00e9lude \u00e0 l'inauguration du nouveau carillon de Saint-Maurice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6243433", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6243433"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le secret \u00e0 l'\u00e9preuve", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448323.image", "id": "ece-3448324", "durationSec": 3124, "publicationDate": "2004-09-23T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'efficacit\u00e9 des faiseurs de secret soumis \u00e0 l'examen m\u00e9dical.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448324", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448324"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les carillons, de la facture \u00e0 l'audition : Reportages en pr\u00e9lude \u00e0 l'inauguration du nouveau carillon de Saint-Maurice les 22 et 26.10.04 (4/5) : L'Ecole de carillonneurs de Malines (B) - Les carillons valaisans (enregistrement \u00e0 l'abbaye de St-Maurice)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9D3CD46-29A4-4D2A-A2DB-7FE0C13712AA", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Pays-Bas"], "durationSec": 3738, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carillon", "abbaye", "fonderie", "cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine, carilloneur", "name": "Roten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kandaouroff, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Machine \u00e0 silence. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B3F7CD2C-66E2-4E89-A835-C0EC2297DE4E", "durationSec": 123, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains, \u00e9crivins ! : Interview de Philippe Claudel, directeur de la collection Ecrivins aux \u00e9ditions Stock", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15614880-16B7-4DAF-8E47-A84F34F8B4A4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1827, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "\u00e9dition", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Naissance et motifs de la collection \"Ecrivins\". Comble un manque. Le vin r\u00e9v\u00e8le l'\u00e2me humaine, excellent filtre. Les gestes qui entourent la d\u00e9gustation de la bouteille, la couleur du vin sont autant de signes m\u00e9taphoriques de notre fa\u00e7on de vivre. Ex: \"Le Vin de paille\", de Parick Cloud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, directeur de la collection Ecrivins aux \u00e9ditions Stock", "name": "Claudel, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Ventes aux ench\u00e8res. Le Cri de Munch. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F2CF757-7BD2-4177-89CB-C865CA1B81C5", "durationSec": 59, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : L'\u00e9quipage prend du bon temps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-80FB3BC7-40F0-47E0-95E4-BBCBC1AEAA71", "durationSec": 201, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Mentir. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-37E5D31A-DD91-4ED4-A82B-AF3D3AE0B032", "durationSec": 177, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cosa Nostra (la mafia). De Trapani \u00e0 Corleone, une incurable cruaut\u00e9 (4/5): la fin d'un proc\u00e8s", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EB756695-0468-4388-8C06-0CC1152A243B", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie"], "durationSec": 3656, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreotti, Giulio", "Cosa Nostra", "Pecorelli, Carmine"], "thematicThemes": ["journaliste", "histoire", "crime organis\u00e9", "attentat", "assassinat politique", "corruption", "mafia", "proc\u00e8s"], "excerpt": "\"La fin d'un proc\u00e8s. A l'ordre du jour du proc\u00e8s, l'ex\u00e9cution du crime et la mani\u00e8re dont Andreotti et Vitalone auraient commandit\u00e9 le meurtre de Carmine Pecorelli \u00e0 des individus peu fr\u00e9quentables. Sur la liste des t\u00e9moins, figurent les grosses pointures de la criminalit\u00e9 italienne. Une question se pose, celle de la cr\u00e9dibilit\u00e9 des t\u00e9moins appel\u00e9s \u00e0 compara\u00eetre. La police appelle un chef de bande. Celui-ci va se glisser derri\u00e8re un paravent bleu en plein coeur du tribunal et entame son r\u00e9cit. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Padovani, Marcelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Philippe Rapp, journaliste \u00e0 la TSR et fondateur des Rencontres M\u00e9dias Nord-Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C1D8349-0BCD-474F-8921-0DF995C4B3DB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2866, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapp, Jean-Philippe", "TSR"], "thematicThemes": ["journaliste", "relations Nord Sud", "mass m\u00e9dia", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "\"Jean-Philippe Rapp quitte ses fonctions de producteur et pr\u00e9sentateur de Zig Zag Caf\u00e9 \u00e0 la fin de cette ann\u00e9e pour prendre sa retraite.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e nationale d'actions et de gr\u00e8ve du 23 septembre 2004 du service public : Reportages dans diff\u00e9rents cantons romands sur la situation des fonctionnaires et interview d'Agostino Soldini, secr\u00e9taire central du SSP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD1C2107-480C-492E-B0A7-86E6BE325D7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "salaire", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnel soignant \u00e0 Fribourg", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du SSP Fribourg", "name": "Fragni\u00e8res, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique genevoise", "name": "Beaud, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire central du SSP", "name": "Soldini, Agostino", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical dans le canton de Vaud", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant valaisan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "personnel soignant dans le canton de Fribourg", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Jardin botanique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6BBDD94F-41F8-432C-BC37-EA00F9B67346", "durationSec": 165, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour", "jardin botanique"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e nationale d'actions et de gr\u00e8ve du 23 septembre 2004 du service public : Interview de Martine Brunschwig-Graf, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement des Finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AB93D38-FE41-4103-A689-DCF56792074B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "gr\u00e8ve", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise: cheffe du D\u00e9partement des finances", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le dopage de Tyler Hamilton de l'\u00e9quipe cycliste Phonak a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par une contre-expertise : Interview de Martial Saugy, directeur du Laboratoire anti-dopage de Lausanne, sur la fiabilit\u00e9 de la m\u00e9thode que son laboratoire a utlis\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AAB97C0-A30E-4A57-BC6A-91AA35356162", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phonak"], "thematicThemes": ["dopage sportif", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Laboratoire anti-dopage de Lausanne", "name": "Saugy, Martial", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Une initiative populaire pour la reconnaissance des m\u00e9decines compl\u00e9mentaires dans l'assurance de base a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e : D\u00e9bat entre Bertrand Piccard, hom\u00e9opathe et membre du comit\u00e9 d'initiative et Yves Seydoux, porte-parole de Sant\u00e9suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C0345C18-CF77-4353-9D03-E9CF262D0EC5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 442, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "m\u00e9decine naturelle", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "hom\u00e9opathe", "name": "Piccard, Bertrand (hom\u00e9opathe)", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Sant\u00e9suisse", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Gilbert lit la presse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C3FC4E19-CF17-40AF-969C-504D27B8B106", "durationSec": 139, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Frank Martin, 30 ans apr\u00e8s (2/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-969A2436-6AEB-4FF9-9306-6852F8A5B14F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3721, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Bamert, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Martin, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La campagne de l'UDC contre la naturalisation facilit\u00e9e des jeunes immigr\u00e9s fait l'unanimit\u00e9 contre elle : Interview d'Ueli Leuenberger, conseiller national genevois \u00e9cologiste et commentaire de Serge Gumy, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-38372101-7745-42F1-83E4-83181AB42DF5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 485, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naturalisation", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE ET DISTRIBUTION", "POLITIQUE DES PRIX", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "CIRQUE", "ART DRAMATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (LOISIR)"], "id": "asset-195997", "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.23", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "COINTRIN", "MORGES", "LAUSANNE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["DENNER", "FC MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["TAPISSERIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RELATION EGLISE ETAT", "SERVICE PUBLIC", "\u00c9LEVAGE", "LOUP", "\u00c9LEVAGE", "LOUP", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "TH\u00c9OLOGIE", "UNIVERSIT\u00c9", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "BEER, CHARLES", "BEGUIN, THIERRY", "SOGUEL, BERNARD", "KLEIBER, CHARLES"], "id": "asset-196019", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS", "VALAIS", "ARCONCIEL", "BULLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SERVION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "SYNDICALISME", "SERVICE PUBLIC", "NHL", "TRANSFERT DE JOUEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "NHL", "TRANSFERT DE JOUEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "FILM DOCUMENTAIRE", "P\u00c9TROLE", "FESTIVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SERVICE PUBLIC", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "SCHROEDER, GERHARD", "AEBISCHER, DAVID", "BURGENER, THOMAS", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "SCHNYDER, WILHELM", "HAMILTON, TYLER"], "id": "asset-195996", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.09.23", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "STEG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "REGENSDORF", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ATHENES", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SSP", "SSP", "SSP", "SSP", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Malcolm X, une r\u00e9volution inachev\u00e9e : Interview de Frank Steiger, historien, auteur de \"Malcolm X, les trois dimensions d'une r\u00e9volution inachev\u00e9e\" (Ed. de l'Harmattan, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-508A80B2-A54D-480A-A1FD-7A86A7610287", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1829, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malcolm X"], "thematicThemes": ["cohabitation raciale", "lutte politique", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "histoire"], "excerpt": "Retour sur la figure, la philosophie et la vision politique de Malcolm X.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Steiger, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Auto-dissuasion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB4FFC31-BCE7-44C8-91A6-62CA077CF355", "durationSec": 228, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "police"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175802", "durationSec": 346, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.09.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-236503", "durationSec": 630, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-175707", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : B\u00e2timent des forces motrices BFM, 20040923 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer, en marge du Festival international des m\u00e9dias Nord-Sud, la probl\u00e9matique du p\u00e9trole, ses enjeux et son impact sur l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9conomique.", "title": "LE PETROLE, JUSQU'A QUAND ET A QUEL PRIX : LE MONDE POURRAIT MANQUER DE PETROLE\n\nD'ICI 2010 - 04.09.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195332", "durationSec": 161, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "GR\u00c8VE", "H\u00d4PITAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SERVICE PUBLIC", "PARTI POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "PARTI POLITIQUE", "X\u00c9NOPHOBIE", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, PAUL", "REY, JEAN-NOEL", "FREYSINGER, OSKAR", "FATTEBERT, JEAN", "SCHWEIGER, ROLF"], "id": "asset-195995", "durationSec": 1079, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.09.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "GU\u00c9RISSEUR", "GU\u00c9RISSEUR", "GU\u00c9RISSEUR", "GU\u00c9RISSEUR", "GU\u00c9RISSEUR", "GU\u00c9RISSEUR", "GU\u00c9RISSEUR", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "BR\u00dbLURE", "GU\u00c9RISSEUR", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "BR\u00dbLURE", "GU\u00c9RISSEUR", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "GU\u00c9RISSEUR", "CANCER", "T\u00c9L\u00c9PATHIE", "H\u00d4PITAL", "BR\u00dbLURE", "GU\u00c9RISSEUR", "H\u00d4PITAL"], "id": "asset-176259", "durationSec": 3348, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Suisse romande, 20040923, t\u00e9moignages de gu\u00e9risseurs, de bless\u00e9s et de m\u00e9decins sur la pratique du \"secret\", dont les d\u00e9tenteurs ont le pouvoir de gu\u00e9rir \u00e0 distance par t\u00e9l\u00e9phone les malades souffrant de br\u00fblures, de verrues, d'h\u00e9morragies ou de psoriasis. Ce don myst\u00e9rieux, pratiqu\u00e9 \u00e0 l'origine dans la campagne jurassienne, est de plus en plus sollicit\u00e9 dans les villes et m\u00eame dans les h\u00f4pitaux universitaires comme le CHUV.", "title": "MON DOCTEUR A LE \"SECRET\" - 04.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "STE-CROIX", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / INTERVIEW : SLASH DE VELVET REVOLVER - 04.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176334", "durationSec": 2990, "publicationDate": "2004-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le tanin et la lie : m\u00e9taphore de l'\u00e9criture ? Rencontre avec Jacques-Etienne Bovard, Germain Clavien, Pierre-Louis P\u00e9clat et Catherine Safonoff, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BA010F4-FDD3-4259-AF8E-38D69B5B1F0C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1621, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9criture", "vin", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'angle est celui de la place m\u00e9taphorique du tanin et de la lie dans l'\u00e9criture.\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bovard, Jacques-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavien, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "P\u00e9clat, Pierre-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Safonoff, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Epilady", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-222E205A-FB08-46C4-B12C-B6F0AE33E55B", "durationSec": 272, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les carillons, de la facture \u00e0 l'audition : Reportages en pr\u00e9lude \u00e0 l'inauguration du nouveau carillon de Saint-Maurice les 22 et 26.10.04 (3/5) : Visite du carillon de Dordrecht (NL)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CD96CA5-6371-45DA-A188-A63892963C49", "thematicGeographicals": ["Dordrecht", "Saint-Maurice", "Pays-Bas"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carillon", "abbaye", "fonderie", "cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine, carilloneur", "name": "Roten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kandaouroff, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Bonjour, vice-pr\u00e9sident de l'UDC vaudoise, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois, \u00e0 propos de la d\u00e9claration de Martin Chevallaz, qui a d\u00e9nonc\u00e9 la campagne de l'UDC suisse sur la pr\u00e9sence des musulmans en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F4E2798-0E33-454E-B5CF-0A482ADCEF4B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevallaz, Martin", "UDC"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "discrimination raciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC vaudoise, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois", "name": "Bonjour, Eric", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat UDC au Conseil d'Etat vaudois", "name": "Chevallaz, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le dopage g\u00e9n\u00e9tique est-il d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9? : Interview de Sandro Rusconi, sp\u00e9cialiste en th\u00e9rapie g\u00e9nique, professeur de biochimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A2AF13-7353-4748-AD0D-5FD3F1E99CFD", "durationSec": 346, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en th\u00e9rapie g\u00e9nique, professeur en biochimie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Rusconi, Sandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Micro trottoir. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C952A729-D5C6-49D3-97DA-8E6931024097", "durationSec": 125, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Parti avec le rouquin. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A7CDC62-BEAB-4869-AF89-E12DD9F0DAB6", "durationSec": 192, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Philip Morris a choisi la Suisse, en particulier Serri\u00e8res et Lausanne, pour installer son centre mondial de recherche et de d\u00e9veloppment et son si\u00e8ge international ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE44F5B9-D2B0-4D7C-9600-CE0D97F02C39", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philip Morris"], "thematicThemes": ["entreprise", "cigarette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Philip Morris International", "name": "Pantet, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Philip Morris", "name": "Fritsch, Max", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cosa Nostra (la mafia). De Trapani \u00e0 Corleone, une incurable cruaut\u00e9 (3/5): premi\u00e8re journ\u00e9e des d\u00e9bats", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AB2D24BA-07DB-4CCC-A3D8-D1963F3D9411", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie"], "durationSec": 3653, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pecorelli, Carmine", "Cosa Nostra"], "thematicThemes": ["crime organis\u00e9", "attentat", "corruption", "journaliste", "assassinat politique", "mafia", "histoire"], "excerpt": "\"Premi\u00e8re journ\u00e9e des d\u00e9bats. Rome le 20 f\u00e9vrier 1979 20h30. Un homme attend l'ascenseur. Carmine Pecorelli, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans les intrigues politiques, vient de terminer sa journ\u00e9e de travail. Une journ\u00e9e de plus qui lui vaudra, une fois encore, la haine farouche que lui voue une grande partie du personnel politique en poste en Italie. Pecorelli s'approche de sa voiture, s'appr\u00eate \u00e0 monter dedans. Il n'a pas rep\u00e9r\u00e9 la silhouette qui l'attend. Ce soir l\u00e0 la rue, g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s anim\u00e9e, est d\u00e9serte. Pecorelli est \u00e0 bord de son v\u00e9hicule, pr\u00eat \u00e0 d\u00e9marrer... \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Padovani, Marcelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le principe de pr\u00e9caution : Interview de Mark Hunyadi, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-762C087D-FDA4-478A-A480-F72735A67D93", "durationSec": 1824, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "philosophie", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hunyadi, Mark", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Le grand jour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CD8AE9ED-0B5E-4367-9E9A-50EA164F8FB1", "durationSec": 238, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Vicques, dans le canton du Jura, un \u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole secondaire \u00e2g\u00e9 de 15 ans a \u00e9t\u00e9 tabass\u00e9 et retrouv\u00e9 inconscient, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par cinq jeunes \u00e2g\u00e9s de 14 \u00e0 16 ans : Interview de Marcel Bieri, directeur de l'\u00e9cole secondaire de Vicques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CB7A7C3-7F0D-4BCC-81FF-0C295AF64172", "thematicGeographicals": ["Vicques"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agression", "violence", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'\u00e9cole secondaire de Vicques", "name": "Bieri, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "GERMOND, FLORENCE", "ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-195992", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.09.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "VON BERGEN, STEVE", "LUSTRINELLI, MAURO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL"], "id": "asset-195994", "durationSec": 1960, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.22", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "THOUNE", "ZURICH-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "FC ZURICH", "FC SCHAFFHOUSE", "FC BAULMES", "FC MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)", "PARKING", "MOTO", "SCOOTER", "NOTAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "NOTAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "COVOITURAGE", "INTERNET", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS"], "id": "asset-196018", "durationSec": 927, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.22", "visualGeographicals": ["VICQUES", "GRIMISUAT", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, GABET", "CHAPUISAT, GABET", "CHAPUISAT, GABET", "CHAPUISAT, GABET", "CHAPUISAT, GABET", "CHAPUISAT, GABET", "CHAPUISAT, GABET", "CASTELLA, GERARD", "CHAPUISAT, GABET", "CASTELLA, GERARD", "CHAPUISAT, GABET"], "id": "asset-196053", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1295, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20040922, portrait de CHAPUISAT Pierre-Albert, connu sous le nom de CHAPUISAT Gabet, qui \u00e9voque sa carri\u00e8re de footballeur et d'entra\u00eeneur du FC Lausanne-Sport, ainsi que son fils CHAPUISAT St\u00e9phane.", "title": "PASSION FOOT : GABET CHAPUISAT - 04.09.22", "visualGeographicals": ["ST-PREX", "VAUD", "PARIS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "DRESDE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "FC ZURICH", "FC ZURICH", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAPUISAT, GABET"], "backgrounds": [" portrait de Gabet Chapuisat"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "HASCHICH", "HASCHICH", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "BANQUE", "ISLAM", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "PROPHYLAXIE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ACCIDENT", "FOOTBALL (LOISIR)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "JOUET", "FOIRE COMMERCIALE", "JEU"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "DEISS, JOSEPH", "CORNU, JACQUES", "MAURER, UELI", "WYSS, URSULA", "BINDER, MAX", "LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-195993", "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.09.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "BROYE, LA (VD)", "VAUD", "NEUCHATEL", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "MITROVICA", "SUISSE", "TRIENT", "HAUTE-SAVOIE", "SION", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "BCGE", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Journ\u00e9e sans voiture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-115BDB9C-F3FB-4B82-A96D-89E99ED420FC", "durationSec": 186, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 04.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175851", "durationSec": 920, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.09.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153234", "durationSec": 630, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF"], "visualPersons": ["HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9"], "id": "asset-193251", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 3695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 20040922, d\u00e9bat autour du r\u00f4le et de l'avenir de l'\u00e9cole dans la soci\u00e9t\u00e9, suite aux r\u00e9formes scolaires et p\u00e9dagogiques qui touchent les \u00e9coles primaires de Suisse romande.", "title": "ECOLE: ZERO DE CONDUITE ? - 04.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195323", "durationSec": 273, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "POLLUTION DES MERS", "TRANSPORT MARITIME"], "id": "asset-175618", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2990, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040923 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer, en marge du Festival international des m\u00e9dias Nord-Sud, la probl\u00e9matique du p\u00e9trole, ses enjeux et son impact sur l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9conomique.", "title": "LE PETROLE, JUSQU'A QUAND ET A QUEL PRIX : LE DRAME DU PRESTIGE, UNE MAREE\nD'IRRESPONSABILITES - 04.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / INTERVIEW : NEG'MARRONS - 04.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195961", "durationSec": 3082, "publicationDate": "2004-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alberto Velasco, fondateur d'ATTAC \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 propos de la proposition de Jacques Chirac, pr\u00e9sident fran\u00e7ais et de Luis Inacio Lula da Silva, pr\u00e9sident br\u00e9silien, d'introduire une taxe mondiale pour lutter contre la pauvret\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6022BBCE-19FB-41B8-810F-38DF7F9E0240", "durationSec": 42, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["arme", "transfert de capitaux", "transport a\u00e9rien", "transport maritime", "pauvret\u00e9", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'ATTAC \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Velasco, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le tribunal correctionnel de Thonon-les-Bains a condamn\u00e9 une conductrice schaffousoise \u00e0 2 ans et demi : Interview d'Eric Dupont-Moreti, avocat des parties civiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94196B07-A815-4D9B-8459-38E4AE03F996", "durationSec": 37, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "tribunal correctionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Dupond-Moreti, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le leader de l'\u00e9quipe suisse cycliste Phonak, Tyler Hamilton, est soup\u00e7onn\u00e9 de dopage par transfusion : Interview de Jacques Mihaud, directeur sportif de Phonak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A31B8A77-6C7C-43BD-B489-45E45012D845", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phonak"], "thematicThemes": ["dopage sportif", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur sportif de l'\u00e9quipe Phonak", "name": "Michaud, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le vin de Georges Haldas, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6360B181-1E59-4019-8866-4C167C8B0AD5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1721, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "vin", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le vin, \u00e9l\u00e9ment liquide qui instaure la sociabilit\u00e9 \u00e0 table autour des mets. Fragile, subtil \u00e9quilibre de l'ivresse (au sens noble). Plut\u00f4t Bourgogne que Bordeaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Analyse de Ren\u00e9 Knuesel, professeur de politologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sur les attaques dont l'UDC est l'objet de la part du patronat et du parti radical, \u00e0 propos de sa campagne sur les votations relatives \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88D1E9D7-1E94-4261-BA24-37974C4DF98E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 506, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["votation", "naturalisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de politologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Knuesel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois n'entend pas pr\u00e9senter des excuses \u00e0 Nessim Gaon, apr\u00e8s le classement de l'enqu\u00eate p\u00e9nale ouverte contre lui : Interview de Nessim Gaon, qui n'a pas cach\u00e9 sa d\u00e9ception", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E343256-5238-493B-AF30-C0020CE75CBD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaon, Nessim"], "thematicThemes": ["erreur judiciaire", "enqu\u00eate judiciaire", "escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "financier genevois", "name": "Gaon, Nessim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "John Kerry s'est exprim\u00e9 tr\u00e8s durement contre la politique irakienne de George W. Bush au moment o\u00f9 l'on apprenait qu'en Irak, l'otage am\u00e9ricain, Eugene Armstrong, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9 par le groupe islamiste d'Abou Moussab Al-Zarkaoui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E5027DB-999F-4692-B688-952C808581B1", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kerry, John", "Armstrong, Eugene", "Al-Zarkaoui, Abou Moussab"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "ex\u00e9cution capitale", "otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "name": "Kerry, John", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Costume pour le casting. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C091556-4818-4DAD-B8FD-A3F1C2CBB839", "durationSec": 189, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sans voiture. Info auto. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A81B5AC4-F10B-48BA-BB6F-20CFB19A36B2", "durationSec": 22, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A New York, l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU s'est ouverte, avec des discours de Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU et de Georges Bush, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui ont tenu des analyses oppos\u00e9es sur l'Irak : Commentaire de Philippe Bolopion. Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui s'est exprim\u00e9 devant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale et qui a tenu des propos assez critiques sur le fonctionnement de l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29CDE794-FC08-4C27-B39A-3D969F63AE16", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 407, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Sketch. Herr Balloon am\u00e8ne son chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FDBB1CFA-4860-445E-AC8A-0C0EA19FF4AA", "durationSec": 169, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Cosa Nostra (la mafia). De Trapani \u00e0 Corleone, une incurable cruaut\u00e9 (2/5): au coeur des t\u00e9n\u00e8bres", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C51EFBCA-B213-4914-94FD-DE3A31B91FDD", "thematicGeographicals": ["Sicile", "Italie"], "durationSec": 3752, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosa Nostra", "Falcone, Giovanni"], "thematicThemes": ["juge", "corruption", "crime organis\u00e9", "histoire", "assassinat politique", "mafia"], "excerpt": "\"Le meurtre de Giovanni Falcone, le 23 mai 1992, d\u00e9passe en violence et en cruaut\u00e9 tous ceux des juges et des policiers assassin\u00e9s jusqu'alors. Voiture pi\u00e9g\u00e9e ? Missile ? Au d\u00e9but, on en sait tr\u00e8s peu. L'enqu\u00eate commence d\u00e8s le lendemain. Et d\u00e8s le lendemain \u00e9galement, des suspicions sont formul\u00e9es ouvertement. Car le juge, encadr\u00e9 comme il l'\u00e9tait, dans une vie minutieusement d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e, \u00e9tait jusque l\u00e0 demeur\u00e9 imprenable. Qui, \u00e0 Rome, connaissait donc le voyage secret de Giovanni Falcone pour Palerme ? Quels sont les possibles implications des hautes sph\u00e8res de l'\u00e9tat ? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Padovani, Marcelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat vaudois et Amnesty International se sont mis d'accord sur les modalit\u00e9s de fonctionnement du groupe de travail charg\u00e9 d'examiner les dossiers des 523 requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s du canton de Vaud : Interview de Denise Graf, repr\u00e9sentante d'Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EA06B43-4014-4346-AE38-E7F3CC83A911", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentante d'Amnesty International", "name": "Graf, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Jeunes errants : Entretien avec Bruno Ulmer, documentariste, Dominique Lodwick, directrice de l'Association \"Jeunes Errants\" \u00e0 Marseille et Daniel Burnat, tuteur adjoint au service du tuteur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B38DE884-D7C5-49F2-A38E-EDEB49C270BE", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 1856, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "adolescent", "protection de l'enfance", "enfant (\u00e2ge)", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "immigration"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des milliers d'enfants d'Afrique, de Chine et d'ailleurs, franchissent les fronti\u00e8res de leur pays pour tenter de vivre un monde meilleur en Europe. C'est le cas en particulier des jeunes mineurs nord Africains qui d\u00e9barquent \u00e0 Marseille, sans papiers, sans argents, sans famille...La loi les prot\u00e8ge et les autorit\u00e9s ne peuvent proc\u00e9der \u00e0 leur explusion et se doivent de les loger, les nourrir et de leur donner une formation jusqu'\u00e0 l\u00e2ge de 18 ans....mais la plupart de ses jeunes errent dans les rues. A Marseille, une association \"Jeunes errants\" a pris les choses en main. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tuteur adjoint au service du tuteur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "name": "Burnat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Association \"Jeunes errants\" \u00e0 Marseille", "name": "Lodwick, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste", "name": "Ulmer, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Demande de secrets de geisha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0CBAF58-FEDE-4AA2-9FF4-CF21F66B720A", "durationSec": 162, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Deux et deux font quatre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75C80256-DA20-486C-B03C-E409821D0011", "durationSec": 215, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les carillons, de la facture \u00e0 l'audition : Reportages en pr\u00e9lude \u00e0 l'inauguration du nouveau carillon de Saint-Maurice les 22 et 26.10.04 (2/5) : L'art du fondeur de cloches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB9659AF-7E16-471D-8323-F9EBEEA160A7", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Saint-Maurice"], "durationSec": 3779, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonderie", "carillon", "cloche", "abbaye"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine, carillonneur", "name": "Roten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la fonderie", "name": "Huijbregts, Gerdie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la fonderie \"Royal Eijsbouts\" \u00e0 Asten", "name": "Eijsbouts, Joost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kandaouroff, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Peluche vintage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-68156984-FCDE-45A6-A22F-680E7FC83D79", "durationSec": 175, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "TOPONYMIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FAILLITE", "PROC\u00c8S", "COMMUNE", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "MOULIN \u00c0 EAU", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COMMUNE", "CANTON", "ROUTE"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-196012", "durationSec": 962, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.21", "visualGeographicals": ["ST-MAURICE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "COURTELARY", "JURA (CANTON)", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "5000 M\u00c8TRES", "M\u00c9DAILLE", "100 M\u00c8TRES", "RECORD DU MONDE", "FAUTEUIL ROULANT", "JEUX PARALYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "1500 M\u00c8TRES", "M\u00c9DAILLE", "FAUTEUIL ROULANT", "JEUX PARALYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["ZENHAEUSERN, GERD", "AEBISCHER, DAVID"], "id": "asset-195991", "durationSec": 2086, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.21", "visualGeographicals": ["WINTERTHUR", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "KLOTEN", "ZOUG-VILLE", "ATHENES", "ATHENES"], "visualCorporations": ["SSP", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195266", "durationSec": 220, "publicationDate": "2004-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}