{"response": {"numFound": 8887, "start": 2000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "En photo dans le journal. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-90EFC2F5-82DB-49B6-891C-F59872FEE1D8", "durationSec": 246, "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rodrigue Gigandet, responsable de la Soupe populaire \u00e0 la Fondation M\u00e8re Sofia \u00e0 Lausanne\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A014BE5F-3E56-4306-80BE-F97C8D6B0EFC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 2930, "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gigandet, Rodrigue", "Fondation M\u00e8re Sofia"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "quart monde", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Soupe populaire, Lausanne", "name": "Gigandet, Rodrigue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "ACCIDENT", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "EXTR\u00caME DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "EXTR\u00caME DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "EXTR\u00caME DROITE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "MONTAGNE", "G\u00c9OLOGIE APPLIQU\u00c9E", "CLIMAT", "GEL", "MONTAGNE", "G\u00c9OLOGIE APPLIQU\u00c9E", "CLIMAT", "GEL"], "visualPersons": ["VOIGT, UDO"], "id": "asset-196179", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "RIVAZ", "BRANDEBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "VERBIER", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ALCOOLISME AU VOLANT", "POLICE", "LOGEMENT", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9TUDIANT", "P\u00c9NURIE", "UNIVERSIT\u00c9", "VIGNE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "VENDANGE"], "visualPersons": ["GROSJEAN, THIERRY"], "id": "asset-196187", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.10.18", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "AUVERNIER", "BIENNE", "AIGLE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["WTA", "TOURNOI DE ZURICH", "RALLYE AUTOMOBILE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LOUIS VUITTON ACTE", "RACISME", "BOXE", "RACISME", "BOXE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["BACSINSZKY, TIMEA", "LOEB, S\u00c9BASTIEN", "PELLETIER, SERGE", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-196181", "durationSec": 1450, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.10.18", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "CORSE-DU-SUD", "AMBRI", "VALENCE (ESPAGNE)", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "BMW ORACLE RACING", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : MENER QUELQU'UN PAR LE BOUT DU NEZ - 04.10.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178114", "durationSec": 495, "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176153", "durationSec": 158, "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "CONCIERGE", "CONCIERGE", "RAMONEUR", "CHOCOLAT", "JOUET", "OBJET DE COLLECTION", "CHOCOLAT", "JOUET", "OBJET DE COLLECTION"], "id": "asset-196062", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1606, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041018, itw de la directrice de l'Instruction publique fribourgeoise CHASSOT Isabelle sur l'uniformisation de l'\u00e9cole en Suisse. CHASSOT Isabelle r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il serait souhaitable que les enfants soient scolaris\u00e9s plus t\u00f4t\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20041018, portrait du concierge AMARU Michel. Depuis plusieurs ann\u00e9es, la conciergerie est devenue un m\u00e9tier polyvalent qui fait appel \u00e0 diverses comp\u00e9tences techniques, psychologiques et sociales. A Gen\u00e8ve, les conditions de travail des concierges sont r\u00e9gl\u00e9es dans une convention collective qui pr\u00e9voit 42 heures de travail hebdomadaire, 4 semaines de vacances et un salaire minimum de 4500 francs par mois avec un 13 \u00e8me salaire\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20041018, la soci\u00e9t\u00e9 internationale Sewa Beats fond\u00e9e par MANUEL Doug utilise la percussion comme moyen de d\u00e9veloppement personnel et comme mod\u00e8le pour le travail en \u00e9quipe. Sewa Beats propose ainsi \u00e0 ses clients, comme les Services industriels de Gen\u00e8ve (SIG), lors de s\u00e9minaires de management et communication, d'utiliser des djemb\u00e9s comme outil de communication et de coh\u00e9sion entre personnes d'une m\u00eame \u00e9quipe. Au vu du succ\u00e8s de ces s\u00e9minaires dans le monde, MANUEL Doug va franchiser son concept entre 25000 et 40000 francs\n* Allemagne : 20041018, depuis 30 ans les oeufs en chocolat Kinder Surprise se sont vendus \u00e0 30 milliards d'exemplaires dans le monde. Portrait d'un collectionneur de jouets des oeufs en chocolat Kinder Surprise HAGENBUSCH Ronald. HAGENBUSCH Ronald d\u00e9pense chaque ann\u00e9e 7000 francs pour compl\u00e9ter sa collection qui vaut 60000 francs.", "title": "LE CONCIERGE EST DANS L'ESCALIER // ISABELLE CHASSOT // LA METHODE TAMBOUR //\n\nKINDER SURPRISE - 04.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "NON-FUMEUR", "D\u00c9LIT SEXUEL", "SIDA", "PROC\u00c8S", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INAUGURATION", "\u00c9COLE ROMANDE", "ART DRAMATIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "MARCHAND, GILLES", "FRANQUIN"], "id": "asset-196180", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "OREGON", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.10.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177731", "durationSec": 658, "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "\u00c2NE", "\u00c2NE", "\u00c2NE", "VOYAGE", "CHEVAL", "VOYAGE", "\u00c2NE"], "id": "asset-185011", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MONGOLIE", "ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE", "PLATEAU", "SUISSE", "ESPAGNE"], "durationSec": 3074, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, St-Jacques-de-Compostelle, Gen\u00e8ve, SUISSE, ESPAGNE, MONGOLIE : 20041018 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour le pompiste \u00e0 la retraite devenu \u00e9cuyer DANALET Jean-Jacques qui effectue de nombreux voyages \u00e0 pied en Europe en compagnie de 2 \u00e2nes et d'une roulotte.", "title": "PLANETE MODE D'EMPLOI - ANE MAIS PAS BETE - 04.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE", "GENEVE", "ESPAGNE", "SUISSE", "GENEVE", "MONGOLIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / INTERVIEW : N AND SK - 04.10.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193252", "durationSec": 2923, "publicationDate": "2004-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Demierre, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB95EDDB-10F0-4946-A341-747D16499483", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 8959, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Interview-portrait du compositeur genevois Jacques Demierre (1954). Son parcours, son choix musical. Interview tr\u00e8s personnalis\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Demierre, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "De la M\u00e9dina de Tanger aux sc\u00e8nes internationales : Rencontre avec Abdellah El Gourd, ambassadeur de l'art des Gnawa du Maroc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D3EC9AF-D654-444E-9885-6E3DE18FCDEC", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Tanger"], "durationSec": 3591, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Afrique du Nord", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de l'art des Gnawa", "name": "El Gourd, Abdellah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Michel Salanskis, professeur de philosophie des sciences logiques et \u00e9pist\u00e9miologiques : A propos de son ouvrage \"Talmud, science et philosophie\" (Ed. Belles Lettres, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CEE2B5F-79B3-4110-BF9A-B06C3DEABCE0", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "philosophie", "Talmud"], "excerpt": "A propos de l'exp\u00e9rience centrale du juda\u00efsme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur des sciences logiques et \u00e9pist\u00e9mologiques \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Paris X", "name": "Salanskis, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "En un an le prix du p\u00e9trole a presque doubl\u00e9 et aura des cons\u00e9quences sur l'\u00e9conomie mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEFD005D-AF33-4DFD-A898-A2844C01FB1E", "durationSec": 956, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Petro-Logistics \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Gerber, Conrad", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre arabe de recherches p\u00e9troli\u00e8res", "name": "Sarkis, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de g\u00e9opolitique de l'\u00e9nergie \u00e0 Paris", "name": "Chevallier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et auteur des \"Les cuisines du Kremlin\" (Ed. du Seuil, 2004)", "name": "Roche, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la revue Petrostrat\u00e9gie", "name": "Tierzan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec L\u00e9onard Bender, vice-pr\u00e9sident du PRD suisse, pr\u00e9sident du PRD valaisan. Invit\u00e9s musique: Herencia Latina", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-B6A20BD0-0F83-41AE-ABE2-770924CF81B4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 5120, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD", "Herensia Latina", "Bender, L\u00e9onard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Herensia Latina", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PRD valaisan, vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Paul Dubois, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DCD5216-0BBB-4C64-9CDC-77BCB57A323E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2661, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubois, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Auteur: GAILLYJE; Comment2: Jean-Paul Dubois\r\n\r\n\r\n\r\n\"Avec Une vie fran\u00e7aise, paru aux Editions de l'Olivier, Jean-Paul Dubois signe l'un des meilleurs romans de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire. On le pr\u00e9sente comme un Goncourt potentiel. En sa compagnie nous allons nous promener dans le quartier des \u00e9diteurs, entre les 5\u00e8me et 6\u00e8me arrondissement de Paris.  N\u00e9 en 1950 \u00e0 Toulouse, Jean-Paul Dubois est journaliste-reporter au Nouvel Observateur et auteur de nombreux romans, Je pense \u00e0 autre chose, Si ce livre pouvait me rapprocher de toi et de r\u00e9cits de voyage, L'Am\u00e9rique m'inqui\u00e8te, il a obtenu le prix France T\u00e9l\u00e9vision pour Kennedy et Moi (Seuil, 1996) et vient de remporter le prix Fnac pour Une vie fran\u00e7aise.  Petit-fils de berger pyr\u00e9n\u00e9en, fils d'une correctrice de presse et d'un concessionnaire Simca \u00e0 Toulouse, Paul Blick est d'abord un enfant de la Ve R\u00e9publique. L'histoire de sa vie se confond avec celle d'une France qui crut \u00e0 de Gaulle apr\u00e8s 58 et \u00e0 Pompidou apr\u00e8s 68, s'offrit \u00e0 Giscard avant de porter Mitterrand au pouvoir, pour se jeter finalement dans les bras de Chirac. Et Paul, dans tout \u00e7a ? Apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert, comme il se doit, les joies de la diff\u00e9rence dans le lit d'une petite Anglaise, il fait de vagues \u00e9tudes, devient journaliste sportif et \u00e9pouse Anna, la fille de son patron. Brillante chef d'entreprise, adepte d'Adam Smith et de la croissance \u00e0 deux chiffres, celle-ci lui abandonne le terrain domestique. Devenu papa poule, Paul n'en m\u00e8ne pas moins une vie \u00e9rotique aussi intense que secr\u00e8te et se passionne pour les arbres, qu'il sait photographier comme personne. Une vraie s\u00e9rie noire - krach boursier, faillite, accident mortel, folie - se chargera d'apporter \u00e0 cette com\u00e9die fran\u00e7aise un d\u00e9nouement digne d'une trag\u00e9die antique. Jardinier m\u00e9lancolique, Paul Blick prend discr\u00e8tement cong\u00e9, entre son petit-fils bien-aim\u00e9 et sa fille schizophr\u00e8ne. Si l'on retrouve ici la plupart des \" fondamentaux \" de Jean-Paul Dubois - dentistes sadiques, femmes dominatrices, m\u00e9salliances et trahisons conjugales, sans parler des indispensables tondeuses \u00e0 gazon -, on y d\u00e9couvre une construction romanesque dont l'ampleur tranche avec le laconisme de ses autres livres. Cet admirateur de Philip Roth et de John Updike est de retour avec ce roman dont le souffle n'a rien \u00e0 envier aux grandes sagas familiales, dans une travers\u00e9e du si\u00e8cle men\u00e9e au pas de charge.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubois, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec Clytus Gottwald, chef et compositeur. - 2. Reflets du Concours de chant B\u00e9la Bartok de Debrecen, Hongrie juillet 2004 : Interview d'Andras Farkas, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB8888BF-82E0-4525-A965-618C7D26AB60", "thematicGeographicals": ["Stuttgart", "Hongrie"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gottwald, Clytus"], "thematicThemes": ["transcription", "musique contemporaine", "musique vocale"], "excerpt": "La d\u00e9marche de la transcription - Les carences en musique chorale au 20\u00e8 si\u00e8cle - L'orchestration de la voix - La tradition chorale \u00e0 Stuttgart - Les cr\u00e9ations d'oeuvres nouvelles par Clytus Gottwald et la Schola Cantorum de Stuttgart.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Farkas, Andr\u00e1s", "type": "Participant"}, {"role": "chef, compositeur, transcripteur", "name": "Gottwald, Clytus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement genevois de Marie-Claude Stambac, chanteuse et com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C53A8E5F-DF1E-46FE-A5E0-A626AD9637A5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stambac, Marie-Claude"], "thematicThemes": ["chanteuse", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Stambac, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Premier concert de la saison Contrechamps 2004/205, oeuvres de Wen De-Qing, Elliott Carter, William Blank, Gustav Friedrichsohn et Heinz Holliger : Interview de Philippe Alb\u00e8ra, directeur artistique de Contrechamps et B\u00e9atrice Zawodnik, hautbo\u00efste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4EDF4CA-3806-427F-9667-63C042270C77", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3781, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "Une rencontre avec Philippe Alb\u00e8ra, directeur artistique de Contrechamps et B\u00e9atrice Zawodnik, hautbo\u00efste de l'Ensemble Contrechamps, pour pr\u00e9senter le premier concert de la saison 2004/2005, un premier concert dans lequel le hautbois est le fil rouge. Au programme, des oeuvres de Wen De-Qing, Elliott Carter, William Blank, Gustav Friedrichsohn et Heinz Holliger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hautbo\u00efste", "name": "Zawodnik, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Chevenez, pr\u00e8s de 3'400 personnes se sont rendues aux portes ouvertes organis\u00e9es sur le site de traces de dinosaures : Interview de Jacques Ayer, collaborateur au service jurassien de pal\u00e9onthologie et de visiteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73875175-5F26-4117-A40D-444AFDAEF919", "thematicGeographicals": ["Chevenez"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journ\u00e9e portes ouvertes", "dinosaure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur au service jurassien de pal\u00e9onthologie", "name": "Ayer, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR JUra", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le nouveau syndicat UNIA pourrait lancer un r\u00e9f\u00e9rendum contre l'extension de la libre circulation des personnes aux pays de l'Est : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0516BEC1-A6A2-477F-8B4A-44E9FA7918B9", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le public a s'est d\u00e9plac\u00e9 en nombre pour les portes ouvertes du CERN \u00e0 l'occasion de ses 50 ans : Interview de Fran\u00e7ois Buttin, ing\u00e9nieur en chef au CERN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0127EF11-2B8B-4E9A-88E7-3D563640A2C9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en chef au CERN", "name": "Buttin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV RAIL 2000 Les effets dans un petit patelin 17.10.2004", "id": "sound-417783ED-B2F7-4AE5-94EA-9C6BB390A8F7", "durationSec": 100, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Herensia Latina", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PRD valaisan, vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Pauvres enfants de Romandie. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-32552689-B651-45F3-BA43-F9DE8E75DED9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Sion"], "durationSec": 3111, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "quart monde", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"En Suisse on estime qu'un enfant sur 10 vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9. C'est le cas de S\u00e9bastien(10 ans) qui habite dons le quartier des Grands Ch\u00eanes \u00e0 Fribourg. Son p\u00e8re  travaille  comme aide-cuisinier \u00e0 l'h\u00f4pital cantonnal,sa maman est \u00e0 la maison et sa s\u00bfur a\u00een\u00e9e est au ch\u00f4mage: une fois le loyer et les factures pay\u00e9es, il ne reste que 1000 f par mois pour la nourriture et les d\u00e9penses courantes de la famille.\r\nYan, lui, vient tout juste de f\u00eater ses 18 ans ;il vit provisoirement \u00e0 l'auberge de jeunesse de SION avec 1200 f par mois vers\u00e9s par l'aide sociale et  par le semestre de motivation auquel il participe pour tenter de trouver une place d'apprentissage.\r\nIan et S\u00e9bastien font partie des 22 o ooo enfants de 0 \u00e0 18 ans qui vivent dans la pauvret\u00e9 en Suisse. Ils nous racontent et nous font partager, leurs gal\u00e8res mat\u00e9rielles , leurs privations de nourriture et de loisirs, leurs rapports compliqu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole et \u00e0 la formation professionnelle, mais aussi leurs r\u00e9voltes et leur refus de subir la pauvret\u00e9. Un reportage de Marc Giouse, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale du refus de la mis\u00e8re \u00e0 l'initiative d' ATD-QUART MONDE et de l'ONU. R\u00e9alisation:C Morerod: Pr\u00e9sentation Anne Baecher.\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant de 10 ans habitant Fribourg", "name": "S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "enfant habitant Sion", "name": "Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "AIDE HUMANITAIRE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-184805", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 974, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041017, KAMMERMANN Catherine re\u00e7oit le professeur de sociologie, ex-conseiller national socialiste et rapporteur sp\u00e9cial des Nations Unies sur le droit \u00e0 l'alimentation ZIEGLER Jean. Il \u00e9voque son chemin dans l'aide humanitaire et son combat contre l'\u00e9go\u00efsme de certaines soci\u00e9t\u00e9s, sa vision de la mort apr\u00e8s ces nombreuses exp\u00e9riences dans le Monde et son rapport \u00e0 Dieu.", "title": "LE CREDO DE JEAN ZIEGLER - 04.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "backgrounds": [" itw du sociologue suisse et rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU Jean Ziegler sur la mort et Dieu"], "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "AIDE HUMANITAIRE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "04.10.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-193406", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.10.17", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9MIGRATION", "CHIMIE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE"], "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-196177", "durationSec": 981, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BENDER, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176997", "durationSec": 768, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Premier concert de la saison Contrechamps 2004/205, oeuvres de Wen De-Qing, Elliott Carter, William Blank, Gustav Friedrichsohn et Heinz Holliger (2/2) : Concert comment\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CC8F1E81-6B0B-4B13-8221-01058F001223", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7746, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Andr\u00e9 Kopfenstein \u00e0 Paris Texas 17.10.2004", "id": "sound-BC734E7B-6A0F-4805-85EB-7D0C8C38418A", "durationSec": 208, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Herensia Latina", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PRD valaisan, vice-pr\u00e9sident du PRD suisse", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMOSEXUALIT\u00c9", "PASTEUR", "PROTESTANTISME", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "SYNDICAT OUVRIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "SYNDICAT OUVRIER", "ACTIVIT\u00c9 PARAMILITAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT OUVRIER", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "TUTELLE", "TUTELLE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["AMBROSETTI, RENZO", "BLANC-KUEHN, FABIENNE", "BLANC-KUEHN, FABIENNE"], "id": "asset-176362", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VAUD", "COLOMBIE", "SUISSE"], "durationSec": 3166, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20041017 et archives, \u00e0 la suite du reportage \"Ciel, mon pasteur !\" concernant l'homosexualit\u00e9 des pasteurs, un paroissien retire son enfant du cat\u00e9chisme\n* COLOMBIE, SUISSE : 20041017, les employ\u00e9s et les membres des syndicats de Nestl\u00e9 font part des pressions qu'ils subissent et des menaces que des groupes paramilitaires font peser sur eux. DUVOISIN Jean-Marc, porte-parole de Nestl\u00e9 Colombie, leur r\u00e9pond\n* SUISSE : 20041017 et archives, itw de la membre du comit\u00e9 directeur du syndicat UNIA, BLANC-KUEHN Fabienne, sur les positions d'UNIA face \u00e0 l' \u00e9largissement des accords bilat\u00e9raux aux pays de l'Est\n* Vaud : 20041017, aper\u00e7u des avantages et des inconv\u00e9nients du syst\u00e8me judiciaire vaudois qui pr\u00e9voit la d\u00e9signation d'office des tuteurs et des curateurs\n* Jura (Canton) : 20041017, la spirale de l'endettement gagne de plus en plus de personnes ce qui m\u00e8ne \u00e0 des saisies sur salaire, d'autant plus probl\u00e9matiques que l'imposition est calcul\u00e9e sur le revenu brut.", "title": "CAFE AMER // POURQUOI MOI ? // DETTES A PERPETE - 04.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "COLOMBIE", "COLOMBIE", "VEVEY", "COLOMBIE", "COLOMBIE", "COLOMBIE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "UNIA", "UNIA", "TSR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Alain HERTIG lisant condamnation judiciaire de la Cour de Justice de Gen\u00e8ve pour un sujet Mise au point"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARBELY, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX LITT\u00c9RAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-193223", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 499, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud : 20041017, pr\u00e9sentation du livre \"La fille du bar\", de la femme \u00e9crivain GUILLEBAUD Catherine, s\u00e9lectionn\u00e9 pour le prix TSR du Roman et rencontre avec le journaliste et \u00e9crivain DUBATH Philippe pour son dernier roman \"Zidane et moi\".", "title": "RENCONTRE AVEC PHILIPPE DUBATH - 04.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "TOURNAGE DE FILM", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "DINOSAURE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "STAMM, LUZI", "EPINEY, SIMON", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-196178", "durationSec": 1234, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.17", "visualGeographicals": ["BEX", "BURGDORF", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHEVENEZ"], "visualCorporations": ["PRD", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "MOTO GP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "CHAMPIONNAT DES PAYS-BAS DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ROSSI, VALENTINO", "ROSSI, VALENTINO", "GUENTHARDT, HEINZ", "BACSINSZKY, TIMEA", "MCSORLEY, CHRIS", "PERRET, PHILIPPE", "VONLANTHEN, JOHAN", "VOGEL, JOHANN", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-176273", "durationSec": 3205, "mediaType": "video", "title": "04.10.17", "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUSTRALIE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BALE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "HAYE, LA", "AUXERRE", "SAAS FEE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "FC ST-GALL", "FC SCHAFFHOUSE", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "AC BELLINZONE", "PSV EINDHOVEN", "AJ AUXERRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177023", "durationSec": 125, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TAIGNE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CH\u00c2TAIGNE", "ART CULINAIRE", "AVOCAT (FRUIT)", "RECETTE CULINAIRE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "BRICOLAGE", "BRICOLAGE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "VERRERIE D'ART", "PORTRAIT", "MULTIM\u00c9DIA", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "HORTICULTURE", "JARDIN", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO"], "id": "asset-175933", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 4763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041017, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Valais, Plateau : 20041017, la brisol\u00e9e est un plat traditionnel valaisan compos\u00e9 de produits du terroir de saison dont les ch\u00e2taignes\n* Meyrin, Plateau : 20041017, trucs et astuces pour enlever et poser des moquettes\n* Plateau, SUISSE : 20041017, chaque hiver pour lutter contre le froid, la consommation de plats et de denr\u00e9es grasses \u00e0 tendance \u00e0 faire grossir. Pour \u00e9viter cette augmentation de poids difficile \u00e0 perdre il convient de respecter certaines habitudes alimentaires et respecter la pyramide alimentaire\n* Gen\u00e8ve, Plateau : 20041017, la m\u00e9thode Pilates est une gymnastique douce qui stimule les muscles stabilisateurs. Popularis\u00e9e par les vedettes du cin\u00e9ma et de la vari\u00e9t\u00e9 elle est difficile \u00e0 ma\u00eetriser et ne doit pas \u00eatre pratiqu\u00e9e sans coach\n* Meyrin : 20041017, portrait de KNEUSS Hans, souffleur de verre, qui r\u00e9alise des pi\u00e8ces tr\u00e8s compliqu\u00e9es pour l'industrie pharmaceutique et les laboratoires mais dont la passion reste la fabrication d'objets kitchs\n* Neuch\u00e2tel : 20041017, l'automne est la saison de l'ann\u00e9e o\u00f9 il faut planter des plantes vivaces qui r\u00e9sisteront au froid, comme les choux\n* Cudrefin : 20041017, portrait de GRIEB, Toni, qui poss\u00e8de dans son jardin de Montet plus de 200 esp\u00e8ces de bambous.", "title": "04.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FULLY", "SAVIESE", "SAVIESE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "PLATEAU", "GENEVE", "CAROUGE", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU", "MEYRIN", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "CUDREFIN", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["PETIT, ROLAND"], "id": "asset-196023", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 164, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041017, itw du chor\u00e9graphe PETIT Roland sur sa vie et sa carri\u00e8re.", "title": "INTRO A ROLAND PETIT RACONTE LES CHEMINS DE LA CREATION ET ROLAND PETIT SUR LE\n\nPLATEAU - 04.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PETIT, ROLAND"], "backgrounds": [" Roland Petit sur le plateau."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["PETIT, ROLAND"], "id": "asset-196032", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 943, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041017, itw du chor\u00e9graphe PETIT Roland sur sa vie et sa carri\u00e8re.", "title": "EXTRO ROLAND PETIT RACONTE LES CHEMINS DE LA CREATION ET ROLAND PETIT SUR LE\n\nPLATEAU - 04.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PETIT, ROLAND"], "backgrounds": [" Roland Petit sur le plateau."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ROLAND PETIT RACONTE LES CHEMINS DE LA CREATION - 04.10.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-175477", "durationSec": 5332, "publicationDate": "2004-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Son credo", "imageURL": "http://www.rts.ch/5148346.image", "id": "ece-5148347", "durationSec": 965, "publicationDate": "2004-10-16T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les convictions religieuses de Jean Ziegler sur le plateau de <i>Racines</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5148347", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5148347"}, {"source": "escenic", "program": "C'est tous les jours dimanche", "title": "La brisol\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/5313495.image", "id": "ece-5304032", "durationSec": 384, "publicationDate": "2004-10-16T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plat traditionnel valaisan avec des ch\u00e2taignes et les produits du terroir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5304032", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5304032"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le train nostragie du Trient : Interview de Fran\u00e7ois Jacquier, cheminot et fils du chef de gare de Salvan, Maurice Jacquier, chef de gare et Frantz Wouilloz, chantre de la vall\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C7F76FD-C812-4503-9238-387654994B16", "thematicGeographicals": ["Valais", "Trient"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train"], "excerpt": "Retour sur l'aventure de ce train \u00e9lectrique \u00e0 l'\u00e9poque du d\u00e9veloppement de cette ligne Martigny - Chatelard en lien avec Chamony et plus loin Marseille. Rencontre avec l'ancien chef de gare de Salvan et son fils, Maurice et Fran\u00e7ois Jacquier et Frantz Wouilloz, description de costumes de l'\u00e9poque (costume de chef de gare), de l'ambiance dans les ann\u00e9es de guerre, de la population bourgeoise fr\u00e9quentant cette vall\u00e9e touristique, de la technologie d'avant garde de ce train qui f\u00eate prochainement ses 100 ans (en 2005)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de gare", "name": "Jacquier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "chantre", "name": "Wouilloz, Frantz", "type": "Participant"}, {"role": "cheminot", "name": "Jacquier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de l'alimentation. Le nombre de personnes souffrant de sous-alimentation est en augmentation : Interview de Jean Ziegler, rapporteur \u00e0 l'ONU pour le droit \u00e0 l'alimentation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB354FB8-874D-4D70-949D-9A5ED8CF67B4", "durationSec": 357, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["alimentation", "malnutrition", "faim"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur \u00e0 l'ONU pour le droit \u00e0 l'alimentation", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s 11 ans de rebondissements judiciaires, Giulio Andreotti a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement acquitt\u00e9 en Italie, ce qui le blanchit des soup\u00e7ons de collusion avec la mafia lorsqu'il \u00e9tait au pouvoir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF057AF6-21A9-45B8-B63F-892E24705C86", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreotti, Giulio"], "thematicThemes": ["mafia", "corruption", "vie politique", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Tschumi, architecte lausannois qui vit \u00e0 New York depuis 20 ans, \u00e0 propos de la reconstruction de \"Ground Zero\" et du sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 des New -Yorkais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B89D7E82-D133-4E53-ADB7-1B320304D8A3", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 982, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide", "islam", "terrorisme", "reconstruction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte lausannois vivant \u00e0 New York", "name": "Tschumi, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Cour supr\u00eame du Japon a reconnu l'Etat nippon une responsabilit\u00e9 dans la trag\u00e9die de Minemata qui a empoisonn\u00e9 au mercure de nombreuses personnes entre 1930 et 1968", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D192ACE-76E2-4770-ADB3-AAB97263033D", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mercure (m\u00e9tal)", "proc\u00e8s", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Les coups de coeur de Paul-Andr\u00e9 Demierre et Serge Moisson. - 2. Interview de Jos\u00e9 Van Dam, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30074A4B-CDF0-402C-8E28-3B8B0AB83CE7", "durationSec": 2429, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["baryton (voix)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "interpr\u00e9tation musicale", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "van Dam, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: G\u00e9rard Lenorman, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CAC32A7-45EC-4E0E-A2A0-4EA6E5F977F7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1035, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lenorman, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lenorman, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Pasolini : \"Notre vie n'est qu'une ombre\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5CA4C9D3-B026-41F0-A85E-35E13F4618C9", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 7235, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasolini, Pier Paolo"], "thematicThemes": ["musique classique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Evocation-portrait illustr\u00e9e de musique de l'\u00e9crivain et cin\u00e9aste Pier Paolo Pasolini, d'apr\u00e8s surtout le livre de Nico Naldini ( Gallimard)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le 3e Forum social europ\u00e9en s'est ouvert \u00e0 Londres, rassemblant plusieurs milliers de militants altermondialistes d'environ 50 pays : Interview de Tariq Ramadan, intellectuel musulman genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB75DC39-54DE-4DB7-B9D2-507EF55C3767", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 46, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intellectuel musulman genevois", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les USA autorisent l'implant de puce \u00e9lectronique contenant le dossier m\u00e9dical sur les humains : Interview d'Eric Stauffacher, juriste, qui estime que cela pose un double probl\u00e8me juridique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D55209-9477-4163-A010-020EAE5E498F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "protection des donn\u00e9es", "sant\u00e9", "puce \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste", "name": "Stauffacher, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\u00c7a, c'est de la T\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PORTRAIT", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["GORETTA, CLAUDE"], "id": "asset-184787", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1965, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041016, jeu organis\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), dans lequel s'affrontent 2 familles suisses romandes compos\u00e9es de quatre membres de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Les questions pos\u00e9es portent sur des images d'archives, extraites d'\u00e9missions de la TSR. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e des itw de deux personnalit\u00e9s qui \u00e9voquent leurs souvenirs t\u00e9l\u00e9visuels.", "title": "FAMILLES JEAN ET ROMANENS AVEC CLAUDE GORETTA ET GAELLE LAVIDIERE - 04.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "LOUIS VUITTON ACTE", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "POLITIQUE SOCIALE", "HANDICAP", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT OUVRIER", "RECONSTITUTION", "DROIT CIVIL", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "HIVER", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "visualPersons": ["PILLER, OTTO", "CALMY-REY, MICHELINE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "AMBROSETTI, RENZO", "PEDRINA, VASCO"], "id": "asset-196176", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.16", "visualGeographicals": ["MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "VALENCE (ESPAGNE)", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "visualCorporations": ["BMW ORACLE RACING", "ALINGHI", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "LUNA ROSSA CHALLENGE", "FTMH", "UNIA", "SIB", "UNIA", "SF DRS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "PUBLICIT\u00c9", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "FEMME", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-195223", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 518, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20041016, les militants anti-publicit\u00e9 canadiens ont lanc\u00e9 la premi\u00e8re chaussure basket \u00e9thique. Appel\u00e9e \"Blackspot\", cette chaussure ne porte ni marque ni logo et est fabriqu\u00e9e avec des mat\u00e9riaux naturels. Mais il a tout de m\u00eame fallu faire une campagne publicitaire pour vendre la basket sans marque\n* Zurich-ville : 20041016 et archives, les Big Brother Awards r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e des entreprises ou des administrations qui portent atteinte aux libert\u00e9s individuelles. La soci\u00e9t\u00e9 romande de surveillance VTX figure cette ann\u00e9e parmi les nomin\u00e9s\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20041016, tour du monde des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et du look de leurs pr\u00e9sentatrices. Alors que la rigueur vestimentaire domine, l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision canadienne Naked News a attir\u00e9 des milliers de t\u00e9l\u00e9spectateurs avec une parodie de journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par des femmes speakerines d\u00e9nud\u00e9es.", "title": "ANTIPUBS PRENNENT LEUR MARQUE / BIG BROTHER AWARDS LES NOMINES SONT / FEMMES\nTRONCS OU FATALES - 04.10.16", "visualGeographicals": ["FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE LOMBARDIE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "250 CC", "125 CC", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "MOTO GP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["CUNEGO, DAMIANO", "PEDROSA, DANIEL", "DEGEN, PHILIPP", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "MARGAIRAZ, XAVIER", "VON BERGEN, STEVE", "FAVRE, LUCIEN", "LUSTRINELLI, MAURO", "ZENHAEUSERN, GERD"], "id": "asset-176769", "durationSec": 1928, "mediaType": "video", "title": "04.10.16", "visualGeographicals": ["LOMBARDIE", "MENDRISIO", "AUSTRALIE", "BALE-VILLE", "AARAU", "THOUNE", "LUGANO", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "RAPPERSWIL (SG)", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC SION", "AC LUGANO", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "AC BELLINZONE", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "LAUSANNE HC", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "TABAC", "HASCHICH"], "id": "asset-177879", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine, 20041013, d\u00e9bat anim\u00e9 par MONCADA Isabelle sur les cons\u00e9quences de la consommation d'alcool, de tabac et de drogues, notamment de cannabis.", "title": "ALCOOL, TABAC, CANNABIS : DES ADOLESCENTS EN DANGER - 04.10.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e exceptionnellement par Isabelle Moncada en remplacement de Sylvie Rossel malade ce jour-l\u00e0."], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "TABAC", "HASCHICH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["FOURRURE", "RENARD", "FOURRURE", "CHASSE", "RENARD", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "OR", "RESTAURANT", "MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-177245", "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040216, itw de la cheffe des finances de l'Etat de Gen\u00e8ve, BRUNSCHWIG GRAF Martine sur l'utilisation de l'or de la BNS, l'augmentation de la TVA pour l'AVS, le r\u00f4le des cantons, et r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"L'Or de la BNS destin\u00e9 aux cantons ne doit pas \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'AVS\"\n* Fribourg : 20040216, parce qu'ils sont trop nombreux, les renards sont \u00e0 nouveau chass\u00e9s dans le canton de Fribourg. D\u00e9pr\u00e9ci\u00e9s il y a encore 4 ans les peaux de renards vendent aujourd'hui entre 15 et 20 francs pi\u00e8ces. Les fourrures des renards suisses sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es des tanneurs\n* Lausanne : 20040216, la clinique priv\u00e9e de La Source dispose d'une maternit\u00e9 moderne et luxueuse. L'accouchement et le s\u00e9jour haut de gamme co\u00fbtent 7800 francs, malgr\u00e9 ce prix elle n'est pas rentable pour la clinique\n* Gen\u00e8ve-ville : 20040216, comme GEUTHER Christian, propri\u00e9taire du restaurant l'Auberge de Coutance, de nombreux restaurateurs ont vu leur chiffre d'affaire baisser et ont d\u00fb r\u00e9duire leurs marges. L'ann\u00e9e 2003 a \u00e9t\u00e9 mauvaise \u00e0 cause de du G8, de la canicule et de la situation \u00e9conomique, mais la multiplication des fast-foods et des restaurants asiatiques bon march\u00e9 constituent aussi une forte concurrence.", "title": "RESTAURANTS L'INDIGESTION // PEAUX DE RENARDS // LE PRIX D'UNE NAISSANCE //\n\nMARTINE BRUNSCHWIG GRAF - 04.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SINGINE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" belles images du s\u00e9chage d'une fourrure de renard et de la foire aux peaux de renard de St-Antoine dans le canton de Fribourg", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090201"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177013", "durationSec": 149, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE MILITAIRE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "FANFARE", "GROUPE VOCAL", "MUSIQUE MILITAIRE", "JODEL"], "id": "asset-175731", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20040630 et 20040701, pr\u00e9sentation en musique de l'H\u00f4tel de ville de Gen\u00e8ve avec notamment la fanfare militaire de la compagnie des Vieux Grenadiers de Gen\u00e8ve.", "title": "GENEVE : SANG SUISSE - 04.10.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" fanfare et soldats en uniforme de la Compagnie des Vieux Grenadiers de Gen\u00e8ve jouant et tirant charge avec fusils"], "thematicThemes": ["MUSIQUE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le syndicat UNIA a officiellement fond\u00e9 \u00e0 B\u00e2le : Interviews de Vasco Pedrina, co-pr\u00e9sident d'Unia et d'Eric Favre, vice-pr\u00e9sident du syndicat Syna", "genres": ["Interview"], "id": "sound-567BCEF8-CB56-43DC-9A7E-9B721C9FB028", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SYNA", "Unia"], "thematicThemes": ["syndicalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident d'Unia", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du syndicat Syna", "name": "Favre, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 04.10.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193284", "durationSec": 5399, "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "ACC\u00c9L\u00c9RATEUR DE PARTICULES", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "MUS\u00c9E", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "SUBVENTION", "MUS\u00c9E", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "SUBVENTION"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "SCHMID, SAMUEL", "BUGNON, ANDRE", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-196175", "durationSec": 1022, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.16", "visualGeographicals": ["SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "CERN", "CERN", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["POSTE PRIV\u00c9E", "COLIS", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "POSTE PRIV\u00c9E", "MALADIE D'ALZHEIMER", "MALADIE D'ALZHEIMER", "MALADIE D'ALZHEIMER", "CERF", "CERF", "CERF", "CERF"], "id": "asset-196139", "durationSec": 1232, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.10.16", "visualGeographicals": ["CORNOL", "SUISSE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "VALAIS", "VEX", "VALAIS", "VALAIS", "LIDDES", "VALAIS"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "ART CULINAIRE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-175505", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1514, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041016, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le cuisinier RABAEY G\u00e9rard. RABAEY G\u00e9rard \u00e9voque son m\u00e9tier de cuisinier, sa formation, l'\u00e9volution de l'art culinaire et son livre \"Le pont des d\u00e9lices\".", "title": "GERARD RABAEY - 04.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CUISINIER", "ART CULINAIRE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Joseph Deiss", "imageURL": "http://www.rts.ch/9068502.image", "id": "ece-9068508", "durationSec": 237, "publicationDate": "2004-10-15T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Allocution du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la journ\u00e9e mondiale de l'alimentation 2004, version sign\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9068508", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9068508"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "imageURL": "http://www.rts.ch/418447.image", "id": "ece-418448", "durationSec": 442, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418448", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418448"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sur le Vif: Pourquoi le Maigret du 02.10.04 n'as pas \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/418455.image", "id": "ece-418456", "durationSec": 121, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418456", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418456"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Quoi de Neuf: Tutti Frutti", "imageURL": "http://www.rts.ch/418453.image", "id": "ece-418454", "durationSec": 126, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418454", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418454"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-R\u00e9ponse: Nouvelle diffusion des derniers \u00e9pisodes de Friends", "imageURL": "http://www.rts.ch/418459.image", "id": "ece-418460", "durationSec": 18, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418460", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418460"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "En Question : Probl\u00e8mes avec la m\u00e9t\u00e9o sur tsr.ch", "imageURL": "http://www.rts.ch/418451.image", "id": "ece-418452", "durationSec": 94, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418452", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418452"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-R\u00e9ponse: Journ\u00e9es portes ouvertes", "imageURL": "http://www.rts.ch/418457.image", "id": "ece-418458", "durationSec": 19, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418458", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418458"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sommaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/418449.image", "id": "ece-418450", "durationSec": 16, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418450", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418450"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Au revoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/418461.image", "id": "ece-418462", "durationSec": 16, "publicationDate": "2004-10-15T13:14:26Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418462", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418462"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. D'une monarchie constitutionnelle au chaos institu\u00e9, l'interminable \u00e9tat de guerre (5/5): entretien avec le r\u00e9alisateur du film \"Qui a tu\u00e9 Massoud?\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7862D226-044D-4737-941D-FDF310B541ED", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS", "Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 4041, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massoud, Ahmed Shah"], "thematicThemes": ["islam", "ind\u00e9pendantisme", "conflit afghan", "terrorisme", "histoire"], "excerpt": "\"L'Afghanistan 5/5: D'une monarchie constitutionnelle au chaos insitu\u00e9, l'interminable \u00e9tat de guerre. Entretien avec un r\u00e9alisateur : Didier Martiny\r\nQui a tu\u00e9 Massoud ?  C'est le titre du film s\u00e9lectionn\u00e9 par Ir\u00e8ne Challand, que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2. (Rediffusion sur TSR2 : jeudi 9 septembre 2004 \u00e0 23h05) Un documentaire exceptionnel, autant par la richesse de ses documents que par la perspective du point de vue. L'enqu\u00eate nous permet de resituer les \u00e9v\u00e8nements qui se sont produits quelques semaines, quelques jours, quelques heures avant le premier des attentats du mois de septembre 2001. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteurs d'ouvrages sur l'Afghanistan", "name": "Barry, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Martiny, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Deux chercheurs de la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont mis au point une mol\u00e9cule qui pourrait permettre d'\u00e9viter la transmission du virus du sida : Interview de Robin Offord, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E17E11E8-3102-438D-9EA4-7DD1E68CA1C5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "vaccination"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Offord, Robin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Eric Gaudibert, compositeur : r\u00e9flexions sur la musique populaire (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EA05AAD-7423-45AA-BAE8-6D0FA65A9571", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4185, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudibert, Eric", "Bartok, B\u00e9la", "Ligeti, Gy\u00f6rgy"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine", "composition musicale"], "excerpt": "R\u00e9flexions sur le musique populaire Evocation des derni\u00e8res oeuvres de Gaudibert inspir\u00e9es par la musique traditionnelle et regards sur quelques exemples illustres allant de Bartok \u00e0 Ligeti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Richard Wagner, cet inconnu (5/5) : Les oeuvres inconnues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-611261C4-39E3-432D-9F95-6F592F2C3C41", "durationSec": 3723, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Roulet, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "baryton", "name": "Huttenlocher, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Rapin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franco Knie, co-directeur du Cirque Knie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7669410D-1844-46C2-9BBC-A4E967B8FC2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3086, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur du Cirque Knie", "name": "Knie, Franco (Jr)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Serge Vifian, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral jurassien, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E4044E3F-43B6-4EC1-9DDF-C92F096A722E", "durationSec": 2812, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vifian, Serge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique jurassien", "name": "Vifian, Serge", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La culture. Entretien avec Ashley Sawdaye, Lian Zhang, et Aude Pommeret. Reportage de Magali Philip aux Etats-Unis. Reportage de Lorence Milasevic \u00e0 Shangha\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05DB1641-DF68-4F59-BDC3-210505A09B9B", "thematicGeographicals": ["Chine", "Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "La version vid\u00e9o se trouve en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur am\u00e9ricain \u00e0 Los Angeles", "name": "Sawdaye, Ashley", "type": "Participant"}, {"role": "professeur assistante HEC Lausanne", "name": "Pommeret, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9l\u00e9spectateur/trices am\u00e9ricain/es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une PME de distribution de caf\u00e9 \u00e0 Shangha\u00ef", "name": "Zhang, Lian", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9l\u00e9spectateur/trices et personnes travaillant dans le domaine audiovisuel", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Shangha\u00ef", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR aux USA", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le CERN en 2004 : 50 ans de recherche passionn\u00e9e", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-25CAD99B-1DF5-4C49-B509-C4249031AF4B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7343, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules", "physique"], "excerpt": "Le CERN (Conseil europ\u00e9en pour la recherche nucl\u00e9aire) f\u00eate cet automne, en beaut\u00e9, son 50\u00e8me anniversaire. Pas de doute, la plan\u00e8te enti\u00e8re le reconna\u00eet, c'est aujourd'hui le plus grand laboratoire de physique des particules au monde. Situ\u00e9 de part et d'autre de la fronti\u00e8re franco-suisse, \u00e0 l'ouest de Gen\u00e8ve, le CERN emploie pas moins de 3000 personnes. V\u00e9ritable plate-forme d'\u00e9changes, il permet \u00e0 des physiciens originaires de quelques 500 universit\u00e9s diff\u00e9rentes de travailler autour des 10 acc\u00e9l\u00e9rateurs de particules du centre. Et plus de 85 pays participent actuellement \u00e0 la construction du LHC (grand collisionneur de hadrons), un acc\u00e9l\u00e9rateur d'une puissance in\u00e9gal\u00e9e qui devrait entrer en fonction dans le courant de 2007. Les Forts en th\u00e8me vous entra\u00eenent sur ce chantier,  puis \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux et de l'esprit de coop\u00e9ration et de d\u00e9couverte qui les anime depuis 50 ans, aux yeux des physiciens qui en \u00e9crivent l'histoire chaque jour. Avec les physiciens Philippe Charpentier : reportage sur le chantier du LHC ; Maria Fidecaro : t\u00e9moignage d'une chercheuse exp\u00e9rimentaliste, au CERN depuis 1956; James Gillies, porte-parole du CERN : les moments forts de l'histoire du CERN ; Etienne Klein, th\u00e9oricien et chercheur au CEA, le Commissariat pour l'\u00e9nergie atomique : retour sur ses ann\u00e9es de chercheur au CERN et de tr\u00e8s nombreux documents d'archives.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicienne, chercheuse exp\u00e9rimentaliste au CERN depuis 1956", "name": "Fidecaro, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du CERN", "name": "Gillies, James", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Charpentier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9oricien et chercheur au CEA (Commissariat pour l'\u00e9nergie atomique)", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Des plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es contre les annonces anti-musulmanes du comit\u00e9 anonyme contre les naturalisations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA9A3515-BF6D-4C91-A592-A11D6207B599", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le CERN f\u00eate ses 50 ans : Interview d'Andr\u00e9 Maeder, professeur d'astronomie \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D07A08C-C523-4FB9-9265-D6F21EFC8976", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'astronomie \u00e0 l'Observatoire de GEn\u00e8ve", "name": "Maeder, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sandra, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Luc Mary, historien de l'astronomie et chroniqueur scientifique : A propos de son ouvrage \"Voyage au bout de la galaxie. Premier guide touristique de la voie lact\u00e9e\" (Ed. JMG, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD1F1178-0EEC-4643-A18B-E1719DF9C2DB", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plan\u00e8te", "tourisme", "espace", "astronautique"], "excerpt": "Propos sur la conqu\u00eate de l'espace et perspective quant \u00e0 la colonisation de nouvelles plan\u00e8tes et leurs potentielles richesses min\u00e9rales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'astronomie et chroniqueur scientifique", "name": "Mary, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Eric Gaudibert, compositeur : r\u00e9flexions sur la musique populaire (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1832A835-6058-4624-B51B-FB49C41EBA9E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3885, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudibert, Eric"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique vocale", "musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Ecoute et commentaire sur le concert du 24/25.5.04 \u00e0 Lausanne avec une cr\u00e9ation d'Eric Gaudibert", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le 3e Forum social europ\u00e9en s'est ouvert \u00e0 Londres, rassemblant plusieurs milliers de militants altermondialistes d'environ 50 pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEE73EF1-9FA5-4694-B952-FC172EAA2A08", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Le premier test", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A24DC093-1838-4471-9A2E-F1E64498CB1D", "durationSec": 196, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Millet sur l'Ile de Malte (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40A621DB-AED2-4C48-8E84-89FEDCB031A9", "thematicGeographicals": ["Malte", "France"], "durationSec": 1913, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["francophonie", "\u00eele"], "excerpt": "\"Jos\u00e9phine Zammit est coordinatrice p\u00e9dagogique des cours de L'Alliance Fran\u00e7aise \u00e0 Floriana, dans la banlieue de La Valette. L'Alliance Fran\u00e7aise de Malte fait partie du grand r\u00e9seau des Alliances Fran\u00e7aises \u00e0 travers le monde (plus de 1000 comit\u00e9s dans 135 pays). Chacune de ces associations est autonome. Son but: regrouper ceux qui d\u00e9sirent contribuer au d\u00e9veloppement de la connaissance et du go\u00fbt de la langue et de la pens\u00e9e fran\u00e7aises, favoriser la connaissance mutuelle entre Malte et la France en d\u00e9veloppant les \u00e9changes linguistiques et culturels. L'Alliance de Malte re\u00e7oit pour cela le soutien de l'Ambassade de France. La lettre de Sonia Zoran au gisant de la Cath\u00e9drale Saint-Jean de la Valette.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de l'Alliance fran\u00e7aise \u00e0 La Valette", "name": "Zammit, Jos\u00e9phine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "IL ETAIT UNE FOIS LA TELEVISION : 50 ANS DE SPORT - 04.10.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-185008", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3050, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041015 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer l'histoire de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR). Cette derni\u00e8re \u00e9mission est consacr\u00e9e \u00e0 la place du sport \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT", "CANCER", "SEIN"], "id": "asset-193098", "durationSec": 1124, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "EPALINGES"], "visualCorporations": ["FCTA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.10.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193041", "durationSec": 2887, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RAMADAN", "ISLAM", "AUTOMOBILE", "INCENDIE", "SYNDICAT OUVRIER", "FUSION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FORUM DE DISCUSSION", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["RAMADAN, TARIQ"], "id": "asset-196060", "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE", "SUISSE", "FRIBOURG", "LONDRES", "HAITI", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FCTA", "FTMH", "UNIA", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177012", "durationSec": 178, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO : TETE DE CRAYON - 04.10.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177034", "durationSec": 669, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, qui participe \u00e0 Shangha\u00ef \u00e0 la 7e r\u00e9union annuelle du r\u00e9seau international sur la politique culturelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EFEC7E7-CCC7-477B-9266-E7759DA61770", "durationSec": 301, "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-176476", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 443, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20041015 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.10.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "MONARCHIE"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "HARRY D'ANGLETERRE"], "id": "asset-196174", "durationSec": 1450, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.10.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ROYAUME-UNI"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "EV ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "LAC", "POLICE", "LAC", "POLICE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "AVEUGLE", "AVEUGLE", "AVEUGLE", "MOSQU\u00c9E", "RAMADAN", "RAMADAN", "\u00c9LEVAGE BOVIN"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-196186", "durationSec": 913, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.10.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "SION", "SION", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "BONCOURT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}