{"response": {"numFound": 8887, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CELLULE SOUCHE", "EMBRYON", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PLUIE", "RAMADAN", "ISLAM", "REPAS", "MUSIQUE", "NAZISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-196265", "durationSec": 1030, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.26", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ratification du trait\u00e9 de Schengen-Dublin va amener \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur les armes, ce qui pourrait poser un obstacle \u00e0 son acceptation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04CCC2A7-7786-4218-87FF-2BA5F5558D23", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 325, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "accord international", "arme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du groupement \"Histoire et armes\"", "name": "Maag, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la f\u00e9d\u00e9ration sportive suisse de tir", "name": "Weibel, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudois radicale", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats argovien PDC", "name": "Staehlin, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2004. Reportage \u00e0 Crawford, ville du Texas dans laquelle George W. Bush a une r\u00e9sidence secondaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D888EC9C-0F78-4361-898E-3A27F913676C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Dallas", "name": "Reymond, William", "type": "Participant"}, {"role": "habitant/es du Texas", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux USA", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Ariel Sharon pr\u00e9sente un plan de retrait de la Bande de Gaza qui divise la classe politique et la population. Dans le m\u00eame temps, une op\u00e9ration \u00e0 Khan Youn\u00e8s par les Isra\u00e9liens a fait au moins 14 morts parmi les Palestiniens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41939CA9-D325-404D-BB4A-31C04C18181F", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sharon, Ariel"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "colonie de peuplement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Star wars. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E85FC81-353C-4911-9A62-4B96CCBFDE86", "durationSec": 127, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ariel Sharon doit pr\u00e9senter le plan de retrait isra\u00e9lien de la Bande de Gaza \u00e0 la Knesset : Interview de David Shapira, porte-parole francophone du Conseil de Jud\u00e9e-Samarie, la principale organisation des colons isra\u00e9liens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C53349BC-6464-4F6A-AB63-90D91BDB098D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 405, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonie de peuplement", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole francophone du Conseil de Jud\u00e9e-Samarie", "name": "Shapira, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Une maison au Maroc / le poisson dans l'aquarium. - 2. Un ancien directeur de fabrique de yaourts. - 3. Un technicien dentaire. - 4. Horlogerie et caf\u00e9. ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E285875A-B10D-4052-88D9-0370A4BBD763", "durationSec": 2820, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avec 63% des suffrages, Pierre-Yves Maillard, candidat socialiste, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au Conseil d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5748C20-5BBB-4681-8B83-0B332E6F72EF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillard, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois radical", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "candidat UDC", "name": "Chevallaz, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois POP", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Dujamais Vu", "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzales, musicien canadien, \u00e0 l'occasion de son passage dans les studios de Couleur 3. Evoque son exp\u00e9rience de DJ dans l'\u00e9mission de Tanger-Glasgow sur Couleur 3 ce jour, ses collaborations avec d'autres artistes tels que  Peaches, Jane Birkin, Feist et son dernier album \"Piano solo piano\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D6D23F6-6CE3-4F69-BD5E-102A45E08EC3", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 613, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzales (musicien et producteur canadien)"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Gonzales", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Isabelle Joao, couturi\u00e8re qui fabrique sur mesure des pansements et v\u00eatements compressifs pour les grands br\u00fbl\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCADCCC5-EDB3-4EA9-AD02-758D3FCC1EBF", "durationSec": 250, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joao, Isabelle"], "thematicThemes": ["v\u00eatement", "br\u00fblure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturi\u00e8re bandagiste", "name": "Joao, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tanger-Glasgow", "source": "siranau", "title": "DJ set concoct\u00e9 par Gonzales, musicien et  DJ canadien avec les interventions d'auditeurs en direct \u00e0 l'antenne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5E970BAE-0503-4CAA-990B-240C556D0C36", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 3449, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzales"], "thematicThemes": ["disc-jockey"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Gonzales", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Riesen, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Geluck, dessinateur, humoriste, animateur radio-TV. Parle de sa carri\u00e8re, ses multipes occupations: cr\u00e9ateur de la bande dessin\u00e9e \"Le Chat\", animateur-chroniqueur de radio et t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-128A41D3-C634-4700-9AA6-E53FE4329BD6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2054, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geluck, Philippe"], "thematicThemes": ["dessin humoristique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Geluck, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Artaud en Quarto : Interview d'Evelyne Grossmann, responsable de la pr\u00e9sentation et de la parution non-exhaustive des textes  d'Antonin Artaud aux Editions Gallimard dans la collection Quarto (2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5A19B61-DA78-44B4-8BBE-F69E1FCDF1AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artaud, Antonin"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Avec extrait de la voix d'Antonin Artaud (Pour en finir avec le jugement de Dieu). D\u00e9buts d'Artaud : le refus de Jacques Rivi\u00e8re (NRF) et la correspondance vertigineuse qui s'ensuit entre les deux hommes, v\u00e9ritable morceau litt\u00e9raire. Pr\u00e9sence lancinante de la folie dans le parcours d'Artaud, fa\u00e7ons de jouer avec elle. D\u00e9lire dans l'\u00e9criture et art du d\u00e9lier. Corps d\u00e9membr\u00e9 et langue d\u00e9membr\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice, responsable de la pr\u00e9sentation et de la parution non-exhaustive des textes  d'Antonin Artaud aux Editions Gallimard dans la collection Quarto (2004)", "name": "Grossmann, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives)", "name": "Artaud, Antonin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Werber, \u00e9crivain, en marge de la sortie de son ouvrage \"Nous les Dieux. L'Ile des sortil\u00e8ges\"  (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7E54D7F-93F3-4A97-A233-EBFA85B989F9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2909, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Werber, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Werber, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Alg\u00e9rie. De l'ind\u00e9pendance \u00e0 l'inconnu, retour sur un g\u00e2chis (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9A05DCCE-1A8E-4C8F-B777-8FD4BC748FE3", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3801, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "colonisation", "histoire", "d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Cette semaine, nous tenterons de suivre le parcours de l'Alg\u00e9rie, ce pays qui semble nous renvoyer de fa\u00e7on inexpiable \u00e0 des heures de violence, de mort, de silence et d'injustices. Des accumulations irr\u00e9parables. Parler de l'Alg\u00e9rie, c'est sans doute cela. C'est aussi chercher \u00e0 comprendre pourquoi ce pays immens\u00e9ment riche est aujourd'hui peupl\u00e9 d'habitants, partag\u00e9s entre la valise et le vide. Gr\u00e2ce aux entretiens conduits par le journaliste Jacques Mouriquand, nous serons en compagnie de l'historien Benjamin Stora ainsi que de l'\u00e9conomiste Hakim Boulhares. Nous aurons \u00e9galement rendez-vous avec notre guide de la semaine : Ghania Mouffok, journaliste et auteur, entre autre, de \u00catre journaliste en Alg\u00e9rie. Une action de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise en ce mois de f\u00e9vrier 1958 est effectu\u00e9e contre Sakiet, bourgade tunisienne proche de la fronti\u00e8re. Depuis des semaines \u00e0 pr\u00e9sent, la Tunisie ne cache plus son soutien \u00e0 la r\u00e9volte alg\u00e9rienne. Les armes transitent par son sol. Les armes et les incursions offensives contre les Fran\u00e7ais. La r\u00e9plique a\u00e9rienne fait ce jour l\u00e0 80 morts. La Tunisie expulse aussit\u00f4t  cinq consuls fran\u00e7ais et organise le blocus de toutes les casernes de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise. A Alger, le g\u00e9n\u00e9ral Massu cr\u00e9e avec le Comit\u00e9 de Salut Public le gouvernement d'un \u00c9tat s\u00e9par\u00e9 de la France, tandis que le g\u00e9n\u00e9ral Salan, conservant la haute main sur l'arm\u00e9e, se fait donner le gouvernement provisoire de l'Alg\u00e9rie. Alger est en \u00e9bullition\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Boulhares, Hakim", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Mouffok, Ghania", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Stora, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Nicollier, astronaute : A propos de sa carri\u00e8re et de sa vision de l'espace [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7793636-D517-4DB5-ABDC-FAC2D7086D91", "durationSec": 1177, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicollier, Claude"], "thematicThemes": ["astronaute", "astronautique", "espace", "vol spatial habit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronaute", "name": "Nicollier, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SLALOM PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MEULI, DANIELA", "THURRE, L\u00c9ONARD", "FREI, ALEXANDER", "RONALDINHO", "ETO'O, SAMUEL"], "id": "asset-196240", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.10.25", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "BAULMES", "SION", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "RENNES", "FRIBOURG-EN-BRISGAU", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["FC METZ", "STADE RENNAIS", "VFB STUTTGART", "FC BARCELONE", "OSASUNA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.10.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176261", "durationSec": 654, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : QUAND LE CHAT N'EST PAS LA LES SOURIS DANSENT - 04.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176227", "durationSec": 615, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Confessions intimes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D381762F-D36A-41CB-B9E7-21FB9E414485", "durationSec": 162, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Jazz en libert\u00e9 (Free Jazz) (1/5) : Les pr\u00e9curseurs du free jazz ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DA7B158-FF8E-4471-B198-97360384BE3C", "durationSec": 3628, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["free jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Torrent, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Marl\u00e8ne B\u00e9lilos \u00e0 Monte-Carlo (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AE8C6659-7EF8-4C4A-B16A-8B1FBDD6D29F", "thematicGeographicals": ["Monaco", "Monte-Carlo"], "durationSec": 9170, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grimaldi (Famille)", "Kelly, Grace", "Br\u00e9aud, Eric", "Grimaldi, Rainier de"], "thematicThemes": ["jeu de hasard", "p\u00eacheur", "noblesse", "histoire", "grand prix automobile", "architecture", "ville", "casino"], "excerpt": "\"LUNDI 25 OCTOBRE\r\nMarl\u00e8ne Belilos \u00e0 Monte-Carlo 1/5\r\n\r\nNous irons \u00e0 Monte-Carlo, comme le titre d\u00bfune c\u00e9l\u00e8bre chanson de Ray Ventura et son grand orchestre. Pour d\u00e9couvrir un petit monde, un peu artificiel, un peu surann\u00e9, mais o\u00f9 l\u00bfon surfe aussi sur le r\u00eave.\r\n\r\nC\u00bfest avec un natif du lieu, Alain Bernard, ex risk-manager d\u00bfOnassis, assureur de tankers, que nous ferons un premier tour pour prendre la mesure de la g\u00e9ographie de la ville et pour croiser Andr\u00e9 Rinaldi, dernier p\u00eacheur de Monaco, grand amateur de barbues et de pointus devant l\u00bf\u00e9ternel et qui envoie sa marchandise au Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nEn deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, nous serons avec Francis Rosset, archiviste de la Principaut\u00e9, qui nous livrera quelques \u00e9l\u00e9ments d'Histoire du Rocher.\r\n\r\nMARDI 26 OCTOBRE\r\n\r\nMarl\u00e8ne B\u00e9lilos \u00e0 Monte-Carlo 2/5\r\n\r\nNous allons emprunter les lacets des routes de la Principaut\u00e9, \u00e0 des vitesses raisonnables, en compagnie de Ren\u00e9 Isoart, directeur de l'Automobile Club, qui brasse depuis des ann\u00e9es l'agitation du Grand Prix de Monaco. Quant \u00e0 Michel Dota, directeur des agents immobiliers, il nous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir le plan-directeur de la Principaut\u00e9.\r\n\r\nNous rencontrerons \u00e9galement un architecte suisse et d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre \u00e9tabli \u00e0 Monaco, Eric Br\u00e9aud.\r\n\r\nMERCREDI 27 OCTOBRE\r\n\r\nMarl\u00e8ne Belilos \u00e0 Monte Carlo 3/5\r\n\r\nMonte Carlo lui doit toute sa l\u00e9gende. Associ\u00e9 aux valeurs de la f\u00eate et de l'\u00e9l\u00e9gance, le jeu r\u00e8gne en ma\u00eetre \u00e0 Monte-Carlos depuis qu'en 1863 le Prince Charles III inaugure le premier Casino. Nous le visitons aujourd'hui dans ses moindres recoins, en compagnie de Bernard Lambert, directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 des Bains de Mer.\r\n\r\nEn compagnie de St\u00e9phane Bern, journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans les \"t\u00eates couronn\u00e9es\" nous \u00e9voqueront le Monaco mondain, et avec Philippe Delorme, journaliste \u00e0 Point de vue - Images du monde, et auteur de Le Prince, l'incroyable destin de Rainier de Monaco, paru aux Editions Balland, la vie de la famille princi\u00e8re. \r\n\r\nJEUDI 28 OCTOBRE\r\n\r\nMarl\u00e8ne B\u00e9lilos \u00e0 Monte Carlo 4/5\r\n\r\nLe Palais princier et ses agents fonctionnaires nous emm\u00e8neront au c\u00bfur de la Principaut\u00e9. Mais malgr\u00e9 la proximit\u00e9 de la famille princi\u00e8re, nous n'aurons que des bribes d'histoires.  \r\n\r\nNous en saurons peut-\u00eatre un peu plus avec le Comte Louis de Causans, auteur de Monaco les \"vrais Grimaldi\", paru aux Editions Jacques-Marie Laffont. Le Comte Louis de Causans est \u00e9galement organisateur de soir\u00e9es \"chics\" pour le gotha.\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 29 OCTOBRE\r\n\r\nMarl\u00e8ne B\u00e9lilos \u00e0 Monte Carlo 5/5\r\n\r\n\r\nPour terminer cette semaine mon\u00e9gasque, nous allons rencontrer une chor\u00e9graphe Marika, amie de Grace de Monaco, que nous suivrons sur les pas des futures danseurs et danseuses, form\u00e9s dans un paysage de r\u00eave. L'Acad\u00e9mie de Danse classique Marika Besobrasova, fait partie de la Fondation Princesse Grasse.\r\n\r\nEt Alain Bernard, ex risk-manager et assurueur de tankers, nous aidera \u00e0 conclure cette semaine dans la Principaut\u00e9.\r\n\r\nV\u00e9ronique Marti s'entretiendra, par t\u00e9l\u00e9phone en direct de Sienne, avec Mathieu Ferr\u00e9, fils d'un mon\u00e9gasque c\u00e9l\u00e8bre, L\u00e9o Ferr\u00e9, qui \u00e9tait n\u00e9 \u00e0 Monaco en 1916 et qui y a v\u00e9cu jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 9 ans.\r\n\r\nLa lettre de Sonia Zoran \u00e0 St\u00e9phane Bern\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dernier p\u00eacheur de Monaco", "name": "Rinaldi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la St\u00e9 des Bains de mer", "name": "Lambert, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "comte", "name": "Causans, Louis de", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe, amie de Grace de Monaco", "name": "Marika", "type": "Participant"}, {"role": "architecte suisse \u00e9tabli \u00e0 Monaco", "name": "Br\u00e9aud, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des agents immobiliers", "name": "Dota, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Automobile Club de Monte-Carlo", "name": "Isoart, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 \"t\u00eates couronn\u00e9es\"", "name": "Bern, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste de Monaco", "name": "Rosset, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "ex-risk manager d'Onassis", "name": "Bernard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Leo Ferr\u00e9", "name": "Ferr\u00e9, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Pont de vue - Images du monde", "name": "Delorme, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["HORN, MIKE"], "id": "asset-177660", "thematicGeographicals": ["NORVEGE"], "durationSec": 2938, "mediaType": "video", "excerpt": "* NORVEGE : Cap Nord, 20041020 et archives, RAPP Jean-Philippe accueille l'aventurier sud africain HORN Mike \u00e0 la veille de son arriv\u00e9e au Cap Nord, arriv\u00e9e qui met un terme \u00e0 son exp\u00e9dition Arktos en solitaire autour du cercle polaire arctique.", "title": "MIKE HORN, LE RETOUR - 04.10.25", "visualGeographicals": ["NORVEGE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HORN, MIKE"], "thematicThemes": ["EXPLOIT SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CHANTEUR", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE"], "visualPersons": ["ROBERT, TED", "ROBERT, TED", "ROBERT, TED"], "id": "asset-196109", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041025, itw du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Soci\u00e9t\u00e9 des r\u00e9gisseurs de Gen\u00e8ve BLANC Julien \u00e0 propos du parc immobilier de Gen\u00e8ve et du manque de logements locatifs. BLANC Julien r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les r\u00e9gies font tout ce qu'elles peuvent pour aider les locataires\"\n* Vaud : 20041025, portrait du candidat \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois GURTNER, Robert, plus connu comme le chanteur ROBERT, Ted. ROBERT Ted a obtenu 1878 voix, alors que c'\u00e9tait la 7 \u00e8me fois qu'il se pr\u00e9sentait comme candidat \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil d'Etat vaudois. ROBERT Ted a subventionn\u00e9 sa campagne \u00e9lectorale en vendant ses CD et des cassettes vid\u00e9o de son film \"American sosie\"\n* Paris, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20041025, l'entreprise suisse MeteoNews est le num\u00e9ro 1 en Suisse pour la pr\u00e9paration de bulletins m\u00e9t\u00e9o pour les m\u00e9dias. MeteoNews fournit une m\u00e9t\u00e9o cl\u00e9 en main \u00e0 de nombreux journaux, radios et t\u00e9l\u00e9visions. Son chiffre d'affaires s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 2,5 millions de francs. La filiale suisse romande de MeteoNews compte 50 clients francophones et la moyenne d'\u00e2ge de son \u00e9quipe est de 30 ans\n* Gen\u00e8ve : 20041025, cr\u00e9\u00e9e il y a 25 ans, la coop\u00e9rative agricole Les Jardins de Cocagne propose \u00e0 ses 400 membres un cornet hebdomadaire de fruits et l\u00e9gumes bios de saison \u00e0 un prix s'\u00e9chelonnant entre 700 et 1000 francs par an selon le salaire. De plus, les membres de la coop\u00e9rative s'engagent \u00e0 venir travailler 4 demi journ\u00e9es par ann\u00e9e dans les cultures des Jardins de Cocagne.", "title": "TED ROBERT // JULIEN BLANC // METEO : LE MARCHE ROMAND EN PLEINE BOURRASQUE //\n\nJARDIN DE COCAGNE - 04.10.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "SUISSE", "PARIS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "INTERVIEW DE RUE", "SOMMEIL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "LAIT", "CONDITIONNEMENT", "SOMMEIL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "LAIT", "GRAND PRIX DU BR\u00c9SIL AUTOMOBILE", "BAISER"], "visualPersons": ["MONTOYA, JUAN PABLO"], "id": "asset-196238", "durationSec": 1081, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH", "HERISAU", "SAO PAULO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.10.25", "visualThemes": ["ESCALIER", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "MULTIPLEXE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIE", "CHIRURGIEN", "UNIVERSIT\u00c9", "TABAGISME"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-196246", "durationSec": 922, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "FAN", "AVENTURIER", "FAN", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "MALTRAITANCE", "VIOLENCE", "SUICIDE", "TOUR (MONUMENT)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ADOLESCENT", "VOIE FERR\u00c9E", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FEMME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FEMME", "JUIFS", "RETRAITE MILITAIRE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "ADOLESCENT", "CARICATURE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "COULEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "ART APPLIQU\u00c9"], "visualPersons": ["HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "BUSH, LAURA"], "id": "asset-196239", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.25", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "VAUD", "PORRENTRUY", "PHILADELPHIE", "PENNSYLVANIE", "ISRAEL", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178120", "durationSec": 199, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CONCERT : BEASTIE BOYS - 04.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175510", "durationSec": 2951, "publicationDate": "2004-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Am\u00e9lie Nothomb, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-397C6F84-C795-4265-9730-3067D9A3A36F", "durationSec": 2602, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nothomb, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"D'Hygi\u00e8ne de l'assassin, qui la r\u00e9v\u00e9la en 1992, \u00e0 Antechrista, le succ\u00e8s n'a plus quitt\u00e9 Am\u00e9lie Nothomb. Ses romans sont traduits dans plus de trente pays dans le monde. Elle vient de faire para\u00eetre chez Albin Michel Biographie de la faim. Cette Biographie de la faim, de ce d\u00e9sir jamais rassasi\u00e9, de cette qu\u00eate qui n'a jamais de fin, Am\u00e9lie Nothomb la d\u00e9cline sous toutes ses formes, du ravissement \u00e0 l'horreur, avec brio, douleur, amour, humour et lucidit\u00e9, pour dire ce terrible paradoxe d'exister. Il s'en d\u00e9gage une puissance de vision, une perception fatale o\u00f9 l'absolu et sa d\u00e9rision se c\u00f4toient. C'est une mise \u00e0 nu \u00e9blouissante o\u00f9 l'auteur est le sujet de son oeuvre et qui prouve \u00f4 combien qu'Am\u00e9lie Nothomb est un de nos grands auteurs contemporains.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nothomb, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Du P\u00e9rou \u00e0 la Suisse, l'art de la harpe du P\u00e9rou (1/2) : Interview de Claude Ferrier, musicien suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35DBC4ED-65E5-4D10-8634-849CF45BE57C", "thematicGeographicals": ["Les Andes"], "durationSec": 3549, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["harpe", "instrumentiste", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "A propos des musiques traditionnelles des Quechuas et des Aymaras, et particuli\u00e8rement de la harpe des Andes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse", "name": "Ferrier, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques Hainard, conservateur du Mus\u00e9e ethnographique de Neuch\u00e2tel. Invit\u00e9 musique: Samuel Blunier", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-520C264D-882C-4AA1-A2CB-AA1B7DA43C47", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5108, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Jacques", "Blunier, Samuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "memebres du groupe Wonderspleen", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Blunier, Samuel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV CINEMA les sorties (Br\u00e9laz, Couchepin, Godard...) 24.10.2004", "id": "sound-63196377-B0F4-43BF-8661-280015224F2C", "durationSec": 161, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "memebres du groupe Wonderspleen", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Blunier, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A l'occasion des 150 ans d'Arthur Rimbaud (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A0E0BBA-A009-44F1-8194-CD9BA2EE9AE3", "durationSec": 7601, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "po\u00e9sie"], "excerpt": "A l'occasion des 150 ans d'Arthur Rimbaud, un tour d'horizon des compositeurs du XX\u00e8me si\u00e8cle inspir\u00e9s par l'oeuvre de Rimbaud. Probl\u00e9matique de la mise en musique de la po\u00e9sie. Propos de Wolfgang Rihm et Henry Pousseur.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Rihm, Wolfgang", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur ( Archives RTBF)", "name": "Pousseur, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Brigitte Engerer, pianiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FB08D0C-FC2B-48AC-BB6F-0B1345B3A770", "durationSec": 8980, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Engerer, Brigitte"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Rencontre-portrait avec la pianiste Brigitte Engerer. Ses ann\u00e9ees russes, ses choix musicaux, sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Engerer, Brigitte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR \u00e0 Paris", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "L'islamophobie. D'o\u00f9 vient cette nouvelle peur, que cache-t-elle, qui sert-elle?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3DD0DC7-641E-447B-AFFB-14558BC54B43", "durationSec": 1043, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Monde diplomatique", "name": "Gresh, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie internationale de g\u00e9opolitique", "name": "Soppelsa, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS, auteur de \"La nouvelle islamophobie\" (Ed. La D\u00e9couverte)", "name": "Geisser, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de SOS Racisme", "name": "Grunbert, Karl", "type": "Participant"}, {"role": "direteur du Centre d'\u00e9tudes et de recherches sur le monde arabe, Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant \u00e0 l'Institut de sciences politiques, auteur de \"Fitna, guerre au coeur de l'islam\" (Ed. Gallimard, 2004)", "name": "Keppel, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "De la graine de garde suisse au Vatican. Reportage aupr\u00e8s de jeunes candidats gardes suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F35C7C43-DE51-4B50-9080-CD4E647CFB7C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vatican"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "garde pontificale", "pape"], "excerpt": "\"Ils sont 25 jeunes entre 15 et 19 ans, parmi eux un seul romand. Ils veulent devenir Garde-suisse. D\u00e9couverte de la vie quotidienne de la garde-suisse, visite de l'armurerie, de la salle de sport, des chambres, de la chapelle, des postes de gardes, repas en commun avec les gardes-suisses et, cerise sur le g\u00e2teau, audience papale aux places VIP \u00e0 quelques m\u00e8tres seulement de Jean-Paul II. C'est la 3e ann\u00e9e que ces voyages sont organis\u00e9s par Beat B\u00e4chler, ancien garde reconverti en voyagiste. Ces s\u00e9jours permettent de recruter des jeunes motiv\u00e9s qui peut-\u00eatre rejoindront durant deux ans la garde-suisse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien garde suisse devenu voyagiste", "name": "B\u00e4chler, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes candidats gardes suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Pierre Haigner\u00e9, astronaute fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA49C61A-7A59-4251-AD4D-A6F91DAB11EA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2804, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haigner\u00e9, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["astronaute"], "excerpt": "\"N\u00e9 le 19 mai 1948 \u00e0 Paris, Jean-Pierre Haigner\u00e9 est Colonel de l'Arm\u00e9e de l'Air et Spationaute du CNES (Centre National d'Etudes Spatiales) depuis 1985. En mai 1998, il est s\u00e9lectionn\u00e9 comme membre du corps europ\u00e9en d'astronautes de l'Agence spatiale europ\u00e9enne. Il est mis \u00e0 la disposition du CNES comme spationaute exp\u00e9rimentateur et ing\u00e9nieur de bord de l'\u00e9quipage titulaire d\u00e9sign\u00e9 pour la mission franco-russe PERSEUS qui se d\u00e9roulera, \u00e0 bord de la station spatiale Mir,\u00e0 partir de fin f\u00e9vrier 1999. Pierre-Philippe Cadert l'a rencontr\u00e9 au Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace du Bourget; ils se sont retrouv\u00e9s seuls dans cet immense a\u00e9roport, ouvert sp\u00e9cialement pour eux ! \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronaute fran\u00e7ais", "name": "Haigner\u00e9, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV SWISSAIR SWISS Fl\u00fctsch et V. Kohler 24.10.2004", "id": "sound-C84409D0-FE96-4D24-B48A-3D75CA079229", "durationSec": 129, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "memebres du groupe Wonderspleen", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Blunier, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller national vaudois socialiste, qui vient d'\u00eatre \u00e9lu au Conseil d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-244E638A-3C16-495B-A3DD-22679644765E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillard, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois socialiste", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A l'occasion des 150 ans d'Arthur Rimbaud (2/2) : Extraits des concerts du Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic de Lausanne, saison 2003/2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5800D918-76B3-4849-8B33-F61700560511", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3738, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "guitare"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la guitare, la guitare dans tous ces \u00e9tats, traffiqu\u00e9es bricol\u00e9es etc. Extraits des concerts d'Alan Licht et Otomo Yoshihide.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU CONCERT DE L'ORCHESTRE PHILARMONIQUE TCHEQUE JOUANT LA SYMPHONIE DU\n\nNOUVEAU MONDE DE DVORA - 04.10.24", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-197071", "durationSec": 98, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "ISLAM", "\u00c9TAT", "RELIGION ET CROYANCES", "ISLAM"], "id": "asset-197106", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "STRASBOURG"], "durationSec": 3645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Strasbourg : 20041024 et archives, KAMMERMANN Catherine anime un d\u00e9bat qui retrace l'\u00e9volution des institutions religieuses, \u00e9volution qui laissent aujourd'hui la place \u00e0 de nouvelles formes de pratique religieuse, plus individualistes ou plus radicales.", "title": "Y A-T-IL UN REVEIL RELIGIEUX ? - 04.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "STRASBOURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ISLAM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-178053", "thematicGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS"], "durationSec": 701, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-de-Travers : 20041024, portrait du photographe suisse FLECHTNER Thomas, un Zurichois install\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es dans le Jura neuch\u00e2telois. Rendu c\u00e9l\u00e8bre par sa s\u00e9rie de photos \"Snow\" sur la neige, il s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la photographie de paysages.", "title": "THOMAS FLECHTNER - 04.10.24", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe suisse Thomas Flechtner"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 04.10.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-176625", "durationSec": 1416, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "PETITE BALADE DU COTE DES SOURDS VALAISANS - 04.10.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-176251", "durationSec": 1985, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "ASSOCIATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "M\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "ASSOCIATION", "M\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "ASSOCIATION", "M\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VIE POLITIQUE", "ASSOCIATION", "M\u00c8RE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "GRAPHISME", "VIE POLITIQUE", "GAUCHE", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "GRAPHISME", "VIE POLITIQUE", "RACISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "GRAPHISME", "VIE POLITIQUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "ANN\u00c9ES 1920", "GRAPHISME", "VIE POLITIQUE", "VIGNE", "OENOLOGIE", "VINIFICATION", "VITICULTURE", "OENOLOGIE", "VIGNERON", "VINIFICATION", "VITICULTURE", "OENOLOGIE", "OENOLOGIE", "OENOLOGIE", "VINIFICATION", "VITICULTURE", "OENOLOGIE", "VIGNE", "VITICULTURE", "OENOLOGIE", "VIGNERON", "VIGNE", "VINIFICATION", "VITICULTURE", "OENOLOGIE"], "visualPersons": ["JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "CHIRAC, JACQUES", "SCHAFFTER, LAURENT", "SCHAFFTER, LAURENT", "EXEM"], "id": "asset-176264", "thematicGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "GENEVE", "CHILI", "SATIGNY", "USA", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3057, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 20040800, des m\u00e8res am\u00e9ricaines ont fond\u00e9 une association pour lutter contre la candidature \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de l'actuel pr\u00e9sident am\u00e9ricain BUSH George Walker. Cette association, appel\u00e9e Mothers Opposing Bush (MOB, M\u00e8res contre Bush), a m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 rallier des personnalit\u00e9s connues comme l'actrice am\u00e9ricaine FALCO Edie\n* Plateau : 20041024, itw du ministre jurassien de l'\u00e9quipement SCHAFFTER Laurent qui s'explique sur le front commun, cr\u00e9\u00e9 par 4 cantons dit p\u00e9riph\u00e9riques (Jura, Berne, Valais et Neuch\u00e2tel), afin de protester contre les coupes budg\u00e9taires de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Selon eux, ces \u00e9conomies l\u00e8sent leurs int\u00e9r\u00eats, puisqu'elles touchent des investissements importants, par exemple pour le Jura, la construction de la Transjurane (N16)\n* Gen\u00e8ve, Zurich-ville : 20041000, portraits crois\u00e9s de 2 concepteurs d'affiches politiques, le dessinateur genevois EXEM, de son vrai nom EXCOFFIER Emmanuel, et le directeur de l'agence de publicit\u00e9 Goal SEGERT Alexander. Ils sont \u00e0 l'oppos\u00e9 par leurs m\u00e9thodes et leurs buts, EXEM veut faire r\u00e9fl\u00e9chir les lecteurs et participe \u00e0 des campagnes d'affichage aux id\u00e9es de gauche, tandis que SEGERT Alexander travaille pour l'UDC, avec des slogans tr\u00e8s \u00e9motionnels et des concepts \u00e0 la limite du racisme\n* Satigny, CHILI, Alpes-Maritimes : 20041024, le vigneron suisse NOVELLE Jean-Michel est souvent engag\u00e9 comme oenologue consultant dans des vignobles du monde entier, malgr\u00e9 son caract\u00e8re pointilleux et exigeant dans son travail et sa conception tr\u00e8s \u00e9litiste du vin.", "title": "LES MAMANS FONT LA MOB // BETES D'AFFICHE // CHATEAU GLOBAL - 04.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "BOSTON", "MARYLAND", "NEW YORK", "MEYRIN", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHILI", "SATIGNY", "CHILI", "SATIGNY", "COINTRIN", "ALPES-MARITIMES", "SATIGNY", "CHILI"], "visualCorporations": ["CERN", "UDC", "UDC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Meyrin, Gen\u00e8ve, lors des discours officiels pour le 50 \u00e8me anniversaire du CERN, le roi Juan Carlos d'Espagne s'est endormi, et les autres officiels ont l'air de s'ennuyer", " Meyrin, Gen\u00e8ve, lors des discours officiels pour le 50 \u00e8me anniversaire du CERN, le roi Juan Carlos d'Espagne s'est endormi, et les autres officiels ont l'air de s'ennuyer"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CARRIERE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASCARO, Maria Pia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ORPHELIN", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "ORPHELIN", "ORPHELIN", "ORPHELIN"], "id": "asset-175848", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD", "LAUSANNE"], "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Fribourg-ville, Fribourg, Lausanne : 20040000, t\u00e9moignage d'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, passionn\u00e9 de chant lyrique, et orphelin SAVARY Pierre-Alain. Il \u00e9voque la souffrance \u00e9prouv\u00e9e, enfant, dans l'orphelinat de Sainte Agn\u00e8s, la violence rencontr\u00e9e dans des familles d'accueil et finalement la rencontre capitale avec une institutrice \u00e0 l'Ecole Pestalozzi d'Echichens. C'est pour tenter de d\u00e9passer les cons\u00e9quences de ce manque d'amour sur sa vie d'adulte qu'il a \u00e9crit le livre \"Hymne \u00e0 l'amour d'un misogyne passion\u00e9\".", "title": "UNE ENFANCE VOLEE : PIERRE-ALAIN SAVARY - 04.10.24", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "ECHICHENS", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "SOCIALISME", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "SOCIALISME", "LAUSANNE MARATHON", "SPORT DE LOISIR", "BLESS\u00c9", "HOOLIGANISME", "SWISSCOM CUP", "AUTOMNE", "CHALEUR", "AUTOMNE", "CHALEUR", "AUTOMNE", "CHALEUR"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "MAURER, JACQUELINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "ZISYADIS, JOSEF", "CHIFFELLE, PIERRE", "ROBERT, TED", "LEUENBERGER, MORITZ", "FEHR, HANS-JUERG", "LEUENBERGER, MORITZ", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "FEHR, HANS-JUERG", "ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-196237", "durationSec": 1218, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "NATERS", "NATERS", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE", "SION", "MORAT", "CRANS-MONTANA", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "SERVETTE FC", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SWISSCOM CUP", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "LAUSANNE MARATHON", "ART BAROQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["THURRE, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-196236", "durationSec": 889, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.24", "visualGeographicals": ["SION", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" probl\u00e8me de liaison t\u00e9l\u00e9phonique avec Fabrice Jaton qui continue \u00e0 commenter l'\u00e9preuve de ski sans entendre Philippa de Roten"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196161", "durationSec": 154, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTION COMPLEMENTAIRE CONSEIL D'ETAT VAUDOIS (FLASH 14:40) - 04.10.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-196294", "durationSec": 323, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lausanne pour l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire du Conseil d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178112", "durationSec": 781, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "DAMES", "LAUSANNE MARATHON", "MESSIEURS", "LAUSANNE MARATHON", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "WTA", "TOURNOI DE ZURICH", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "PALANDER, KALLE", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "MONTANDON, GIL", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "MCSORLEY, CHRIS", "SHARAPOVA, MARIA", "ZENHAEUSERN, GERD", "GIMENEZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-176438", "durationSec": 2987, "mediaType": "video", "title": "04.10.24", "visualGeographicals": ["SOELDEN", "FRIBOURG-VILLE", "AJOIE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "LAUSANNE", "MEYRIN", "BULLE", "MASSONGEX"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AJOIE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "FC B\u00c2LE", "YVERDON-SPORT", "FC BULLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e pour le Marathon de Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU CONCERT DE L'ORCHESTRE PHILARMONIQUE TCHEQUE JOUANT LA SYMPHONIE DU\n\nNOUVEAU MONDE DE DVORA - 04.10.24", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-196034", "durationSec": 165, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX LITT\u00c9RAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-195946", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 491, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20041024, pr\u00e9sentation du livre \"Dernier amour\", de l'\u00e9crivain GAILLY Christian, s\u00e9lectionn\u00e9 pour le prix TSR du Roman et rencontre avec l'\u00e9crivain zurichois STAMM Peter pour la sortie de son dernier roman \"D'Etranges jardins\".", "title": "RENCONTRE AVEC PETER STAMM - 04.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["COURGE", "RECETTE CULINAIRE", "COURGE", "RECETTE CULINAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "B\u00c9B\u00c9", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "NON-FUMEUR", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "NON-FUMEUR", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "NON-FUMEUR", "LENTILLE DE CONTACT", "OPHTALMOLOGIE", "LENTILLE DE CONTACT", "OPHTALMOLOGIE", "CHEVAL", "VACHE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "COMPOSTAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "JARDIN"], "visualPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-176545", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 4727, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041024, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20041024, TACHET Jean-Luc de Luins est un sp\u00e9cialiste de la courge, il cultive plusieurs dizaines de vari\u00e9t\u00e9s de courges avec lesquels son \u00e9pouse TACHET Maryl\u00e8ne r\u00e9alise des recettes de cuisine\n* Gen\u00e8ve-ville : 20041024, le Baby's Lounge est un caf\u00e9 con\u00e7u pour accueillir les b\u00e9b\u00e9s et tr\u00e8s jeunes enfants souvent mal vus dans les restaurants et bistrots traditionnels\n* Vaud, Gen\u00e8ve, Plateau : 20041024, la toxicit\u00e9 de la fum\u00e9e des cigarettes est prouv\u00e9e mais en Suisse il existe peu d'\u00e9tablissements non-fumeurs. Les entreprises commencent \u00e0 cr\u00e9er des espaces pour fumer, certains caf\u00e9s restaurants envisagent aussi d'\u00eatre compl\u00e8tement non-fumeur\n* SUISSE : 20041024, l'orthok\u00e9ratologie est une m\u00e9thode pour soigner provisoirement la myopie chez les adultes par le port de lentilles sp\u00e9ciales pendant la nuit. Les lentilles corrigent la vue pour une p\u00e9riode de 24 heures\n* Plateau : 20041024, le styliste et conseiller en images MERCIER Jean-Claude pr\u00e9sente les accessoires \u00e0 la mode pour l'hiver\n* Gen\u00e8ve, Plateau : 20041024, les pompiers du Service incendie et secours (SIS) re\u00e7oivent la formation du v\u00e9t\u00e9rinaire KUFFER Alain pour apprendre \u00e0 d\u00e9placer des animaux en d\u00e9tresse comme les chevaux ou les vaches\n* Neuch\u00e2tel : 20041024, trucs et astuces pour r\u00e9aliser un bon compost de d\u00e9chets m\u00e9nagers ou de jardin avec des composteurs\n* Chavornay : 20041024, pr\u00e9sentation du jardin de MEYER Nathalie, fleuriste.", "title": "04.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "MEINIER", "NEUCHATEL", "CHAVORNAY", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Virginie Brawand ne cesse de dire \"pardon\" pendant ses interventions"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "CONCERT DE L'ORCHESTRE PHILARMONIQUE TCHEQUE JOUANT LA SYMPHONIE NUMERO 9 DU\n\nNOUVEAU MONDE DE DVORA - 04.10.24", "id": "asset-184771", "durationSec": 2690, "publicationDate": "2004-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Elizabeth Teissier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436170.image", "id": "ece-3436171", "durationSec": 1626, "publicationDate": "2004-10-23T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle compte parmi les astrologues les plus m\u00e9diatis\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436171", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436171"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le plaisir de cuisiner en famille. Reportages et interviews", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B22D5D92-C3D2-4EB6-8490-632BC84CDEA8", "durationSec": 3440, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "alimentation", "vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"- itv Marcel Rufo, p\u00e9dopsyhchiatre, sur les repas de famille (Sarah) \r\n- itv Nathalie Valmary, auteure du livre \"G\u00e9nial! Je cuisine avec maman\" (Minerva) (Sarah) \r\n- itv Bertrand Cramer , psychanalyste, chef du dispositif de psychiatrie infantile \u00e0 Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de la relation m\u00e8re-enfant : qu'est-ce qu'un enfant teste quand il refuse de manger ? \r\n- Arlette Mottaz-Baran, Institut d'anthropologie et de sociologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne: les pratiques et cultures alimentaires des Romands  (Sarah)\r\n- reportage \u00e0 l'Espace junior de l'Alimentarium de Vevey (Yves)\"\r\n- itv du chef Bernard Ravet, Vufflens, qui le samedi \u00e0 midi explique les bonheurs de la table aux enfants (Yves) \r\n- revue de presse et livres qui traitent de la cuisine en famille, reportage au Mac Do (Xavier)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Rufo, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, anthropologue", "name": "Mottaz-Baran, Arlette", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Cramer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "auteure", "name": "Valmary, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jeanne Labrune, r\u00e9alisatrice de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-804C078F-FFC1-4084-846E-AC4A69B9DFB0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 799, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labrune, Jeanne"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Labrune, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le cimeti\u00e8re des Rois : Visite avec Charly Schwarz, co-initiateur de l'association \"L'Esprit de Gen\u00e8ve\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-524000B0-67A7-4BAB-BC03-860045968A4D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Esprit de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["cimeti\u00e8re", "ville"], "excerpt": "Visite en ext\u00e9rieur du fameux cimeti\u00e8re des rois de Plainpalais \u00e0 Gen\u00e8ve avec Charly Schwartz, initiateur de l'association \"L'Esprit de Gen\u00e8ve\", parcours parmi les tombes, rencontre avec des grands personnages de Suisse au destin national, mention des anecdotes li\u00e9es \u00e0 tous ces personnages, le caract\u00e8re unique de ce cimeti\u00e8re-jardin, ce que l'on y d\u00e9couvre, qui le fr\u00e9quente, explication des raisons de l'\u00e9tablissement d'une carte de ce lieu (la premi\u00e8re !)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-initiateur de l'association \"L'Esprit de Gen\u00e8ve\"", "name": "Schwarz, Charly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Eisenstein : s'avancer masqu\u00e9 (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-795134F9-A267-4859-BB83-43F1965A994F", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["communisme", "cin\u00e9ma", "musique classique"], "excerpt": "Evocation-portrait illustr\u00e9e de musique du cin\u00e9aste sovi\u00e9tique Eisenstein, inspir\u00e9e des livres de Marie Seton (Seuil) et Dominique Fernandez (Grasset)\r\n\r\nTexte, choix musical et voix : Charles Sigel\r\n\r\nDiffus\u00e9 sur Espace 2 le 23.10.2004", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Belle qui tiens ma vie par la barbichette...", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A54F3633-8AE0-413A-A9B6-35DF58A3D5D8", "durationSec": 5223, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "musique classique", "humour"], "excerpt": "Dans la perspective de \"Vannes et pavannes\" (\u00e9mission diffu\u00e9e le 7.11.04),  parodies de l'orchestrographie de Thoinot Arbeau,  avec Michel Hostettler, Emile Gardaz, Peter Warlock, Antonio de Cabezon et le Quintet de l'art.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Stuart Eizenstat, ancien ministre de Bill Clinton, d\u00e9mocrate, sur l'utilisation de la peur dans la campagne \u00e9lectorale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCF3608C-C01D-415C-A9C7-1EF370128A0C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 925, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "peur", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre de Bill Clinton", "name": "Eizenstat, Stuart", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (jour)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Eisenstein : s'avancer masqu\u00e9 (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-25EA6419-83B7-4E93-9A15-F404001B1936", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3798, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["musique classique", "cin\u00e9ma", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte de la gastronomie \u00e0 la famille et aux enfants. Les samedis midis en famille chez Bernard Ravet \u00e0 Vufflens-le-Ch\u00e2teau. Apprendre aux enfants les bonheurs de la table\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A734BEA8-2A48-4D04-A43D-E9046E4D161B", "thematicGeographicals": ["Vufflens-le-Ch\u00e2teau"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravet, Bernard"], "thematicThemes": ["gastronomie", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier", "name": "Ravet, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Carlos Kleiber, chef d'orchestre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en juillet 2004 (1/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7B17C7A1-D51B-4561-A160-5A64807E850F", "durationSec": 3768, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Carlos"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 04.10.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184927", "durationSec": 5345, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SPOT PUBLICITAIRE", "HOMME D'AFFAIRES", "FEMME", "MODE VESTIMENTAIRE", "ADOLESCENCE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-193052", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LOS ANGELES"], "durationSec": 491, "mediaType": "video", "excerpt": "* Los Angeles : 20041023, des chercheurs de l'universit\u00e9 de Californie ont analys\u00e9 l'efficacit\u00e9 sur le cerveau des spots publicitaires pour la campagne \u00e9lectorale de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine au moyen de scanners m\u00e9dicaux. Il ressort de cette \u00e9tude que les d\u00e9mocrates seraient plus \u00e9motifs que les r\u00e9publicains\n* Paris, Gen\u00e8ve-ville : 20041023, portrait de la femme d'affaires WEILJ Tally, cr\u00e9atrice de la marque suisse Tally Weilj. Ses v\u00eatements s\u00e9duisent les jeunes filles et les adolescentes gr\u00e2ce \u00e0 des campagnes de publicit\u00e9s tr\u00e8s cibl\u00e9es et provocantes\n* SUISSE : 20041023, itw du philosophe BERGER Ren\u00e9 qui analyse les propos du fondateur de Microsoft GATES Bill annon\u00e7ant la mort de la t\u00e9l\u00e9vision traditionnelle \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de son nouveau syst\u00e8me d'exploitation Windows Media Center.", "title": "ETATS-UNIS CORTEX ELECTEURS DECORTIQUE / TALLY WEIJL TOTAL SEXY MAXI PROFIT /\nTELE SE MEURT - 04.10.23", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPPORTER", "SWISSCOM CUP", "CUR\u00c9", "P\u00c9DOPHILIE", "ABBAYE", "CUR\u00c9", "P\u00c9DOPHILIE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBRAIRIE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "BUILDING", "ARCHITECTURE", "WTA", "TOURNOI DE ZURICH", "AUTOMNE", "SOLEIL", "CHALEUR"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "WEISS, PIERRE", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-196235", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.10.23", "visualGeographicals": ["SION", "VILLARS-SUR-OLLON", "ST-MAURICE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LONDRES", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "SWISS RE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\u00c7a, c'est de la T\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PORTRAIT", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-177826", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1946, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041023, jeu organis\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), dans lequel s'affrontent 2 familles suisses romandes compos\u00e9es de quatre membres de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Les questions pos\u00e9es portent sur des images d'archives, extraites d'\u00e9missions de la TSR. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e des itw de deux personnalit\u00e9s qui \u00e9voquent leurs souvenirs t\u00e9l\u00e9visuels.", "title": "FAMILLES JEAN ET ROMANENS AVEC CLAUDE FREY ET PHILIPPE COHEN - 04.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tutti Frutti", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "CHEVAL", "CHIEN", "POMPIER"], "id": "asset-176208", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4872, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041023 et archives, divers invit\u00e9s r\u00e9agissent aux s\u00e9quences diffus\u00e9es montrant des animaux dans des situations extr\u00eames ainsi que leur sauvetage.", "title": "SAUVETAGES D'ANIMAUX - 04.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de l'\u00e9mission Tutti-Frutti et premi\u00e8re pr\u00e9sentation de Karine Rey et Alain Gagliardi."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAGLIARDI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, Karine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Carlos Kleiber, chef d'orchestre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en juillet 2004 (1/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FF876C12-DFDA-483A-B622-8B7E088F7024", "durationSec": 3410, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Carlos"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "TOUR (MONUMENT)", "VIEILLE VILLE", "STATUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "TOUR (MONUMENT)", "CADRAN SOLAIRE", "DRAPEAU", "VIEILLE VILLE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "CANON (ARME)", "DRAPEAU"], "id": "asset-195168", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20040701, pr\u00e9sentation en musique de l'H\u00f4tel de ville de Gen\u00e8ve o\u00f9 si\u00e8ge le gouvernement genevois avec, notamment, l'ensemble de jazz Feetwarmers.", "title": "GENEVE : MUSIQUE AMERICAINE - 04.10.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.10.23", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "CIGARETTE", "ENTREPRISE", "CIGARETTE", "ENTREPRISE", "CIGARETTE", "MINE ANTIPERSONNEL", "ASSOCIATION", "MINE ANTIPERSONNEL", "ASSOCIATION", "SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE", "ENTREPRISE", "SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "HONGRIE", "CHAVORNAY", "COURTELARY", "COURTELARY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SIERRE", "VALAIS", "MAYENS-DE-SION, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-196182", "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUESCHWEILER, Anja", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "PARTI POLITIQUE", "POMME", "ARBORICULTURE", "POMME", "ARBORICULTURE", "POMME"], "visualPersons": ["LANGENBERGER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "SCHWEIGER, ROLF"], "id": "asset-196234", "durationSec": 876, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.10.23", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "BRIGUE", "CHARMOILLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["PRD", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.10.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196160", "durationSec": 147, "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "WTA", "TOURNOI DE ZURICH", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "RALLYE INTERNATIONAL DU VALAIS AUTOMOBILE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "BOXE"], "visualPersons": ["NADIG, MARIE-THERESE", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "SHARAPOVA, MARIA", "DEMENTIEVA, ELENA", "SCHNYDER, PATTY", "KAREMBEU, CHRISTIAN", "THURRE, L\u00c9ONARD", "LUSTRINELLI, MAURO", "GILLET, OLIVIER"], "id": "asset-176694", "durationSec": 2301, "mediaType": "video", "title": "04.10.23", "visualGeographicals": ["SOELDEN", "KLOTEN", "SION", "MASSONGEX", "SOLEURE", "BAULMES", "LUGANO", "WOHLEN", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "AMBRI", "SEMBRANCHER"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC BAULMES", "FC AARAU", "AC LUGANO", "FC WOHLEN", "YOUNG BOYS", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "ASTROLOGIE"], "visualPersons": ["TEISSIER, ELISABETH"], "id": "asset-176867", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20041023, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'astrologue TEISSIER Elisabeth. TEISSIER Elisabeth \u00e9voque les scandales autour de son m\u00e9tier d'astrologue et d\u00e9fend l'astrologie comme science depuis qu'elle a d\u00e9fendu une th\u00e8se de sociologie \u00e0 l'universit\u00e9 de la Sorbonne.", "title": "ELISABETH TEISSIER - 04.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-10-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" l'astrologue Elisabeth Teissier pr\u00e9dit la victoire du candidat d\u00e9mocrate John Kerry \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", " l'astrologue Elisabeth Teissier pr\u00e9dit la victoire du candidat d\u00e9mocrate John Kerry \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "ASTROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sur le Vif : Peut-on recevoir la TSR \u00e0 l'\u00e9tranger", "imageURL": "http://www.rts.ch/418946.image", "id": "ece-418947", "durationSec": 103, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418947", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418947"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-R\u00e9ponse : La prochaine \u00e9mission d'Alain Morisod", "imageURL": "http://www.rts.ch/418948.image", "id": "ece-418949", "durationSec": 18, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418949", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418949"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-R\u00e9ponse : La s\u00e9rie Dr\u00f4les de Dames", "imageURL": "http://www.rts.ch/418950.image", "id": "ece-418951", "durationSec": 20, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418951", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418951"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Emission", "imageURL": "http://www.rts.ch/418938.image", "id": "ece-418939", "durationSec": 462, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418939", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418939"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Au Revoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/418952.image", "id": "ece-418953", "durationSec": 16, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418953", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418953"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sommaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/418940.image", "id": "ece-418941", "durationSec": 13, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418941", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418941"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "En Question : L'argent de vos SMS", "imageURL": "http://www.rts.ch/418942.image", "id": "ece-418943", "durationSec": 146, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418943", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418943"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "En Question : Les concerts du samedi sur TSR2", "imageURL": "http://www.rts.ch/418944.image", "id": "ece-418945", "durationSec": 116, "publicationDate": "2004-10-22T09:44:10Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/418945", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/418945"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Claude-Alain Barmaz, trompettiste [El\u00e9ments]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC056EBC-8901-4ED5-97EF-33E761540771", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2062, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barmaz, Claude-Alain", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["brass band", "musique classique", "trompette", "instrumentiste"], "excerpt": "Commentaire du concert de l'Armeespiel le 24.9.04 \u00e0 Lucerne - Le  travail \u00e0 l'Armeespiel - Formation de trompettiste depuis la fanfare de V\u00e9troz jusqu'au Conservatoire de Gen\u00e8ve - La tradition du brass-band en Valais - Activit\u00e9 \u00e0 l'OSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste", "name": "Barmaz, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Union syndicale suisse demande le renforcement des contr\u00f4les contre la sous-ench\u00e8re salariale exerc\u00e9e sur les travailleurs europ\u00e9ens : Interviews de Jean-Marc Beyeler, repr\u00e9sentant du centre patronal vaudois et d'Aldo Ferrari, repr\u00e9sentant du SIB dans le canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29F4D560-4DC8-4C24-9A80-270F0AE506F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du centre patronal vaudois", "name": "Beyeler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du SIB dans le canton de Vaud", "name": "Ferrari, Aldo", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Une affaire d'\u00e9tat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD1B5B16-5A32-4464-9D12-8919DC2EF0A4", "durationSec": 189, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le mezzosoprano Britte Fassb\u00e4nder", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-12222E47-C8EF-47E5-9F4B-AA97B6FA8325", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 7114, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fassbaender, Brigitte"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les centres-villes sont de plus en plus abandonn\u00e9s. Reportage dans les principales villes de Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD9EE369-C03A-4CCF-9F5C-0C3F6E54F8EE", "durationSec": 298, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "centre commercial", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commer\u00e7ante \u00e0 Fribourg", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ante \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Croquelois, Lucilla", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ant \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ryser, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ante \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bavaud, Nadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Grandjean, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'universalit\u00e9 du mod\u00e8le am\u00e9ricain. Entretien avec Ashley Sawdaye, Lian Zhang, et Aude Pommeret. Reportage d'Alain Arnaud \u00e0 Shangha\u00ef. Reportage de Miguel Aquiso \u00e0 Los Angeles\r\n\r\n\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56AE1159-6F2A-410A-8B7F-11E13159A1CF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Chine"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "fast food", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "gastronomie"], "excerpt": "La version vid\u00e9o pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e pour des questions techniques (communication de Fabrice Junod du 21 f\u00e9vrier 2005)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur am\u00e9ricain \u00e0 Los Angeles", "name": "Sawdaye, Ashley", "type": "Participant"}, {"role": "professeur assistante HEC Lausanne", "name": "Pommeret, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "am\u00e9ricain/es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "chinois/es mangeant du fast food", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une PME de distribution de caf\u00e9 \u00e0 Shangha\u00ef", "name": "Zhang, Lian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Los Angeles", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Shangha\u00ef", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : N'Guyen Mercury", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-267D0968-52A6-4C2B-BB15-1F54715172A0", "durationSec": 132, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'information. De la Br\u00e8ve \u00e0 la Une, un m\u00e9tier sur le fil (5/5): journalistes, les porte-parole du pouvoir et de l'industrie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-566508EA-48CB-49D8-B71F-0F7D2ABE78C4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3749, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir", "mass m\u00e9dia", "journalisme", "communication de l'information", "d\u00e9sinformation", "information", "censure", "journaliste", "journalisme d'investigation", "agence de presse", "groupe de pression"], "excerpt": "\"Pendant la guerre du Vietnam ou lors du scandale du Watergate, les journalistes am\u00e9ricains \u00e9taient de v\u00e9ritables h\u00e9ros, capables, par leur ind\u00e9pendance d'esprit, de faire d\u00e9missionner le Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis. Trente ans plus tard, le c\u00e9l\u00e8bre quatri\u00e8me pouvoir semble avoir baiss\u00e9 les bras. D\u00e9sormais, les journalistes sont \u00e0 la botte de grands groupes m\u00e9diatiques, au point de se demander s'ils ne sont pas devenus les porte-parole du pouvoir. Un documentaire d'investigation sign\u00e9 Yves Boisset, La presse am\u00e9ricaine : quatri\u00e8me pouvoir ou porte-parole du pouvoir ? , qui sera diffus\u00e9 dimanche soir sur TSR2, d\u00e9voile comment et pourquoi on en est arriv\u00e9 l\u00e0. Rencontre avec Yves Boisset.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Boisset, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La musique vocale d'Antonio Vivaldi (5/5) : Le compositeur d'op\u00e9ra (2/2) : D\u00e9couvertes r\u00e9centes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07FEC296-A0B5-427F-A388-B57AE2CFD90E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3876, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vivaldi, Antonio"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Talbot, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Bo\u00eete \u00e0 lait. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A835D1A-0CE0-4524-890E-4F492C759171", "durationSec": 150, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les organisations homosexuelles de Suisse vont manifester \u00e0 Berne en faveur du partenariat enregistr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE92C505-973A-4058-BD41-45ABE7E0AF5A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["partenariat enregistr\u00e9", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de la campagne \"oui au partenariat\"", "name": "Trinchant, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national de B\u00e2le-ville socialiste", "name": "Janiak, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Pink Cross", "name": "Trechsel, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "membre du LOS, organisation suisse des lesbiennes", "name": "Schaufelberger, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'organisation Pink Cross", "name": "Verdon, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jonathan Nossiter, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Mondovino, Yann Arthus-Bertrand, photographe et Renaud Delourme, cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAF9A78D-652B-42B1-B9B7-3E2C888C3F93", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3096, "publicationDate": "2004-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delourme, Renaud", "Arthus-Bertrand, Yann", "Nossiter, Jonathan"], "thematicThemes": ["vin", "industrie alimentaire", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "prol\u00e9tariat", "photographie", "film documentaire"], "excerpt": "\" N\u00e9 aux Etats-Unis, le cin\u00e9aste Jonathan Nossiter a grandi dans divers pays d'Europe. Il vient pr\u00e9senter \u00e0 PRSPT son dernier film, \"Mondovino\", un long m\u00e9trage sur les riches, les pauvres et les puissants dans le monde du vin, du Paraguay \u00e0 Florence en passant par Brooklyn. En deuxi\u00e8me partie, P. Ferla re\u00e7oit le c\u00e9l\u00e8bre photographe Yann Arthus-Bertrand et le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais Renaud Delourme, lequel s'est inspir\u00e9 des photos de YAB pour son film \"La Terre vue du ciel\", qui tend \u00e0 rapprocher l'Homme de la Nature \u00e0 travers l'histoire d'un homme qui raconte une histoire \u00e0 un enfant...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Arthus-Bertrand, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Delourme, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Nossiter, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}