{"response": {"numFound": 8887, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.05.03", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "SCULPTURE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "SCULPTURE", "MUSIQUE", "PISCINE"], "visualGeographicals": ["BADE-WURTEMBERG", "BADE-WURTEMBERG", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-175414", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.05.03", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "VIOLENCE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "VIOLENCE", "AUTOMOBILE", "IMP\u00d4T", "VIGNE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "D\u00c9CHET", "SERVICE DE VOIRIE", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "PRODUIT C\u00c9R\u00c9ALIER", "EXPOSITION D'ART", "ART APPLIQU\u00c9"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SAILLON", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175422", "durationSec": 898, "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Eurogoals", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "RONALDINHO", "GATTUSO, GENNARO", "TOTTI, FRANCESCO", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "LAMPARD, FRANK", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-175438", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "excerpt": "* ESPAGNE : 20040501 et 20040502, temps forts de la 35 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Espagne de football de 1 \u00e8re division (Liga)\n* ITALIE : 20040502, temps forts de la 32 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Italie de football de 1 \u00e8re division (Calcio). Le Milan AC est Champion d'Italie de football et d\u00e9croche ainsi son 17 \u00e8me titre national\n* ALLEMAGNE : 20040501 et 20040502, temps forts de la 31 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Allemagne de football de 1 \u00e8re division (Bundesliga). Le FC Cologne est rel\u00e9gu\u00e9 en 2 \u00e8me division\n* Angleterre : 20040501 et 20040502, temps forts de la 36 \u00e8me journ\u00e9e du championnat d'Angleterre de football de 1 \u00e8re division (Premier League)\n* FRANCE : 20040430, 20040501 et 20040502, temps forts de la 34 \u00e8me journ\u00e9e du championnat de France de football de 1 \u00e8re division (Ligue 1).", "title": "04.05.03", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "COROGNE, LA", "BARCELONE", "MILAN", "BREME", "COLOGNE", "STUTTGART", "LONDRES", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LIVERPOOL", "NICE", "MANS, LE", "SOCHAUX", "MARSEILLE", "RENNES", "EUROPE"], "visualCorporations": ["BETIS SEVILLE", "VALENCE CF", "DEPORTIVO LA COROGNE", "REAL MADRID", "FC BARCELONE", "ESPANYOL BARCELONE", "MILAN AC", "AS ROMA", "WERDER BR\u00caME", "HAMBOURG SV", "BAYERN MUNICH", "VFB STUTTGART", "VFL BOCHUM", "ARSENAL", "BIRMINGHAM CITY", "CHELSEA", "MANCHESTER UNITED", "BLACKBURN ROVERS", "LIVERPOOL", "MIDDLESBROUGH", "OGC NICE", "AS MONACO", "AJ AUXERRE", "SOCHAUX", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "FC METZ", "SC BASTIA", "STADE RENNAIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" le Milan AC est champion d'Italie de football."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, philosophe, au Salon international du livre et de la presse \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos de son livre \"Critique de la d\u00e9raison impure\" (Ed. Fayard, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3C71C8D-8FD6-4033-8993-8595B8A5EBDB", "durationSec": 2209, "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kahn, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["philosophie", "guerre d'Irak (2003 -)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "JEUX OLYMPIQUES", "JEUX OLYMPIQUES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "VANDALISME", "SUPPORTER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-175416", "durationSec": 1653, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.05.03", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "ATHENES", "PARIS", "PRAGUE", "BALE-VILLE", "LATIUM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "CATHOLICISME", "TORTURE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9TENU", "GUERRE D'IRAK", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIRUS INFORMATIQUE", "INTERNET", "VIRUS INFORMATIQUE", "INTERNET", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "TRAFIC D'ENFANTS", "\u00c9CRIVAIN", "LECTURE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["FATTEBERT, JEAN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "RUEY, CLAUDE", "METZLER, RUTH", "LEUTHARD, DORIS", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BIDEN, JOE", "ZWAHLEN, PIERRE", "PLATEL, YVES"], "id": "asset-175415", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.05.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "USA", "ISTANBUL", "GENEVE-VILLE", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.05.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177536", "durationSec": 613, "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 04.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177671", "durationSec": 2924, "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.05.03", "id": "asset-193781", "durationSec": 3438, "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MONDE : THAILANDE : PHI PHI ISLANDS - 04.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193389", "durationSec": 480, "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "ARM\u00c9E", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "ORGANISATION DE LA POLICE", "ARM\u00c9E", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "AMBASSADE", "A\u00c9ROPORT", "TOUR DE CONTR\u00d4LE", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENSOLEILL\u00c9", "ALPINISME", "CABANE DE MONTAGNE", "ALPINISME", "CABANE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "ZISYADIS, JOSEF", "JOBIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-175407", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "BERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040503, itw du Conseiller d'Etat vaudois, le socialiste CHIFFELLE, Pierre sur la demande de 12 cantons d'adh\u00e9rer \u00e0 l'UE, l'\u00e9chec des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales, et r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les cantons doivent s'engager pour une adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne\"\n* Gen\u00e8ve : 20040503, pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des ambassades \u00e9trang\u00e8res en Suisse, la Conf\u00e9d\u00e9ration emploie 200 soldats pendant des p\u00e9riodes de cours de r\u00e9p\u00e9tition. L'emploi de soldats pay\u00e9s 5 francs par jour permet d'importantes \u00e9conomies et de suppl\u00e9er au manque de policiers de la police internationale\n* Cointrin : 20040503 et archives, l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve souhaite r\u00e9habiliter l'anciennne a\u00e9rogare pour les compagnies a\u00e9riennes low cost. Les taxes passagers seraient moins \u00e9lev\u00e9es que dans le terminal T1\n* Berne : 20040503, la fr\u00e9quentation des cabanes de montagne a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s importante pendant l'ann\u00e9e 2003 et a rapport\u00e9 d'importants revenus au Club alpin suisse. La part des nuit\u00e9es revers\u00e9e aux gardiens de cabane est faible, car leur revenu provient principalement de la nourriture et des boissons vendues aux randonneurs.", "title": "ARMEE ET AMBASSADE // PIERRE CHIFFELLE // AEROPORT DE GENEVE 3 EME CLASSE //\n\nCLUB ALPIN SUISSE - 04.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "COINTRIN", "COINTRIN", "BERNE", "BERNE"], "visualCorporations": ["EASYJET"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-05-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" Conseiller d'Etat vaudois Pierre Chiffelle pronostique l'entr\u00e9e de la Suisse dans l'UE en 2010", " randonneurs alpins sur la terrasse ensoleill\u00e9e d'une cabane du club alpin suisse, vie des gardiens de cabane de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Classe Eco", "title": "Le prix des cabanes", "imageURL": "http://www.rts.ch/4060818.image", "id": "ece-4060824", "durationSec": 345, "publicationDate": "2004-05-02T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En terme \u00e9conomique, les cabanes du Club alpin sont-elles rentables?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4060824", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4060824"}, {"source": "escenic", "program": "Multim\u00e9dia", "title": "Multim\u00e9dia : Gmail", "id": "ece-3671485", "durationSec": 141, "publicationDate": "2004-05-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un site internet int\u00e9ressant, une nouveaut\u00e9 technologiques, ou une bonne astuce, les merveilles du multim\u00e9dia s'offrent \u00e0 vous.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671485", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671485"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 28.04.10 VOIX MYSTERIEUSE SUSAN GEORGE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F85A264-E726-4556-BAE5-742A363E0F6F", "durationSec": 39, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attac", "George, Susan"], "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "politique", "lutte politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politique, vice-pr\u00e9sidente d'ATTAC-France", "name": "George, Susan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Darbellay, conseiller national valaisan PDC au sujet de l'\u00e9viction de Ruth Metzler du gouvernement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDDBBED3-75E5-47AC-8D34-3A378D6A13E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Metzler, Ruth"], "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national PDC valaisan", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 25 pays membres. Comment r\u00e9agiront les Etats-Unis face \u00e0 cet \u00e9largissement de l'Europe, qui annonce un renforcement \u00e9conomique, l'ouverture vers de nouveaux march\u00e9s commerciaux, mais \u00e9galement un affaiblissement politique europ\u00e9en? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2284977B-4E9E-4950-8BC7-4B52D8B8C44E", "thematicGeographicals": ["Lituanie", "Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 987, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "fronti\u00e8re", "politique internationale", "r\u00e9gime politique", "\u00e9migration", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de droit et \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Levrat, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Centre d'\u00e9tudes internationales \u00e0 Varsovie", "name": "Oniskiewicz, Janusz", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste des relations internationales", "name": "Ghebali, Victor-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux affaires europ\u00e9ennes, attach\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du Parlement lituanien", "name": "Paleckis, Algirdas", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et sinologue", "name": "Kernen, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec le compositeur et musicographe Alain F\u00e9ron autour de la publication discographique de son \"Trio des ombres\" 2. Variations discographiques (Ivan Fedele, Kurt Schwitters, Tan Dun...) (1/2)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-89FE87DC-0CE3-4724-8193-F8B0252EC882", "durationSec": 4999, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tan Dun", "F\u00e9ron, Alain", "Schwitters, Kurt", "Fedele, Ivan"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicographe", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Bande de Gaza. Attaque des forces palestiniennes alors que les membres du Likoud votaient sur le plan de retrait de ce territoire : Interview de Salman Shoval, conseiller d'Ariel Sharon pour la politique \u00e9trang\u00e8re", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D0F553C3-D814-4360-AFE0-A9C577DEA431", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Bande de Gaza"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sharon, Ariel"], "thematicThemes": ["intifada", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Ariel Sharon pour la politique \u00e9trang\u00e8re", "name": "Shoval, Salman", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : Les Effar\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-268E8FC5-A6D9-4EFF-BBE2-7910A4713869", "durationSec": 74, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : Sensation - Lettre \u00e0 Th\u00e9odore de Banville (Charleville, 24 mai 1870) - Oph\u00e9lie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F1BF36F0-0498-4E01-AFC0-9ABC15B3322F", "durationSec": 274, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : Le Buffet - Ma Boh\u00e8me - Le Dormeur du Val", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-182DE780-9345-49CF-BC5F-CDDB4211F551", "durationSec": 449, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yves Paccalet, biologiste, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BD4CD59-DC35-41AC-8242-167DA70CC017", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2483, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paccalet, Yves"], "thematicThemes": ["mer", "\u00e9cologie"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Yves Paccalet, \u00e0 Paris, sur le Pont des Arts, face au Louvre; ensemble ils ont \u00e9voqu\u00e9 la ville lumi\u00e8re, mais aussi l'\u00e9tat de la plan\u00e8te. Yves Paccalet, savoyard de naissance, normalien, biologiste, naturaliste par passion, po\u00e8te et romancier, a, pendant 15 ans, parcouru les mers et les oc\u00e9ans sur la Calypso du Commandant Cousteau. Il est l'auteur, entre autres,  de Soigner l'homme, soigner la terre (Latt\u00e8s) Portraits des plantes (Presses de la Renaissance), Le bonheur sous la mer (Ch\u00eane).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, \u00e9crivain", "name": "Paccalet, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bande de Gaza. Les forces isra\u00e9liennes d\u00e9truisent des maisons : Interview d'un habitant de Khan Youn\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22D45D70-7C3A-4AAA-A61F-168ABC3E8613", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Gaza", "Khan Younes"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Khan Youn\u00e8s", "name": "Djarah, Hassan (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans la Bande de Gaza", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : Le coeur vol\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B4D752CE-F356-40CD-B718-0DBAC6D005ED", "durationSec": 53, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : Les Po\u00e8tes de 7 ans", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ACE6702D-3EBC-418B-8D85-13BEE49C9ADA", "durationSec": 221, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : Premi\u00e8re soir\u00e9e - Roman - R\u00eav\u00e9 pour l'hiver", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7E9ED65-3B88-467D-B277-1FA21DB59679", "durationSec": 237, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Diabeliquement v\u00f4tre (6/6) : De Kanne \u00e0 Szalay", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A88D37CF-9EF2-468A-B8BE-75925218440A", "durationSec": 5240, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diabelli, Anton"], "thematicThemes": ["valse (musique)", "humour", "parodie", "musique classique"], "excerpt": "Diabelli a publi\u00e9 une compil' de remix de la dance music, comme on dit aujourd'hui. ", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chapuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : D\u00e9lires II - L'alchimie du verbe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4820A9D0-830F-4625-BBCD-4258DF019F41", "durationSec": 494, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Susan George, politologue, vice-pr\u00e9sidente d'ATTAC-France, auteure de \"Une Autre monde est possible si...\" (Ed. Fayard, 2004)          ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-750879CF-8EC3-4FBB-A979-E180D0C5A959", "durationSec": 3563, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["George, Susan", "Attac"], "thematicThemes": ["lutte politique", "politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "relations Nord Sud"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politique, vice-pr\u00e9sidente d'ATTAC-France", "name": "George, Susan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "1. Chienne de ville. Reportage sur la prolif\u00e9ration des chiens dans l'espace urbain. - 2. Le festival des Vieilles charrues en Bretagne. Reportage de Radio-France, France Inter", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1744BD08-80D4-4DDE-80C7-ED85A0580D2F", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Lausanne"], "durationSec": 3046, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal domestique", "animal de compagnie", "excr\u00e9ment canin", "chien", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taires de chiens", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs de Radio-France", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement fribourgeois d'Etienne Chatton, ex-conservateur du Mus\u00e9e du Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82AFBF18-2208-41DA-8991-9B35C788473F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3448, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatton, Etienne"], "thematicThemes": ["art fantastique", "science-fiction", "mus\u00e9e", "gu\u00e9risseur"], "excerpt": "\"Commentaires sur sa collection personnelle de peintures fantastiques, ainsi que de ses pouvoirs de gu\u00e9risseur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-conservateur du Mus\u00e9e de Gruy\u00e8res", "name": "Chatton, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE", "BONHEUR", "CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME"], "id": "asset-193425", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3638, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040502 et archives : KAMMERMANN Catherine anime un d\u00e9bat interreligieux autour de la notion du bonheur dans notre soci\u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par l'argent. Un anthropologue et un philosophe, \u00e9galement invit\u00e9s, offrent un \u00e9clairage qui se veut plus scientifique, ou en tous cas d\u00e9gag\u00e9 d'une forme de religion ou de croyance.", "title": "A LA RECHERCHE DU BONHEUR - 04.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHILOSOPHIE", "BONHEUR", "CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AU FILM \"VOYAGE AU COEUR DU BLUES\" ET AGENDA MUSICAL - 04.05.02", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-177071", "durationSec": 190, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["GU\u00c9RILLA", "JOURNALISTE", "COMBATTANT", "GU\u00c9RILLA", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "POLITIQUE D'ASILE", "SOUS-LOCATION", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "SOUS-LOCATION", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "LANGUE ANGLAISE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "LANGUE ANGLAISE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "LANGUE ANGLAISE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-176470", "durationSec": 3174, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20040502, un homme d'affaires, HEIRS Ben, se bat contre Novartis, au sujet d'un contrat non respect\u00e9 par l'entreprise pharmaceutique. Les 2 parties avaient en effet sign\u00e9 un contrat sur la commercialisation d'un m\u00e9dicament contre l'ost\u00e9oporose invent\u00e9 par HEIRS Ben. Or ce contrat a \u00e9t\u00e9 rompu, selon HEIRS Ben, parce que Novartis voulait privil\u00e9gier son propre m\u00e9dicament contre l'ost\u00e9oporose, le Miacalcic, alors que celui-ci aurait des effets canc\u00e9rig\u00e8nes\n* Plateau : 20040502, itw de la cheffe du service de l'\u00e9tat civil et des \u00e9trangers du canton du Valais GIANADDA Fran\u00e7oise qui s'explique sur ses opinions tr\u00e8s marqu\u00e9es concernant l'asile politique des r\u00e9fugi\u00e9s. Elle est en effet tr\u00e8s proche du discours du conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC BLOCHER Christoph\n* Gen\u00e8ve-ville : 20040502, la crise du logement locatif a pour cons\u00e9quence de favoriser la sous-location. De nombreuses personnes, par manque de revenu ou sous l'action d'une poursuite, ne trouvent en effet que ce moyen pour se loger. Mais elles risquent d'\u00eatre aussi victimes de profiteurs, qui augmentent fortement les prix des loyers \u00e0 leur avantage\n* SUISSE : 20040502, la langue anglaise et les anglicismes sont de plus en plus utilis\u00e9s dans les publicit\u00e9s ou les publications officielles, choquant ainsi de nombreux personnes attach\u00e9es \u00e0 la diversit\u00e9 des langues en Suisse, notamment en ce qui concerne le fran\u00e7ais. La Poste a par exemple transform\u00e9 toute sa terminologie des 3 langues nationales en anglais.", "title": "PILULES AMERES // LES SOUS-LOCATAIRES // TROP C'EST TOO MUCH - 04.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "THONEX", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GARBELY, Frank", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOUDOU, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL \u00c0 LA CHA\u00ceNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOUGIE", "SPECTACLE DE RUE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FAN", "ADOLESCENT", "\u00c9CRIVAIN", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["DEONNA, LAURENCE"], "id": "asset-175412", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.05.02", "visualGeographicals": ["IRLANDE", "DUBLIN", "ASSENS", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "SALON DU LIVRE", "LITT\u00c9RATURE", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["GROBETY, ANNE-LISE", "CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-176192", "durationSec": 3624, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 200405, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, l'\u00e9crivain libanais MAALOUF Amin, la femme \u00e9crivain suisse GROBETY Anne-Lise et le directeur du Salon international du livre et de la presse FAVRE Pierre-Marcel pour parler de livres et de litt\u00e9rature.", "title": "PREMIERE - SALON DU LIVRE - 04.05.02", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission Sang d'Encre de Florence Heiniger"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "UN HOMME DE PRIX : DIDIER DECOIN - 04.05.02", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-175430", "durationSec": 949, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "LABEL VIDEO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaires", "source": "siranau", "title": "Deux tas de feuilles. De No\u00eblle Revaz         ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-36484456-0110-41FC-9165-8348B36BB849", "durationSec": 3549, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un beau jour, en \u00e9t\u00e9, le Belge emm\u00e8ne Mady au bord de l'eau. Il faut bien profiter du soleil, de la saison \u00e0 l'air, des sorties... C'est du moins ce qu'elle se dit, Mady, car le Belge a d'autres ambitions... L'auteur, No\u00eblle Revaz, est n\u00e9e en 1968 \u00e0 Vernayaz, en Valais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de lettres \u00e0 Lausanne, elle a \u00e9crit pour Espace 2 des nouvelles et des monologues qui explorent le registre de la langue parl\u00e9e, et qui ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises au th\u00e9\u00e2tre. Un premier roman en 2002.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Revaz, No\u00eblle", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arthur Rimbaud : \" L'homme aux semelles de vent\" : Spectacle du Quatuor Ludwig avec Marie-Christine Barrrault, r\u00e9citante : Lettre de Rimbaud - L'\u00e9ternit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-941525D8-F4E1-4293-BA71-837A10066CC1", "durationSec": 343, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "04.05.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-175456", "durationSec": 1521, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176383", "durationSec": 1549, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "MULTICOQUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "125 CC", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "CHALLENGE LEAGUE", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HYPNOTISME", "TRIATHLON"], "visualPersons": ["HAMILTON, TYLER", "HAMILTON, TYLER", "JEKER, FABIAN", "MOOS, ALEXANDRE", "HAMILTON, TYLER", "ZAMPIERI, STEVE", "GROSS, CHRISTIAN", "DEGEN, PHILIPP", "LUETHI, THOMAS", "GIBERNAU, SETE", "ROSSI, VALENTINO", "BIAGGI, MAX"], "id": "asset-193404", "durationSec": 3140, "mediaType": "video", "title": "04.05.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "THOUNE", "VEVEY", "THOUNE", "PRAGUE", "JEREZ DE LA FRONTERA", "SION", "JEREZ DE LA FRONTERA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "HONDA", "FC SION", "FC CHIASSO", "HONDA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ02 - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193388", "durationSec": 138, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "SUPER LEAGUE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEU \u00c9DUCATIF", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-175413", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.05.02", "visualGeographicals": ["SUISSE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "UDC", "PRD", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU FILM \"VOYAGE AU COEUR DU BLUES\" - 04.05.02", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-176686", "durationSec": 74, "publicationDate": "2004-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Edgar Allan Poe, le rendez-vous de Baltimore", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A79E2D9E-4F98-4C25-977E-90E78FB17A14", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 7282, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poe, Edgar Allan"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation-portrait illustr\u00e9e de musique du po\u00e8te Edgar Poe, d'apr\u00e8s notamment le livre de Georges Walter. Orientation surtout biographique.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Fritz Reiner, chef d'orchestre (4/4) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FE3928C9-72AA-4007-B859-B26496C6907F", "durationSec": 4328, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reiner, Fritz"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Depuis le 1er mai 2004, l'Union europ\u00e9enne compte 25 membres et 450 millions d'habitants. Une c\u00e9r\u00e9monie protocolaire a eu lieu \u00e0 Dublin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F935CBCB-627D-4E48-AEEE-CCA7CC3FF91C", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "relations internationales", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "Etat", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 25 pays membres. L'\u00e9v\u00e9nement est historique pour la Pologne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FAE2B60A-4B67-4E67-828F-D1BFA007B6B6", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "fronti\u00e8re", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Pologne", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 25 pays membres. Le pr\u00e9sident tch\u00e8que Vaclav Klaus est sceptique quand \u00e0 l'avenir de l'Union europ\u00e9enne et a jou\u00e9 les trouble-f\u00eate", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98D09B52-98EA-4DAD-80C5-B58ADE178C14", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "R\u00e9publique tch\u00e8que"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "Etat", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR en R\u00e9publique tch\u00e8que", "name": "Dupr\u00e9, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grandes recettes du malheur", "source": "siranau", "title": "Les grandes recettes du malheur : L'exc\u00e8s d'altruisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58FD0E06-F3CF-434B-94EE-56ED601DC4CC", "durationSec": 83, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "humour"], "excerpt": "Comment \u00eatre malheureux et ne pas faire confiance aux autres ? Pleins d'id\u00e9es pour se pourir la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: G\u00e9rard Jugnot, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9B2E661-277B-47A6-B877-BAB2C5D32A84", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jugnot, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\r\n\r\n\r\nSmala 1.05.04, interview par Sarah Dirren", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jugnot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le divorce, un commencement? Reportage ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7104FFF6-3D71-425A-8872-67CCF568C6EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "coaching"], "excerpt": "Interview de Tiziana Nebuloni et Maureen Pilkington, \"ex-divorc\u00e9es\", qui proposent des ateliers de coaching ou s\u00e9minaires pour soutenir celles et ceux qui passent par le divorce (et les aider \u00e0 surmonter sentiments d'\u00e9chec, culpabilit\u00e9).  Interview de  Maggy Charri\u00e8re, qui collabore aux \"cours de vacances pour m\u00e8res seules avec leurs enfants\" (projet Pour-Cent culturel Migros + Pro Juventute Sarine et Haut-Lac)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-divorc\u00e9e", "name": "Nebuloni, Ziziana", "type": "Participant"}, {"role": "ex-divorc\u00e9e", "name": "Pilkington, Maureen", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice des cours de vacances pour m\u00e8res seules", "name": "Charri\u00e8re, Maggy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 25 pays membres. Depuis 1947, la petite ville de Gorizia est  coup\u00e9e en deux entre l'Italie et la Slov\u00e9nie. Gianluca Pinto, le maire-adjoint, parle de r\u00e9unification.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10F78645-4511-4B4F-9B2B-24A2D6C2B666", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Slov\u00e9nie", "Italie"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "fronti\u00e8re", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire-adjoint de Gorizia, ville italo-slov\u00e8ne", "name": "Pinto, Gianluca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Italie", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 25 pays membres. Extrait du discours de Bertie Ahern, premier ministre irlandais, \u00e0 Dublin. Entretien avec Alain Franco sur le projet d'une Constitution europ\u00e9enne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71B87F28-12B7-4E2A-A5F8-4E0324A39624", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Irlande"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "fronti\u00e8re", "Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre irlandais", "name": "Ahern, Bertie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Po\u00e8mes de Sylvie Egloff", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-92C3BD64-E8E7-43E7-9A78-4F707FA58814", "durationSec": 440, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditrice", "name": "Egloff, Sylvie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Firtz Reiner, chef d'orchestre (4/4) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-88AB246C-981D-4741-8AE6-3E6711E0332A", "durationSec": 2798, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reiner, Fritz"], "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "A propos des votations f\u00e9d\u00e9rales du 16 mai 2004 sur le paquet fiscal : Entretien avec Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste sur la position de son parti et du refus d'un d\u00e9mant\u00e8lement social", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F74B1C0-9387-4217-8A1A-E3A14A519780", "durationSec": 1008, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 25 pays membres. Des festivit\u00e9s ont eu lieu \u00e0 Vilnius, en Lituanie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C30EAD9C-6D11-4CF5-9863-F40B19D98591", "thematicGeographicals": ["Vilnius", "Union europ\u00e9enne", "Lituanie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "f\u00eate populaire", "fronti\u00e8re", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR en Lituanie", "name": "Vitureau, Marielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 25 pays membres. 100 000 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 un pique-nique g\u00e9ant \u00e0 Zittau en Allemagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF9DE215-FFEA-47CE-A604-8F73154ECB3D", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Zittau", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "Etat", "fronti\u00e8re", "f\u00eate populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Allemagne", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elargissement de l'Europe \u00e0 25 membres. Les cloches ont sonn\u00e9 \u00e0 00h00 le 1er mai 2004 pour accueillir les 10 nouveaux pays membres : Correspondance de Dominique Muret \u00e0 Gorizia, ville-symbole de cette nouvelle Europe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D444364A-F24C-428D-AA9A-9B4E2BE4EB91", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "Etat", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR en Italie", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.05.01", "visualThemes": ["CANID\u00c9", "CANID\u00c9", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "ROBOTIQUE", "ROBOTIQUE", "ROBOTIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VESSY", "SAXON", "AVRY-DEVANT-PONT", "ROUGEMONT", "MUND", "NATERS", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "ST-IMIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175417", "durationSec": 1056, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BOULANGERIE (COMMERCE)", "HAMEAU", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION C\u00c2BL\u00c9E", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "MUSIQUE VOCALE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SCHROEDER, GERHARD", "MILLER, LESZEK", "PEDRINA, VASCO", "ZISYADIS, JOSEF", "HAMILTON, TYLER", "JEKER, FABIAN"], "id": "asset-175411", "durationSec": 28, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.05.01", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ALLEMAGNE", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "POLOGNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "ECUBLENS", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["GARZELLI, STEFANO", "MONTGOMERY, SVEN", "ZAMPIERI, STEVE", "JEKER, FABIAN", "MOOS, ALEXANDRE", "MONTGOMERY, SVEN", "HAMILTON, TYLER", "ZAMPIERI, STEVE", "JEKER, FABIAN", "KRUEGER, RALPH", "HAEBERLI, THOMAS"], "id": "asset-176734", "durationSec": 2051, "mediaType": "video", "title": "04.05.01", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "PRAGUE", "PRAGUE", "FRANCFORT", "WIL", "NEUCHATEL-VILLE", "AARAU"], "visualCorporations": ["FC WIL 1900", "SERVETTE FC", "FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC AARAU", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NUDIT\u00c9", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CENTRE COMMERCIAL"], "visualPersons": ["PEDRINA, VASCO"], "id": "asset-175400", "durationSec": 15, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.05.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 04.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177764", "durationSec": 5501, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["GOUDRON", "EXPLOITATION MINI\u00c8RE", "MUSIQUE POPULAIRE", "JODEL"], "id": "asset-176442", "thematicGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS"], "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-de-Travers : 20040401, 20040402 et archives, d\u00e9couverte en musique des Mines de la Presta dans le canton de Neuch\u00e2tel, devenues aujourd'hui un site historique. Elles ont servi pendant 3 si\u00e8cles \u00e0 l'exploitation de l'asphalte et ont jou\u00e9 un r\u00f4le essentiel dans le d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion.", "title": "VAL DE TRAVERS 1 : ASPHALTE A LA PRESTA - 04.05.01", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ01 - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193377", "durationSec": 195, "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\u00c7a, c'est de la T\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PORTRAIT", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-193319", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1886, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040501, jeu organis\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), dans lequel s'affrontent 2 familles suisses romandes compos\u00e9es de quatre membres de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Les questions pos\u00e9es portent sur des images d'archives, extraites d'\u00e9missions de la TSR. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e des itw de deux personnalit\u00e9s de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) qui \u00e9voquent leurs souvenirs t\u00e9l\u00e9visuels.", "title": "FAMILLES LINDER ET BLANC AVEC BENOIT AYMON ET JACQUES MAHRER - 04.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle formule de l'\u00e9mission avec un invit\u00e9 principal et des extraits choisis par th\u00e8me", " Dominique Von Burg faisant des erreurs de langage", " portrait de Beno\u00eet Aymon."], "thematicThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-176815", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20040501, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du D\u00e9partement de justice et police BLOCHER Christoph. BLOCHER Christoph \u00e9voque l'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne, son travail de conseiller f\u00e9d\u00e9ral et les dissensions entre Suisses-romands et Suisses-allemands.", "title": "CHRISTOPH BLOCHER - 04.05.01", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-05-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sommaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/410100.image", "id": "ece-410101", "durationSec": 16, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410101", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410101"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Quoi de neuf?: Le tour de Romandie avec Bertrand Duboux.", "imageURL": "http://www.rts.ch/410104.image", "id": "ece-410105", "durationSec": 134, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410105", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410105"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sur le vif: Thierry Ventouras \u00e0 propos de l'absence de Mia Aegerter \u00e0 l'\u00e9lection de Miss Suisse Romande 2004.", "imageURL": "http://www.rts.ch/410106.image", "id": "ece-410107", "durationSec": 110, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410107", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410107"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "En question: Anne et Jean-Marc Richard dans la pi\u00e8ce \"Agatha\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/410102.image", "id": "ece-410103", "durationSec": 150, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410103", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410103"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Emission", "imageURL": "http://www.rts.ch/410098.image", "id": "ece-410099", "durationSec": 490, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410099", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410099"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-r\u00e9ponse: Est-ce qu'un disque des \"Coups de coeur\" d'Alain Morisod existe?", "imageURL": "http://www.rts.ch/410108.image", "id": "ece-410109", "durationSec": 15, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410109", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410109"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-r\u00e9ponse: Dans quel village se sont d\u00e9roul\u00e9s les Oeufslympiades?", "imageURL": "http://www.rts.ch/410110.image", "id": "ece-410111", "durationSec": 15, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410111", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410111"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Au revoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/410112.image", "id": "ece-410113", "durationSec": 19, "publicationDate": "2004-04-30T15:56:31Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/410113", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/410113"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Jean Rouch, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D8472DA4-1B0C-4807-AF14-6E6CE8DB395F", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 7320, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouch, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que", "ethnographie", "cin\u00e9ma", "film documentaire"], "excerpt": "C'est sur une route du Niger, pays de cette Afrique qu'il avait tant film\u00e9, que Jean Rouch a trouv\u00e9 la mort le 19 f\u00e9vrier dernier, \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans, et toujours en mouvement. Car c'est bien ce mot l\u00e0, \u00ab mouvement \u00bb, qui d\u00e9finit le mieux cet ing\u00e9nieur des Ponts et chauss\u00e9es, fils du directeur du Mus\u00e9e oc\u00e9anographique de Monaco, passionn\u00e9 de cin\u00e9ma d\u00e8s l'enfance, qui deviendra l'un des plus grands auteurs de documentaires et l'un des ethnologues qui ont le mieux connu, parcouru, travers\u00e9, film\u00e9 et racont\u00e9 le continent africain. Pour Les Forts en th\u00e8me, Lucile Solari revient sur le parcours de ce chercheur atypique, qui fut aussi directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise, directeur de recherche honoraire au C.N.R.S et co-fondateur du Comit\u00e9 de film ethnographique : \u00e0 travers des archives de Jean Rouch, bien s\u00fbr, qui nous raconte sa  passion pour l'Afrique, le cin\u00e9ma, son admiration pour Henri Langlois de la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise, son approche de l'ethnographie et du  cin\u00e9ma. Nous entendrons \u00e9galement des extraits de certains de ses films, tels \"Bataille sur le fleuve\", \"Dionysos\", ou \"Les ma\u00eetres fous\". Il sera  question aussi de sa passion pour le jazz\r\net s'exprimeront aussi : - Damour\u00e9 Zika, p\u00eacheur nig\u00e9rian devenu l'acteur f\u00e9tiche de Jean Rouch.- Marc-Henri Piault, cin\u00e9aste, chercheur et actuel pr\u00e9sident du Comit\u00e9 du Film Ethnographique. - Majan Garlinsky, au sujet du recours \u00e0 la cam\u00e9ra dans ce qu'on appelle  aujourd'hui l'anthropologie visuelle. - Jean-Michel Arnold, sur ses liens avec la  Cin\u00e9math\u00e8que, et avec les jeunes cin\u00e9astes de la \"Nouvelle Vague\". - Jean Perret, \u00e0 propos  des moyens techniques, l\u00e9gers, choisis par Jean Rouch. - Lionel Baier, cin\u00e9aste, auteur d'un court m\u00e9trage sur Jean Rouch intitul\u00e9 \u00ab Mon p\u00e8re, c'est un lion \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur responsable de l'Anthropologie visuelle au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Garlinsky, Majan", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, chercheur et actuel pr\u00e9sident du Comit\u00e9 du Film Ethnographique", "name": "Piault, Marc-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, ethnologue (Archives)", "name": "Rouch, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise", "name": "Arnold, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du festival du film documentaire \"Visions du R\u00e9el\" de Nyon", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur nig\u00e9rian devenu l'acteur f\u00e9tiche de Jean Rouch", "name": "Zika, Damour\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Jardin., \u00e9crivain, en marge de la sortie de son roman \"Les Colori\u00e9s\" (Ed. Gallimard). Avec un hommage au cin\u00e9aste Jos\u00e9 Giovanni par Michel Boujut", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-81B1D328-0BC4-4F3B-9AED-2F922E83FE58", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2814, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardin, Alexandre", "Giovanni, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Jardin, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne et la question du multilinguisme : Reportage d'Alain Franco \u00e0 Bruxelles et interview de Jacques Lafitte, auteur du livre \"L'Europe, petite histoire d'une grande id\u00e9e\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-305360E6-39D5-4E1F-876D-F7A58FDF9975", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 555, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "terrorisme", "fronti\u00e8re", "libre circulation des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte parole de la commission europ\u00e9enne", "name": "Mamm\u00e8re, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de l'information \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'interpr\u00e9tation", "name": "Anderson, Yen", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur \u00e0 l'Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles", "name": "Hortise, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du fonctionnement de l'UE, auteur de \"L'Europe, petite histoire d'une grande id\u00e9e\"", "name": "Lafitte, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Christophe Blocher a pr\u00e9sent\u00e9 son programme pour limiter les abus en mati\u00e8re d'immigration : Commentaire de Philippe Revaz, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral, interview de Christophe Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP et de Ruth Gaby-Vermot, conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5A6722B2-DCD9-4468-9C60-8E60735BACF0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 479, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "asile politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste", "name": "Vermot, Ruth-Gaby", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Turchet, consultant en communication, auteur de \"Les Codes inconscients de la s\u00e9duction\", paru aux Editions de L'Homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C300C2E-8831-4CF6-BFFB-D1F87FE67694", "durationSec": 3738, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "s\u00e9duction", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Savez-vous que les premiers instants d'une rencontre, notre visage emprunte inconsciemment l'expression du visage de notre interlocuteur afin de r\u00e9pondre \u00e0 ses \u00e9motions ? Que les \u00eatres qui nous aiment regardent davantage la partie gauche de notre visage que sa partie droite ? La part majeure de notre communication est non-verbale, et elle est le plus souvent inconsciente. Pourtant certaines personnes sont plus attentives que d'autres aux aspects de la communication du visage et du corps de leurs interlocuteurs. Plus r\u00e9ceptifs, et mieux adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins non exprim\u00e9s, ces hommes et ces femmes touchent davantage. C'est l'atout principal de leur pouvoir de s\u00e9duction. \"Elabor\u00e9 \u00e0 partir des observations scientifiques les plus r\u00e9centes, ce nouvel ouvrage de Philippe Turchet vise \u00e0 montrer sur quels fondements observables repose la communication humaine. Il nous permet de mieux lire l'importance des m\u00e9canismes de communication non-verbaux inconscients dans tous nos \u00e9changes, il est l'Initiateur de la m\u00e9thode Synergologie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en communication", "name": "Turchet, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Rosi Morilla, costumi\u00e8re de th\u00e9\u00e2tre, qui g\u00e8re Textura, centre de tri de v\u00eatements \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0774A819-0A58-488F-B6A1-1846B05552E7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["costume de sc\u00e8ne", "r\u00e9cup\u00e9ration des textiles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "costumi\u00e8re de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Morilla, Rosi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Ratatouille. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1680070-9E50-47CA-A8E2-136758A44157", "durationSec": 116, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le compositeur et son instrument (5/5) : Portrait de Bastien Gallet, ou le festival comme instrument", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D074B6D0-C948-43C2-A8E9-1F9DA202536B", "durationSec": 3729, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel", "Gallet, Bastien"], "thematicThemes": ["compositeur", "festival de musique", "musique contemporaine", "composition musicale", "instrument de musique"], "excerpt": "Musique, \u00e9chelle, mode de jeu et culture : tout fait sens aujourd'hui en musique. Le compositeur est \u00e0 l'\u00e9coute de l'ailleurs, r\u00e9invente instruments et modes de jeu de contr\u00e9es et de traditions extr\u00eames. Cinq d\u00e9marches exemplaires, recueillies dans le cadre du festival Archipel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival Archipel", "name": "Gallet, Bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Une \"fureur\" envie de vivre. Malgr\u00e9 la souffrance, la maladie, le destin de ceux et celles qui veulent continuer \u00e0 vivre...", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-04F9F7AB-8EFF-4DE6-B2ED-693C21ACF003", "durationSec": 6322, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "douleur (physiologie)", "malade", "vie (philosophie)"], "excerpt": "\"Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Lydia Gabor : rencontre avec Myria, 53 ans, h\u00e9mipl\u00e9gique, qui vit seule dans une ferme dans le canton de Fribourg. Invit\u00e9 de Nancy Ypsilantis : Thierry Ott, ancien journaliste, il nous raconte dans son dernier livre, le parcours de personnes accident\u00e9es dont la vie a bascul\u00e9 soudainement ou progressivement. \"Une fureur envie de vivre ...\" (Editions de l'H\u00e8be) est un livre qui nous pr\u00e9sente des destins hors du commun et nous obligent \u00e0 penser que \"cela\" pourrait aussi nous arriver. A travers la souffrance toujours abord\u00e9e pudiquement, transpara\u00eet une force positive. Anne Zuppinger est une personne non-voyante au destin hors du commun dont l'histoire est relat\u00e9e dans l'ouvrage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste, auteur de \"Une fureur envie de vivre\"", "name": "Ott, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00e9mipl\u00e9gique", "name": "Myria", "type": "Participant"}, {"role": "malvoyante", "name": "Zuppinger, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En direct du Premier Salon africain du livre, de la presse et de la culture (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D54A236-1AF5-4242-A7F0-A6C59D368A69", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Madagascar", "Afrique"], "durationSec": 3287, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boni, Tanella", "M\u00e9troz, Lo\u00efc", "Rakotoson, Mich\u00e8le", "Lange, Beno\u00eet", "Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "salon du livre"], "excerpt": "\"Pour la derni\u00e8re fois cette semaine, Frank Musy et V\u00e9ronique Marti, en direct du Salon du livre, de la presse et du multim\u00e9dia, re\u00e7oivent aujourd'hui la romanci\u00e8re, sc\u00e9nariste et journaliste malgache Mich\u00e8le Rakotoson, l'\u00e9crivaine ivoirienne Tanella Boni, Lo\u00efc M\u00e9troz, parti sur les traces d'Arthur Rimbaud en \u00c9thiopie, en direct d\u00bfHarare, et le photographe Beno\u00eet Lange, auteur d'un livre de voyage, \"Abyssinie, entre ciel et terre. La route d'Arthur Rimbaud\".\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "M\u00e9troz, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rakotoson, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Boni, Tanella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE, qui a rencontr\u00e9 ses homologues belges et fran\u00e7ais \u00e0 Bruxelles et Paris, dans le but d'obtenir leur soutien pour une conclusion des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9140219-276F-41DF-B255-C0620F12C030", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "n\u00e9gociation", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Goetzinger, dessinatrice BD et Pierre Christin, sc\u00e9nariste BD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C75662B-9D1C-4530-A746-F31DF2833E21", "durationSec": 1644, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goetzinger, Annie", "Christin, Pierre"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Portrait de deux cr\u00e9ateurs confirm\u00e9s dans le domaine BD, co-auteur de la s\u00e9rie \"L'agence Hardy\" chez Dargaud, depuis 2001. Parti pris de l'int\u00e9riorit\u00e9 dans des histoires qui esquissent les trajectoires d'h\u00e9ro\u00efnes \u00e9voluant dans des univers urbains souvent durs. Pr\u00e9sence de r\u00eaves dans l'intrigue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinatrice BD", "name": "Goetzinger, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste BD", "name": "Christin, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, les militants du Likoud doivent se prononcer le 2 mai 2004 sur le plan d'Ariel Sharon de retrait isra\u00e9lien de la Bande de Gaza et de quatre petites colonies de Cisjordanie courant 2005. Les Palestiens sont convaincus qu'ils pourront g\u00e9rer la Bande de Gaza sans les Isra\u00e9liens : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, dans la Bande de Gaza\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA507955-72A9-4B49-8244-F699616E76F1", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Bande de Gaza", "Palestine"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite militaire", "colonie de peuplement", "occupation militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant pro-arafat", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "marchand des souks \u00e0 Gaza", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Jihad islamique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ancien n\u00e9gociateur palestinien \u00e0 Madrid", "name": "Shaffi, Eider Abdel", "type": "Participant"}, {"role": "dirigean du Fatah", "name": "Ellis, Ahmed", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin d'un attentat contre le chef de la police palestinienne", "name": "Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gaza", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Tassy, pal\u00e9ontologue, auteur de \"Peut-on faire revivre le mammouth\" (Ed. Le Pommier, 2004) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E20A0A6B-CE59-48CD-ACE7-009349B83ED8", "durationSec": 1919, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "mammouth"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Tassy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.30", "id": "asset-193780", "durationSec": 3455, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193185", "durationSec": 2789, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["RICHARD, ANNE"], "id": "asset-178026", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20040220 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ30 - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176447", "durationSec": 168, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : AVOIR LA MAIN VERTE - 04.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193325", "durationSec": 590, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "EMPLOI", "EXODE DES CERVEAUX", "\u00c9MIGRATION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "INTERNET", "VOTATION", "SUFFRAGE", "INTERNET", "VOTATION", "SUFFRAGE"], "visualPersons": ["HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-193371", "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.04.30", "visualGeographicals": ["LODZ", "FOREL (VD)", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO - 04.04.26 - 04.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193355", "durationSec": 694, "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "ACCIDENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CANTON", "VILLE", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "FERRARI, ALDO", "MENZ, C\u00c4SAR"], "id": "asset-175421", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "POMY", "CHAVORNAY", "BOREX", "LAUSANNE", "VAUD", "AVENCHES", "GENEVE-VILLE", "YVORNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}]}}