{"response": {"numFound": 8887, "start": 4700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe Manoeuvre, \"rock critic\", journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 en musique rock, r\u00e9dacteur en chef de la revue Rock'n'Folk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-235ECA66-0664-4538-AD9A-69CA31E78B43", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2006, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rock'n'Folk", "Manoeuvre, Philippe"], "thematicThemes": ["journaliste", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "rocker", "rock"], "excerpt": "\"Philippe Manoeuvre est le r\u00e9dacteur en chef du journal Rock'n'Folk, il est \u00e9galement chroniqueur sur la cha\u00eene TV Canal Jimmy, il a publi\u00e9, entre autres, Dur \u00e0 cuir, Histoires secr\u00e8tes du Rock'n'Roll et Stoned, 20 ans de confidences avec les Rolling Stones, aux Editions Albin Michel. Pierre-Philippe Cadert l'a rencontr\u00e9 chez lui, au milieu de ses millions de disques et dans ses fauteuils en cuir qui ressembles \u00e0 des soucoupes volantes ou \u00e0 des Cadillacs des ann\u00e9es 50 !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique rock, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de Rock'n'Folk", "name": "Manoeuvre, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : La bonne humeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B122C228-3F8B-4818-A98F-6BFC1FEC1560", "durationSec": 282, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Albert Faillite", "source": "siranau", "title": "Albert Faillite : Disneyland dans le rouge", "id": "sound-AC25A4A9-A172-44D8-B0FD-A5461841CEA9", "durationSec": 74, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Albert Faillite est le consultant \u00e9conomique du \"Guten Tag\". Gr\u00e2ce \u00e0 lui, les nouvelles de la bourse sont plus limpides.", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "La mal\u00e9diction d'aimer. Enqu\u00eate sur le c\u00e9libat des pr\u00eatres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6FA26F0B-DB85-462E-BD1D-E1CBCC5D3EA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3043, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "c\u00e9libat", "couple (relation)", "catholicisme", "pr\u00eatre mari\u00e9"], "excerpt": "\"A l'occasion de la visite du Pape Jean-Paul II en Suisse, Embargo a enqu\u00eat\u00e9 sur le c\u00e9libat obligatoire des pr\u00eatre. Cette question, qui constitue la pierre d'achoppement entre le Vatican et les catholique de Suisse, est une source de souffrance pour de nombreux pr\u00eatres et \u00e9v\u00eaques contraints de dissimuler leurs relations amoureuses et des femmes condamn\u00e9es \u00e0 se taire. Certains et certaines d'entre eux ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner au micro d'Embargo. L'obligation du c\u00e9libat pour les pr\u00eatres doit-elle \u00eatre supprim\u00e9e comme le pensent 90% des Suisses, selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 d\u00e9but mai ? On entendra quelques points de vue \u00e9tonnants de membres de la hi\u00e9rarchie de l'Eglise catholique de Suisse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du clerg\u00e9 catholique", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatres et femmes de pr\u00eatres", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Ailerons arri\u00e8res = danger", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05A43AB0-7502-4E53-964A-E1D3BB279E15", "durationSec": 108, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Perp\u00e9tue Nshimirimana, ex-ambassadrice du Burundi \u00e0 l'ONU, qui t\u00e9moigne des premi\u00e8res disparitions de Hutus avant le g\u00e9nocide du Rwanda, la disparition de son p\u00e8re, sa qu\u00eate pour retrouver les auteurs du meurtre\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE7C4B7C-8289-47BE-8686-DF3221175103", "thematicGeographicals": ["Burundi", "Rwanda", "Lausanne"], "durationSec": 3737, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nshimirimana, Perp\u00e9tue"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-ambassadrice du Rwanda", "name": "Nshimirimana, Perp\u00e9tue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le pape Jean-Paul II a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une messe sur la plaine de l'Allmend, \u00e0 Berne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-41B5E303-01D1-46E3-AAB9-59221872DE38", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 478, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "pape", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du comit\u00e9 d'organisation de la visite du pape en Suisse", "name": "Aellen, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "doyen de la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Albert Faillite", "source": "siranau", "title": "Albert Faillite : Augmentation du prix du p\u00e9trol", "id": "sound-49C64B9E-7BEF-4406-BF51-02182502E28A", "durationSec": 58, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Albert Faillite est le consultant \u00e9conomique du \"Guten Tag\". Gr\u00e2ce \u00e0 lui, les nouvelles de la bourse sont plus limpides.", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. A la rencontre de Daniel Zea et John Menoud, deux jeunes compositeurs de formation genevoise pr\u00e9sent\u00e9s au Festival Archipel 2004 par l'ensemble contemporain du Conservatoire de Gen\u00e8ve.- 2. Oeuvres de Kagel, Helmut Lachenmann et J\u00e9r\u00f4me Combier (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C957212D-4A08-4699-A12B-EFC5B16F5F5D", "durationSec": 4714, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Menoud, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "COM\u00c9DIEN", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["GIRAUDEAU, BERNARD"], "id": "asset-184967", "thematicGeographicals": ["ST-MALO", "MORGES"], "durationSec": 3784, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges, St-Malo : 200406 et archives, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s la femme \u00e9crivain zurichoise, MIERMONT Dominique Laure et les \u00e9crivains FAVROD Charles Henri et BAGAG Azouz pour parler de leur roman et du th\u00e8me du voyage en litt\u00e9rature.", "title": "DES VOYAGEURS ETONNANTS - 04.06.06", "visualGeographicals": ["MORGES", "ST-MALO", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "CLEO, DE LA PLAGE A LA VILLE - 04.06.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-176638", "durationSec": 838, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "VIDEO PRO", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 04.06.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-176282", "durationSec": 1581, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "ATP", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "250 CC", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CATAMARAN", "MONOCOQUE", "TRANSAT EN SOLITAIRE", "ESCALADE", "ESCALADE", "TRIATHLON"], "visualPersons": ["RYF, CLAUDE", "STIEL, JOERG", "KUHN, KOEBI", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "BLATTER, JOSEPH", "FREI, ALEXANDER", "GYGAX, DANIEL", "STIEL, JOERG", "KUHN, KOEBI", "VOGEL, JOHANN", "CORIA, GUILLERMO", "GAUDIO, GASTON", "LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO", "BERTARELLI, ERNESTO", "PEYRON, LO\u00cfCK", "STAMM, BERNARD", "MARCEAU, OLIVIER"], "id": "asset-176315", "durationSec": 3127, "mediaType": "video", "title": "04.06.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PARIS", "TOSCANE", "TOSCANE", "TOSCANE", "LUCERNE", "LAC LEMAN", "PLYMOUTH (ANGLETERRE)", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "LEYSIN", "JURA (CANTON)", "ST-MORITZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SKINHEAD", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "COUNTRY AND WESTERN"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-175751", "durationSec": 750, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.06.06", "visualGeographicals": ["YVERDON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRAND-LANCY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "GARDE PONTIFICALE", "CATHOLICISME", "PAPE", "GARDE PONTIFICALE", "CATHOLICISME", "PAPE", "CATHOLICISME", "PAPE", "PASTEUR", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PROTESTANTISME", "JUDA\u00cfSME", "RABBIN", "ISLAM", "ANCIEN COMBATTANT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "ROLAND GARROS", "TROPH\u00c9E", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "OUARDIRI, HAFID", "CORIA, GUILLERMO", "GAUDIO, GASTON", "GYGAX, DANIEL"], "id": "asset-175752", "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.06.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "YVERDON", "BERNE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "PETIT-SACONNEX, LE", "CALVADOS", "PARIS", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "II par 2 : Jean Paul II par Espace 2 ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-00D59CF6-D46B-4566-9FB2-2454E8E8125E", "durationSec": 3605, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["parodie", "humour", "musique", "pape"], "excerpt": "Emissions de bricolage musicale pour la derni\u00e8re visite de Jean-Paul II en Suisse, l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9cal\u00e9e avec la voix du pape et des extraits de nombreux disques. Un pastiche de la marche de la garde pontificale jou\u00e9 par des janissaires turcs.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "De l'occupation allemande durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale sont n\u00e9s 200'000 enfants d'un p\u00e8re allemand et d'une m\u00e8re fran\u00e7aise : Interviews de Jean-Paul Picaper, auteur des \"Enfants maudits\" et de Nobert Leroy (pseudonyme), homme de 60 ans, n\u00e9 d'un p\u00e8re allemand et d'une m\u00e8re fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03B76441-F6B3-47A1-8922-7CE089B7CE64", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (filiation)", "soldat", "p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur des \"Enfants maudits\" (Ed. des Syrtes, 2004)", "name": "Picaper, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "homme de 60 ans, n\u00e9 d'un p\u00e8re allemand et d'une m\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Leroy, Norbert (pseudonyme)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. A la rencontre de Daniel Zea et John Menoud, deux jeunes compositeurs de formation genevoise pr\u00e9sent\u00e9s au Festival Archipel 2004 par l'ensemble contemporain du Conservatoire de Gen\u00e8ve. 2. Oeuvres de Kagel, Helmut Lachenmann et J\u00e9r\u00f4me Combier (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-745E3479-950F-4943-A3AC-5A521C6F94E9", "durationSec": 6844, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Menoud, John", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193439", "durationSec": 800, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "DANSEURS SOURDS - 04.06.06", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-175610", "durationSec": 2143, "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "COMMUNION", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-176721", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 10576, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : 20040606, pr\u00e8s de 70000 fid\u00e8les catholiques se sont d\u00e9plac\u00e9s pour assister \u00e0 la messe donn\u00e9e sur la prairie de l'Allmend par le pape JEAN-PAUL II en visite en Suisse.", "title": "LE PAPE EN SUISSE : MESSE SUR L'ALLMEND, BERNE - 04.06.06", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "VACCINATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CONCIERGE", "VIOLENCE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "FACTEUR", "VIOLENCE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VIOLENCE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "MAGNIN, LUDOVIC", "CHAPUISAT, GABET", "KUHN, KOEBI", "VOGEL, JOHANN"], "id": "asset-184798", "thematicGeographicals": ["PARIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 3124, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20040606 et archives, portrait de l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de Suisse de football, KUHN Koebi, qui a conduit l'\u00e9quipe nationale \u00e0 la phase finale de l'Euro 2004 de football au Portugal\n* Plateau : 20040606, itw de l'ex-pr\u00e9sident de la Caisse valaisanne de Retraite et de pr\u00e9voyance du Personnel Enseignant (CRPE) REY Ignace qui s'exprime sur le scandale autour de la gestion financi\u00e8re catastrophique de la CRPE et de son implication dans cette affaire\n* Lausanne, Paris : 20040606 et archives, depuis plus de 20 ans, les laboratoires du monde entier sont \u00e0 la recherche du vaccin contre le virus du sida. Le CHUV qui travaille sur ce vaccin va pr\u00e9senter les premiers r\u00e9sultats de ses premi\u00e8res \u00e9tudes cliniques dans la recherche de vaccins contre le sida\n* Vernier : 20040606, la violence est en augmentation dans le quartier des Libellules dans la banlieue genevoise. Les habitants de ce quartier r\u00e9agissent face \u00e0 ces violences et ont fond\u00e9 une association des habitants du quartier afin de cr\u00e9er une solidarit\u00e9 entre les locataires.", "title": "LE PAPY DE LA NATI // COURSE CONTRE LA MORT // BANLIEUE MODE D'EMPLOI - 04.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "PARIS", "LAUSANNE", "VERNIER", "VERNIER", "VERNIER", "VERNIER"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Attali, ancien conseiller personnel de Fran\u00e7ois Mitterrand, \u00e0 propos du sommet du G8 2004, qui va se tenir aux Etats-Unis \u00e0 Sea Island", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C1263F5-7575-4A1F-86F1-71F5597A7201", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis (catalogage Parl\u00e9)"], "durationSec": 1004, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller personnel de Fran\u00e7ois Mitterand", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le pape Jean-Paul II est arriv\u00e9 en Suisse et est attendu \u00e0 Berne pour la rencontre des jeunes catholiques suisses : Interviews de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de jeunes qui donnent leur avis sur le pape", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13E53619-7666-414C-913B-993065CE2CDD", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 757, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["jeunesse", "catholicisme", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune homme de Gen\u00e8ve", "name": "Adrian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "jeune fille de Gen\u00e8ve", "name": "Amandine", "type": "Participant"}, {"role": "personnes manifestantes contre la venue du pape", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Colombienne de Gen\u00e8ve", "name": "Tama\u00efti", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jacques Barillon, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BC40E35-5959-4F72-B5CA-1203A2C84AB1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 851, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barillon, Jacques"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Carlo Maria Giulini, chef d'orchestre \u00e0 l'occasion de son 90\u00e8me anniversaire (2/3) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3E1E65B3-AC6F-4F78-8923-D934519F557F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giulini, Carlo Maria"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes musicales", "source": "siranau", "title": "Portrait de Carlo Maria Giulini, chef d'orchestre \u00e0 l'occasion de son 90\u00e8me anniversaire (2/3) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2F113217-161D-4F9B-9A39-A08F3417899F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giulini, Carlo Maria"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Jean Planque : Interview de Claudine Planque, soeur du grand collectionneur vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB963AE9-AF4B-430F-86E9-A0A85B248FF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Planque, Jean"], "thematicThemes": ["collection d'art", "peinture"], "excerpt": " L'Oeil de Planque, r\u00e9cit de la vie du grand collectionneur vaudois de peinture marquante du 20e par sa jeune soeur, Claudine Planque, ami de Picasso, son parcours d'autodidacte, ses d\u00e9buts de vie dans une famille pauvre avec un p\u00e8re totalement boh\u00e8me et \u00e2g\u00e9, ses d\u00e9buts comme vendeur d'aliment pour le b\u00e9tail, ses tourn\u00e9es dans la campagne fribourgeoise, les circonstances qui l'amm\u00e8nent \u00e0 devenir un conseiller pr\u00e9cieux pour de grands galeristes de Zurich avec lesquels il entre en contact par hasard, petit \u00e0 petit, son influence grandissante, ses rencontres avec quasiment toutes les figures marquante de la peinture du 20e, son talent fou \u00e0 d\u00e9couvrir des oeuvres de qualit\u00e9 et \u00e0 regarder dans le fond des peintures et des peintres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soeur de Jean Planque", "name": "Planque, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Mois de mars. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59467E9C-87E8-4781-A951-BF3656255BAC", "durationSec": 140, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole pour parents \"Le Coteau\" \u00e0 Lausanne. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-78507417-3885-4BAD-85FC-40A8453201BF", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coteau (Le) (Ecole pour parents)"], "thematicThemes": ["violence", "\u00e9ducation", "parent", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"Le Coteau (Lausanne), un lieu qui aide les parents \u00e0... devenir parents. Les familles y sont accueillies avec chaleur, on prend le temps de les observer, de discuter, on mange ensemble. Ceratins y sont envoy\u00e9s, d'autres y viennent d'eux-m\u00eames, parce qu'ils sentent qu'il y a qqch qui cloche avec leur m\u00e9tier de parent. Adier les parents \u00e0 retisser des liens, pr\u00e9venir, donner des bases pour essayer d'\u00e9viter la violence... plus tard... \"- rencontre avec familles et \u00e9ducateurs\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents et \u00e9ducateurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Clonage de Val\u00e9rie. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0D9C71D-B91F-4738-A89C-F0745588E4FB", "durationSec": 183, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Albert Faillite", "source": "siranau", "title": "Albert Faillite : Chacun pour soi", "id": "sound-4F0BB2FB-6F41-4366-9E14-5AEF0A3957DD", "durationSec": 63, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Albert Faillite est le consultant \u00e9conomique du \"Guten Tag\". Gr\u00e2ce \u00e0 lui, les nouvelles de la bourse sont plus limpides.", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Giuseppe Verdi, portrait d'un inconnu (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-89321848-44EC-4090-BAF4-D7E44A0A74B1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 7357, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "Evocation-portrait illustr\u00e9e de musique de Giuseppe Verdi, largement illustr\u00e9e de musique.\r\n", "alternativeExcerpt": ["Evocation-portrait de Giuseppe Verdi, largement illustr\u00e9e de musique."], "alternativeTitle": ["Giuseppe Verdi, portrait d'un inconnu (1/2) / SIR_2004-06-05_humeur-vagabonde_89321848-44EC-4090-BAF4-D7E44A0A74B1 / Giuseppe Verdi, portrait d'un inconnu (1/2)", "Humeur vagabonde - 05.06.2004"], "imageURL": "//www.rts.ch/5263035.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5276112", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5276110"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "CLIP-VID\u00c9O", "JEUNESSE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PAPE", "CATHOLICISME", "CLIP-VID\u00c9O", "JEUNESSE", "CHOEUR", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "CHOEUR", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "DEISS, JOSEPH", "GRAB, AMEDEE", "JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-184784", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 6480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : Bern Arena, 20040605, le pape JEAN-PAUL II suscite un v\u00e9ritable engouement aupr\u00e8s de la jeunesse. Ils \u00e9taient environ 12000 jeunes catholiques rassembl\u00e9es \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re rencontre des jeunes catholiques suisses et pour accueillir le pape JEAN-PAUL II dans sa visite en Suisse, apr\u00e8s une absence de 20 ans.", "title": "LE PAPE EN SUISSE : RENCONTRE AVEC LES JEUNES - 04.06.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\u00c7a, c'est de la T\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-184869", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040605, jeu organis\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), dans lequel s'affrontent 2 familles suisses romandes compos\u00e9es de quatre membres de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Les questions pos\u00e9es portent sur des images d'archives, extraites d'\u00e9missions de la TSR. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e des itw de deux personnalit\u00e9s de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) \u00e9voquant leurs souvenirs t\u00e9l\u00e9visuels.", "title": "FAMILLES BOVARD ET JEAN AVEC DAVID RIHS ET JEAN-PHILIPPE RAPP - 04.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de Jean-Philippe Rapp."], "thematicThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 04.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193111", "durationSec": 5571, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MONT\u00c9E \u00c0 L'ALPAGE", "COMBAT D'ANIMAUX", "F\u00caTE POPULAIRE", "VACHE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "ANTIAM\u00c9RICANISME", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE", "IMMIGRATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "ROLAND GARROS", "TROPH\u00c9E", "WTA", "STADE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "MYSKINA, ANASTASIA", "DEMENTIEVA, ELENA", "CORNU, PIERRE", "FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-175750", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.06.05", "visualGeographicals": ["MORGINS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "TROPH\u00c9E", "WTA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BONHEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HANDBALL", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CATAMARAN", "DAMES", "ESCALADE", "MUR D'ESCALADE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["MYSKINA, ANASTASIA", "DEMENTIEVA, ELENA", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "GROSS, CHRISTIAN", "FREI, ALEXANDER", "PEYRON, LO\u00cfCK"], "id": "asset-175735", "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "title": "04.06.05", "visualGeographicals": ["PARIS", "BAULMES", "BAULMES", "BERNE-VILLE", "COPENHAGUE", "ZURICH-VILLE", "LAC LEMAN", "LEYSIN"], "visualCorporations": ["FC BAULMES", "AC LUGANO", "FC BAULMES", "ASF"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le pape Jean-Paul II arrive \u00e0 Berne et est accueilli par 13 \u00e0 14'000 jeunes enthousiasm\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16C646DB-A7D5-460B-93A1-81BE0CEAF8D2", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["jeunesse", "pape", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Ev\u00each\u00e9 de Fribourg, Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "jeune d'Orsi\u00e8res, \u00e9tudiant \u00e0 l'EPFZ", "name": "Lovisa, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste catholique", "name": "Boillat, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France", "name": "Stucki, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme de Courtepin", "name": "Magali", "type": "Participant"}, {"role": "jeune de Fribourg", "name": "Etienne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant \u00e0 Sion", "name": "Sarrasin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "jeune valaisan", "name": "Tornay, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean-Paul II", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "religieuse malgache", "name": "Soeur Marie-Ange", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le premier mariage homosexuel de France a \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par No\u00ebl Mam\u00e8re, d\u00e9put\u00e9-maire de B\u00e8gles : Extrait de la c\u00e9r\u00e9monie, interviews de Dominique de Villepin, ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur qui condamne ce fait et de No\u00ebl Mam\u00e8re, qui d\u00e9fend sa position", "genres": ["Interview"], "id": "sound-563BCD45-D855-490C-A0CF-81B9EAB7AA05", "thematicGeographicals": ["France", "B\u00e8gles"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mam\u00e8re, No\u00ebl"], "thematicThemes": ["mariage", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9-maire de B\u00e8gles", "name": "Mam\u00e8re, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de B\u00e8gles", "name": "Mam\u00e8re, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur", "name": "Villepin, Dominique de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A FISLISBACH - 04.06.05", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-164728", "durationSec": 1329, "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "PAPE", "\u00c9V\u00caQUE", "PAPE", "AMBASSADEUR", "\u00c9V\u00caQUE", "PAPE", "AMBASSADEUR", "PAPE", "AMBASSADEUR", "CARDINAL", "PAPE", "AMBASSADEUR"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "SCHMID, SAMUEL", "GENOUD, BERNARD", "DEISS, JOSEPH", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-193330", "thematicGeographicals": ["PAYERNE"], "durationSec": 3789, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : 20040605, le pape JEAN-PAUL II est arriv\u00e9 en Suisse pour sa premi\u00e8re visite dans le pays depuis 20 ans. Il a \u00e9t\u00e9 accueilli par le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration et conseiller f\u00e9d\u00e9ral DEISS Joseph. Le souverain pontif \u00e9tait accompagn\u00e9 d'une d\u00e9l\u00e9gation d'\u00e9v\u00eaques et de cardinaux du Vatican, ainsi que de 4 gardes suisses. La cheffe du D\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res CALMY-REY Micheline \u00e9tait \u00e9galement pr\u00e9sente pour accueillir le pape. Le pape rencontrera ce soir les jeunes catholiques de Suisse et c\u00e9l\u00e9brera une messe demain sur la prairie de l'Allmend.", "title": "LE PAPE EN SUISSE : ARRIVEE ET ACCUEIL - 04.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAYERNE", "PAYERNE", "PAYERNE", "PAYERNE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAPE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GALL, HUGUES"], "id": "asset-176303", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1246, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040605, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le directeur de l'Op\u00e9ra de Paris GALL Hugues. GALL Hugues \u00e9voque sa carri\u00e8re, son enfance et l'Op\u00e9ra de Paris.", "title": "HUGUES GALL - 04.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GALL, HUGUES"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "PAPE", "AMBASSADEUR", "CATHOLICISME", "PAPE", "AMBASSADEUR", "CATHOLICISME", "PAPE", "CATHOLICISME", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "PAPE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "SCHMID, SAMUEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "SCHMID, SAMUEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "SCHMID, SAMUEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "JEAN-PAUL II", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-175749", "durationSec": 1183, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.06.05", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "BERNE", "PAYERNE", "PAYERNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "ROMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "L'humeur vagabonde", "title": "Giuseppe Verdi, portrait d'un inconnu (1/2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5263035.image", "id": "ece-5276110", "durationSec": 7357, "publicationDate": "2004-06-04T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Evocation-portrait de Giuseppe Verdi, largement illustr\u00e9e de musique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5276110", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5276110"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Al Qaida en Suisse?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475210.image", "id": "ece-3475212", "durationSec": 2593, "publicationDate": "2004-06-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate sur de possibles r\u00e9seaux islamistes en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475212", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475212"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "En question: Le \"making of\" du Lotto \u00e0 Zurich", "imageURL": "http://www.rts.ch/412041.image", "id": "ece-412042", "durationSec": 131, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412042", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412042"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sur le vif: Patrice Aubry \u00e0 propos du droit \u00e0 l'image \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en Suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/412043.image", "id": "ece-412044", "durationSec": 94, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412044", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412044"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-r\u00e9ponse: Pourquoi n'y a-t-il plus de film d'horreur le samedi soir ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/412045.image", "id": "ece-412046", "durationSec": 18, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412046", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412046"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-r\u00e9ponse: Quel lecteur pour voir les vid\u00e9os sur TSR.ch?", "imageURL": "http://www.rts.ch/412047.image", "id": "ece-412048", "durationSec": 27, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412048", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412048"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Au revoir", "imageURL": "http://www.rts.ch/412049.image", "id": "ece-412050", "durationSec": 29, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412050", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412050"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sommaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/412037.image", "id": "ece-412038", "durationSec": 15, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412038", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412038"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Emission", "imageURL": "http://www.rts.ch/412035.image", "id": "ece-412036", "durationSec": 446, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412036", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412036"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "En question: Toujours les m\u00eames invit\u00e9s politiques \u00e0 la TSR ?", "imageURL": "http://www.rts.ch/412039.image", "id": "ece-412040", "durationSec": 122, "publicationDate": "2004-06-04T14:10:20Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/412040", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/412040"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Hurst, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-18AC1244-5A82-4C9F-9E82-748724943888", "durationSec": 2654, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hurst, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai menti sur la longueur du sifflet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-695411BC-D516-4E38-98CA-557ECF5D9587", "durationSec": 2381, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Ladakh: sur les traces de la Dame blanche (5/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0ADE2596-EF2E-4768-BCF4-929E551CE75D", "thematicGeographicals": ["Ladakh"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tigre", "l\u00e9opard", "braconnage"], "excerpt": "\"Le temps de quitter ce pays mystique a sonn\u00e9. Nous allons retrouver nos vielles connaissances de la jungle, les tigres de Bandhavgarh. Ce parc, au c\u00bfur du Madhya Pradesh, dans le centre Nord de l'Inde, est le sanctuaire du pays \u00e0 la plus grande densit\u00e9 de tigres. Avec l'association Terre et Faune, nous travaillons \u00e0 sa sauvegarde depuis longtemps. Ce matin, c'est en pleine jungle, \u00e0 dos d'\u00e9l\u00e9phant, \u00e0 travers herbes folles, sals et bambous, que nous avan\u00e7ons en silence, \u00e0 la d\u00e9couverte d'une bribe de vie des petits de la tigresse Sitabachi. Menac\u00e9s d'extinction par le trafic animalier, les tigres, comme les l\u00e9opards, sont en sursis. Une femme extraordinaire, Belinda Wright, s'acharne depuis dix ans \u00e0 d\u00e9tecter et d\u00e9jouer r\u00e9seaux de braconnage et de trafic animalier.  Son \u00e9quipe d'informateurs et de d\u00e9tectives \u00e9cument les grandes villes et les alentours des r\u00e9serves pour d\u00e9busquer les trafiquants. Un autre domaine que nous sommes pr\u00eats \u00e0 soutenir\u00bf Dangereux travail cependant ! Les menaces de mort ne sont pas rares ! Nous avons en effet affaire \u00e0 la mafia, aux m\u00eames barons qui sont responsables de la contrebande de drogues et d'armes. Le trafic animalier est le deuxi\u00e8me trafic au monde\u00bf En seconde partie d'\u00e9mission, on \u00e9voque avec Alain Rodari, de la librairie de voyage Le vent des Routes, la r\u00e9gion indienne du Madhya Pradesh.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire", "name": "Rodari, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, Association Terre et faune", "name": "Tschanen, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Tradition orale au Moyen-Age (5/5) : Questions d'interpr\u00e9tation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3676FCB2-2ECE-4A3E-931D-28CB4B8D451B", "durationSec": 3701, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "voix (musique)", "interpr\u00e9tation musicale", "musique religieuse", "musique vocale"], "excerpt": "Fonctions originelles du chant, charges symboliques de la voix, traditions de l'oralit\u00e9, \u00e9volutions des techniques, fixation progressive des \u00e9critures musicales et existence actuelle des r\u00e9pertoires traditionnels : autant de pistes que poursuit la praticienne \u00e0 la lumi\u00e8re des pens\u00e9es de la th\u00e9oricienne, de ce monolithique Moyen-Age \u00e0 un pr\u00e9sent nourri par ces racines qui sont les n\u00f4tres", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, cr\u00e9atrice de l'Ensemble Venance Fortunat", "name": "Deschamps, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Jura, de Vienne \u00e0 Del\u00e9mont, la naissance d'un canton (5/5): rencontre avec Bertrand Theubet, r\u00e9alisateur TSR, \u00e0 propos de son film \"Jura, la loi du plus fort\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6CE3A325-9810-478E-9656-C381F275F481", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "canton", "histoire", "question jurassienne"], "excerpt": "\"Rencontre avec un r\u00e9alisateur. Rencontre aujourd'hui, avec Bertrand Theubet, auteur du documentaire \"Jura : la loi du plus fort\". Le 23 juin 1974, les Jurassiens de 7 districts votent OUI au pl\u00e9biscite. Ils veulent cr\u00e9er un canton bien \u00e0 eux. Ils \u00ab r\u00e9parent \u00bb l'annexion de leur r\u00e9gion au canton de Berne par les diplomates du Congr\u00e8s de Vienne de 1815. D'autres pl\u00e9biscites d\u00e9bouchent sur une scission : seuls les 3 districts du Nord forment le nouveau canton - le 26\u00e8me \u00e0 \u00eatre admis au sein de la Conf\u00e9d\u00e9ration - apr\u00e8s le vote f\u00e9d\u00e9ral du 24 septembre 1978. La r\u00e9gion de Laufon rejoindra le canton de B\u00e2le-Campagne (1994), les trois districts du Sud du Jura, eux, sont rest\u00e9s \u00ab fid\u00e8les \u00bb \u00e0 Berne, mais le d\u00e9sir de la plupart des Jurassiens de voir un jour un canton du Jura r\u00e9unifi\u00e9 de Boncourt \u00e0 la Neuveville. D\u00e8s 1947, un mouvement autonomiste revendique l'ind\u00e9pendance du Jura. Il met en place des structures qui, peu \u00e0 peu, d\u00e9finiront les r\u00e8gles d'un combat politique tr\u00e8s intense \u00e0 l'encontre de la Berne cantonale, puis de la Conf\u00e9d\u00e9ration. \"\r\nUn climat de \u00ab r\u00e9sistance nationaliste \u00bb va s'installer. Toutes les formes de lutte voient le jour : initiatives populaires, manifestations, occupations, affrontements, attentats... A cette d\u00e9termination des s\u00e9paratistes jurassiens, une \u00ab violence \u00bb d'\u00c9tat se met en place pour contrer les aspirations des Jurassiens.\r\n\r\n\r\n\r\nLa question jurassienne est ici d\u00e9cortiqu\u00e9e, r\u00e9veill\u00e9e, honor\u00e9e par Bertrand Theubet... Une question qui d'ailleurs reste ouverte, vous verrez. Comme une blessure sans cicatrice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur TSR", "name": "Theubet, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "documentaliste RSR", "name": "Prongu\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La police valaisanne est intervenue au d\u00e9but juin 2004 pour expulser trois r\u00e9sidents du centre de requ\u00e9rants d'asile d'Ardon frapp\u00e9s de non-entr\u00e9e en mati\u00e8re et qui n'ont plus droit \u00e0 l'aide sociale : Interviews d'une personne expuls\u00e9e, de Fran\u00e7oise Jacquemettaz, responsable du Centre Suisse Immigr\u00e9s, d'Emmanuel Theler, animateur paroissial et responsable des Restos du Coeur \u00e0 Sion, de Fran\u00e7oise Giannada, cheffe du Service cantonal des \u00e9trangers et d'Emile Blanc, responsable de l'aide sociale en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3387FC0D-CBB4-4625-8220-C91DBA948179", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'aide sociale en Valais", "name": "Blanc, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Centre Suisse Immigr\u00e9s", "name": "Jacquemettaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du Service cantonal des \u00e9trangers", "name": "Gianadda, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "requ\u00e9rant d'asile congolais expuls\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "animateur paroissial, responsable des Restos du Coeur \u00e0 Sion", "name": "Theler, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Paratonnerre. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19F7FA83-776D-41F4-B3EC-9E74169AD4E9", "durationSec": 152, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le moulage, entre art et technologie : Interview de Michel Hirschy, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-673614C6-3D0D-4672-84CB-0A2956B84E1A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1908, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restauration des oeuvres d'art", "sculpture"], "excerpt": "Les techniques du moulage et la riche collection genevoise de moules et de moulages anciens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur, professeur \u00e0 l'Ecole Sup\u00e9rieure des Beaux-Arts de Gen\u00e8ve et responsable du CRCM (Centre de restauration et de conservation des moulages)", "name": "Hirschy, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Anneliese Rothenberger : Evocation de l'une des voix germaniques les plus c\u00e9l\u00e8bres gr\u00e2ce \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-288388E1-9413-4A07-BE29-0AAD9BBFA439", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 7115, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rothenberger, Anneliese"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Alla Hertig, chanteuse et com\u00e9dienne: sa carri\u00e8re de vedette en Russie et son retour en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F56F3597-3CA4-4202-BA69-1F6A633A962E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 780, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hertig, Alla"], "thematicThemes": ["chanteuse", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Hertig, Alla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, outrepasse son r\u00f4le en prenant position par rapport \u00e0 la lettre ouverte des catholiques suisses demandant la d\u00e9mission du pape pour raison d'\u00e2ge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14D6D9AC-5BD4-49A1-A654-CB2117CFD257", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["paix", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "pape", "confession (pratique religieuse)", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Inocencio, un jeune soldat am\u00e9ricain d'origine mexicaine, bas\u00e9 dans l'ancien palais de Saddam Hussein, o\u00f9 la coalition a install\u00e9 son quartier g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2449E39-0BA4-42EC-A36C-B3F3AB2A8AB6", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Inocencio"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "soldat"], "excerpt": "La s\u00e9rie Bagdad Portrait a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e par le Prix M\u00e9dias id\u00e9e suisse radio pour le journalisme d'actualit\u00e9 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat am\u00e9ricain d'origine mexicaine", "name": "Inocencio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bagdad", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Billet critique de Serge Lachat sur \"Notre Musique\" de Jean-Luc Godard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02788399-F3CE-4D7F-80BF-67526FDA0A24", "durationSec": 362, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chapuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Howard Buten (Buffo), psychiatre et clown, \u00e0 l'occasion de ses 30 ans de carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36AF14B7-DD39-478E-A70C-9763883C259F", "durationSec": 2731, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buten, Howard \"Buffo\""], "thematicThemes": ["clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Buten, Howard \"Buffo\"", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SVP RAJEUNISSEZ MOI - 04.06.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-175726", "durationSec": 3047, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["LOTERIE"], "id": "asset-177035", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 457, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Zurich-ville : 20040220 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 04.06.04", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "INONDATION", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "SALAIRE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FESTIVAL", "ARTISTE", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["ROME", "BERNE-VILLE", "BERNE", "COURTION", "ROMONT", "SACHSELN", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "SION", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-175747", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOUTCHOUMOFF, Lisbeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "SAUT D'OBSTACLES", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL OFFICIEL", "RALLYE AUTOMOBILE", "RALLYE MOTOCYCLISTE"], "visualPersons": ["GAUDIO, GASTON", "NALBANDIAN, DAVID", "HENMAN, TIM", "CORIA, GUILLERMO", "BACSINSZKY, TIMEA", "FUCHS, MARKUS"], "id": "asset-175748", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.06.04", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "LUCERNE", "MAROC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "VUE SUBAQUATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-175730", "durationSec": 2815, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Triphon : 20040604, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit les membres de la troupe de th\u00e9\u00e2tre zurichoise \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de leur spectacle aquatique et musical \"Akua\".", "title": "AKUA A ST-TRIPHON - 04.06.04", "visualGeographicals": ["ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "ABRI", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "PARTI POLITIQUE", "L\u00c9GISLATION", "INONDATION", "ASSOCIATION", "BILINGUISME", "RADIO", "BILINGUISME", "RADIO", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "EUROVISION", "EUROVISION", "EUROVISION", "EUROVISION"], "visualPersons": ["ZAMORA, SILVIA"], "id": "asset-175746", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.06.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SARNEN", "BIENNE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIMOINE CULTUREL", "BATEAU", "PATRIMOINE CULTUREL", "BATEAU", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "BREVET D'INVENTION", "QUARTZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PARC DE LOISIRS", "JOURNALISTE", "JOURNALISTE"], "id": "asset-175760", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.06.04", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "FRIBOURG-VILLE", "BAGNES", "MARTIGNY", "NEUCHATEL", "REBEUVELIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Neuh\u00e2tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO CONCERT OSR DIRIGE PAR STEINBERG, SYMPHONIE FANTASTIQUE DE BERLIOZ - MAI\n\n2004 - 04.06.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-175625", "durationSec": 145, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU CONCERT OSR DIRIGE PAR STEINBERG, SYMPHONIE FANTASTIQUE DE BERLIOZ -\n\nMAI 2004 - 04.06.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-176925", "durationSec": 89, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.06.04", "id": "asset-176955", "durationSec": 3424, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193110", "durationSec": 2877, "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["STEINBERG, PINCHAS"], "id": "asset-193505", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Victoria Hall, 20040512, 2 \u00e8me partie du concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) dirig\u00e9 par le chef d'orchestre STEINBERG Pinchas interpr\u00e9tant la Symphonie Fantastique de BERLIOZ Hector.", "title": "CONCERT OSR DIRIGE PAR STEINBERG, SYMPHONIE FANTASTIQUE DE BERLIOZ - MAI 2004 - 04.06.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2004-06-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["STEINBERG, PINCHAS"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Jura, de Vienne \u00e0 Del\u00e9mont, la naissance d'un canton (4/5): un canton de plus", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C7A2B44E-5004-4907-8C9A-2C4F615D2FD6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 3557, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "autonomisme", "histoire"], "excerpt": "\" Un canton de plus. Le vote du 23 juin 1974 donnant la majorit\u00e9 \u00e0 un \u00ab oui \u00bb sous le sceau de l'additif constitutionnel, ouvrant la porte \u00e0 des pl\u00e9biscites de recours, c'est le sentiment d'une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9chir\u00e9e qui transpara\u00eet en premier lieu d\u00e8s les semaines et mois suivants. Les passions, plut\u00f4t qu'assagies, se sont d\u00e9velopp\u00e9es, les rapports s'enveniment chaque jour un peu plus, principalement dans le sud. S\u00e9paratistes et anti-s\u00e9paratistes se retrouvent dans un face-\u00e0-face plus radical que jamais... Des intellectuels, des historiens interviennent dans le d\u00e9bat... Quelques voix isol\u00e9es rappellent jusqu'\u00e0 sati\u00e9t\u00e9 que l'unit\u00e9 doit \u00eatre maintenue dans sa diversit\u00e9. Ces appels \u00e0 la mod\u00e9ration restent sans suite. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentaliste RSR", "name": "Prongu\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Ban et Mayada, deux soeurs chr\u00e9tiennes irakiennes vivant \u00e0 Bagdad. Elles racontent leur vie \u00e0 Bagdad depuis un an", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF3B5726-7DA6-43DA-ADCD-46CF7C64A4D0", "thematicGeographicals": ["Bagdad"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "conflit arm\u00e9", "paix"], "excerpt": "La s\u00e9rie Bagdad Portrait a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e par le Prix M\u00e9dias id\u00e9e suisse radio pour le journalisme d'actualit\u00e9 2004", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune femme chr\u00e9tienne irakienne", "name": "Mayada", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme chr\u00e9tienne irakienne", "name": "Ban", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bagdad", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Hurst, recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E0A97175-22F0-4521-936E-07641B275E30", "durationSec": 2626, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hurst, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Ladakh: sur les traces de la Dame blanche (4/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AD8F0BDB-1545-4D6C-8CD8-07A6832A09E4", "thematicGeographicals": ["Ladakh"], "durationSec": 3413, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9opard", "marche de randonn\u00e9e", "g\u00e9ographie physique"], "excerpt": "\"Notre qu\u00eate du l\u00e9opard des neiges devient de plus en plus ardue. Cols et d\u00e9fil\u00e9s n'ont plus de secrets pour nous. Des feulements se font entendre au loin. Nous sommes en pleine p\u00e9riode des amours. On passe des heures \u00e0 se geler dans des aff\u00fbts. Soudain, une dame blanche appara\u00eet sur une cr\u00eate, fait un demi-tour sur elle-m\u00eame et plonge dans l'ab\u00eeme de l'autre c\u00f4t\u00e9, emportant derri\u00e8re elle sa longue et belle queue de fourrure cr\u00e8me tachet\u00e9e de rosette fonc\u00e9e. C'est cette image furtive, mais \u00f4 combien fascinante, que je garderai du l\u00e9opard des neiges. Mais une surprise m'attendait ce soir l\u00e0. Un feulement sourd \u00e0 quelques pas de ma tente. Le temps de me r\u00e9veiller et de r\u00e9aliser et notre fant\u00f4me des montagnes s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e9vapor\u00e9, ne laissant derri\u00e8re lui que ses empreintes dans le sable - aujourd'hui immortalis\u00e9es dans du pl\u00e2tre.  Faute de l\u00e9opard, on va quand-m\u00eame relever des signes, traces, photos, laiss\u00e9s dans nos appareils dispos\u00e9s sur les pistes les plus courues du fauve, poils accroch\u00e9s \u00e0 des bouts de moquette clou\u00e9s sur des rochers, sites de marquage. Il est temps de redescendre, la nostalgie dans l'\u00e2me. Les l\u00e9opards sont bien l\u00e0. On aurait souhait\u00e9 les voir de plus pr\u00e8s mais, au fond, les savoir si difficiles \u00e0 rep\u00e9rer me rassure : ils auront ainsi plus de chances d'\u00e9chapper \u00e0 la convoitise et \u00e0 la cruaut\u00e9 humaines. Retour sur Leh dans la vall\u00e9e de l'Indus. Place au festival de Matho et \u00e0 la rencontre avec les deux oracles, investis de deux esprits tib\u00e9tains, qui ont le pouvoir de nous \u00e9clairer sur notre avenir\u00bf  Une carte du centre de la r\u00e9gion Ladakh-Zanskar autour de Leh, r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'images satellites, d'informations r\u00e9centes r\u00e9colt\u00e9es sur le terrain, dot\u00e9e de courbes de niveau, qui indique villages, monast\u00e8res, routes, ponts et lieux d'int\u00e9r\u00eat touristique : cette carte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Abram Pointet, actuellement chercheur au LaSIG, Laboratoire de syst\u00e8mes d'information g\u00e9ographique de l'EPFL. Il nous parle de son travail et de cette carte en seconde partie d'\u00e9mission.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Pontet, Abram", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, Association Terre et faune", "name": "Tschanen, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti. V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La radicalisation des activit\u00e9s islamistes est une des menaces \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la Suisse : Interview d'Hani Ramadan, responsable du Centre islamique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C231318E-907B-4C2B-80D6-B629F250F4A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Hani"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "islam", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Centre islamique de Gen\u00e8ve", "name": "Ramadan, Hani", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Pope On, connecting Popol. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEC280BF-4FDE-42AD-89CD-09F2E9388E46", "durationSec": 21, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["SMS", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillemin, Dominique", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Godzilla. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-683C88CA-8E41-447D-A9F0-CC5B7C312D34", "durationSec": 143, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Christophe Gallaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B98928FB-292C-491C-AAE4-A64A53B49575", "durationSec": 1609, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallaz, Christophe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Christophe Gallaz se d\u00e9fend de tout f\u00e9tichisme en mati\u00e8re litt\u00e9raire. Souvenirs d'enfance. Qu'est-ce qu'un livre? Lecture et \u00e9criture.\r\n\r\nEnvol, \u00e9lan de l'inspiration \u00e0 l'image des oiseaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Gallaz, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Journal (extraits). De Marie Bashkirtseff (4/4)", "id": "sound-512B74A9-50B2-40F4-95F0-4D9BECE520E0", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bashkirtseff, Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Le Pape, quand vous l'invitez tout peut arriver. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8254C74C-9A56-4B31-80DF-4E2CB67ABCDA", "durationSec": 16, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pape"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Le pape, l'autre fa\u00e7on de dire \"Aimez-vous les uns les autres\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CD396A23-6EDF-4FF0-B36D-DFC00546FD4D", "durationSec": 17, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Tradition orale au Moyen-Age (4/5) : Le passage \u00e0 la ligne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-600DCD73-285B-4EEA-A81F-9D246A2ADA2D", "durationSec": 3644, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale", "musique religieuse", "voix (musique)", "Moyen Age"], "excerpt": "Fonctions originelles du chant, charges symboliques de la voix, traditions de l'oralit\u00e9, \u00e9volutions des techniques, fixation progressive des \u00e9critures musicales et existence actuelle des r\u00e9pertoires traditionnels : autant de pistes que poursuit la praticienne \u00e0 la lumi\u00e8re des pens\u00e9es de la th\u00e9oricienne, de ce monolithique Moyen-Age \u00e0 un pr\u00e9sent nourri par ces racines qui sont les n\u00f4tres", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, cr\u00e9atrice de l'Ensemble Venance Fortunat", "name": "Deschamps, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CRUE", "PLUVIEUX", "INONDATION", "PLUVIEUX", "INONDATION", "INONDATION", "CRUE", "CRUE", "PLUVIEUX", "INONDATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "AIDE HUMANITAIRE", "GUERRE CIVILE", "NON-LIEU", "D\u00c9LIT SEXUEL", "ERREUR JUDICIAIRE", "VICTIME", "P\u00c9DOPHILIE", "NON-LIEU", "D\u00c9LIT SEXUEL", "ERREUR JUDICIAIRE", "VICTIME", "P\u00c9DOPHILIE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caCH\u00c9"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF", "CALMY-REY, MICHELINE", "EGELAND, JAN", "GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-175743", "durationSec": 1205, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.06.03", "visualGeographicals": ["SARNEN", "OBWALD", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "SARNEN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "SION", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS", "SWISS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" probl\u00e8mes de son r\u00e9currents lors de liaison duplex avec Marc Julmy en direct de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PARTENARIAT CIVIL", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "D\u00c9MISSION", "SERVICE SECRET"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "MARTY, DICK", "STUDER, JEAN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PETITPIERRE, GILLES", "DONZEL, JEAN-CLAUDE", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-175744", "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.06.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "COINTRIN", "BASSE-NORMANDIE", "BASSE-NORMANDIE", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["SWISS", "CIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DEMENTIEVA, ELENA", "MYSKINA, ANASTASIA", "CAPRIATI, JENNIFER", "MAGNIN, LUDOVIC", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "MAGNIN, LUDOVIC", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "RONALDO"], "id": "asset-175745", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.06.03", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SEOUL", "BELO HORIZONTE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "CH\u00c2TEAU", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caCH\u00c9", "INCENDIE", "PROC\u00c8S", "POMPIER", "GARE FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "HERBICIDE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-175759", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.06.03", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHILLON", "FRIBOURG", "MOTIER", "VERRIERES, LES", "LAUSANNE", "FLEURIER", "MONTHEY", "ORSIERES"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES / DVD - 04.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175677", "durationSec": 2878, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Hors jeu. Les limites du sport contemporain : Entretien avec Isabelle Queval, philosophe, auteure de \"S'accomplir ou se d\u00e9passer. Essai sur le sport contemporain\" (Ed. Gallimard, coll. Biblioth\u00e8que des sciences humaines, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B024D793-5A5F-487C-881D-886CB92480DE", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1987, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "dopage sportif", "\u00e9ducation physique", "exploit sportif", "civilisation grecque"], "excerpt": "L'antiquit\u00e9 grecque a certes connu la violence des joutes panhell\u00e9niques ou le d\u00e9passement de soi propre au coureur de marathon qui en mourut. Mais ces exc\u00e8s \u00e9taient condamn\u00e9s par les penseurs grecs car, dans un monde g\u00e9ocentrique et mesur\u00e9, aller \u00e0 l'encontre de la nature \u00e9tait inconcevable. Avec la r\u00e9volution copernicienne du sujet pens\u00e9 par Descartes, le d\u00e9passement contre-nature s'est impos\u00e9 et a finalement gagn\u00e9 tout le champ social au XIXe si\u00e8cle. La mesure temp\u00e9rance a fait place l'obsession de la mesure des performances. Depuis, le sport de haut niveau dans la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle tend \u00e0 normer toutes les pratiques sportives. Le dopage en est un des ph\u00e9nom\u00e8nes marquant, mais dans une soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement dop\u00e9e, une r\u00e9habilitation \u00e9quilibr\u00e9e du corps, une v\u00e9ritable \u00e9ducation physique devient plus n\u00e9cessaire que jamais. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Queval, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Swiss n'adh\u00e8rera pas \u00e0 Oneworld, la plus importante alliance de compagnies a\u00e9riennes : commentaire de Johanna Commenge, interviews de Walther Bosch, vice-pr\u00e9sident du Conseil d'administration et de Didier Berberat, conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87FB16CF-9AD8-4FF4-BF3F-8151F01A37D3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du conseil d'administration de Swiss", "name": "Bosch, Walther", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2teloissocialiste ", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai fax\u00e9 les conventions de Gen\u00e8ve \u00e0 George Bush", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A870838-0D14-47E4-B685-9D7F6B6A37A2", "durationSec": 2379, "publicationDate": "2004-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}