{"response": {"numFound": 8887, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "La mygale et la fourre-ci", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8929A831-F82B-4637-B533-07683C4B2399", "durationSec": 5219, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "fable", "musique classique", "humour"], "excerpt": "En fr\u00e9quentant les fabulistes aux hasard d'une promenade entomologiste. L'int\u00e9grale des parodies de \"La Cigale et la fourmi\" disponibles : Francis Blanche, Louis Crelier, Raymond Queneau, Emmanuel Hussenot et toutes les versions d\u00e9clam\u00e9es, dans\u00e9es, jou\u00e9e, chant\u00e9es...", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "F\u00eate de famille \u00e0 Prague. L'histoire et le pr\u00e9sent de la Tch\u00e9quie ", "genres": ["Reportage", "Reportage"], "id": "sound-E5E8FC89-2536-4C41-A965-3C4CC5AE0528", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique tch\u00e8que", "R\u00e9publique tch\u00e8que"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "lib\u00e9ralisme", "famille", "histoire"], "excerpt": "\"L'HISTOIRE ET LE  PR\u00e9SENT DE LA TCH\u00e9QUIE AU TRAVERS DES PORTRAITS DE JAROSLAV 80 ANS, ANCIEN ENTRAINEUR DE L'\u00e8QUIPE NATIONALE DE CYCLISME D\u00e9BOUT\u00e9 LORS DES JEUX OLYMPIQUES DE MEXICO EN 1968 APR\u00e8S SON REFUS DE SERRER LA MAIN AUX SOVI\u00e9TIQUES, MIL\u00e9NA SA FILLE 53 ANS , QUI A V\u00e9CU LE PRINTEMPS DE PRAGUE ET QUI A FOND\u00e9 UNE AGENCE DE VOYAGE, ET SA FILLE V\u00e9RONIKA 22 ANS SUR LE PR\u00e9SENT ET LE FUTUR DANS CETTE TCH\u00e9QUIE \u00e0 LA CONQU\u00caTE DU LIB\u00e9RALISME. LE TOUT DE TERMINE PAR UN REPAS QUI RASSEMBLE LES TROIS G\u00e9N\u00e9RATIONS. REPORTAGE ANNE BAECHER 2004.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe tch\u00e8que de cyclisme", "name": "Jaroslav", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Jaroslav", "name": "MIlena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tonhart 2004 (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16EC37A-990D-44BD-9702-1962955E0F7E", "durationSec": 4990, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tonhart"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur DRS", "name": "Adank, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pontificat de Jean-Paul II est le troisi\u00e8me plus long de l'histoire de la papaut\u00e9 avec une dur\u00e9e de 25 ans et 5 mois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B3B5EEA-1790-4F04-8A1A-08F5303A89AB", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["papaut\u00e9", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Wieviorka, sociologue : A propos de son ouvrage \"La Violence\" (Ed. Balland, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC4AEFE0-6CED-406F-8273-F7CC27D7BB60", "durationSec": 3372, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wieviorka, Michel"], "thematicThemes": ["sociologie", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Wieviorka, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, dans le port d'Ashdod, un double attentat-suicide, a fait au moins 11 morts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-04EC4EF8-5987-4DAD-B701-F7FDCA6D9599", "thematicGeographicals": ["Ashdod"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Viste chez Mizette Putallaz, artiste-peintre, dans sa grande maison historique \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5FC9269-DC72-4DFD-A8F7-DD06B21EBD4F", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 3557, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Putallaz, Mizette"], "thematicThemes": ["maison individuelle", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Putallaz, Mizette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Extra-terrestres. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E1F4C80-EA0D-4292-8AE0-D59EB0A2A79E", "durationSec": 182, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : A des dettes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAA39468-97C1-4D03-870C-C7E15AE28981", "durationSec": 233, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Adr\u00e9naline (2003-2011)", "source": "gico", "title": "04.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164757", "durationSec": 766, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SAS PROD", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164768", "durationSec": 160, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "UNE PRESSE SUR MESURE - 04.03.14", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-185000", "durationSec": 2476, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI-ALPINISME", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GARDIEN DE BUT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PLONGEON", "PLONGEON"], "visualPersons": ["PALANDER, KALLE", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "PAERSON, ANJA", "PAERSON, ANJA", "BARNETTA, TRANQUILLO", "ROTH, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-193278", "durationSec": 3126, "mediaType": "video", "title": "04.03.14", "visualGeographicals": ["SESTRI\u00c8RES", "SESTRI\u00c8RES", "SESTRI\u00c8RES", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY", "ATHENES", "ATHENES", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC WIL 1900", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Herv\u00e9 This, chimiste, physicien et sp\u00e9cialiste de la \"gastronomie mol\u00e9culaire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99D9B654-C0CE-429A-BA0B-7A92A50767CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8954, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["This, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["gastronomie", "chimie", "musique classique", "physique", "cuisine mol\u00e9culaire"], "excerpt": "Son parcours, ses recherches, ses choix musicaux.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste, physicien", "name": "This, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Vevey plus de 1500 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 pour manifester contre le meurtre d'un jeune en plein centre ville : Interview de J\u00e9r\u00f4me Christen, conseiller municipal \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB4FD5B9-30D6-4152-A4C0-7C582F2A7C9E", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal \u00e0 Vevey", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TRAM"], "id": "asset-165929", "thematicGeographicals": ["MONT-PELERIN, LE"], "durationSec": 2844, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Mont-P\u00e8lerin : Centre tib\u00e9tain du Mont-P\u00e8lerin, 20031200, entretien avec le directeur ex\u00e9cutif de Swissnex \u00e0 San Francisco SIMM Christian, qui \u00e9voque, avec la journaliste DUCRET Fran\u00e7oise, le bouddhisme, son m\u00e9tier, les Am\u00e9ricains, la fuite des cerveaux et sa vie aux USA.", "title": "CHRISTIAN SIMM PAR FRANCOISE DUCRET - 04.03.14", "visualGeographicals": ["MONT-PELERIN, LE", "SAN FRANCISCO"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRORISME", "TERRORISME", "URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "VILLAGE", "URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "EUTHANASIE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "HUMOUR", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "ART DRAMATIQUE", "HUMOUR", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "ART DRAMATIQUE", "HUMOUR", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "ART DRAMATIQUE", "HUMOUR", "APPAREIL REPRODUCTEUR", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "DUPRAZ, JOHN", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-164842", "durationSec": 3153, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20040314, itw de la pr\u00e9sidente de SOS Attentats RUDETZKI Fran\u00e7oise sur sa lutte pour la d\u00e9fense des victimes du terrorisme, et pour le faire reconna\u00eetre comme crime contre l'humanit\u00e9. Elle a \u00e9t\u00e9 victime d'un attentat en 1983 lors de l'explosion d'une bombe au restaurant Grand Vefour, et durant les nombreuses op\u00e9rations qu'elle a subi, elle a \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9e par le virus du sida\n* Plateau : 20040314, itw du m\u00e9decin psychiatre SMAGA Daniel, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de psychotraumatologie, qui explique le lourd impact psychologique pour les victimes d'attentats\n* Gen\u00e8ve : 20040300, de nombreux projets immobiliers et d'infrastructures sur le canton de Gen\u00e8ve sont bloqu\u00e9s pour de diverses raisons. La construction d'un magasin Ikea \u00e0 Vernier est suspendu par la commune, qui se plaint des nuisances qui pourront \u00eatre engendr\u00e9e par ce projet, au grand d\u00e9sespoir du canton. Au contraire, la liaison ferroviaire entre les gares de La Praille et des Eaux-vives est bloqu\u00e9e par les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, alors que cette liaison permettrait la cr\u00e9ation du RER genevois CEVA (Cornavin Eaux-vives Annemasse)\n* Plateau : 20040314, itw du professeur RAPIN Charles-Henri, responsable de la Polyclinique de G\u00e9riatrie de Gen\u00e8ve, sur la question de l'euthanasie et la fin de vie\n* Paris : 20040300, les com\u00e9diens et humoristes suisses CUCHE Benjamin et BARBEZAT Jean-Luc jouent le spectacle \"Les marionnettes du p\u00e9nis\", durant lequel ils sont nus sur sc\u00e8ne et font des figures avec leur p\u00e9nis. Ce spectacle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par des Australiens et a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vu par des millions de spectateurs dans le monde entier.", "title": "LA VOIX DES VICTIMES // IKEA : KIT OU DOUBLE ? // UN SPECTACLE (DE)CULOTTE - 04.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "ITALIE", "SUISSE", "VERNIER", "MEYRIN", "VERNIER", "VERNIER", "AIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ANIERES", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["IKEA", "IKEA", "IKEA", "IKEA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Paris, France, les com\u00e9diens suisses Jean-Luc Barbezat et Benjamin Cuche nus sur sc\u00e8ne, lors du spectacle \"Les Marionnettes du P\u00e9nis\"", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040918 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOUDOU, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A LA CHAPELLE ST-JOSEPH DES REDEMPTORISTES A MATRAN FRIBOURG - 04.03.14", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-236687", "durationSec": 3608, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU DOCUMENTAIRE \"LE CERVEAU DE RAVEL\" - 04.03.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-153001", "durationSec": 96, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AU DOCUMENTAIRE \"LE CERVEAU DE RAVEL\" - 04.03.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-159080", "durationSec": 130, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MINUTE DE SILENCE", "ATTENTAT", "MINUTE DE SILENCE", "ATTENTAT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-177556", "durationSec": 890, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.03.14", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "AMBRI", "SESTRI\u00c8RES", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "id": "asset-164612", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 931, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040314, KAMMERMANN Catherine re\u00e7oit l'\u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais GUILLEBAUD Jean-Claude \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"Le go\u00fbt de l'avenir\". Il analyse les profondes mutations sociales et spirituelles que connaissent aujourd'hui les soci\u00e9t\u00e9s modernes.", "title": "JEAN-CLAUDE GUILLEBAUD - 04.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 04.03.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-193396", "durationSec": 1576, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 04.03.14", "visualThemes": ["SOLDAT", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ATTENTAT", "DEUIL", "HYMNE NATIONAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BAGARRE", "EXTR\u00caME DROITE", "HOMICIDE", "N\u00c9O-NAZISME", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["IRAK", "LONDRES", "LONDRES", "VEVEY", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-177557", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LE CERVEAU DE RAVEL - 04.03.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-203723", "durationSec": 3105, "publicationDate": "2004-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Chalopin, sc\u00e9nariste de t\u00e9l\u00e9vision, fondateur de Story Plusm, une fondation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la promotion du go\u00fbt de la lecture aux enfants ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03BBEF3E-27D0-4103-8978-49BABE21670E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3783, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chalopin, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature enfantine", "litt\u00e9rature de jeunesse"], "excerpt": "\"Sc\u00e9nariste de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es c\u00e9l\u00e8bres, telles que Ulysse 31, Les Myst\u00e9rieuses cit\u00e9s d'or, Les Bisounours, Denis la Malice, il a cr\u00e9\u00e9 la Fondation Story Plus, dont le but est de donner aux jeunes le go\u00fbt de la lecture. Il vient de publier 3 petits livres, Akiesha la cr\u00e9ature, tome 1, 2 et 3. On retrouve ce nom au g\u00e9n\u00e9rique de bien des dessins anim\u00e9s des ann\u00e9es 80, en effet, ce bourreau de travail a commenc\u00e9 son labeur \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans et a cr\u00e9\u00e9 DIC Audiovisuel \u00e0 21. D\u00e8s le d\u00e9but de sa soci\u00e9t\u00e9, ce producteur et sc\u00e9nariste s'illustre comme le pape du dessin anim\u00e9 en France : si jusqu'en 1980 DIC Audiovisuel ne produisait que des \u00e9missions d'int\u00e9r\u00eat public (s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, \u00e9conomie d'\u00e9nergie, etc...) ou de petits dessin anim\u00e9s (Boff, diffus\u00e9 sur FR3), en 1981, en association avec Nina Wolmark (celle qui sera plus tard la cr\u00e9atrice des Mondes Engloutis) et Bernard Deyri\u00e8s, il produit et r\u00e9alise Ulysse 31, le premier long dessin anim\u00e9 franco-japonais.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Chalopin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Une Colette sans fadeur (1/2) : La Vagabonde", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-45599728-27BE-4529-A36B-A7FA90879632", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7211, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Evocation-portrait illustr\u00e9e de musique de Colette, largement illustr\u00e9e de musique \u00e0 l'occasion du cinquantenaire de sa mort, mais sans caract\u00e8re d'actualit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. A Alcala a eu lieu une c\u00e9r\u00e9monie de fun\u00e9railles en l'honneur des victimes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9B7F1F7-26C9-4199-BDA4-9F8465587C95", "thematicGeographicals": ["Madrid", "Alcala"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA", "Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["islam", "obs\u00e8ques", "terrorisme", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale de Radio France \u00e0 Madrid", "name": "Labeyrie, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. La situation dans les h\u00f4pitaux de Madrid reste difficile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7C86368-EABB-4579-947C-A701E7AEC5EB", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda", "ETA"], "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "bless\u00e9", "attentat", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carla Del  Ponte, procureure au Tribunal p\u00e9nal international (TPI) pour l'ex-Yougoslavie, au sujet du proc\u00e8s en cours de Slobodan Milosevic et sur le statut de la justice internationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51BF7DBE-70B4-46A6-95E1-2D99D9C0C095", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 1026, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TPI", "Milosevic, Slobodan", "Del Ponte, Carla"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureure au Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicola et Teresa Tracchia, immigr\u00e9s d'Italie et h\u00f4teliers \u00e0 Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73163B3C-C44A-47BF-B293-53CD5B0E873B", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse romande"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4tellerie", "immigration"], "excerpt": "\"Nicola et Teresa Tracchia qui nous raconte leur jeunesse dans l'Italie du sud, la vie du village, l'histoire de l'immigration, ce que cela signifiait pour l'\u00e9poque et pour l'\u00e9conomie locale, tr\u00e8s belles anecdotes sur le p\u00e8re de Teresa et sa m\u00e8re, une vraie vision de \"l'oncle de l'am\u00e9rique\", comment eux-m\u00eames se sont gliss\u00e9s dans cette tradition du voyage \u00e9conomique. Un t\u00e9moignage \u00e0 deux tr\u00e8s touchant et \u00e9clairant la part d'histoire qui constitue aussi celle de la Suisse Romande (les Italiens en suisse)\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4teli\u00e8re \u00e0 Nyon", "name": "Tracchia, Teresa", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier \u00e0 Nyon", "name": "Tracchia, Nicola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietchy, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Les coups de coeur de Paul-Andr\u00e9 Demierre et de Serge Moisson. - 2. Interview d'Eric Vigner, metteur en sc\u00e8ne : Pour sa mise en sc\u00e8ne d'\"Antigona\" de Tommaso Traetta \u00e0 l'Op\u00e9ra National de Montepellier", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-64F7BD6C-515B-4002-8B50-869CAA98800C", "thematicGeographicals": ["Montpellier"], "durationSec": 2286, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigner, Eric"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Sujet 2 d\u00e8s 22'14'' : Interview d' Eric Vigner, metteur en sc\u00e8ne, directeur du Teatro Verdi de Trieste, avant d'\u00eatre nomm\u00e9 directeur de l'Op\u00e9ra de Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Teatro Verdi de Trieste, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Vigner, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Bertrand Blier, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC776437-C305-41DD-A1DC-EA3168F69399", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1158, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blier, Bertrand"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Blier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. L'ETA d\u00e9ment \u00eatre l'auteur des attentats : Interview de Jos\u00e9ba Alvarez, un des porte-paroles de Batasuna", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A993A4C4-96EB-44C2-BF94-FF1DC208C5C3", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA", "Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des porte-parole de Batasuna", "name": "Alvarez, Jos\u00e9ba", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9coliers romands au Carnaval de B\u00e2le. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0D5BBA5A-CEC0-4A0E-BB72-E49D763DF2ED", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1435, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9colier", "carnaval"], "excerpt": "\"Le 29 f\u00e9vrier, une centaine d'\u00e9l\u00e8ves et plus de 20 accompagnants et enseignants prenaient la direction de B\u00e2le. Un beau challenge pour le Cycle d'Orientation du Renard, pr\u00e8s de Gen\u00e8ve, que de regrouper ainsi plusieurs classes de diff\u00e9rents niveaux et de les associer \u00e0 l'une des manifestations les plus traditionnelles de notre pays, le Carnaval de B\u00e2le. Francis Parel \u00e9tait du voyage: morceaux choisis entre fifres et tambours, cliques et \u00e9coliers.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9coliers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9sum\u00e9 du samedi avec les sketches t\u00e9l\u00e9phoniques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E39EA8E-5692-4E7F-A8E3-8864742A4AEE", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Interview en direct. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8B190A2-8491-4392-9A19-7C485A7EE295", "durationSec": 174, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\u00c7a, c'est de la T\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-152399", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1872, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040313, jeu organis\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), dans lequel s'affrontent 2 familles suisses romandes compos\u00e9es de quatre membres de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes. Les questions pos\u00e9es portent sur des images d'archives, extraites d'\u00e9missions de la TSR.", "title": "FAMILLE HUNOT ET JEAN AVEC ALAIN MORISOD ET MADY RUDAZ - 04.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARCHIVES", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CHAPELLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "DEUIL"], "visualPersons": ["HEDIGER, ANDRE", "PAERSON, ANJA", "MILLER, BODE", "RAICH, BENJAMIN", "PAERSON, ANJA", "MAIER, HERMANN"], "id": "asset-177554", "durationSec": 1006, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.03.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "OUFA", "SESTRI\u00c8RES", "SESTRI\u00c8RES", "MATRAN", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 04.03.13", "visualThemes": ["BASQUES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "CHANTIER NAVAL", "\u00c9CONOMIE", "SYNDICAT OUVRIER", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "HOMICIDE", "OBS\u00c8QUES"], "visualGeographicals": ["BILBAO", "GALICE", "DELEMONT", "VOUVRY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-177555", "durationSec": 1769, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHOPATHOLOGIE", "ANGOISSE", "PEUR", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ANGOISSE", "PEUR", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "AGENCE MATRIMONIALE", "TRANSSEXUALISME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "AGENCE MATRIMONIALE", "TRANSSEXUALISME", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["JOLLIEN, ALEXANDRE"], "id": "asset-177562", "durationSec": 1215, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.03.13", "visualGeographicals": ["VALAIS", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VALAIS", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164767", "durationSec": 138, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "FABRICATION DU FROMAGE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["CORPATAUX, MICHEL"], "id": "asset-164790", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district) : Maison du Gruy\u00e8re de Pringy, 20040129 et 20040130, musiques populaires et folkloriques avec des ensembles de la r\u00e9gion de la Gruy\u00e8re.", "title": "GRUYERE : UN GOUT TYPIQUE - 04.03.13", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORPATAUX, MICHEL"], "thematicThemes": ["CHOEUR", "FABRICATION DU FROMAGE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-165874", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040313, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la pr\u00e9sidente d'Action Innocence Group (AIG) WERTHEIMER Val\u00e9rie. WERTHEIMER Val\u00e9rie \u00e9voque le proc\u00e8s du p\u00e9dophile belge DUTROUX Marc, la lutte contre la p\u00e9dophilie sur internet et les r\u00e9seaux p\u00e9dophiles.", "title": "VALERIE WERTHEIMER - 04.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MOQWAI - MONTREUX JAZZ 2003", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-178245", "durationSec": 3052, "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 22:30 Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "BOXE", "BOXE", "BOXE"], "visualPersons": ["NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "MAIER, HERMANN", "LUSTRINELLI, MAURO", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "THURRE, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-177541", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "04.03.13", "visualGeographicals": ["SESTRI\u00c8RES", "SESTRI\u00c8RES", "AMBRI", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "DOMDIDIER", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "DOMDIDIER", "DOMDIDIER", "BULLE"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "FC B\u00c2LE", "FC THOUNE", "FC WIL 1900", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2004-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-r\u00e9ponse:Comment assister aux \"Coups de coeur\" d'Alain Morisod?", "imageURL": "http://www.rts.ch/406565.image", "id": "ece-406566", "durationSec": 23, "publicationDate": "2004-03-12T15:49:52Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/406566", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/406566"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "En question: Les programmes de la TSR sur TV5", "imageURL": "http://www.rts.ch/406559.image", "id": "ece-406560", "durationSec": 163, "publicationDate": "2004-03-12T15:49:52Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/406560", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/406560"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Quoi de neuf?: Le site \"Passion Hockey\" sur TSR.CH", "imageURL": "http://www.rts.ch/406561.image", "id": "ece-406562", "durationSec": 113, "publicationDate": "2004-03-12T15:49:52Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/406562", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/406562"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sur le vif:Olivier Paul producteur r\u00e9alisateur de \"Mise au point\" \u00e0 propos du sketch des Ouah: \"La passion de Moritz\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/406563.image", "id": "ece-406564", "durationSec": 127, "publicationDate": "2004-03-12T15:49:52Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/406564", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/406564"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Question-r\u00e9ponse:Plus de Snowboard sur la TSR? l'X-treme de Verbier", "imageURL": "http://www.rts.ch/406567.image", "id": "ece-406568", "durationSec": 32, "publicationDate": "2004-03-12T15:49:52Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/406568", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/406568"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR dialogue du 12.3.04", "imageURL": "http://www.rts.ch/406557.image", "id": "ece-406558", "durationSec": 491, "publicationDate": "2004-03-12T15:49:52Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/406558", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/406558"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Pollen et allergies : Interviews de Fran\u00e7ois Felber, directeur du jardin botanique de Neuch\u00e2tel et Bernard Clot, a\u00e9robiologiste \u00e0 M\u00e9t\u00e9oSuisse, co-auteurs de l'ouvrage \"Plantes, pollen et allergies\" (Cahiers du Jardin botanique de Neuch\u00e2tel, vol. 3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96E9CCF8-4834-49A0-9FED-4B612B9F605A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1807, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allergie", "botanique", "plante"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9robiologiste \u00e0 M\u00e9t\u00e9oSuisse", "name": "Clot, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du jardin botanique de Neuch\u00e2tel", "name": "Felber, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Fawzi Mella qui raconte l'\u00e9tonnante rencontre qu'il fait avec un Juif \u00e0 San Francisco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DFFBFCB-5F49-4EEA-A25A-4971B9C3CCFD", "thematicGeographicals": ["San Francisco"], "durationSec": 447, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "Arabes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mella, Fawzi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Moumoute. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A91DFE32-11F8-48A2-AD8A-B53515F71E26", "durationSec": 132, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Willy Brandt. D'Oslo \u00e0 Berlin, le parcours d'un combattant (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D0B0F9C4-BC81-4FAD-8B7C-9E82FEAC4D55", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 3981, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brandt, Willy"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "parti politique", "politique ext\u00e9rieure", "vie politique", "politique"], "excerpt": "\"Rencontre avec Claude Torracinta.Figure europ\u00e9enne incontournable de l'apr\u00e8s-guerre, Willy Brandt conna\u00eetra dans sa jeunesse l'exil en Norv\u00e8ge et en Su\u00e8de, o\u00f9 ses convictions socialistes pourront s'\u00e9panouir. Rentr\u00e9 en Allemagne, il optera bient\u00f4t pour l'id\u00e9al social-d\u00e9mocrate. Maire de Berlin, ville-\u00eelot entour\u00e9e par l'autre Allemagne, pendant la guerre froide, puis Chancelier, il s'efforcera de favoriser le rapprochement entre l'Est et l'Ouest. H\u00e9ros charismatique de la jeunesse europ\u00e9enne, soucieux de morale publique, il aura aussi ses faiblesses. Trop confiant lors de la fameuse affaire de l'espion Guillaume, Willy Brandt conna\u00eetra une fin de carri\u00e8re moins glorieuse. Il n'en demeure pas moins que l'homme d'\u00c9tat allemand qui se mettra \u00e0 genoux devant le monument du ghetto de Varsovie laisse l'image d'un grand serviteur de la d\u00e9mocratie. Pour en parler avec nous, Claude Torracinta. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre pl\u00e9nipotentiaire honoraire", "name": "Jessel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. D\u00e9claration de Juan Carlos, roi d'Espagne, qui affirme que le terrorisme n'atteindra pas ses objectifs", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D18F79E4-7440-4696-B2D3-712C0C9F2208", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 39, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda", "ETA"], "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi d'Espagne", "name": "Juan Carlos Ier (roi d'Espagne)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : Portier bo\u00eete de nuit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A33DA415-291F-4EB6-8833-793A93E29CA2", "durationSec": 2439, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Shining India - L'Inde brille (5/5): L'Inde brille du feu de la haine interreligieuse ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-301115D3-C74F-47E0-9DC1-0C4C8DB8AD57", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit religieux", "religion et croyances"], "excerpt": "\"Le 27 f\u00e9vrier 2002, un wagon est incendi\u00e9 pr\u00e8s de la ville de Godhra, \u00e0 l'Est de l'\u00c9tat du Gujarat. 58 passagers p\u00e9rissent dans les flammes. Parmi eux, plusieurs membres du Conseil mondial hindou (VHP) qui rentrent d'Ayodhya, l'une des sept villes saintes de l'hindouisme, c\u00e9l\u00e8bre pour la destruction de sa mosqu\u00e9e en 1992. Dans les jours qui suivent, le Gujarat conna\u00eet des \u00e9meutes qui feront, selon les chiffres des observateurs, 2'000 morts et pr\u00e8s de 150'000 d\u00e9plac\u00e9s. La plupart des victimes sont musulmanes. Retour aujourd'hui sur cette page tragique de l'histoire indienne r\u00e9cente, pour mieux cerner ce qui fait l'actualit\u00e9 de ce pays. A la fois du point de vue religieux et politique, puisque le parti au pouvoir, le BJP (Bharatiya Janata Party), est fortement influenc\u00e9 par une id\u00e9ologie religieuse et nationaliste, l'hindutva. Cette id\u00e9ologie, vieille d'une centaine d'ann\u00e9es, refuse le statut d'Indiens \u00e0 tous ceux qui ne sont pas n\u00e9s en Inde et dont la terre sainte n'est pas l'Inde. Musulmans et chr\u00e9tiens, bien qu'ils repr\u00e9sentent pr\u00e8s de 15% de la population indienne, seraient des citoyens de seconde zone, dont on souhaiterait voir les talons' Enqu\u00eate dans les quartiers chauds d'Ahmedabad, la capitale \u00e9conomique du Gujarat et l'une des villes o\u00f9 le Mahatma Gandhi a cr\u00e9\u00e9 un c\u00e9l\u00e8bre ashram. Avec des repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 musulmane, du Conseil hindou mondial (VHP) et des ONG locales. Christophe Jaffrelot, directeur du CERI et r\u00e9dacteur en chef de \"Critique internationale\", est un grand connaisseur de l'Inde. Dans ses recherches, il s'est notamment int\u00e9ress\u00e9 au syst\u00e8me des castes, au nationalisme, \u00e0 la construction de la d\u00e9mocratie en Inde, au conflit entre hindous et musulmans. Avec lui, on aborde ces questions en seconde partie d'\u00e9mission.\"\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du CERI", "name": "Jaffrelot, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "La saga des codes secrets               ", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-296BE796-AED7-4DDE-815F-A8AA38FBFBB2", "durationSec": 7259, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["argot", "secret", "arch\u00e9ologie", "informatique", "physique", "espionnage", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Jacques Stern, directeur du laboratoire informatique de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure, sur l'histoire des codes secrets depuis l'Antiquit\u00e9 - Olivier Voiseux, journaliste \u00e0 la revue Science et Vie Junior, qui \u00e9voque l'affaire Enigma - Pascal Darcque, arch\u00e9ologue, \u00e0 propos des langues inaccessibles (lin\u00e9aire B)  - Jean-Pierre Goudaillier, linguiste, sur l'argot - Anne Larue, \u00e9crivain, sur les langages secrets des enfants - Fr\u00e9d\u00e9ric Raynal, co-r\u00e9dacteur en chef de MISC, sur la st\u00e9ganographie actuelle ou comment cacher des messages au coeur des images informatiques - Nicolas Gisin, physicien, sur la crytpographie quantique, soit le moyen de cacher des cl\u00e9s de d\u00e9chiffrement dans des photons!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Larue, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Darcque, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Voiseux, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste", "name": "Goudaillier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "co-r\u00e9dacteur en chef de MISC", "name": "Raynal, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Gisin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du laboratoire informatique de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure", "name": "Stern, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. D\u00e9claration de Juan Carlos, roi d'Espagne, qui se dit solidaire du peuple espagnol", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-99ED6112-379B-4EAA-9E3A-F7A34D7D30AF", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda", "ETA"], "thematicThemes": ["attentat", "islam", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi d'Espagne", "name": "Juan Carlos Ier (roi d'Espagne)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. Les Espagnols ont observ\u00e9 15 minutes de silence de 12h00 \u00e0 12h15 en hommage aux victimes des attentats de la veille. Discours du Premier Ministre espagnol Jos\u00e9 Maria Aznar. La piste de l'ETA est toujours privil\u00e9gi\u00e9e par le gouvernement espagnol. Dans les autres pays europ\u00e9ens se pose la question de la s\u00e9curit\u00e9\r\n", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-BC74C681-8BDD-44BC-9911-91BA40A58E5E", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA", "Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre espagnol", "name": "Aznar, Jos\u00e9 Maria", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Madrid", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Jaffr\u00e9, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO : FUSEE - 04.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164765", "durationSec": 523, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : MENAGER LA CHEVRE ET LE CHOU - 04.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164763", "durationSec": 568, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164761", "durationSec": 125, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Sans Olivier, point d'Yvonne : Entretien avec Yvonne Loriod, pianiste (5/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B0486BF-48C8-4BB9-B72B-B4256067BAB7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4028, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier", "Loriod, Yvonne"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "femme", "composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur", "piano"], "excerpt": "Pianiste \u00e0 la m\u00e9moire prodigieuse, muse de nombreux cr\u00e9ateurs, p\u00e9dagogue hors-pair d\u00e9positaire d'une longue tradition, Yvonne Loriod, dans son appartement parisien o\u00f9 plane l'esprit de grandes personnalit\u00e9s artistiques du XXe si\u00e8cle, \u00e9voque celui dont elle partagea la vie et la cr\u00e9ation, Olivier Messiaen, d\u00e9taille son langage et se souvient de toutes les circonstances de composition de chefs-d'oeuvre majeurs de la litt\u00e9rature musicale. De l'anecdote au cours de musicologie, \u00e0 l'heure du th\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Loriod, Yvonne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153250", "durationSec": 2949, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTENAIRE (\u00c2GE)", "INTERVIEW", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["CUENOD, HUGUES", "CUENOD, HUGUES"], "id": "asset-152479", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040312 et archives, \u00e9mission en hommage au centenaire CUENOD Hugues, ex-chanteur lyrique de 102 ans, \u00e0 base d'archives et avec une interview in\u00e9dite.", "title": "UN SIECLE DE VIE : HUGUES CUENOD - 04.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VEVEY", "ANGLETERRE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission \u00e0 base d'archives sur Hugues Cu\u00e9nod"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAM", "PARIS NICE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["ZUELLE, ALEX", "THURRE, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-177553", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.03.12", "visualGeographicals": ["ATHENES", "HAUTES-ALPES", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["FC WIL 1900", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT", "CIT\u00c9-SATELLITE", "DEUIL", "INSTALLATION SANITAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE"], "visualPersons": ["HADORN, URS"], "id": "asset-177552", "durationSec": 2701, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.03.12", "visualGeographicals": ["MADRID", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DON DU SANG", "ATTENTAT", "MINUTE DE SILENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ATTENTAT", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["DOSE, ANDR\u00c9", "ZAMORA, SILVIA", "ZAMORA, SILVIA"], "id": "asset-177551", "durationSec": 1497, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.03.12", "visualGeographicals": ["MADRID", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale suite aux attentats du 20040311 contre des trains \u00e0 Madrid en Espagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-164379", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20040220 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.03.12", "visualThemes": ["PROTECTION DE L'ENFANCE", "SALON DE MASSAGE", "HABITAT INSALUBRE", "PROSTITUTION", "INFANTICIDE", "PROC\u00c8S", "INFANTICIDE", "PROC\u00c8S", "FUSION D'ENTREPRISES", "INFORMATIQUE", "PEINE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "\u00c9VALUATION", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9VALUATION", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "\u00c9VALUATION", "TUNNEL", "OL\u00c9ODUC", "PHOTOGRAPHIE", "ANN\u00c9ES 1950", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["MOUDON", "LAUSANNE", "VUE-DES-ALPES, LA", "CERNIER", "SIERRE", "MOUDON", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["COHEN-DUMANI, DORIS", "FRANCAIS, OLIVIER", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-177566", "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.03.12", "id": "asset-152319", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2004-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Dos\u00e9, directeur de Swiss, qui vient de donner sa d\u00e9mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8485986-2E54-46E3-AF29-3A4BA9D37AE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss", "Dos\u00e9, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swiss", "name": "Dos\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francesco Rosi, cin\u00e9aste italien, \u00e0 l'occasion de la retrospective de ses films \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e9que suisse de Lausanne. Parle de ses films, du cin\u00e9ma italien et europ\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3890D33F-2D3E-4A71-AC02-30B221F0ED6C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "Rosi, Francesco"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste italien", "name": "Rosi, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "L'odeur de l'\u00e9ternel : Entretien avec Jacques Chessex qui publie \"L'Eternel sentit une odeur agr\u00e9able (Ed. Grasset, 2004)             ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17D26F37-1FCF-4EE5-BBAA-085E192A5AFF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1600, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Pour les cheveux d'une m\u00e8re : Pablo Casals (1876-1973) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B31D2B5-BF49-44B1-87C9-1A683B7D8329", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Catalogne"], "durationSec": 3315, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casals, Pablo"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle"], "excerpt": "Entretiens accord\u00e9 par Pablo Casals \u00e0 Louis-Albert Zbinden (30 septembre 1952) et Franz Walter (1959) - D\u00e9claration de Pablo Casals \u00e0 l'ONU \u00e0 New-York (1958).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste (Archives RSR 1952, 1959, 1958)", "name": "Casals, Pablo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1959)", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1952)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai lu Nietsche \u00e0 mon chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CDFC92B7-0DAB-464D-9D3D-0A9626CD757B", "durationSec": 2379, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. Dix bombes ont explos\u00e9 sur les 13 pos\u00e9es, dans des trains de banlieue du matin \u00e0 Madrid, faisant au moins 182 morts et plus de 900 bless\u00e9s. Les auteurs de ces actes terroristes ne sont pas encore clairement identifi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D80C124-D3F2-4C98-BE28-14CBBECDF0A3", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda", "ETA"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "train", "attentat", "bombe"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant espagnol venu donn\u00e9 son sang", "name": "Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "fran\u00e7ais de passage \u00e0 Madrid", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Madrid", "name": "Maria", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant espagnol de 23 ans", "name": "Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant espagnol", "name": "J\u00e9sus", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin des attentats", "name": "Isabel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Observatoire international du terrorisme, Paris", "name": "Jacquard, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Madrid", "name": "Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "cycliste professionnel d'origine espagnol, r\u00e9sident \u00e0 Moudon", "name": "Atienza, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Madrid, r\u00e9veill\u00e9 par les explosions du 11 mars 2004", "name": "Alonzo, David", "type": "Participant"}, {"role": "catalan de 60 ans", "name": "Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur des relations internationales du journal El Pa\u00efs", "name": "Bastenier, Miguel Angel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre espagnol", "name": "Aznar, Jos\u00e9 Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Madrid", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Codeluppi, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Madrid", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Madrid", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Ballon de foot pl\u00e2tr\u00e9. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBEEA7B9-422B-413F-ACEF-5B3313FDD4D4", "durationSec": 160, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Dos\u00e9, directeur de Swiss, a donn\u00e9 sa d\u00e9mission : Interview d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui croit en l'avenir de la compagnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D09F562-6F8F-4534-8DFF-6CA18BF6BAA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dos\u00e9, Andr\u00e9", "Swiss"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview du nouveau Premier ministre ha\u00eftien G\u00e9rard Latortue, qui revient dans son pays apr\u00e8s 40 ans pass\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE735BA4-D11F-4756-887F-FBA0862D9D15", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["premier ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Premier ministre ha\u00eftien", "name": "Latortue, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de Radio France", "name": "Truchot, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. Une s\u00e9rie d'attentats simultan\u00e9s ont fait au moins 173 morts et de tr\u00e8s nombreux bless\u00e9s ce matin dans 3 gares diff\u00e9rentes de Madrid : R\u00e9cit des \u00e9v\u00e9nements, interviews de t\u00e9moins choqu\u00e9s, correspondance en direct de Val\u00e9rie Demon de Madrid, interviews d'Antonio Lopez, espagnol responsable du Centre Asturiano \u00e0 Lausanne, de Gorka Landaburu, journaliste de la question basque, et d\u00e9claration de Joseph Deiss, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96215926-60BE-4252-8908-9A0CC787DA3C", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 850, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda", "ETA"], "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "islam", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins des attentats de Madrid", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de la question basque", "name": "Landaburu, Gorka", "type": "Participant"}, {"role": "espagnol, responsable du Centre Asturiano, Lausanne", "name": "Lopez, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Robert Louis Stevenson (4/4) : La cave pestif\u00e9r\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-15C57EDE-3B5D-427C-8C00-9A34EA0ED84C", "thematicGeographicals": ["Ecosse"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stevenson, Robert Louis"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Varlet, Th\u00e9o", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Stevenson, Robert Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Shining India - L'Inde brille (4/5): L'Inde brille du regard p\u00e9tillant de vitalit\u00e9 des enfants de la rue ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6832404F-FE3A-420E-8BB2-BB03AF93CAD7", "thematicGeographicals": ["Bombay", "Inde"], "durationSec": 3527, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "ville", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"Bombay, c'est Bollywood, c'est l'expansion des parcs technologiques hors taxe qui permettent \u00e0 l'Inde de briller sur les march\u00e9s internationaux les plus pointus' Mais Bombay, c'est aussi entre cent et trois cent mille enfants de la rue. Des enfants qui passent leur temps, pour certains, \u00e0 mendier, pour d'autres, \u00e0 effectuer de petits travaux de survie' pour d'autres encore, ce sont les r\u00e9seaux de prostitution.Shafique Keshavjee nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de ce Bombay de la rue. Non loin d'un centre qui accueille ces enfants, le centre Don Bosco. Le th\u00e9ologien et romancier est particuli\u00e8rement \u00e0 m\u00eame de nous introduire dans ce monde, il vient de publier \u00ab La princesse et le proph\u00e8te \u00bb, un roman o\u00f9 se rencontrent une cadre de multinationale et une petite mendiante indienne, sur fond de d\u00e9bat autour de la mondialisation. \r\nEn 1999, le photographe jurassien bernois Jean-Marie Jolidon, revenant du Tibet, fait escale en Inde, \u00e0 Varanasi, autre nom de B\u00e9nar\u00e8s. Il fait par hasard la connaissance des Yadaws, \u00e9leveurs de buffles et lutteurs. Il va falloir une semaine \u00e0 Jean-Marie Jolidon pour convaincre Lallu de lui ouvrir les portes de sa caste. Le photographe en est revenu avec un magnifique album sur la tradition de la lutte chez ces \u00e9leveurs du Nord de l'Inde: en seconde partie d'\u00e9mission, il nous parle de cette caste des laitiers-lutteurs de Varanasi. \"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Jolidon, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Willy Brandt. D'Oslo \u00e0 Berlin, le parcours d'un combattant (3/5): un combattant de la paix", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1F1091E6-D1B4-4FD8-85E2-4CCA30B886E5", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 3792, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brandt, Willy"], "thematicThemes": ["politique", "vie politique", "chef d'Etat", "politique ext\u00e9rieure", "parti politique"], "excerpt": "\"Un combattant de la paix.\r\nEn Allemagne le vent de la contestation et de la R\u00e9volution souffle. Rudy Dutschke devient le symbole d'une remise en cause radicale de la soci\u00e9t\u00e9. Cette contestation se radicalise d\u00e8s 1967 pour prendre des formes violentes. Les jeunes socialistes eux aussi contestent Brandt. Depuis l'alliance que le Pr\u00e9sident des Socialistes a pass\u00e9 avec les Chr\u00e9tiens D\u00e9mocrates est une trahison. A l'autre bout l'extr\u00eame droite d\u00e9montre par mille signes, dont un Service d'ordre particuli\u00e8rement muscl\u00e9, qu'elle est loin d'avoir succomb\u00e9 avec le III\u00e8me Reich. Les vieux d\u00e9mons agitent \u00e0 nouveau l'Allemagne et l'on s'en inqui\u00e8te. L'extr\u00eame droite, elle, rassemble toutes les frustrations et les aigreurs qu'engendre la r\u00e9volte des \u00e9tudiants et l'ouverture \u00e0 l'est. Car cette ouverture \u00e0 l'Est est une constante pour Willy Brandt. Elle est le garant \u00e0 terme d'une r\u00e9conciliation qui devra s'op\u00e9rer t\u00f4t ou tard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre pl\u00e9nipotentiaire honoraire", "name": "Jessel, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Attentats du 11 mars 2004 \u00e0 Madrid. Un quotidien anglais aurait re\u00e7u une revendication des attentats par Al Qa\u00efda : D\u00e9claration de Juan Carlos 1er, roi d'Espagne", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D1F4B42E-BD15-476C-BB5A-673CDFF10800", "thematicGeographicals": ["Madrid"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA", "Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "bombe", "train", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi d'Espagne", "name": "Juan Carlos Ier (roi d'Espagne)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s une d\u00e9cennie de turbulences politiques et \u00e9conomiques, la Russie conna\u00eet depuis quelques ann\u00e9es une p\u00e9riode de croissance : Interviews d'Olga Bichkova, journaliste \u00e9conomique \u00e0 la radio Echo de Moscou, de Cyril Plojoux, \u00e9conomiste chez Alpha Capital et d'Alexandre CHokine, ancien ministre russe de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7DD48F5-DDD7-4FEF-B81E-049BA9A59D08", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 297, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste chez Alpha Capital", "name": "Plojoux, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre russe de l'\u00e9conomie", "name": "Chokine, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique \u00e0 la radio Echo de Moscou", "name": "Bichkova, Olga", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164752", "durationSec": 175, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164755", "durationSec": 422, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:15 ATTENTATS ESPAGNE - 04.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-193509", "durationSec": 511, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 11:00 ATTENTATS ESPAGNE - 04.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-193502", "durationSec": 495, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR1 APRES-MIDI - 04.03.11", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-193510", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6600, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" journ\u00e9e de l'attentat meurtrier \u00e0 Madrid en Espagne", " enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20040311, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR2 APRES-MIDI - 04.03.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-193511", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6600, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" journ\u00e9e de l'attentat meurtrier \u00e0 Madrid en Espagne", " enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20040311, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR2, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Sans Olivier, point d'Yvonne : Entretien avec Yvonne Loriod, pianiste (4/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-469BA5DE-B524-459E-A9AF-006C205A0B7B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4022, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier", "Loriod, Yvonne"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "femme", "piano", "composition musicale", "instrumentiste", "compositeur"], "excerpt": "Pianiste \u00e0 la m\u00e9moire prodigieuse, muse de nombreux cr\u00e9ateurs, p\u00e9dagogue hors-pair d\u00e9positaire d'une longue tradition, Yvonne Loriod, dans son appartement parisien o\u00f9 plane l'esprit de grandes personnalit\u00e9s artistiques du XXe si\u00e8cle, \u00e9voque celui dont elle partagea la vie et la cr\u00e9ation, Olivier Messiaen, d\u00e9taille son langage et se souvient de toutes les circonstances de composition de chefs-d'oeuvre majeurs de la litt\u00e9rature musicale. De l'anecdote au cours de musicologie, \u00e0 l'heure du th\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Loriod, Yvonne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "title": "PROGRAMME TSR1 MATIN - 04.03.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-153389", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" journ\u00e9e de l'attentat meurtrier \u00e0 Madrid en Espagne", " enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20040311, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.03.11", "id": "asset-152318", "durationSec": 3464, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.03.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-152250", "durationSec": 589, "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTENAIRE (\u00c2GE)", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "AGRICULTURE", "PLAN WAHLEN", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "FERME", "FERME"], "id": "asset-153427", "durationSec": 2704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040311, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit le presque centenaire YERLY Marcel, 99 ans, n\u00e9 le 19050105\n* SUISSE : archives NB Cin\u00e9-journal suisse 19400000, lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, la Suisse d\u00e9cida d'instituer le plan Wahlen visant \u00e0 renforcer l'autonomie alimentaire de la Suisse. Ce plan avait \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 par WAHLEN Friedrich Traugott, professeur \u00e0 l'EPFZ. Pour ce faire, on d\u00e9cida d'affecter tout sol exploitable \u00e0 des cultures.", "title": "UN SIECLE DE VIE : MARCEL YERLY, PAYSAN DE PERE EN FILS - 04.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRENCHEN (SO)", "SUISSE", "TREYVAUX", "TREYVAUX"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MERCIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}]}}