{"response": {"numFound": 8887, "start": 6200, "docs": [{"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Sur le vif: Sofia Pekmez \u00e0 propos de \"Faits divers\" sur l'\u00e9changisme.", "imageURL": "http://www.rts.ch/408308.image", "id": "ece-408309", "durationSec": 133, "publicationDate": "2004-04-09T13:04:08Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/408309", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/408309"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De la synagogue \u00e0 la salle de concert (5/5) : Les Services sacr\u00e9s ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00B5E376-36F1-4D52-A1E9-2F6418FBE98C", "durationSec": 3809, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Diff\u00e9rents aspects des musiques juives, de leur fonction liturgique \u00e0 leur expression sociale et esth\u00e9tiques dans les salles de concerts. Courants historiques, mat\u00e9riaux th\u00e9matiques, exemples musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la musique juive ashkenaze", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Berne avec Jean-Louis Millet (5/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7BF8A0E1-55E3-4477-B4D8-789E55A3DD3F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse al\u00e9manique", "Berne (ville)"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses al\u00e9maniques", "ville", "Suisses romands"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de la s\u00e9rie: \r\nLUNDI 5 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 1/5\r\n\r\n\r\n\r\nLes charmes de la ville de Berne \u00e0 travers les yeux d'un conteur hors pair. Toute cette semaine, Jean-Louis Millet nous prom\u00e8ne dans la Berne d'aujourd'hui, moins f\u00e9d\u00e9rale et moins politique que celle dont on parle habituellement. L'occasion peut-\u00eatre de porter un nouveau regard sur notre capitale.  \r\n\r\n\r\n\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, on \u00e9voque la disparition annonc\u00e9e de la fameuse fosse aux ours (B\u00e4rengraben) avec Wiebke R\u00f6sler, architecte, vice-directrice du Service des biens du patrimoine immobilier de la ville de Berne (Stadtbauten). \r\n\r\n  \r\n\r\nBerne Tourisme et ses liens (Berne au temps jadis et de nos jours, une maquette de ville anim\u00e9e (\u00e0 visiter r\u00e9ellement). D'autres liens sur le site de la ville de Berne   \r\n\r\nMus\u00e9e historique de Berne \r\n\r\n\r\n\r\nMARDI 6 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 2/5\r\n\r\n\r\n\r\nIls sont peu connus de ce c\u00f4t\u00e9 de la Sarine, mais tr\u00e8s populaires en Suisse allemande: en seconde partie d'\u00e9mission, petit floril\u00e8ge musical des bords de l'Aar\u00bf avec Mani Matter, Stephan Eicher, Polo Hofer, Z\u00fcri West, Patent Ochsner. \r\n\r\n  \r\n\r\n Le r\u00e9alisateur Friedrich Kappeler a consacr\u00e9 un documentaire \u00e0 Mani Matter, \"Mani Matter - Warum syt dir so truurig?\" (distribu\u00e9 par Columbus Film Verleih, Steinstrasse 21, 8036 Z\u00fcrich, t\u00e9l. 01/462 73 66) \r\n\r\n le chansonnier Tinu Heiniger \u00e9crit des chansons en dialecte bernois, il a particip\u00e9 au dernier album de Stephan Eicher, \"Europa\" \r\n\r\n La Rote Fabrik, haut lieu de la culture \"alternative\". Le Gurten, un des importants festivals open air de l'\u00e9t\u00e9. Les s\u00e9lections de drs3 \r\n\r\n Nouveaut\u00e9s, interviews, articles sur Swiss music news (en allemand)\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 7 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 3/5 \r\n\r\n\r\n\r\nUrsula Pinheiro-Weber, enseignante et journaliste, est l'auteure d'une m\u00e9thode d'apprentissage du bernois. \r\n\r\nLe bernois en s'amusant: petite le\u00e7on de \"B\u00e4rnd\u00fctsch\" en seconde partie d'\u00e9mission.     \r\n\r\n\r\n\r\n Ursula Pinheiro-Weber, Dial\u00e4kt\u00bf \u00e0 la rencontre des Al\u00e9maniques (\u00e9d. de La Sarine, Fribourg). \r\n\r\n Sur les dialectes al\u00e9maniques. Quelques r\u00e9f\u00e9rences sur Polyglotte.org. \"D\u00e9sirez-vous mieux conna\u00eetre la Suisse? Son syst\u00e8me politique, sa litt\u00e9rature, ses langues, ses dialectes, et plus encore? Bienvenue sur swissworld.org\"  \r\n\r\n En 1905, Berne a v\u00e9cu l\u00bfun des grands moments de l\u00bfhistoire: c\u00bfest en Suisse qu\u00bfAlbert Einstein (1879\u00bf1955) d\u00e9veloppe sa th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte et r\u00e9volutionne la repr\u00e9sentation de l\u00bfespace et du temps en physique. L'an prochain, la ville de Berne va comm\u00e9morer le 100\u00e8me anniversaire de cette d\u00e9couverte \u00e0 travers un vaste programme culturel, Einstein 05  \r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 8 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 4/5 \r\n\r\n\r\n\r\nQue faire de deux billets de mille francs \u00e9mis au pays des banques et des fonctionnaires pr\u00e9cis et press\u00e9s? La r\u00e9ponse a de quoi surprendre quand elle est celle d\u00bfun marginal ayant pour tout domicile fixe les couloirs de la gare de Berne. Dans ce \u00abconte r\u00e9el\u00bb, Bernard Comment lit le quotidien \u00e0 travers le filtre de l\u00bfironie et nous fait d\u00e9couvrir la face cach\u00e9e d\u00bfAuguste Forel, le monsieur dont le visage orne le billet le plus cher du monde. \r\n\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, des extraits de cette nouvelle de Bernard Comment.   \r\n\r\n\r\n\r\n Bernard Comment, Les Fourmis de la gare de Berne (\u00e9d. Zo\u00e9, 1996). Des pages sur l'auteur, et sur Culturactif \r\n\r\n Berne abrite les Archives litt\u00e9raires suisses (ALS) \r\n\r\n Il existe une Association des \u00e9crivains bernois (Berner Schriftsteller-Verein (BSV)  \r\n\r\n \"Ensuite\", magazine culturel bernois \r\n\r\n Le Centre D\u00fcrrenmatt \u00e0 Neuch\u00e2tel \r\n\r\n Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de l'art en Suisse (Shas)  \r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 9 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 5/5 \r\n\r\n\r\n\r\nBruno Bossart est journaliste, correspondant de la sfdrs : en seconde partie d'\u00e9mission, il nous donne son regard d'Al\u00e9manique sur le Welschland.\r\n\r\n\r\n\r\n A signaler, le livre de Christophe B\u00fcchi, Mariage de raison : Romands et Al\u00e9maniques, une histoire Suisse (\u00e9d. Zo\u00e9) \r\n\r\n Der Bund; die Berner Zeitung  \r\n\r\n Les mus\u00e9es de la ville de Berne; Paul Klee a v\u00e9cu 33 ans \u00e0 Berne  \r\n\r\n\r\n\r\n*******************************************************************************************************\r\n\r\n*******************************************************************************************************\r\n\r\n*******************************************************************************************************", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 SFDRS", "name": "Bossart, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Bernois, Bernoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratreur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Des vestiges de l'avion d'Antoine de St-Exup\u00e9ry ont officiellement identifi\u00e9s : portait avec extraits de sa voix et du Petit Prince, interviews de Jean et Fran\u00e7ois d'Agay, neveux d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry et de Philippe Gras, adjoint au conservateur du Mus\u00e9e et de l'air et de l'espace du Bourget", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6761828-2BCA-414E-B677-6D63E9B05D20", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 486, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "\u00e9crivain", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "travail a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aviateur, \u00e9crivain fran\u00e7ais (archives)", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint au conservateur du Mus\u00e9e de l'air et de l'espace du Bourget", "name": "Gras, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "neveu d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "name": "d'Agay, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "neveu d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "name": "d'Agay, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais (extrait CD)", "name": "Philipe, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Casse-t\u00eate chinois. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0C2F8B9-50BE-4D03-B3C0-6FA1720F3844", "durationSec": 182, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9nagement de la for\u00eat et sauvegarde des esp\u00e8ces menac\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCDDDBD2-C19D-41CE-9F2E-1B361CEBED88", "durationSec": 1911, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "oiseau", "protection de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, auteur de \"La g\u00e9linotte des bois\" (Ed.SNSN, 2003), co-directeur de l'\"Atlas des oiseaux nicheurs du Canton de Neuch\u00e2tel\"", "name": "Mulhauser, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe, \u00e0 l'occasion de ses 50 ans de compagnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6CA673E-2521-4263-8456-872C442AE5DF", "durationSec": 3329, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["corps de ballet", "chor\u00e9graphie", "danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superflu : Coiffer un poulet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CADC8CC7-785F-489C-90A3-C162DA4DF83D", "durationSec": 2318, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poule"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les origines du christianisme (10/10): verus Isra\u00ebl", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-519EBE98-E62D-4267-8318-45D6D3AE9355", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3627, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["christianisme", "histoire", "Bible", "juda\u00efsme"], "excerpt": "\"Verus Isra\u00ebl. En 70, J\u00e9rusalem est prise par les l\u00e9gions romaines, le Temple est d\u00e9truit. En 135, la nation juive est \u00e9cras\u00e9e. Quelles sont les cons\u00e9quences de l'\u00e9chec des deux r\u00e9voltes juives ? Pourquoi le juda\u00efsme prononce-t-il l'exclusion des chr\u00e9tiens ? Mais pourquoi les chr\u00e9tiens refusent-ils de cr\u00e9er une religion s\u00e9par\u00e9e ? Pourquoi, vers l'an 150, le christianisme se d\u00e9clare Verus Isra\u00ebl, le \u00ab v\u00e9ritable Isra\u00ebl \u00bb ? Quelles cons\u00e9quences cela entra\u00eene-t-il pour les juifs ? Aujourd'hui avec nous Jacques Matthey-Doret pour analyser la port\u00e9e d'une telle s\u00e9rie, la radiographie de ces spectaculaires impasses, de ce malentendu aux apparences d'\u00e9ternit\u00e9 et quelques pistes qu'il nous donnera pour sortir de ces impasses et se mettre \u00e0 penser avec d'autres \u00e9l\u00e9ments en t\u00eate. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Prieur, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RSR \u00e0 la retraite", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Guillaumat, com\u00e9dien, \u00e0 propos de son spectacle \"D'o\u00f9 viens-tu mon petit?\" (1/3):  Son parcours de vie\r\n\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-836FE8A5-EB66-4D22-BCFC-357436AB4AAD", "thematicGeographicals": ["Buchenwald", "France"], "durationSec": 3467, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaumat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["art dramatique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration", "b\u00e9gaiement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Guillaumat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Fernand Cuche, conseiller national,  r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C351C3EF-2477-48F7-9178-E629B0053401", "durationSec": 2806, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Rwanda dix ans apr\u00e8s le g\u00e9nocide : Interview de C\u00e9sar Mouranguira qui avait 20 ans en 1994 et qui a vu sa famille enti\u00e8re se faire d\u00e9cimer sous ses yeux", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-81114015-C4A5-4FDB-9739-000E85A8FA50", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouranguira, C\u00e9sar"], "thematicThemes": ["t\u00e9moignage (justice)", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rwandais qui avait 20 ans en 1994 lors du g\u00e9nocide", "name": "Mouranguira, C\u00e9sar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-193656", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20040220 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "04.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-193672", "durationSec": 2666, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 20040409 et archives, RAPP Jean-Philippe rencontre le joueur de tennis suisse FEDERER Roger en compagnie de ROSSET Marc, capitaine de l'\u00e9quipe suisse de Coupe Davis, et ce \u00e0 quelques heures du d\u00e9but de la rencontre de Coupe Davis de tennis entre la Suisse et la France\n* Plateau : 20040409 et 19991001, RAPP Jean-Philippe rend hommage au com\u00e9dien britannique d'origine russe USTINOV Peter, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20040329 \u00e0 l'\u00e2ge de 82 ans, en rediffusant des extraits d'une \u00e9mission de Zig Zag Caf\u00e9 \u00e0 laquelle participait USTINOV Peter.", "title": "ROGER FEDERER, UN JEUNE HOMME BIEN SOUS TOUS RAPPORTS - HOMMAGE A PETER USTINOV - 04.04.09", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.04.09", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SIMPLON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-193696", "durationSec": 491, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO : PANIER DE PAQUES - 04.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193620", "durationSec": 653, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "VOS MEILLEURS MOMENTS - 04.04.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-176821", "durationSec": 3425, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 04.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176185", "durationSec": 2927, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU DOCUMENTAIRE \"MA VIE DANSEE, CARLA FRACCI\" - 04.04.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-193593", "durationSec": 103, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "COUPE DAVIS", "VENDREDI SAINT", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "POISSON (ALIMENT)", "TRUITE", "PISCICULTURE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "VICTIME", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "VICTIME", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVOCAT"], "visualPersons": ["HEUBERGER, IVO", "CLEMENT, ARNAUD"], "id": "asset-193697", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.04.09", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "ROMONT", "SUISSE", "ISLE, L'", "VOUVRY", "MONTHEY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.09", "id": "asset-177344", "durationSec": 3463, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU DOCUMENTAIRE \"MA VIE DANSEE, CARLA FRACCI\" - 04.04.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-176840", "durationSec": 78, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAV\u00c9", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["FORGET, GUY", "ROSSET, MARC", "HEUBERGER, IVO", "CLEMENT, ARNAUD", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "PICCARD, BERTRAND", "DEFAGO, DIDIER", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "FORGET, GUY", "ALLEGRO, YVES", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "DENIAU, GEORGES"], "id": "asset-193698", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.04.09", "visualGeographicals": ["NORD", "LUGANO", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "TOULOUSE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ9 - 04.04.05 - 04.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193616", "durationSec": 212, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO : ALLER AU DIABLE - 04.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193619", "durationSec": 466, "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DRAILLINE, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN ZOOLOGIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "P\u00c2QUES", "CHRISTIANISME", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "P\u00c2QUES", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "COUPE DAVIS", "CIN\u00c9MA", "VENTE AMBULANTE", "L\u00c9GISLATION", "VENTE AMBULANTE", "CONSEILLER D'ETAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIN\u00c9MA", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIN\u00c9MA", "DESSIN ANIM\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-193712", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.09", "visualGeographicals": ["SERVION", "MOUTIER", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LAUSANNE", "VERNIER", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De la synagogue \u00e0 la salle de concert (4/5) : Schoenberg et Weill ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E30B4F5-3422-46C7-A983-3A94CCE52322", "durationSec": 3726, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold", "Weill, Kurt"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "musique classique", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Diff\u00e9rents aspects des musiques juives, de leur fonction liturgique \u00e0 leur expression sociale et esth\u00e9tiques dans les salles de concerts. Courants historiques, mat\u00e9riaux th\u00e9matiques, exemples musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la musique juive ashkenaze", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un ancien marin et l\u00e9gionnaire. - 2. Un constructeur de maquettes d'h\u00e9licopt\u00e8res et chercheur d'h\u00f4tesses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EDA01EC-3159-4B93-B9FF-894AC1489331", "durationSec": 1279, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superflu : Les charentaises", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30B502DC-910D-4016-BBB7-AF5C1E24AE6F", "durationSec": 2321, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chaussure"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Berne avec Jean-Louis Millet (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D4160FBA-5A70-422A-A748-CFC847ADD6EA", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard"], "thematicThemes": ["marginalit\u00e9", "ville", "gare ferroviaire"], "excerpt": "\"R\u00e9sum\u00e9 de la s\u00e9rie: \r\nLUNDI 5 AVRIL\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 1/5\r\nLes charmes de la ville de Berne \u00e0 travers les yeux d'un conteur hors pair. Toute cette semaine, Jean-Louis Millet nous prom\u00e8ne dans la Berne d'aujourd'hui, moins f\u00e9d\u00e9rale et moins politique que celle dont on parle habituellement. L'occasion peut-\u00eatre de porter un nouveau regard sur notre capitale.  \r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, on \u00e9voque la disparition annonc\u00e9e de la fameuse fosse aux ours (B\u00e4rengraben) avec Wiebke R\u00f6sler, architecte, vice-directrice du Service des biens du patrimoine immobilier de la ville de Berne (Stadtbauten). \r\nBerne Tourisme et ses liens (Berne au temps jadis et de nos jours, une maquette de ville anim\u00e9e (\u00e0 visiter r\u00e9ellement). D'autres liens sur le site de la ville de Berne   \r\nMus\u00e9e historique de Berne \r\n\r\nMARDI 6 AVRIL\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 2/5\r\nIls sont peu connus de ce c\u00f4t\u00e9 de la Sarine, mais tr\u00e8s populaires en Suisse allemande: en seconde partie d'\u00e9mission, petit floril\u00e8ge musical des bords de l'Aar\u00bf avec Mani Matter, Stephan Eicher, Polo Hofer, Z\u00fcri West, Patent Ochsner. \r\n Le r\u00e9alisateur Friedrich Kappeler a consacr\u00e9 un documentaire \u00e0 Mani Matter, \"Mani Matter - Warum syt dir so truurig?\" (distribu\u00e9 par Columbus Film Verleih, Steinstrasse 21, 8036 Z\u00fcrich, t\u00e9l. 01/462 73 66) \r\n le chansonnier Tinu Heiniger \u00e9crit des chansons en dialecte bernois, il a particip\u00e9 au dernier album de Stephan Eicher, \"Europa\" \r\n La Rote Fabrik, haut lieu de la culture \"alternative\". Le Gurten, un des importants festivals open air de l'\u00e9t\u00e9. Les s\u00e9lections de drs3 \r\n Nouveaut\u00e9s, interviews, articles sur Swiss music news (en allemand)\r\nMERCREDI 7 AVRIL\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 3/5 \r\nUrsula Pinheiro-Weber, enseignante et journaliste, est l'auteure d'une m\u00e9thode d'apprentissage du bernois. \r\nLe bernois en s'amusant: petite le\u00e7on de \"B\u00e4rnd\u00fctsch\" en seconde partie d'\u00e9mission.     \r\n Ursula Pinheiro-Weber, Dial\u00e4kt\u00bf \u00e0 la rencontre des Al\u00e9maniques (\u00e9d. de La Sarine, Fribourg). \r\n Sur les dialectes al\u00e9maniques. Quelques r\u00e9f\u00e9rences sur Polyglotte.org. \"D\u00e9sirez-vous mieux conna\u00eetre la Suisse? Son syst\u00e8me politique, sa litt\u00e9rature, ses langues, ses dialectes, et plus encore? Bienvenue sur swissworld.org\"  \r\n En 1905, Berne a v\u00e9cu l\u00bfun des grands moments de l\u00bfhistoire: c\u00bfest en Suisse qu\u00bfAlbert Einstein (1879\u00bf1955) d\u00e9veloppe sa th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte et r\u00e9volutionne la repr\u00e9sentation de l\u00bfespace et du temps en physique. L'an prochain, la ville de Berne va comm\u00e9morer le 100\u00e8me anniversaire de cette d\u00e9couverte \u00e0 travers un vaste programme culturel, Einstein 05  \r\nJEUDI 8 AVRIL\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 4/5 \r\nQue faire de deux billets de mille francs \u00e9mis au pays des banques et des fonctionnaires pr\u00e9cis et press\u00e9s? La r\u00e9ponse a de quoi surprendre quand elle est celle d\u00bfun marginal ayant pour tout domicile fixe les couloirs de la gare de Berne. Dans ce \u00abconte r\u00e9el\u00bb, Bernard Comment lit le quotidien \u00e0 travers le filtre de l\u00bfironie et nous fait d\u00e9couvrir la face cach\u00e9e d\u00bfAuguste Forel, le monsieur dont le visage orne le billet le plus cher du monde. \r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, des extraits de cette nouvelle de Bernard Comment.   \r\n Bernard Comment, Les Fourmis de la gare de Berne (\u00e9d. Zo\u00e9, 1996). Des pages sur l'auteur, et sur Culturactif \r\n Berne abrite les Archives litt\u00e9raires suisses (ALS) \r\n Il existe une Association des \u00e9crivains bernois (Berner Schriftsteller-Verein (BSV)  \r\n \"Ensuite\", magazine culturel bernois \r\n Le Centre D\u00fcrrenmatt \u00e0 Neuch\u00e2tel \r\n Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de l'art en Suisse (Shas)  \r\nVENDREDI 9 AVRIL\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 5/5 \r\nBruno Bossart est journaliste, correspondant de la sfdrs : en seconde partie d'\u00e9mission, il nous donne son regard d'Al\u00e9manique sur le Welschland.\r\n A signaler, le livre de Christophe B\u00fcchi, Mariage de raison : Romands et Al\u00e9maniques, une histoire Suisse (\u00e9d. Zo\u00e9) \r\n Der Bund; die Berner Zeitung  \r\n Les mus\u00e9es de la ville de Berne; Paul Klee a v\u00e9cu 33 ans \u00e0 Berne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bernois, Bernoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratreur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Rwanda dix ans apr\u00e8s le g\u00e9nocide : Interviews de Jeannine Hermann, rwandaise qui a \u00e9crit \"Le visage oubli\u00e9\" (Ed. d'Aube, 2002) et de Clarisse Oumout\u00e9ssi, qui avait 10 ans au moment du g\u00e9nocide et \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la mort ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8D808552-1FB4-48E4-8F70-09483BFCFDE5", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oumout\u00e9ssi, Clarisse", "Hermann, Jeannine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "livre (imprim\u00e9)", "g\u00e9nocide", "t\u00e9moignage (justice)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rwandaise qui avait 10 ans au moment du g\u00e9nocide de 1994", "name": "Oumout\u00e9ssi, Clarisse", "type": "Participant"}, {"role": "rwandaise, \u00e9crivaine \"Le Visage oubli\u00e9\" (Ed. de l'Aube, 2002)", "name": "Hermann, Jeannine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois ne veut pas r\u00e9int\u00e9grer Hani Ramadan dans l'enseignement genevois et assumera les cons\u00e9quences juridiques : Interview de Robert Cramer, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CB2F146-8647-4955-9B5B-64A147127004", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Hani"], "thematicThemes": ["islam", "licenciement", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du gouvernement", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Stasse, membre du conseil d'\u00e9tat, auteur de \"L'H\u00e9ritage de Pierre Mend\u00e8s France, une \u00e9thique de la politique\" (Ed. du Seuil, 2004)", "id": "sound-AE6FA016-6DB1-44B9-8111-93A1C4D9A239", "durationSec": 1841, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre"], "excerpt": "Non pas parcours biographique, mais rappel d'une exigence rare dans le monde politique. L'action de Pierre Mend\u00e8s France restera un mod\u00e8le d'honn\u00eatet\u00e9, de rigueur et l'exemple d'une dignit\u00e9 du politique dans des soci\u00e9t\u00e9s marqu\u00e9es par l'apparition spectaculaire et m\u00e9diatique des politiciens. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du conseil d'\u00e9tat", "name": "Stasse, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PEUT-ON ETRE EQUILIBRE QUAND - 04.04.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-193662", "durationSec": 3067, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTI", "TEST D'INTELLIGENCE", "TEST D'INTELLIGENCE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "CHEVAL", "HARAS", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "SUBVENTION", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "P\u00c2QUES", "FONTAINE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-193711", "durationSec": 966, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.08", "visualGeographicals": ["KONOLFINGEN", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "MOUDON", "VAUD", "AVENCHES", "VEVEY", "SION", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "NEUCHATEL-VILLE", "NYON"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "COUPE DAVIS", "CHOCOLAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c2QUES", "FABRICATION DU CHOCOLAT"], "visualPersons": ["RICE, CONDOLEEZZA", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-193694", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.04.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "ROCHE, LA (FR)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.08", "id": "asset-177343", "durationSec": 3465, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Fernand Cuche, conseiller national,  r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-949336C6-4FBD-40CE-955A-3F3A5FD4027F", "durationSec": 2736, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Serpent. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C146D98C-5F7D-49C2-9A13-8B8D47DC34D4", "durationSec": 149, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les origines du christianisme (9/10): rompre avec le juda\u00efsme", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-883126EE-A190-4D6C-A75C-B4339BDFEA2D", "durationSec": 3507, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["christianisme", "histoire", "juda\u00efsme", "Bible"], "excerpt": "\" Quand je parlerais les langues des hommes et des anges, si je n'ai pas l'amour, je suis un airain qui r\u00e9sonne, ou une cymbale qui retentit. Et quand j'aurais le don de proph\u00e9tie, la science de tous les myst\u00e8res et toute la connaissance, quand j'aurais m\u00eame toute la foi pour transporter des montagnes, si je n'ai pas l'amour, je ne suis rien. Et quand je distribuerais tous mes biens pour la nourriture des pauvres, quand je livrerais m\u00eame mon corps pour \u00eatre br\u00fbl\u00e9, si je n'ai pas l'amour cela ne me sert \u00e0 rien. L'amour est patient,  il est plein de bont\u00e9 ; l'amour n'est point envieux ; l'amour ne se vante point, il ne s'enfle point d'orgueil, il ne fait rien de malhonn\u00eate, il ne cherche point son int\u00e9r\u00eat,  il ne s'irrite point, il ne soup\u00e7onne point le mal,  il ne se r\u00e9jouit point de l'injustice,  mais il se r\u00e9jouit de la v\u00e9rit\u00e9 ;  il excuse tout, il croit tout,  il esp\u00e8re tout, il supporte tout. L'amour ne p\u00e9rit jamais. \" Ce texte est extrait de l'\u00c9p\u00eetre aux Corinthiens et est d\u00fb \u00e0 Paul. Paul, figure centrale de notre \u00e9pisode d'aujourd'hui. Propagandiste de la foi en J\u00e9sus-Christ, l'ap\u00f4tre Paul passe pour \u00eatre l'inventeur du christianisme. Voulait-il \u00eatre plut\u00f4t qu'un schismatique un r\u00e9formateur du Juda\u00efsme ? A-t-il trahi J\u00e9sus ? A-t-il provoqu\u00e9 la rupture avec le juda\u00efsme ? Ses \u00e9p\u00eetres, d\u00e8s les ann\u00e9es 50-60, ont-elles le retentissement qu'elles auront plus tard ? Pourquoi le r\u00f4le occup\u00e9 par Paul dans l'histoire du christianisme doit-il beaucoup \u00e0 Marcion, un h\u00e9r\u00e9tique du 2\u00e8me si\u00e8cle?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Prieur, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO : PAYOT LA CHAUX-DE-FONDS - COURTEDOUX - 04.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193617", "durationSec": 731, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ8 - 04.04.05 - 04.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193563", "durationSec": 144, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "ROTH, S\u00c9BASTIEN", "FORGET, GUY", "WAWRINKA, STANISLAS", "ROSSET, MARC", "HEUBERGER, IVO", "COUTTS, RUSSELL", "FEDERER, ROGER", "CLEMENT, ARNAUD"], "id": "asset-193695", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.04.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "WIL", "AARAU", "BALE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC LUGANO", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC ST-GALL", "FC WIL 1900", "FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "RENCONTRE AVEC MARC ROSSET - 04.04.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-193187", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2453, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20040408 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le joueur de tennis et capitaine de l'\u00e9quipe suisse de Coupe Davis ROSSET Marc pour parler de sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "PATINOIRE", "RAP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SALLE DE CONCERT", "RAP"], "visualPersons": ["ALLEGRO, YVES", "HEUBERGER, IVO", "LEAL, CARLOS"], "id": "asset-193693", "durationSec": 1230, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.04.08", "visualGeographicals": ["BIENNE", "MEYRIN", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ABB", "SENS UNIK", "SENS UNIK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193614", "durationSec": 428, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.04.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-184860", "durationSec": 622, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 04.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193612", "durationSec": 2901, "publicationDate": "2004-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat autour du film de Mel Gibson \"La Passion du Christ\", avec Jean-Claude Crivelli, chanoine de l'Abbaye de Saint-Maurice, d'Isabelle Graessl\u00e9, mod\u00e9ratrice de la compagnie des pasteurs \u00e0 Gen\u00e8ve, de Fran\u00e7ois Gara\u00ef, rabbin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve et de Hafid Ouardiri, porte-parole de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DC77499A-03DC-4DBA-835E-2BD82E4A6305", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gibson, Mel", "J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["christologie", "film (oeuvre)", "christianisme", "abbaye", "crucifixion"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "rabbin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de GEn\u00e8ve", "name": "Gara\u00ef, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "mod\u00e9ratrice de la compagnie des pasteurs de Gen\u00e8ve", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine de l'Abbaye de Saint-Maurice", "name": "Crivelli, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rome est submerg\u00e9e par les p\u00e9lerins qui veulent rendre un dernier hommage au pape Jean-Paul II. Un train sp\u00e9cial partira de Zurich pour les Suisses, qui ne sont pas nombreux \u00e0 vouloir faire ce voyage : Interview de Jean-Philippe Schmid, porte-parole de CFF", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71A6188D-5DCD-44BD-85EB-A96A54E5E700", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vatican"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["train", "pape", "fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Schmid, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Yves Fuchs, archetier artisanal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3116820B-6A3C-46E4-A63F-9A48A821B9D1", "durationSec": 257, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archet", "artisanat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Archetier artisanal", "name": "Fuchs, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Rwanda dix ans apr\u00e8s le g\u00e9nocide : Interview de Laurent Nkusi, ministre rwandais de l'information", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BDCACAE-60FB-407D-A357-CDCD82E16616", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre rwandais de l'information", "name": "Nkusi, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Layaz, \u00e9crivain, \u00e0 propos de \"La Joyeuse complainte de l'idiot\" et de \"Le Nom des p\u00e8res\" (Ed. Zo\u00e9, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D80CA2C6-1FDB-4C25-B2CC-18A658876025", "durationSec": 1673, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Layaz, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'idiot ; th\u00e8me comique et tragique \u00e0 la fois. Quel point de vue adopter ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Layaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Fernand Cuche, conseiller national,  r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-16DD48FA-2083-494F-97C3-8B82B0F61D57", "durationSec": 2782, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucien Polastron, sinisant et arabisant, auteur de \"Livres en feu. Histoire de la destruction sans fin des bilbioth\u00e8ques \" (Ed. Deno\u00ebl, 2004)           ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-983F1703-E0AA-4130-BCD4-C3F4EAB414A2", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polastron, Lucien"], "thematicThemes": ["vandalisme", "livre (imprim\u00e9)", "feu", "d\u00e9molition", "politique", "histoire", "biblioth\u00e8que (service)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sinisant, arabisant, essayiste", "name": "Polastron, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone depuis mongolfi\u00e8re. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6048843A-0C36-4B0D-ABB1-CC3457E95B1D", "durationSec": 159, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le g\u00e9n\u00e9ral Romeo Dallaire, commandant en chef de la Mission d'observation des Nations-Unies lors de la guerre civile rwandaise.  En marge de la sortie de son ouvrage \"J'ai serr\u00e9 la main du diable\" (Ed. Libre expression)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E0327EC-41F3-401F-B217-BB0A1C01AC0E", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 2964, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dallaire, Rom\u00e9o"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Dallaire, Rom\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res polonais estime qu'un million de Polonais va se rendre \u00e0 Rome pour assister aux fun\u00e9railles du pape Jean-Paul II : Correspondance de Jean Orval, correspondant RSR \u00e0 Varsovie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2C086D5-1A8A-4333-A121-BB251AC483B1", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Pologne"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["pape", "fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Varsovie", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Sarah Marquis raconte ses voyages et plus particuli\u00e8rement un trekking en Austalie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8AEBF0E-F291-4C0E-984B-BA819FE8DA3D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Australie"], "durationSec": 1328, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marquis, Sarah"], "thematicThemes": ["voyage", "marche de randonn\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventuri\u00e8re", "name": "Marquis, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De la synagogue \u00e0 la salle de concert (3/5) : Le Kol Nidr\u00e9 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98CE3FA0-BDF1-4D70-A23E-E3AD652014AA", "durationSec": 3826, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "musique religieuse"], "excerpt": "Diff\u00e9rents aspects des musiques juives, de leur fonction liturgique \u00e0 leur expression sociale et esth\u00e9tiques dans les salles de concerts. Courants historiques, mat\u00e9riaux th\u00e9matiques, exemples musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la musique juive ashkenaze", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superflu : Dresser une mouche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B79D37C2-C6EA-4DD3-A687-E83FEC054F3D", "durationSec": 2319, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dressage"], "alternativeTitle": ["Superflu : Dresser une mouche / SIR_2004-04-07_superficielle_B79D37C2-C6EA-4DD3-A687-E83FEC054F3D / Superflu : Dresser une mouche", "Superficielle - 07.04.2004"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673495", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois ne veut pas r\u00e9int\u00e9grer Hani Ramadan dans l'enseignement genevois et assumera les cons\u00e9quences juridiques : Interviews de Robert Cramer, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois et d'Hani Ramadan, enseignant licenci\u00e9\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0944FDCC-3EE5-4FD9-873F-592F82D3E01A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 486, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Hani"], "thematicThemes": ["licenciement", "islam", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant genevois", "name": "Ramadan, Hani", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Berne avec Jean-Louis Millet (3/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-881A4439-2C82-4A20-8421-89811F9E080B", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 3491, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "dialecte", "langue suisse allemande"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de la s\u00e9rie: \r\nLUNDI 5 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 1/5\r\n\r\n\r\n\r\nLes charmes de la ville de Berne \u00e0 travers les yeux d'un conteur hors pair. Toute cette semaine, Jean-Louis Millet nous prom\u00e8ne dans la Berne d'aujourd'hui, moins f\u00e9d\u00e9rale et moins politique que celle dont on parle habituellement. L'occasion peut-\u00eatre de porter un nouveau regard sur notre capitale.  \r\n\r\n\r\n\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, on \u00e9voque la disparition annonc\u00e9e de la fameuse fosse aux ours (B\u00e4rengraben) avec Wiebke R\u00f6sler, architecte, vice-directrice du Service des biens du patrimoine immobilier de la ville de Berne (Stadtbauten). \r\n\r\n  \r\n\r\nBerne Tourisme et ses liens (Berne au temps jadis et de nos jours, une maquette de ville anim\u00e9e (\u00e0 visiter r\u00e9ellement). D'autres liens sur le site de la ville de Berne   \r\n\r\nMus\u00e9e historique de Berne \r\n\r\n\r\n\r\nMARDI 6 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 2/5\r\n\r\n\r\n\r\nIls sont peu connus de ce c\u00f4t\u00e9 de la Sarine, mais tr\u00e8s populaires en Suisse allemande: en seconde partie d'\u00e9mission, petit floril\u00e8ge musical des bords de l'Aar\u00bf avec Mani Matter, Stephan Eicher, Polo Hofer, Z\u00fcri West, Patent Ochsner. \r\n\r\n  \r\n\r\n Le r\u00e9alisateur Friedrich Kappeler a consacr\u00e9 un documentaire \u00e0 Mani Matter, \"Mani Matter - Warum syt dir so truurig?\" (distribu\u00e9 par Columbus Film Verleih, Steinstrasse 21, 8036 Z\u00fcrich, t\u00e9l. 01/462 73 66) \r\n\r\n le chansonnier Tinu Heiniger \u00e9crit des chansons en dialecte bernois, il a particip\u00e9 au dernier album de Stephan Eicher, \"Europa\" \r\n\r\n La Rote Fabrik, haut lieu de la culture \"alternative\". Le Gurten, un des importants festivals open air de l'\u00e9t\u00e9. Les s\u00e9lections de drs3 \r\n\r\n Nouveaut\u00e9s, interviews, articles sur Swiss music news (en allemand)\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 7 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 3/5 \r\n\r\n\r\n\r\nUrsula Pinheiro-Weber, enseignante et journaliste, est l'auteure d'une m\u00e9thode d'apprentissage du bernois. \r\n\r\nLe bernois en s'amusant: petite le\u00e7on de \"B\u00e4rnd\u00fctsch\" en seconde partie d'\u00e9mission.     \r\n\r\n\r\n\r\n Ursula Pinheiro-Weber, Dial\u00e4kt\u00bf \u00e0 la rencontre des Al\u00e9maniques (\u00e9d. de La Sarine, Fribourg). \r\n\r\n Sur les dialectes al\u00e9maniques. Quelques r\u00e9f\u00e9rences sur Polyglotte.org. \"D\u00e9sirez-vous mieux conna\u00eetre la Suisse? Son syst\u00e8me politique, sa litt\u00e9rature, ses langues, ses dialectes, et plus encore? Bienvenue sur swissworld.org\"  \r\n\r\n En 1905, Berne a v\u00e9cu l\u00bfun des grands moments de l\u00bfhistoire: c\u00bfest en Suisse qu\u00bfAlbert Einstein (1879\u00bf1955) d\u00e9veloppe sa th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte et r\u00e9volutionne la repr\u00e9sentation de l\u00bfespace et du temps en physique. L'an prochain, la ville de Berne va comm\u00e9morer le 100\u00e8me anniversaire de cette d\u00e9couverte \u00e0 travers un vaste programme culturel, Einstein 05  \r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 8 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 4/5 \r\n\r\n\r\n\r\nQue faire de deux billets de mille francs \u00e9mis au pays des banques et des fonctionnaires pr\u00e9cis et press\u00e9s? La r\u00e9ponse a de quoi surprendre quand elle est celle d\u00bfun marginal ayant pour tout domicile fixe les couloirs de la gare de Berne. Dans ce \u00abconte r\u00e9el\u00bb, Bernard Comment lit le quotidien \u00e0 travers le filtre de l\u00bfironie et nous fait d\u00e9couvrir la face cach\u00e9e d\u00bfAuguste Forel, le monsieur dont le visage orne le billet le plus cher du monde. \r\n\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, des extraits de cette nouvelle de Bernard Comment.   \r\n\r\n\r\n\r\n Bernard Comment, Les Fourmis de la gare de Berne (\u00e9d. Zo\u00e9, 1996). Des pages sur l'auteur, et sur Culturactif \r\n\r\n Berne abrite les Archives litt\u00e9raires suisses (ALS) \r\n\r\n Il existe une Association des \u00e9crivains bernois (Berner Schriftsteller-Verein (BSV)  \r\n\r\n \"Ensuite\", magazine culturel bernois \r\n\r\n Le Centre D\u00fcrrenmatt \u00e0 Neuch\u00e2tel \r\n\r\n Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de l'art en Suisse (Shas)  \r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 9 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 5/5 \r\n\r\n\r\n\r\nBruno Bossart est journaliste, correspondant de la sfdrs : en seconde partie d'\u00e9mission, il nous donne son regard d'Al\u00e9manique sur le Welschland.\r\n\r\n\r\n\r\n A signaler, le livre de Christophe B\u00fcchi, Mariage de raison : Romands et Al\u00e9maniques, une histoire Suisse (\u00e9d. Zo\u00e9) \r\n\r\n Der Bund; die Berner Zeitung  \r\n\r\n Les mus\u00e9es de la ville de Berne; Paul Klee a v\u00e9cu 33 ans \u00e0 Berne  \r\n\r\n\r\n\r\n*******************************************************************************************************\r\n\r\n*******************************************************************************************************\r\n\r\n*******************************************************************************************************", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure d'une m\u00e9thode d'apprentissage du bernois", "name": "Pinheiro-Weber, Ursula", "type": "Participant"}, {"role": "Bernois, Bernoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratreur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CHOIX SACRIFIER VIE AMOUREUSE - 04.04.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-193722", "durationSec": 3029, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "D\u00c9LINQUANCE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "D\u00c9LINQUANCE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["GARBANI, VAL\u00c9RIE"], "id": "asset-193655", "durationSec": 3754, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040407, d\u00e9bat autour de la question des requ\u00e9rants d'asile en Suisse. Si le sociologue WINDISCH Uli accuse les partis de gauche de faire de l'ang\u00e9lisme en refusant notamment de reconna\u00eetre les probl\u00e8mes pos\u00e9s par les requ\u00e9rants d\u00e9linquants, la conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2teloise socialiste GARBANI Val\u00e9rie, consid\u00e8re les mesures de contrainte et le durcissement du droit d'asile comme des solutions particuli\u00e8rement inefficaces.", "title": "REFUGIES, BLOCHER A-T-IL RAISON? - 04.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9LINQUANCE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CONSOMMATION", "MAGAZINE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "GRAND MAGASIN", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "LICENCIEMENT", "ISLAM", "ENSEIGNANT", "JUSTICE", "POLITIQUE", "GUERRE D'IRAK", "ART \u00c9GYPTIEN", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "RAMADAN, HANI", "RUMSFELD, DONALD", "BUSH, GEORGE WALKER", "KERRY, JOHN"], "id": "asset-193691", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.04.07", "visualGeographicals": ["GRISONS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "BALE-VILLE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "G\u00c9NOCIDE", "PARTI POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "ANNAUD, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-193351", "durationSec": 1171, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BUELACH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 04.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176157", "durationSec": 450, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO", "LONFAT, JOHANN"], "id": "asset-176825", "thematicGeographicals": ["VAUCLUSE"], "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaucluse : 20040407 et archives, entretien avec le football tri-national SUBIAT Nestor, qui revient sur les grands moments de sa carri\u00e8re de footballeur, dont sa participation \u00e0 la Coupe du Monde de football avec l'\u00e9quipe nationale Suisse.", "title": "PASSION FOOT : NESTOR SUBIAT - 04.04.07", "visualGeographicals": ["VAUCLUSE", "SUISSE", "USA", "BERNE-VILLE", "USA", "VAUCLUSE", "SUISSE", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "AC LUGANO", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.07", "id": "asset-177342", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "CHIEN", "INITIATIVE POPULAIRE", "CHIEN", "INITIATIVE POPULAIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "CATH\u00c9DRALE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "ARTISTE PEINTRE", "ARTISTE PEINTRE", "ACHAT", "SONDAGE D'OPINION", "FILM D'HORREUR", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FANFARE", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ"], "id": "asset-193710", "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.04.07", "visualGeographicals": ["CHAMOSON", "SION", "MONTRICHER", "LAUSANNE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "SAVIESE", "SAIGNELEGIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les origines du christianisme (8/10): le roman des origines", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FCA6E733-4CE0-485D-B408-862FD41A603F", "durationSec": 3891, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["histoire", "christianisme", "juda\u00efsme", "Bible"], "excerpt": "\"Le roman des origines. Le livre des Actes des Ap\u00f4tres est-il un t\u00e9moignage historique ou une oeuvre litt\u00e9raire ? Quelle image du mouvement chr\u00e9tien primitif veut-il donner ? Que peut-on savoir de ses destinataires de l'\u00e9poque de sa r\u00e9daction, de sa composition ? L'\u00e9vangile selon Luc et les Actes des Ap\u00f4tres formeraient-ils \u00e0 l'origine une m\u00eame oeuvre ? L'auteur des Actes \u00e9tait-il un compagnon de voyage de Paul ? Pourquoi le personnage de Paul appara\u00eet-il dans les Actes et uniquement dans ce livre, comme ayant \u00e9t\u00e9 citoyen romain ? Que nous apprend le livre des Actes sur l'\u00e9tat de la s\u00e9paration entre Juifs et \u00ab chr\u00e9tiens\u00bb \u00e0 la fin du 1er si\u00e8cle. Les textes r\u00e9sistent solidement, irr\u00e9sistiblement aux chercheurs qui s'acharnent persistent, ouvrent des pistes... Aujourd'hui une, bien curieuse situation qui nous permettra de d\u00e9couvrir jusqu'\u00e0 quel point les chercheurs sont amen\u00e9s \u00e0 avancer par d\u00e9faut, remplissant des espaces vides, ouvrant des fen\u00eatres enti\u00e8res sur des contestations \u00e0 leurs travaux. Curieux univers d'o\u00f9 nous venons et sur lequel il nous faut sans aucun doute nous attarder pour peut-\u00eatre parvenir \u00e0 s'en \u00e9loigner.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Prieur, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Analyse d'un g\u00e9nocide , Rwanda : Interview de R\u00e9gine Waintrater, psychanalyste, auteure de \"Sortir du g\u00e9nocide, t\u00e9moigner pour r\u00e9apprendre \u00e0 vivre\" (Ed. Payot, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-715E3AAD-D843-447C-B108-875DF34147BA", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traumatisme", "comm\u00e9moration", "psychanalyse", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste et sp\u00e9cialiste du traitement des traumatismes extr\u00eames", "name": "Waintrater, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.04.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166477", "durationSec": 591, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : PRESENTATION + MANCHE 1 - 04.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193623", "durationSec": 900, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : FINALE - 04.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193625", "durationSec": 703, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DAVIS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "MUELLER, PATRICK", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "GEIGER, ALAIN", "ZAUGG, HANS-PETER", "WAWRINKA, STANISLAS", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "DENIAU, GEORGES", "ULLRICH, JAN"], "id": "asset-193692", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.04.07", "visualGeographicals": ["SIERRE", "LYON", "COROGNE, LA", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SARTHE"], "visualCorporations": ["FC PORTO", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "MILAN AC", "DEPORTIVO LA COROGNE", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DROITS DE L'HOMME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DROITS DE L'HOMME", "SOLDAT", "ARRESTATION", "DROITS DE L'HOMME", "SOLDAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "ATTENTAT", "DROITS DE L'HOMME"], "id": "asset-193671", "thematicGeographicals": ["TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "MOSCOU"], "durationSec": 2689, "mediaType": "video", "excerpt": "* TCHETCHENIE, Moscou : 20040407, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale d'Amnesty International KHAN Ir\u00e8ne et la juriste tch\u00e9tch\u00e8ne et laur\u00e9te du Prix Martin Ennals YUSUPOVA Lida pour parler de son travail pour les droits de l'homme en Tch\u00e9tch\u00e9nie.", "title": "REMISE DU PRIX MARTIN ENNALS : LE COURAGE D'UNE JURISTE TCHETCHENE RECOMPENSE - 04.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "MOSCOU", "GROZNY"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL", "AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROITS DE L'HOMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-177939", "durationSec": 193, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MANCHE 2 - 04.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193624", "durationSec": 944, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 04.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193603", "durationSec": 2893, "publicationDate": "2004-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Superficielle", "title": "Superflu : Dresser une mouche", "id": "ece-3673493", "durationSec": 38, "publicationDate": "2004-04-06T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673493", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673493"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La mutation de la citoyennet\u00e9 dans les d\u00e9mocraties contemporaines : Entretien avec Hugues Poltier, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA53FCF2-7876-4458-83C6-2B3C956B3176", "durationSec": 1852, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "philosophie", "devoir du citoyen"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant de philosophie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, animateur responsable du D\u00e9partement interfacultaire d'\u00e9thique", "name": "Poltier, Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Feu d'artifice. De Fran\u00e7oise Sievers", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-948BDC45-00B1-45A4-A6EA-84E851E1C723", "durationSec": 939, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditrice", "name": "Sievers, Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cuche et Barbezat, humoristes, \u00e0 propos de leur spectacle \"Les Marionnettes du p\u00e9nis\" pr\u00e9sent\u00e9 au Palais des Glaces \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF52D854-6A8E-460B-A53E-909E0442CC8E", "durationSec": 2961, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbezat, Jean-Luc", "Cuche, Benjamin"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "p\u00e9nis", "tabou"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Rwanda dix ans apr\u00e8s le g\u00e9nocide. Les responsabilit\u00e9s internationales sont aujourd'hui reconnues : Interview d'un homme rwandais (archives RSR), de Jean-Pierre Chr\u00e9tien, sp\u00e9cialiste du Rwanda au CNRS \u00e0 Paris, commentaire de Philippe Bolopion, correspondant RSR \u00e0 New York, de Patrick de Saint-Exup\u00e9ry, journaliste au Figaro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B0D2143-5424-4F56-9F44-26D727904561", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 427, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme rwandais (archives RSR)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Rwanda au CNRS \u00e0 Paris", "name": "Chr\u00e9tien, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "A Berne avec Jean-Louis Millet (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D4B11D49-01A8-4C23-9707-78BA3263D9DB", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 3457, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de la s\u00e9rie: \r\nLUNDI 5 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 1/5\r\n\r\n\r\n\r\nLes charmes de la ville de Berne \u00e0 travers les yeux d'un conteur hors pair. Toute cette semaine, Jean-Louis Millet nous prom\u00e8ne dans la Berne d'aujourd'hui, moins f\u00e9d\u00e9rale et moins politique que celle dont on parle habituellement. L'occasion peut-\u00eatre de porter un nouveau regard sur notre capitale.  \r\n\r\n\r\n\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, on \u00e9voque la disparition annonc\u00e9e de la fameuse fosse aux ours (B\u00e4rengraben) avec Wiebke R\u00f6sler, architecte, vice-directrice du Service des biens du patrimoine immobilier de la ville de Berne (Stadtbauten). \r\n\r\n  \r\n\r\nBerne Tourisme et ses liens (Berne au temps jadis et de nos jours, une maquette de ville anim\u00e9e (\u00e0 visiter r\u00e9ellement). D'autres liens sur le site de la ville de Berne   \r\n\r\nMus\u00e9e historique de Berne \r\n\r\n\r\n\r\nMARDI 6 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 2/5\r\n\r\n\r\n\r\nIls sont peu connus de ce c\u00f4t\u00e9 de la Sarine, mais tr\u00e8s populaires en Suisse allemande: en seconde partie d'\u00e9mission, petit floril\u00e8ge musical des bords de l'Aar\u00bf avec Mani Matter, Stephan Eicher, Polo Hofer, Z\u00fcri West, Patent Ochsner. \r\n\r\n  \r\n\r\n Le r\u00e9alisateur Friedrich Kappeler a consacr\u00e9 un documentaire \u00e0 Mani Matter, \"Mani Matter - Warum syt dir so truurig?\" (distribu\u00e9 par Columbus Film Verleih, Steinstrasse 21, 8036 Z\u00fcrich, t\u00e9l. 01/462 73 66) \r\n\r\n le chansonnier Tinu Heiniger \u00e9crit des chansons en dialecte bernois, il a particip\u00e9 au dernier album de Stephan Eicher, \"Europa\" \r\n\r\n La Rote Fabrik, haut lieu de la culture \"alternative\". Le Gurten, un des importants festivals open air de l'\u00e9t\u00e9. Les s\u00e9lections de drs3 \r\n\r\n Nouveaut\u00e9s, interviews, articles sur Swiss music news (en allemand)\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 7 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 3/5 \r\n\r\n\r\n\r\nUrsula Pinheiro-Weber, enseignante et journaliste, est l'auteure d'une m\u00e9thode d'apprentissage du bernois. \r\n\r\nLe bernois en s'amusant: petite le\u00e7on de \"B\u00e4rnd\u00fctsch\" en seconde partie d'\u00e9mission.     \r\n\r\n\r\n\r\n Ursula Pinheiro-Weber, Dial\u00e4kt\u00bf \u00e0 la rencontre des Al\u00e9maniques (\u00e9d. de La Sarine, Fribourg). \r\n\r\n Sur les dialectes al\u00e9maniques. Quelques r\u00e9f\u00e9rences sur Polyglotte.org. \"D\u00e9sirez-vous mieux conna\u00eetre la Suisse? Son syst\u00e8me politique, sa litt\u00e9rature, ses langues, ses dialectes, et plus encore? Bienvenue sur swissworld.org\"  \r\n\r\n En 1905, Berne a v\u00e9cu l\u00bfun des grands moments de l\u00bfhistoire: c\u00bfest en Suisse qu\u00bfAlbert Einstein (1879\u00bf1955) d\u00e9veloppe sa th\u00e9orie de la relativit\u00e9 restreinte et r\u00e9volutionne la repr\u00e9sentation de l\u00bfespace et du temps en physique. L'an prochain, la ville de Berne va comm\u00e9morer le 100\u00e8me anniversaire de cette d\u00e9couverte \u00e0 travers un vaste programme culturel, Einstein 05  \r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 8 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 4/5 \r\n\r\n\r\n\r\nQue faire de deux billets de mille francs \u00e9mis au pays des banques et des fonctionnaires pr\u00e9cis et press\u00e9s? La r\u00e9ponse a de quoi surprendre quand elle est celle d\u00bfun marginal ayant pour tout domicile fixe les couloirs de la gare de Berne. Dans ce \u00abconte r\u00e9el\u00bb, Bernard Comment lit le quotidien \u00e0 travers le filtre de l\u00bfironie et nous fait d\u00e9couvrir la face cach\u00e9e d\u00bfAuguste Forel, le monsieur dont le visage orne le billet le plus cher du monde. \r\n\r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, des extraits de cette nouvelle de Bernard Comment.   \r\n\r\n\r\n\r\n Bernard Comment, Les Fourmis de la gare de Berne (\u00e9d. Zo\u00e9, 1996). Des pages sur l'auteur, et sur Culturactif \r\n\r\n Berne abrite les Archives litt\u00e9raires suisses (ALS) \r\n\r\n Il existe une Association des \u00e9crivains bernois (Berner Schriftsteller-Verein (BSV)  \r\n\r\n \"Ensuite\", magazine culturel bernois \r\n\r\n Le Centre D\u00fcrrenmatt \u00e0 Neuch\u00e2tel \r\n\r\n Soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de l'art en Suisse (Shas)  \r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 9 AVRIL\r\n\r\nJean-Louis Millet \u00e0 Berne 5/5 \r\n\r\n\r\n\r\nBruno Bossart est journaliste, correspondant de la sfdrs : en seconde partie d'\u00e9mission, il nous donne son regard d'Al\u00e9manique sur le Welschland.\r\n\r\n\r\n\r\n A signaler, le livre de Christophe B\u00fcchi, Mariage de raison : Romands et Al\u00e9maniques, une histoire Suisse (\u00e9d. Zo\u00e9) \r\n\r\n Der Bund; die Berner Zeitung  \r\n\r\n Les mus\u00e9es de la ville de Berne; Paul Klee a v\u00e9cu 33 ans \u00e0 Berne  \r\n\r\n\r\n\r\n*******************************************************************************************************\r\n\r\n*******************************************************************************************************\r\n\r\n*******************************************************************************************************", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Bernois, Bernoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratreur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Gilbert Caillet, premier Suisse \u00e0 avoir s\u00e9journ\u00e9 dans l'Antarctique avec Paul-Emile Victor...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12477912-8CE6-4E42-AFED-6FBC9A3389F4", "thematicGeographicals": ["Antarctique", "Suisse"], "durationSec": 476, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caillet, Gilbert", "Victor, Paul-Emile"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Caillet, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "De la synagogue \u00e0 la salle de concert (2/5) : La R\u00e9forme mod\u00e9r\u00e9e au XIXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49FC6ACA-D02D-46ED-930F-9E2C7F730528", "durationSec": 3714, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "musique religieuse", "R\u00e9forme"], "excerpt": "Diff\u00e9rents aspects des musiques juives, de leur fonction liturgique \u00e0 leur expression sociale et esth\u00e9tiques dans les salles de concerts. Courants historiques, mat\u00e9riaux th\u00e9matiques, exemples musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la musique juive ashkenaze", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les origines du christianisme (7/10): jour de col\u00e8re", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2440F4D4-9EF0-413E-A534-BC4DD01476E1", "durationSec": 3593, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["Bible", "christianisme", "juda\u00efsme", "histoire"], "excerpt": "\"A mesure que la s\u00e9rie de G\u00e9rard Mordillat et J\u00e9r\u00f4me Prieur avance, nous nous trouvons invit\u00e9s, embarqu\u00e9s dans une histoire de malentendu fondateur dont aujourd'hui, 2000 ans apr\u00e8s nous pouvons, chaque jour v\u00e9rifier les cons\u00e9quences. L'\u00e9pisode d'aujourd'hui est d'une spectaculaire efficacit\u00e9 ; et pr\u00e9pare aux tensions qui ne feront que se manifester de fa\u00e7on de plus en plus \u00e9loquente, \u00e0 mesure qu'on se rapprochera du dernier \u00e9pisode. Une fois encore, on ne peut qu'\u00eatre stup\u00e9fait qu'une telle entreprise ait pu voir le jour en t\u00e9l\u00e9vision, c'est ce que nous dira dans un instant le r\u00e9alisateur G\u00e9rard Mordillat. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Prieur, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview du jeune leader chiite radical irakien Moqtada Al-Sadr, d\u00e9clar\u00e9 hors-la-loi par les Am\u00e9ricains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65BBB6C4-A7FB-41CE-9DE8-0B892AF61417", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al-Sadr, Moqtada"], "thematicThemes": ["conflit religieux", "imam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader religieux chiite irakien", "name": "Al-Sadr, Moqtada", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Irak", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai parl\u00e9 \u00e0 une c\u00f4telette d'agneau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-247CC22F-AC8E-43A7-B54B-E4B1899DD533", "durationSec": 2387, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Fernand Cuche, conseiller national,  r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-090E4AFA-B0B5-4FE5-BB46-F4917F8E2634", "durationSec": 2756, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Va partir en mongolfi\u00e8re. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B87240C-F6BE-4D5D-9B46-DDD891D6953F", "durationSec": 149, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.04.06", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "ABUS DE CONFIANCE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "ABUS DE CONFIANCE", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "ABUS DE CONFIANCE", "ENSEIGNANT", "ARRESTATION", "POLICE", "VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE", "PROPHYLAXIE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "DOPAGE SPORTIF"], "visualGeographicals": ["RIAZ", "TOUR-DE-TREME, LA", "BULLE", "HAUTE-SAVOIE", "SION", "MARTIGNY", "TAVANNES", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "VALAIS", "GRAND-LANCY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193709", "durationSec": 944, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ATTENTION PIEGES QUESTIONS - 04.04.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-193716", "durationSec": 3053, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9NOCIDE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "G\u00c9NOCIDE", "INTERNET", "VOTATION"], "visualPersons": ["HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-176374", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.04.06", "visualGeographicals": ["KIGALI", "RWANDA", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "\u00c9CRIVAIN", "LECTURE", "\u00c9CRIVAIN", "PILOTE DE LIGNE"], "id": "asset-176309", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20040406 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour la com\u00e9dienne fran\u00e7aise BARRAULT Marie Christine et le metteur en sc\u00e8ne JAUFFRET Pierre-Alexandre pour parler du spectacle de lectures de textes de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais DE SAINT-EXUPERY Antoine.", "title": "MARIE-CHRISTINE BARRAULT ET SAINT-EXUPERY - 04.04.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.04.06", "id": "asset-177341", "durationSec": 3475, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.04.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166476", "durationSec": 563, "publicationDate": "2004-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}]}}