{"response": {"numFound": 8887, "start": 2800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "BICYCLETTE", "\u00c9COLOGIE", "TRANSPORT COLLECTIF", "CONCERT", "BIENFAISANCE", "MARAIS", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "AGRICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "AIDE HUMANITAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT", "NOAH, YANNICK", "BIRKIN, JANE"], "id": "asset-195958", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.17", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "VETROZ", "GENEVE-VILLE", "MASSONGEX", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "LAC LEMAN", "ESTAVAYER-LE-LAC", "NOIRMONT, LE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FORNET-DESSUS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "VIE QUOTIDIENNE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "H\u00d4PITAL", "RADIOACTIVIT\u00c9", "AIDE HUMANITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "INTERNET", "AIDE HUMANITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "VIE QUOTIDIENNE", "CLIP-VID\u00c9O", "ESCLAVAGE", "AIDE HUMANITAIRE", "RADIO"], "id": "asset-177931", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2940, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040917, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer le r\u00f4le et les activit\u00e9s de la Direction suisse du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC) \u00e0 l'occasion de sa participation au Comptoir Suisse de Lausanne.", "title": "L'AIDE HUMANITAIRE AU COMPTOIR SUISSE - 04.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BIELORUSSIE", "BIELORUSSIE", "BIELORUSSIE", "BIELORUSSIE", "MOLDAVIE", "KINSHASA"], "visualCorporations": ["DDC", "DDC", "DDC", "DDC"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SWISSCOM CUP"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-195945", "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "YOUNG BOYS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "FOIRE COMMERCIALE"], "id": "asset-195943", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.09.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 04.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176318", "durationSec": 2050, "publicationDate": "2004-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le secret bancaire en Suisse, fuite et fin ? Entretien avec Sylvain Besson, journaliste, auteur de \"Le Secret bancaire. La place financi\u00e8re suisse sous pression\" (Ed. Presses Polytechniques Universitaires Romandes, Coll. Le Savoir Suisse, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2BCA6F6-5343-49FE-A3FB-8AFBCE9A1631", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1889, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "secret bancaire", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Con\u00e7u l\u00e9galement en 1934 dans la loi f\u00e9d\u00e9rale sur les banques, le secrets bancaire helv\u00e9tique s'est impos\u00e9 dans le tissu \u00e9conomique et social du pays. Aujourd'hui remis en cause par de nombreux \u00e9tats et l'harmonisation fiscale europ\u00e9enne, sa supression pose rien moins que le probl\u00e8me de la survie \u00e9conomique de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, chef de la rubrique Enqu\u00eates au journal Le Temps", "name": "Besson, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Duquesne, journaliste, \u00e9crivain, auteur de \"Marie\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89A318EB-55EA-41C9-85AC-275C0C84302D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3011, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duquesne, Jacques", "Marie (sainte)"], "thematicThemes": ["personnage biblique", "Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Duquesne, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Par-dessus le mur, l'\u00e9criture (4/4) : Une nouvelle. D'Annie Saumont : Saut-du-Doubs", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AD2D8A03-8AE6-4C8B-A2A7-1A7BA2C491D5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1765, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Saumont, Annie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ethiopie. Guerres et famines, une nature cruelle (4/5): famine r\u00e9volutionnaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D39B45BD-32FC-4999-9C32-636DF9BDB69E", "thematicGeographicals": ["Ethiopie"], "durationSec": 3913, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "famine", "lutte politique", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "\"Famine r\u00e9volutionnaire. 1985 est bel et bien une ann\u00e9e de cauchemar pour l'\u00c9thiopie. Frapp\u00e9 par une de ces terribles s\u00e9cheresses que le pays a d\u00e9j\u00e0 connues auparavant, celle-ci tombe dans une p\u00e9riode d'instabilit\u00e9 politique int\u00e9rieure et avec ses voisins. L'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, Le chef de l'\u00c9tat Mengistu a eu beau d\u00e9cr\u00e9ter la cr\u00e9ation du parti unique devant r\u00e9soudre tous les probl\u00e8mes, il ne peut contenir l'\u00e9rosion d'un pouvoir qui se vide de ses membres, hauts-fonctionnaires, diplomates et m\u00eame ministre. Quant \u00e0 la gu\u00e9rilla avec l'\u00c9rythr\u00e9e, elle n'a de cesse de se pr\u00e9ciser, \u00e0 mesure que le r\u00e9gime \u00e9thiopien marque des signes de faiblesse. Au milieu des populations affam\u00e9es, l'\u00c9thiopie devient le coeur d'un tiraillement g\u00e9opolitique international.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre Fran\u00e7ais des Etudes Ethiopiennes", "name": "Prunier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Madeleine Renaud (1900-1994) et Jean-Louis Barrault (1910-1994) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34584449-EFB2-4A93-B8FA-BE4F45DAAAFB", "durationSec": 3468, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud, Madeleine", "Barrault, Jean-Louis", "Beckett, Samuel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "- F\u00e9vrier 1969 :  Entretien accord\u00e9 par Madeleine Renaud \u00e0 Jacques Duchateau, au sujet du \"Diable par la queue\", un film de Philippe de Broca, dans lequel elle vient de tourner; introduction de Benjamin Romieux. - Ao\u00fbt 1963 : Jean-Louis Barrault parle au micro de Michel Voisin du th\u00e9\u00e2tre japonais (\u00e9mission \"Sur les sc\u00e8nes du monde\" de Jo Excoffier). - Juin 1970 : Entretien accord\u00e9 par Madeleine Renaud \u00e0 Paule Chavasse. - 1964 : Madeleine Renaud interpr\u00e8te un extrait de \"Oh les beaux jours\" de Samuel Beckett, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on \u00e0 Paris (CD ADES) - Avril 1981 : Entretien accord\u00e9 par Madeleine Renaud \u00e0 (? inconnue) au sujet de Samuel Beckett. - Avril 1956 : Reportage de Dominique Fabre \u00e0 l'occasion du 10\u00e8me anniversaire de la compagnie Renaud-Barrault, avec la participation de  Jean-Louis Barrault, Madeleine Renaud et Jean Dessailly.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 1963)", "name": "Voisin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 1970)", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 1969, 1970, 1964, 1981, 1956)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 1963, 1956)", "name": "Renaud, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 1956)", "name": "Dessailly, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris (Archives RSR 1956)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 1969)", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 1969)", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Dvd Mothership", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-658D86F6-6194-4ED9-8710-EA0133D5EEFB", "durationSec": 212, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Soul Music : Musique de l'\u00e2me afro-am\u00e9ricaine (4/5) : Tamla-Motown et les musiques du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE7B7FAC-8EFC-4676-8FF7-E5AD03371941", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3686, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Senges, \u00e9crivain : A propos de son r\u00e9cit \"La R\u00e9futation majeure\" (Ed. Verticales, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64D098B7-144D-4716-8A55-E74C899DA764", "durationSec": 1659, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "mensonge"], "excerpt": "Jeu sur le mensonge et la v\u00e9rit\u00e9 pratiqu\u00e9 par l'auteur qui se pr\u00e9tend le traducteur d'un texte expagnol, lequel est une r\u00e9futation de la d\u00e9couverte de Christophe Colomb en 1492. Fiction et v\u00e9rit\u00e9 historique, les points de vue pluriels source de toute \u00e9criture romanesque selon Pierre Senges.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Senges, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "SONDAGE D'OPINION", "POLICE", "SONDAGE D'OPINION", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "GIBIER", "GIBIER", "GIBIER", "EXPOSITION NATIONALE", "TOURISME", "CABANE DE MONTAGNE", "TOURISME", "CABANE DE MONTAGNE"], "visualPersons": ["BERSET, SOLANGE", "GRANDJEAN, CLAUDE"], "id": "asset-195957", "durationSec": 924, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ORSIERES", "LIDDES", "SION", "MEYRIN", "BAGNES", "VERBIER", "BAGNES"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195020", "durationSec": 572, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 04.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193071", "durationSec": 2851, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "IL S'APPELAIT FRANK ! - 04.09.16", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-176409", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3113, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040916, RAPP Jean-Philippe rend hommage au journaliste de radio MUSY Frank d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20040730 en diffusant son dernier Carnet de route, \"En descendant le Niger pour monter \u00e0 Tombouctou\", r\u00e9alis\u00e9 pour l'\u00e9mission de la RSR Tombouctou, 52 jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "GR\u00c8VE", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "GR\u00c8VE", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE", "GR\u00c8VE", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-195942", "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.16", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "USA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195287", "durationSec": 166, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "PAROISSE", "INAUGURATION", "PALAIS DE JUSTICE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXCUSES", "COUPE DE L'UEFA", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERNET", "STATION-SERVICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERNET", "INTERNET", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "\u00c9CONOMIE", "FORMATION DES ADULTES", "BANQUIER", "GO\u00dbT", "MIEL", "APICULTURE", "ABEILLE"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BERTOSSA, BERNARD", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH", "DANTHINE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-195941", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.09.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BELLINZONE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "VEVEY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DOMBRESSON"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" image de cochons appos\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'image de Dominique Schibli au d\u00e9but de sa pr\u00e9sentation m\u00e9t\u00e9o", " image de cochons appos\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'image de Dominique Schibli au d\u00e9but de sa pr\u00e9sentation m\u00e9t\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.09.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-166028", "durationSec": 631, "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "CIDRE", "ARBORICULTURE", "POMME", "CIDRE", "POMME"], "visualPersons": ["GANZ, BRUNO", "SCHAFFTER, LAURENT", "HUGGEL, BENJAMIN"], "id": "asset-195940", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.09.16", "visualGeographicals": ["HAUT-RHIN", "ROME", "ALLEMAGNE", "DELEMONT", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "RUSSIE", "CONTHEY", "CONTHEY"], "visualCorporations": ["SWISS", "EASYJET", "DYNAMO KIEV", "AS ROMA", "FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Madeleine Renaud (1900-1994) et Jean-Louis Barrault (1910-1994) (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9E1470A-33C2-45AD-9544-7FD0C400745F", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrault, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "- Mai 1976 :  Entretien accord\u00e9 par  Jean-Louis Barrault \u00e0 Jacques Bofford (\u00e9mission \"En questions\" de RSR 1)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 1976)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1976)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Soul Music : Musique de l'\u00e2me afro-am\u00e9ricaine (3/5) : Memphis et les musiques du Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D794D2EE-1EA4-4037-BBEF-55D74339D720", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3691, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 26 septembre 2004 sur la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers : Interview de Giorgio, n\u00e9 dans le canton de Vaud, de parents siciliens immigr\u00e9s dans les ann\u00e9es 1950", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE30D02C-BB86-4D37-A5D5-DA8EA0ADA613", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naturalisation", "population \u00e9trang\u00e8re", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Italien n\u00e9 en Suisse", "name": "Giorgio (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nestl\u00e9 pourrait annoncer sa d\u00e9cision de vendre l'eau min\u00e9rale fran\u00e7aise Perrier. Reportage \u00e0  Verg\u00e8ze, dans le Gard, \u00e0 l'usine Perrier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3DE56BA-B759-4B6C-8B07-A4F821E71F47", "thematicGeographicals": ["Verg\u00e8ze"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9", "Perrier"], "thematicThemes": ["eau min\u00e9rale", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du syndicat CFE/CGC", "name": "Bastide, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier/\u00e8res chez Perrier", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT", "name": "Franc, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Le droit du sol, elle est pas propre la Suisse. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F81EAF24-D632-483C-99E8-D33288DF3648", "durationSec": 25, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Rencontre du troisi\u00e8me \u00e2ge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FC22B58-8C7F-4478-A1D4-BB58737C2FD1", "durationSec": 228, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Mark Hunyadi, professeur d'\u00e9thique : A propos de son ouvrage \"Je est un clone; l'\u00e9thique \u00e0 l'\u00e9preuve des biotechnologies\" (Ed. du Seuil, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21B99860-DFD3-4969-94BD-14DD938608B4", "durationSec": 1754, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "clonage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9thique appliqu\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Laval (Qu\u00e9bec)", "name": "Hunyadi, Mark", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Lelouch, cin\u00e9aste, pour le premier volet de sa trilogie \"Le Genre humain\", intitul\u00e9 \"Les Parisiens\"\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BFC4BD8-0B2A-4889-B6E4-0F6E31C3F546", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3049, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lelouch, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry B\u00e9guin, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois radical, qui ne se repr\u00e9sentera pas aux \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises en 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0AA9BEE-5C55-4191-9654-6BCCFC90F5C0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Thierry"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois radical: chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique et de la Culture", "name": "B\u00e9guin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Par-dessus le mur, l'\u00e9criture (3/4) : Une Nouvelle de Fran\u00e7oise Matthey : Douce \u00e9tait l'id\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EBEC4DD3-5DA7-4AEB-8C5B-45F3963F7D9E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1835, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cretin, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Matthey, Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Dubois, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Une Vie fran\u00e7aise\" (Ed. l'Olivier, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5234804B-DF6B-4C8E-8B4E-40E7BD4B9CC1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1725, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le dispositif romanesque: la succession des mandats pr\u00e9sidentiels fran\u00e7ais et l'\u00e9volution stagnante de la population des \u00e9lecteurs, sur plus d'un demi-si\u00e8cle. Parcours chronologique en compagnie de l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubois, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ethiopie. Guerres et famines, une nature cruelle (3/5): le berceau de l'humanit\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F8A54942-4FBB-4A6B-94CC-E494B3EC0FAE", "thematicGeographicals": ["Ethiopie"], "durationSec": 3628, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "lutte politique", "famine", "histoire"], "excerpt": "\"Le berceau de l'Humanit\u00e9. Deux-cent mille corps vont fouler le sol du Tegray et du Wollo en cette ann\u00e9e 1973. La famine. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ils ne sont que quelques-uns uns \u00e0 pouvoir mettre ces deux contr\u00e9es sur une carte du monde. Apr\u00e8s les images rapport\u00e9es par un journaliste britannique - Jonathan Dimbelby - fait de travellings interminables au milieu de la multitude des corps squelettiques \u00e9reint\u00e9s de survie, l'\u00c9thiopie devient une r\u00e9alit\u00e9 morbide qui \u00e9clate aux yeux de l'Occident, qui dig\u00e8re \u00e0 peine ses \u00e9v\u00e8nements de 1968.  Pourtant en cette ann\u00e9e 1973, la r\u00e9volte \u00e9clate aussi en \u00c9thiopie. Du cot\u00e9 des \u00e9tudiants puis des syndicalistes. Bient\u00f4t c'est l'arm\u00e9e qui va se mettre en marche vers la capitale, Addis Abebba. La r\u00e9volution vite prise en main par un comit\u00e9 de soldats et d'officiers, le DERG.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre Fran\u00e7ais des Etudes Ethiopiennes", "name": "Prunier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "P\u00c9TITION", "POLITIQUE D'ASILE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LIGUE DES CHAMPIONS", "FORMULE 1", "TROPH\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["VAN NISTELROOY, RUUD", "NEDVED, PAVEL", "KAHN, OLIVER", "SAUBER, PETER"], "id": "asset-195939", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "LIVERPOOL", "LEVERKUSEN", "LYON", "AMSTERDAM", "TEL AVIV", "ISTANBUL", "ROME", "HINWIL", "TORONTO", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "AS MONACO", "BAYER LEVERKUSEN", "REAL MADRID", "MANCHESTER UNITED", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "AJAX AMSTERDAM", "JUVENTUS DE TURIN", "BAYERN MUNICH", "SPARTA PRAGUE", "FENERBAHCE", "DYNAMO KIEV", "AS ROMA", "SAUBER", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURALISATION", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "FREYSINGER, OSKAR", "LOGEAN, GR\u00c9GORY", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "EMIL", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-195327", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3785, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040915, d\u00e9bat autour de la naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de la 2 \u00e8me et de la 3 \u00e8me g\u00e9n\u00e9ration vivant en Suisse, th\u00e8me qui sera un des objet soumis \u00e0 la votation le 20040926. L'UDC, contrairement \u00e0 tous les autres partis gouvernementaux, s'oppose avec virulence \u00e0 ce projet.", "title": "PASSEPORT SUISSE AU RABAIS - 04.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NATURALISATION", "VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUDER, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 04.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175770", "durationSec": 669, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195286", "durationSec": 256, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH", "DEISS, ELISABETH", "LEUENBERGER, MORITZ", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MERZ, HANS-RUDOLF", "DEISS, ELISABETH", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH", "DEISS, ELISABETH", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH", "COUCHEPIN, PASCAL", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-195968", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "POLOGNE", "KLOTEN"], "durationSec": 2315, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kloten, Berne-ville, POLOGNE : 20040915 et archives, visite officielle du pr\u00e9sident polonais KWASNIEWSKI Alexander et de son \u00e9pouse KWASNIEWSKA Jolenta qui ont rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration DEISS Joseph. Lors de son discours de bienvenue, le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, a rappel\u00e9 les liens forts qui unissent la Suisse et la Pologne.", "title": "VISITE D'ETAT DU PRESIDENT POLONAIS EN SUISSE - 04.09.15", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "POLOGNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH"], "thematicThemes": ["CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "P\u00c8RE", "\u00c9MISSION DE RADIO"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "IMSAND, MARCEL", "MULLER, NONO", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-195251", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3021, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040915 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer et rendre hommage au journaliste de radio MUSY Franck, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20040730.", "title": "IL S'APPELAIT FRANK ! FRANK MUSY AVEC LES COPAINS AU COEUR DES OASIS - 04.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "DIPLOMATIE", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH", "COUCHEPIN, PASCAL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GILARDI, PAOLO"], "id": "asset-195937", "durationSec": 1060, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.09.15", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-184737", "thematicGeographicals": ["LIVERPOOL"], "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Liverpool : 20040915, entretien avec le footballeur suisse HENCHOZ St\u00e9phane, footballeur du club anglais de Liverpool et joueur de l'\u00e9quipe de Suisse de football, qui \u00e9voque sa carri\u00e8re de footballeur.", "title": "PASSION FOOT : STEPHANE HENCHOZ - 04.09.15", "visualGeographicals": ["LIVERPOOL", "LIVERPOOL"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "BLACKBURN ROVERS", "HAMBOURG SV", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LIVERPOOL"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LIVERPOOL"], "thematicPersons": ["HENCHOZ, ST\u00c9PHANE"], "thematicThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STUTZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LIQUEUR", "LIQUEUR", "PISCINE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "CR\u00c9DIT", "AIDE DE L'ETAT", "STATION DE SKI", "CR\u00c9DIT", "AIDE DE L'ETAT", "CR\u00c9DIT", "AIDE DE L'ETAT", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "P\u00c9TITION", "POLITIQUE D'ASILE", "TUTELLE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TUTELLE", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "ANIMATION CULTURELLE"], "id": "asset-195956", "durationSec": 959, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.15", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-GLANE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "MALLERAY", "ANZERE", "SION", "NAX", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXCUSES", "VOTATION", "SONDAGE D'OPINION", "VOTATION", "SONDAGE D'OPINION", "NATURALISATION", "VOTATION", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "VOTATION", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "VOTATION", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CANDIDAT", "FONCTION POLITIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "VIE POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MISE EN BOUTEILLE", "SYNDICAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "CHASSE \u00c0 COURRE", "FORMATION PERMANENTE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "VENDEUR", "FORMATION PERMANENTE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "VENDEUR", "HORLOGER", "FORMATION PERMANENTE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "VENDEUR", "ANOREXIE MENTALE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["GAON, NESSIM", "LONGCHAMP, CLAUDE", "BEGUIN, THIERRY", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "PERRIN, YVAN", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-195938", "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "WINTERTHUR", "ST-GALL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GARD", "GARD", "LONDRES", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "BIENNE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.09.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153227", "durationSec": 630, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "INTERVIEW : K'MARO / VIDEOGAMES - 04.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193072", "durationSec": 2900, "publicationDate": "2004-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Par-dessus le mur, l'\u00e9criture (2/4) : Une nouvelle. De B\u00e9atrice Commeng\u00e9 : Cela fait aujourd'hui deux mois", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C0C0F07C-E865-4362-9126-2B4DD526BE71", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Commeng\u00e9, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Racine, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le financier Nessim Gaon est blanchi de toutes les accusations port\u00e9es contre lui, apr\u00e8s 11 ans de proc\u00e9dure : Commentaire de J\u00fcrg Bissegger, correspondant RSR Gen\u00e8ve et interviews de Daniel Zappelli, procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois et Michel Halp\u00e9rin, une des avocats de  Nessim Gaon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F66C348-C494-44A0-AE42-75F7218560BA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 485, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaon, Nessim"], "thematicThemes": ["erreur judiciaire", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois", "name": "Zappelli, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Halp\u00e9rin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Faut-il cr\u00e9er un grand minist\u00e8re de la culture en Suisse, fusionnant l'actuel Office f\u00e9d\u00e9ral de la Culture, Pro Helvetia et la Fondation suisse pour la cuture? : Interviews de Marlyse Pietri, \u00e9ditrice et ancienne membre du Conseil de Fondation de Pro Helvetia, d'Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC et G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C10F9940-EF6F-4C0B-9BB8-905D8BC0DBA5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Helvetia", "Fondation suisse pour la culture", "Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture"], "thematicThemes": ["subvention", "administration centrale", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice, ancienne membre du Conseil de Fondation de Pro Helvetia", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste$", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Du salami dans les orties", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1EABDB53-F21A-4E81-8E91-1B2C4074E274", "durationSec": 194, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les habitants du Jura bernois et les Romands de Bienne exerceront des droits sp\u00e9ciaux dans le canton de Berne, suivant un projet de r\u00e9gionalisation vot\u00e9 par le Granc Conseil bernois : Interview de Maxime Zuber, d\u00e9put\u00e9 autonomiste au Grand Conseil bernois, qui s'est oppos\u00e9 \u00e0 ce texte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-494E1FCC-307E-4599-8C1E-178042A4F5EE", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "r\u00e9gionalisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 autonomiste au Grand Conseil bernois, maire de Moutier", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le paysage olfactif : Pondich\u00e9ry en Inde : Entretien avec Robert Dulau, conservateur du Patrimoine et sp\u00e9cialiste de l'Inde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37D98960-CF6B-47F2-A7D2-0B3196712936", "thematicGeographicals": ["Pondich\u00e9ry (ville)", "Inde"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["odorat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Patrimoine, sp\u00e9cialiste de l'Inde, auteur de \"G\u00e9ographie des odeurs\" (Ed. de l'Harmattan, 2003) et \"Habiter en pays Tamoul (Ed. de l'Harmattan, 1996)", "name": "Dulau, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Soul Music : Musique de l'\u00e2me afro-am\u00e9ricaine (2/5) : Les pionniers oubli\u00e9s et un grand pr\u00e9curseur: Ray Charles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B196FBDE-F8D1-4E37-BE85-CC00AC3F2661", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3726, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ethiopie. Guerres et famines, une nature cruelle (2/5): un despote absolu", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-05E95057-645A-4EAB-8F9B-69ECF76E6FD1", "thematicGeographicals": ["Italie", "Ethiopie"], "durationSec": 3837, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "histoire", "colonialisme", "colonisation"], "excerpt": "\"Un despote absolu. Le 3 octobre 1935, les Italiens, mal remis du d\u00e9sastre d'Adoua, mettant \u00e0 profit la crise \u00e9conomique mondiale et l'\u00e9branlement de la \u00abs\u00e9curit\u00e9 collective\u00bb, envahissent l'\u00c9thiopie \u00e0 partir de leurs bases coloniales de l'\u00c9rythr\u00e9e et de la Somalie; apr\u00e8s la chute d'Addis-Abeba en mai 1936, l'\u00c9thiopie devient possession italienne et le roi d'Italie, Victor-Emmanuel III, s'en proclame empereur. L'agression provoque de vives controverses en Europe, mais l'appel lanc\u00e9 de Gen\u00e8ve par Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 avant son exil \u00e0 Londres n'est pas suivi de r\u00e9sultats concrets, pas plus que les sanctions que la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations entend infliger \u00e0 l'Italie. Des mouvements de r\u00e9sistance, men\u00e9s par les patriotes, tiennent en \u00e9chec l'arm\u00e9e d'occupation, pourtant lanc\u00e9e dans une f\u00e9roce r\u00e9pression. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre Fran\u00e7ais des Etudes Ethiopiennes", "name": "Prunier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Jacques Donzel raconte sa rencontre avec un Indien au Canada", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D44FE3BD-1661-4AA1-97D4-CE953B6CE94B", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 542, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donzel, Jacques"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 la retraite", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Frappat, \u00e9crivaine : A propos de son premier roman \"\"Sous r\u00e9serve\" (Ed. Allia, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D077D530-AD8E-481B-9A49-C12294009EA4", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Emmanuel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Frappat, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Madeleine Renaud (1900-1994) et Jean-Louis Barrault (1910-1994) (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69D695EA-98F4-4A21-B061-897F11925F87", "durationSec": 3480, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel", "Renaud, Madeleine", "Duras, Marguerite"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "- Septembre 1976 : Entretien accord\u00e9 par Madeleine Renaud \u00e0 Pierre Paquette, de Radio-Canada, au sujet de son enfance et de sa carri\u00e8re. - D\u00e9cembre 1983 :  Entretien accord\u00e9 par Madeleine Renaud \u00e0 Patrick Ferla, au sujet de \"Savanah bay\", la pi\u00e8ce de Marguerite Duras donn\u00e9e alors au Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point \u00e0 Paris. - 1964 : Madeleine Renaud interpr\u00e8te un extrait de \"Oh les beaux jours\" de Samuel Beckett, sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on \u00e0 Paris (CD ADES)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 1976, 1983, 1964)", "name": "Renaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1983)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio-Canada (Archives 1976)", "name": "Paquette, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "YOGA : LA POSTURE DU LIEVRE - 04.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195274", "durationSec": 384, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "BILINGUISME", "RADIO LOCALE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "ART DRAMATIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "WEIBEL, BENEDIKT"], "id": "asset-195955", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.09.14", "visualGeographicals": ["BOUDRY", "BIENNE", "GENEVE", "FRIBOURG", "VAUD", "FRIBOURG", "SCHIFFENEN", "VAUD", "ST-URSANNE", "CAROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "MALNUTRITION", "SPOT PUBLICITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALNUTRITION", "ENFANT (\u00c2GE)", "SPOT PUBLICITAIRE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ENFANT (\u00c2GE)", "MALNUTRITION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MENSONGE", "PROC\u00c8S", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MENSONGE", "PROC\u00c8S", "OB\u00c9SIT\u00c9", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "MALNUTRITION", "OB\u00c9SIT\u00c9", "GRAISSE ALIMENTAIRE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE"], "id": "asset-176361", "thematicGeographicals": ["SION", "PARIS", "USA", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, USA, Paris, Lausanne, Sion : 20040914, l'ob\u00e9sit\u00e9 des enfants et des adolescents est en forte progression en Suisse, au point de parler d'\u00e9pid\u00e9mie. En cause, l'alimentation d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e des jeunes encourag\u00e9e par les spots publicitaires des industriels de l'agroalimentaire qui n'h\u00e9sitent pas \u00e0 recourir \u00e0 de la publicit\u00e9 mensong\u00e8re et le manque de pr\u00e9vention et de suivi m\u00e9dical. Pourtant, certains jeunes ont conscience de se probl\u00e8me et ont r\u00e9clam\u00e9 un distributeur automatique de pommes dans leur cour de r\u00e9cr\u00e9ation.", "title": "EPIDEMIE D'OBESITE : POURQUOI EST-ELLE LA ET COMMENT EN RECHAPPER ? - 04.09.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "SION", "NICE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COMTESSE, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195285", "durationSec": 165, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.09.14", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "INCENDIE", "VANDALISME", "POLICE", "PHOTOGRAPHIE", "TAG", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["VERNIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-195934", "durationSec": 857, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["DROGBA, DIDIER", "PIRES, ROBERT", "HENRY, THIERRY", "VOGEL, JOHANN", "VIERI, CHRISTIAN"], "id": "asset-195936", "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.14", "visualGeographicals": ["PARIS", "LONDRES", "MILAN", "PORTO", "VALENCE (ESPAGNE)", "DONETSK", "ATHENES", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CHELSEA", "PARIS ST-GERMAIN", "PSV EINDHOVEN", "ARSENAL", "WERDER BR\u00caME", "INTER MILAN", "FC PORTO", "CSKA MOSCOU", "ANDERLECHT", "VALENCE CF", "MILAN AC", "SHAKHTYOR DONETSK", "PANATHINAIKOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "IL S'APPELAIT FRANK ! PARTI POUR TOMBOUCTOU, 52 JOURS - 04.09.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-177639", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3060, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040914 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer et rendre hommage au journaliste de radio MUSY Franck, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20040730.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "RECOURS", "RECOURS", "AUTOMOBILE", "INCENDIE", "VANDALISME", "POLICE", "LICENCIEMENT", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "LOCATION", "DROIT D'AUTEUR", "DVD", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL", "HALPERIN, MICHEL", "GAON, NESSIM", "ZAPPELLI, DANIEL", "GAON, NESSIM", "LELOUCH, CLAUDE", "MA\u00cfWENN"], "id": "asset-195935", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.09.14", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SPREITENBACH", "ZURICH-VILLE", "SPREITENBACH", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VERNIER", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT", "IKEA", "ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT", "IKEA", "FAREAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.09.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153224", "durationSec": 600, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : CONCOURS HOME ON THE RANGE / NUITS DES MUSEES - 04.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175717", "durationSec": 491, "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "REGGAE"], "visualPersons": ["MARLEY, BOB"], "id": "asset-176269", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2806, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040519, concert du groupe suisse de musique reggae Moonraisers.", "title": "LIVE : MOONRAISERS - 04.09.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2004-09-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARLEY, BOB"], "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "REGGAE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9unis en assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Stans, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Parti radical suisse ont accept\u00e9 le programme \"Avenir Radical\", projet qui a retenu les propositions centristes : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81472ABC-0D9D-42CB-BFA1-4B0E7D0ECB51", "thematicGeographicals": ["Stans"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "radicalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour du \"Te Deum\" de Marc-Antoine Charpentier ", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B0DBCBC8-CB0B-4B7B-9907-2A6FA8332737", "durationSec": 8777, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpentier, Marc-Antoine"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "contre-t\u00e9nor, chef de choeur", "name": "Dagon, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue au Centre de musique de Versailles, sp\u00e9cialiste de M.-A. Charpentier", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "organiste, compositeur", "name": "Lunghi, Massimo", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Par-dessus le mur, l'\u00e9criture (1/4) : Une nouvelle. De Sylviane Ch\u00e2telain : La Grande maison", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8C2A321E-EFF8-46CE-A5AC-A8DA201C3901", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1840, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chatelain, Sylviane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 26 septembre 2004 sur la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers : Entretien avec Michele, en Suisse depuis 42 ans, qui ne veut pas se naturaliser et Maria, sa fille n\u00e9e en Suisse, qui souhaite se naturaliser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BDF16C7-5763-479D-9250-54D520A6CF39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naturalisation", "votation", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Italien vivant en Suisse depuis 42", "name": "Michele (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "Italienne n\u00e9e en Suisse", "name": "Maria (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ethiopie. Guerres et famines, une nature cruelle (1/5): Pax Romana", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2E40129C-89DE-464C-A6F1-553E3F01C7A6", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Italie"], "durationSec": 3748, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "colonisation", "histoire"], "excerpt": "\"En 1984 un reportage r\u00e9alis\u00e9 par Michael Buerk montre pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision les images de la famine d\u00e9vastant la population \u00e9thiopienne. Les images, les propos intimement concern\u00e9s du commentaire d\u00e9passent la simple couverture de quelque chose qui n'a plus rien d'un \u00e9v\u00e9nement, mais qui s'appelle tout simplement une catastrophe. D\u00e8s sa diffusion, les r\u00e9actions nombreuses engendrera un immense mouvement de solidarit\u00e9 qui aboutira \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement des plus retentissants : le premier concert humanitaire de toute l'histoire, Live Aid, le 13 juillet 1985. Vingt ann\u00e9es apr\u00e8s ce reportage, Michael Buerk revient sur ses propres traces, Bob Geldof sur son engagement, ainsi que d'autres acteurs de l'entraide humanitaire ou victimes des \u00e9v\u00e8nements. Ce sont leurs t\u00e9moignages que pourrez d\u00e9couvrir d\u00e8s aujourd'hui et voir dimanche prochain sur TSR2 dans le documentaire intitul\u00e9 tout simplement : Voyage en \u00c9thiopie avec Michael Buerk. \r\nPour nous accompagner dans cette semaine \u00e9thiopienne, nous serons en compagnie de G\u00e9rard Prunier, directeur du Centre Fran\u00e7ais des \u00c9tudes \u00c9thiopienne \u00e0 Addis-Abeba, d\u00e9tach\u00e9 aupr\u00e8s du Minist\u00e8re des Affaires \u00c9trang\u00e8res et pr\u00e9c\u00e9demment chercheur au CNRS. Pax Romana. La pr\u00e9sence Mussolinienne sur la terre d'\u00c9thiopie marque sans doute le point culminant de l'antagonisme entre l'Italie et l'\u00c9thiopie. Mais celui-ci remonte bien avant la venue sur la vieille terre africaine du Duce et de ses chemises noires. Il remonte m\u00eame bien avant la construction du Canal de Suez. Il s'inscrit dans la longue et d\u00e9licate pr\u00e9sence italienne en Afrique qui remonte, quant \u00e0 elle, \u00e0 plus de deux mill\u00e9naires. Rome va imposer sa force, son obsession de l'ordre, ses d\u00e9fis architecturaux et son r\u00e8gne politique pendant cinq si\u00e8cles. En s'imposant \u00e0 Carthag\u00e8ne, en d\u00e9truisant le r\u00eave d'Hannibal dans son affrontement \u00e0 Rome. Celle-ci va prendre pied en Afrique et imposer trois grandes entit\u00e9s : administratives - s\u00e9natoriales et imp\u00e9riales. C'est la r\u00e9alisation du vieux r\u00eave romain, celui d'un quatri\u00e8me rivage autour de Mare Nostrum, la M\u00e9diterran\u00e9e. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre Fran\u00e7ais des Etudes Ethiopiennes", "name": "Prunier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches d'Antonin Moeri", "genres": ["Interview"], "id": "sound-920F737F-42CF-4F7B-85BA-CAF905D59879", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1781, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moeri, Antonin"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Premiers souvenirs de lectures et de tiraillements avec sa soeur, lui adepte d'auteurs policiers. Importance de Hemingway et Sallinger. Bernanos et Kafka.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Moeri, Antonin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mothership To Paradise", "source": "siranau", "title": "Mothership To Paradise : Une folle envie de merguez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0559613-1892-4430-BAF7-996CE55DFE6A", "durationSec": 232, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pollution, les guerres, les golden-boys et la folie humaine ont eu raison de la Terre. N\u00e9anmoins, certaines t\u00eates bien pensantes ont con\u00e7u un vaisseaux (le Mothership To Paradise) afin de sauver un couple et dont l'objectif sera de trouver une nouvelle plan\u00e8te \u00e0 peupler. Le Lieutenant Sharon et le Capitaine Hug seront-ils \u00e0 la hauteur?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Ne laissez pas s'\u00e9teindre votre Poste. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45DAF771-16B9-4E42-85BC-1A55D9CE4D31", "durationSec": 33, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Publicit\u00e9 parodique", "source": "siranau", "title": "Rester jaune avec la Poste. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F100311F-AAC8-4CCF-8A53-D03521EA22D1", "durationSec": 40, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rester jaune avec la Poste. Publicit\u00e9 parodique / SIR_2004-09-13_publicite-parodique_F100311F-AAC8-4CCF-8A53-D03521EA22D1 / Rester jaune avec la Poste. Publicit\u00e9 parodique", "Publicit\u00e9 parodique - 13.09.2004"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672633", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672631"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer, qui a gagn\u00e9 le Tennis US Open en battant Lleyton Hewitt en 3 sets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54085226-8DC0-4B0B-8982-1E6F7314553C", "durationSec": 360, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Soul Music : Musique de l'\u00e2me afro-am\u00e9ricaine (1/5) : Les origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85D9B32F-A0D1-43C1-9121-B7D1C3C27941", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3639, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soul music"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un atelier de confection de chemises sur mesure. - 2.  Une d\u00e9claration d'amour \u00e0 une chauffeuse de bus - 3. Un bricoleur occup\u00e9 \u00e0 la fabrication d'un voilier. - 4. Une entreprise de communication (Id\u00e9e suisse - Label Suisse - Swiss...)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F73E1C47-E866-4643-B85C-3C4C6E86E909", "durationSec": 2531, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Spitzberg en solitaire. Un carnet de route de Marc Decrey (5 \u00e9missions)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AC93436A-D0BC-4E37-B89F-230F2A28A5FB", "thematicGeographicals": ["Spitzberg", "Norv\u00e8ge"], "durationSec": 10435, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marquis, Sarah", "Decrey, Marc"], "thematicThemes": ["marche de randonn\u00e9e", "exploit sportif", "froid", "glacier (g\u00e9ographie)"], "excerpt": "\"Est-il possible de vivre la grande aventure en amateur et sans sponsor? Marc Decrey, journaliste \u00e0 la Radio Suisse Romande, a tent\u00e9 le d\u00e9fi et vient de r\u00e9aliser la premi\u00e8re travers\u00e9e en solitaire de la moiti\u00e9 Nord du Spitzberg : 200 kilom\u00e8tres \u00e0 travers un v\u00e9ritable d\u00e9sert polaire, de la banquise d\u00bfImerbukta \u00e0 la Baie de la Madeleine. Quinze jours de marche, de solitude glaciale, en autonomie compl\u00e8te, en tirant une \u00ab pulka \u00bb, une luge charg\u00e9e de 95 kilos de mat\u00e9riel et de nourriture, muni aussi d'un fusil dans ce pays des ours polaires. Quinze jours de lutte, de d\u00e9couragement parfois, mais aussi de bonheur. Le Spitsberg en solitaire, une exp\u00e9rience unique, dont Marc Decrey nous fait le r\u00e9cit toute cette semaine. Thomas Chareyron est glaciologue, il a pass\u00e9 pas moins de trois hivers au Spitsberg. En seconde partie d'\u00e9mission, il nous fait part de son exp\u00e9rience et de la particularit\u00e9 de ce lieu. \r\n\r\nMARDI 14 SEPTEMBRE \r\n\r\nLe Spitsberg en solitaire 2/5\r\nTirer, \u00e0 ski, une pulka de 95 kilos, 10 heures par jour, dans un environnement polaire, on a beau s'y pr\u00e9parer, la r\u00e9alit\u00e9 est toujours un peu diff\u00e9rente de ce qu'on avait imagin\u00e9. Les premiers jours n'ont rien d'une promenade de sant\u00e9 et le moral s'en ressent. Et voil\u00e0 que, telle une cerise sur le g\u00e2teau, une fixation casse\u00bf \r\nDaniel Aubort est photographe naturaliste, il signe dans le dernier num\u00e9ro d'Animan un reportage sur le Spitsberg. Histoires d'ours, avec Daniel Aubort en seconde partie d'\u00e9mission. \r\n\r\nMERCREDI 15 SEPTEMBRE \r\n\r\nLe Spitsberg en solitaire 3/5\r\nEn route pour la travers\u00e9e de l'Isaachsenfjonna, un plateau glaciaire de plus de 60 kilom\u00e8tres. Une immensit\u00e9 sur laquelle on a l'impression de marcher \"immobile\" tant le paysage avance lentement. Et, pour corser le tout, blizzard et brouillard s'en m\u00ealent... Vous avez dit plaisir! \r\n\r\nQuand la nuit dure\u00bf trois mois, un livre pour passer le temps : Voyage d\u00bfune femme au Spitzberg, de L\u00e9onie d\u00bfAunet, premi\u00e8re femme \u00e0 s\u00bfy \u00eatre rendue, c'\u00e9tait en 1839. Des extraits de ces carnets en seconde partie d'\u00e9mission. \r\n\r\nJEUDI 16 SEPTEMBRE \r\n\r\nLe Spitsberg en solitaire 4/5 \r\n\r\nAux deux-tiers du parcours, le temps se met au beau. Entre soleil et \u00e9tapes r\u00e9duites, voil\u00e0 enfin le temps et l'esprit pour \"d\u00e9guster\" l'aventure. \r\n\r\nSeul sur un col, entour\u00e9 d'\u00e9tendues glaciaires gigantesques, l'impression de solitude est totale, elle devient grisante. Le Spitsberg entre bonheur et nirvana, mais oui, \u00e7a existe ! \r\n\r\nBernard Lefauconnier est glaciologue, il se trouve en ce moment m\u00eame \u00e0 Ny-Alesund, base fran\u00e7aise ouverte d\u00e9but 2000 par l'Institut Fran\u00e7ais pour les Recherches et les Technologies Polaires (IFRTP), o\u00f9 sont men\u00e9es des recherches sur la glaciologie et sur la physiologie des canards arctiques. En seconde partie d'\u00e9mission, on l'appelle en direct \u00e0 Ny-Alesund. \r\n\r\nVENDREDI 17 SEPTEMBRE \r\n\r\nLe Spitsberg en solitaire 5/5\r\n\r\nEt voil\u00e0 que la mer approche. Les derni\u00e8res \u00e9tapes se font \u00e0 nouveau sous la menace des ours. Fil anti-ours autour de la tente, fusil et pistolet d'alarme accompagnent les nuits. Il y a des moments o\u00f9 une visite serait vraiment malvenue. Et une derni\u00e8re question : le bateau sera-t-il au rendez-vous ? \r\n\r\nEn juin 2002, elle prenait la route pour un p\u00e9riple de 14'000 kilom\u00e8tres en Australie, \u00e0 pied, sans aucune assistance. Durant 17 mois, elle se nourrit principalement de l\u00e9zards, affronte des temp\u00e9ratures extr\u00eames, endure d\u00bfintenses souffrances physiques. \r\n\r\nLa solitude et la duret\u00e9 du voyage, elle conna\u00eet ! En seconde partie d'\u00e9mission, Sarah Marquis nous raconte son incroyable exp\u00e9rience en solitaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe naturaliste", "name": "Aubort, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "glaciologue", "name": "Chareyron, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "marcheuse", "name": "Marquis, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "glaciologue", "name": "Lefauconnier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Edouard Desor, un kal\u00e9idoscope au XIXe si\u00e8cle : Entretien avec Marc-Antoine Kaeser, pr\u00e9historien, auteur de \"L'Univers du pr\u00e9historien - Science, foi et politique dans l'oeuvres et la vie d'Edouard Desor (1811-1882)\" (Ed. de l'Harmattan, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7037664C-5C4C-4C91-8947-F242E921CBF8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desor, Edouard"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "politique", "pr\u00e9histoire", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "histoire"], "excerpt": "Figure secondaire du XIXe si\u00e8cle, E. Desor fut pourtant un remarquable m\u00e9diateur de son temps en Suisse et au plan international. Etabli \u00e0 Neuch\u00e2tel apr\u00e8s une vie mouvement\u00e9e \u00e0 Paris et aux Etats-Unis, il vivifia la vie scientifique europ\u00e9enne en m\u00e9lant les connaissances antiquaires, c'est-\u00e0-dire l'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique. Egalement engag\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9chelons politiques suisses, il devint pr\u00e9sident du conseil national dans les rangs radicaux et soutint efficacement la carri\u00e8re du conseiller  f\u00e9d\u00e9ral neuch\u00e2telois Numa Droz. Cette premi\u00e8re grand biographie nous fait d\u00e9couvrir un homme singulier dans son milieu. Un parcours au service de la microhistoire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de pr\u00e9histoire \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Fribourg, conservateur au Mus\u00e9e national suisse \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Kaeser, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "SAUT D'OBSTACLES", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KERRY, JOHN"], "id": "asset-195316", "durationSec": 1402, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.09.13", "visualGeographicals": ["TAVANNES", "USA", "SUEDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "TROPH\u00c9E", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "CERF", "CHASSE", "CHAMOIS", "CHASSE", "PRESSE", "DESSIN DE PRESSE", "DESSIN DE PRESSE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER", "HEWITT, LLEYTON", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-195314", "durationSec": 1067, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.09.13", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "NEW YORK", "FRIBOURG", "HEREMENCE", "VALAIS", "VALAIS", "PARIS", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 04.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-176333", "durationSec": 2929, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Madeleine Renaud (1900-1994) et Jean-Louis Barrault (1910-1994) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6D2E54-1980-4403-A276-7C6931D3C6F7", "durationSec": 3449, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montherlant, Henry de", "Claudel, Paul", "Renaud, Madeleine", "Barrault, Jean-Louis", "Farinet", "Ramuz, Charles Ferdinand", "Val\u00e9ry, Paul"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "litt\u00e9rature", "com\u00e9dien", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "- Septembre 1946 : Jean-Louis Barrault et Madeleine Renaud raconte leur rencontre avec Paul Val\u00e9ry, \u00e0 l'occasion d'un spectacle donn\u00e9 lors des \"Rencontres Internationales de Gen\u00e8ve\" - Avril 1952 : Entretien accord\u00e9 par Madeleine Renaud \u00e0 Guy Tr\u00e9jean, au sujet des repr\u00e9sentations de \"L'\u00e9change\" de Paul Claudel \u00e0 Bruxelles + g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s sur sa carri\u00e8re. - Janvier 1954 : Portrait de Montherlant par Jean-Louis Barrault . - F\u00e9vrier 1961 : Entretien accord\u00e9 par Jean-Louis Barrault et Madeleine Renaud \u00e0 Andr\u00e9 Saudemont au sujet du bonheur. - Mai 1947: d\u00e9claration de Jean-Louis Barrault lors des obs\u00e8ques de C.-F.Ramuz. - Juillet 1984 : Jean-Louis Barrault prend possession \u00e0 Saillon de la vigne de Farinet, avec les voix de Claude Froidevaux et Pascal Thurre. - Janvier 1955 : Lecture \u00e0 une seule voix de \"Numance\" de Cervant\u00e8s, par Jean-Louis Barrault au th\u00e9\u00e2tre Marigny \u00e0 Paris", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 1946, 1954, 1961, 1947, 1984, 1955)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 1946, 1952)", "name": "Renaud, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1952)", "name": "Tr\u00e9jean, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1984)", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 1961)", "name": "Saudemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste valaisan (Archives RSR 1984)", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Roulin, coutelier d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7E40581-8C67-4A4D-A140-9D15503AA699", "durationSec": 240, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roulin, Charles"], "thematicThemes": ["artisanat", "coutellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coutelier d'art", "name": "Roulin, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CERF", "CHASSE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "NATURALISATION", "VOTATION", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "OUVRIER", "MUSIQUE VOCALE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "visualPersons": ["FUST, WALTER", "FEDERER, ROGER", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-195315", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.09.13", "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GLION", "LAUSANNE", "JERUSALEM", "NEW YORK", "BLONAY", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["POMPE \u00c0 ESSENCE", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "SPOT PUBLICITAIRE", "EMBALLAGE", "INDUSTRIE", "MOYEN AGE", "FOIRE COMMERCIALE", "MOYEN AGE", "USINE", "FOIRE COMMERCIALE", "MOYEN AGE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL"], "id": "asset-184736", "durationSec": 1612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040913, itw du conseiller national PS REY Jean-No\u00ebl sur l'imp\u00f4t unique. REY Jean-No\u00ebl r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Taux d'imp\u00f4ts unique pour tous. La suggestion du Conseil f\u00e9d\u00e9ral est inacceptable\"\n* Gen\u00e8ve : 20040913, le prix de l'essence a connu une forte augmentation durant l'\u00e9t\u00e9. De 1 franc 29 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il est pass\u00e9 \u00e0 1 franc 44. Mais, cette augmentation ne profite pas au g\u00e9rant d'une station-service BACCHETTA Jean-Jacques qui fait la majeur partie de son chiffre d'affaires sur les ventes d'articles d'\u00e9picerie et autres de son shop\n* Lucerne : 20040913, l'entreprise suisse Trisa est le num\u00e9ro 2 europ\u00e9en de la production de brosses \u00e0 dents. Innovation et cr\u00e9ativit\u00e9 ont permis \u00e0 cette entreprise de doubler son chiffre d'affaires en 10 ans\n* Haute-Loire : 20040913, de nombreuses localit\u00e9s fran\u00e7aises organisent des f\u00eates m\u00e9di\u00e9vales reconstituant m\u00e9ticuleusement l'\u00e9poque du Moyen-Age, ses coutumes, ses m\u00e9tiers et costumes. Ces reconstitutions ont permis \u00e0 certains villages, comme All\u00e8gre, de retrouver un certain essor \u00e9conomique et de relancer la vie des villages.", "title": "LES HAUSSES D'ESSENCE // GESTION A REBROUSSE-POIL // JEAN-NOEL REY // MODE : LE\n\nRETOUR DU MOYEN AGE - 04.09.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCERNE", "SUISSE", "HAUTE-LOIRE", "HAUTE-LOIRE", "HAUTE-LOIRE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re diffusion de la rubrique \"3 chiffres, 3 minutes\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "GEO : LE CLIMAT (1ERE PARTIE DANS CLASSE) - 04.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195273", "durationSec": 767, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["BOURNISSEN, CAMILLE", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-177613", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040913 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour \u00e9voquer et rendre hommage au journaliste de radio MUSY Franck, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20040730.", "title": "IL S'APPELAIT FRANK ! FRANK MUSY EN DILIGENCE, EN RADIO-RAIL - 04.09.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-193012", "durationSec": 260, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "04.09.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-153064", "durationSec": 605, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 04.09.13", "visualThemes": ["POLICE MUNICIPALE", "AUTOBUS", "AUTOMOBILE", "INCENDIE", "VANDALISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "\u00c9COLOGIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00ceLE", "OISEAU", "AUTOROUTE", "DESSIN", "CIN\u00c9MA", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VIGNE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "VAUMARCUS", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "MONT VULLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195321", "durationSec": 894, "publicationDate": "2004-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Publicit\u00e9 parodique", "title": "Rester jaune avec la Poste. Publicit\u00e9 parodique", "id": "ece-3672631", "durationSec": 40, "publicationDate": "2004-09-12T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672631", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672631"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Le Choeur Saint-Michel de Fribourg : Entretien avec Andr\u00e9 Ducret, directeur et compositeur. Than Dao N'Gyen et Bruno Galliker, choristes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0E30503-6FEA-4B9B-8D1C-335ECB3C8F0C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "2004-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coll\u00e8ge Saint-Michel (Fribourg)", "Coll\u00e8ge Saint-Michel, Fribourg / Choeur"], "thematicThemes": ["direction chorale", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Histoire du choeur Saint-Michel - Les d\u00e9buts avec Andr\u00e9 Ducret - Les arguments de recrutement - Obtenir les moyens de faire le \"Requiem\" de Mozart -  D\u00e9fendre l'existence du choeur comme creuset - Le travail pour une recherche de qualit\u00e9 - Eviter d'\u00eatre un prof - Les traits de caract\u00e8re du chef.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "choriste", "name": "Galliker, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Choeur Saint-Michel de Fribourg, compositeur", "name": "Ducret, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "choriste", "name": "N'Gyen, Than Dao", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Georges Starobinski, pianiste et musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23E791D1-65EC-4D98-A95F-2648A1A8D302", "durationSec": 8947, "publicationDate": "2004-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Georges"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Son parcours, son choix musical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue, fils de Jean Starobinski", "name": "Starobinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement genevois secret de Sylvaine Marguier, \u00e9crivaine, qui \u00e9voque notamment la tentative d'assassinat dont elle a \u00e9t\u00e9 victime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-997993A6-B803-46D3-8371-79EA712E0914", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2004-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marguier, Sylvaine"], "thematicThemes": ["homicide", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Marguier, Sylvaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat sur la question l'int\u00e9gration de Pro Helvetia au sein de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de culture : D\u00e9bat avec Yvette Jaggi, pr\u00e9sidente de Pro Helvetia et Madeleine Amgwerd, conseill\u00e8re aux Etats jurassienne PDC, membre de la commission parlementaire de la science, de l'\u00e9ducation et de la culture (CSEC)\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F90C477-FBFC-4662-AFB2-96B0EDF99E78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 876, "publicationDate": "2004-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Helvetia"], "thematicThemes": ["culture", "subvention", "fondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats jurassienne PDC, membre de la commission parlementaire de la science, de l'\u00e9ducation et de la culture (CSEC)", "name": "Amgwerd, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Sergei Aschwanden, judoka vaudois. Invit\u00e9 musique: Pa'Latimba, groupe latin-soul d'Yverdon-les-Bains", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-AD3B0774-098A-4E6D-859B-715D8B6B7C7C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5086, "publicationDate": "2004-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pa'Latimba", "Aschwanden, Sergei"], "thematicThemes": ["judo"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Pa'Latimba", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "judoka", "name": "Aschwanden, Sergei", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}]}}