{"response": {"numFound": 8887, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9ludes, fougasses et variations (4/5) : Vins et ivresses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DF3AAD4-F769-4997-8215-BA7450EA3ADA", "durationSec": 3854, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["art baroque", "oenologie", "musique classique", "gastronomie"], "excerpt": "M\u00e9taphores gustatives - Grands crus et g\u00e9nies cach\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, musicologue, auteur de \"Pr\u00e9ludes, fougasses et variations. Nouvelles recettes \"Baroqueuses\"\" (Ed. Actes Sud, 2004)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Graham Greene (4/4) : Innocence          ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CCA6F783-0B1F-4BB0-8F69-166226D11DCB", "durationSec": 1916, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Yvinec, Henri", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Greene, Graham", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les femmes radicales suisses veulent convoquer une conf\u00e9rence nationales des femmes engag\u00e9es en politique : Interview de Barbara Perriard, porte-parole des femmes radicales suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BD63042-55C6-4F0D-A28B-087C54410CA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "discrimination sexuelle", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des femmes radicales suisses", "name": "Perriard, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Syndicat de la communication appelle les employ\u00e9s de la Poste \u00e0 une journ\u00e9e de d\u00e9brayage national le 27 f\u00e9virer 2004 : Interview de Christian Levrat, pr\u00e9sident du Syndicat de la communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51220F5B-356C-4B28-AA38-BBCBACFDBDE0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poste", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Syndicat de la communication", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon une \u00e9tude de l'Institut de recherches sur le travail et le droit du travail de l'Universit\u00e9 de St-Gall, le travail sur appel peut pr\u00e9venir le ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e et augmenter les possibilit\u00e9s d'activit\u00e9 professionnelle \u00e0 temps partiel et aucun \u00e9l\u00e9ment ne permet de confirmer le caract\u00e8re pr\u00e9carisant de ce type d'emploi : D\u00e9bat entre Michel Barde, directeur-g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes et Jean-Michel Dolivo, sp\u00e9cialiste du droit du travail et avocats de plusieurs syndicats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C7BBCC8-121D-4476-8AAD-748E429E393C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 620, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail temporaire", "droit du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "sp\u00e9cialiste du droit du travail et avocat de plusieurs syndicats", "name": "Dolivo, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Rieff, journaliste, auteur de \"L'Humanitaire en crise\" (Ed. Du Serpent \u00e0 Plumes, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98279BA0-7FA3-4D3F-8EC0-528A61AED5EC", "durationSec": 1894, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rieff, David"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "aide humanitaire", "droit humanitaire"], "excerpt": "Aujourd'hui, l'alibi des droits de l'homme et de l'ing\u00e9rence humanitaire ne peuvent plus cacher la nature des interventions occidentales et de leur responsabilit\u00e9 dans les conflits p\u00e9riph\u00e9riques de la plan\u00e8te. En une analyse d\u00e9capante et souvent frontale, David Rieff d\u00e9nonce l'hypocrisie ambiante au nom du politically correct et plaide pour une approche autrement plus modeste de la guerre qui restera toujours une horreur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant du New York Times", "name": "Rieff, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "AGENDA - 04.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164861", "durationSec": 528, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Serge Prokofiev (1891-1953), l'amour de la troisi\u00e8me orange", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED3FA2D7-D63C-4226-B881-01B7D7A640CD", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3621, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prokofiev, Sergey"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR 1962)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "seconde femme de Serge Prokofiev (Archives RSR 1976)", "name": "Prokofiev, Lina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1962)", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1976)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : J'ai donn\u00e9 un nom \u00e0 mes cheveux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D60500B-92D4-4637-9CCE-85A01F3F3DBD", "durationSec": 2447, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Pas de diplodocus. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8913887C-8ACC-4875-918A-65E409956E56", "durationSec": 97, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164860", "durationSec": 160, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME BATTUE", "FEMME BATTUE", "FEMME BATTUE", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FEMME BATTUE", "FEMME BATTUE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "FEMME BATTUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "FEMME BATTUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FEMME BATTUE", "FEMME BATTUE", "FEMME BATTUE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE", "VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY"], "id": "asset-177150", "durationSec": 3110, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20040205, aujourd'hui les auteurs de violence conjugale sont poursuivis d'office, sans qu'une plainte de leur femme ou compagne soit n\u00e9cessaire. Les femmes battues peuvent trouver une \u00e9coute ou un refuge aupr\u00e8s de centres comme ceux de Solidarit\u00e9 Femmes et dans des lieux d'h\u00e9bergement. La conseill\u00e8re nationale du Parti socialiste (PS) VERMONT Ruth-Gaby propose des mesures pour am\u00e9liorer encore l'aide aux femmes victimes, notamment une loi permettant d'\u00e9loigner le mari violent du domicile conjugal.", "title": "MARIS COGNEURS, POURSUIVIS D'OFFICE - 04.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME BATTUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PROGRAMME LIBRE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "MESSIEURS", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DAVIS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DAVIS", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PLUSHENKO, EVGUENI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "DENIAU, GEORGES", "SCHENK, SIMON", "CANCELLARA, FABIAN"], "id": "asset-177118", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.02.05", "visualGeographicals": ["BUDAPEST", "BUCAREST", "BUCAREST", "ZOUG-VILLE", "BALE-VILLE", "QATAR", "LEYSIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "POLICE", "D\u00c9LINQUANCE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "VIOLENCE", "D\u00c9LINQUANCE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "VIOLENCE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "ORGANISATION DU SPORT", "\u00c9L\u00c8VE", "ORGANISATION DU SPORT", "\u00c9L\u00c8VE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PATRIMOINE CULTUREL", "ARCHITECTURE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ARCHITECTURE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PATRIMOINE CULTUREL", "ARCHITECTURE", "T\u00c9L\u00c9SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE"], "id": "asset-177134", "durationSec": 978, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.02.05", "visualGeographicals": ["BIENNE", "CRISSIER", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "VAUD", "VAUD", "CHAMPERY", "LIGNON, LE", "VERSOIX", "VERNIER", "GENEVE", "CHALET-A-GOBET"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "FILM DOCUMENTAIRE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "id": "asset-153414", "durationSec": 3049, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040205 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, et parmi eux, le repr\u00e9sentant de la Fondation Herg\u00e9, FEVRIER Yves, l'herg\u00e9ologue GODDIN Philippe, le coll\u00e9gien RIME Jean et le professeur d'histoire moderne \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, PORRET Michel pour parler de leur passion pour le dessinateur belge HERGE et les bandes dessin\u00e9es de Tintin dont c'est le 75 \u00e8me anniversaire.", "title": "TINTIN, UN JEUNE HOMME DE 75 ANS - 04.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "APPRENEZ A MIEUX VOUS CONNAIT - 04.02.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-159201", "durationSec": 3008, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "INTERNET", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GRUSON, BERNARD", "SCHIFFER, CLAUDIA"], "id": "asset-177117", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.02.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LOGEMENT", "STATION DE MONTAGNE", "LOGEMENT", "STATION DE MONTAGNE", "LOGEMENT", "STATION DE MONTAGNE", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE"], "visualPersons": ["HAYEK, NICK", "VALOTTON, MICHEL"], "id": "asset-177116", "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.02.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "KAISERAUGST", "CH\u00c2BLE, LE", "VERBIER", "BAGNES", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP", "OMEGA", "SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.02.05", "id": "asset-152527", "durationSec": 3474, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES / INTERVIEW : L5 - 04.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178191", "durationSec": 2902, "publicationDate": "2004-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9ludes, fougasses et variations (3/5) : Les variations sur la daube", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D4FA69D-2E3B-4E83-B818-449B4716A85A", "durationSec": 3775, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe", "Malgoire, Jean-Claude", "Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["gastronomie", "art baroque", "musique classique"], "excerpt": "Jean-Claude Malgoire et autres baroqueux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, musicologue, auteur de \"Pr\u00e9ludes, fougasses et variations. Nouvelles recettes \"Baroqueuses\"\" (Ed. Actes Sud, 2004)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le nouveau manuel de religion utilis\u00e9 en Suisse romande, \u00e0 l'exception des cantons de Neuch\u00e2tel et de Gen\u00e8ve, a fait l'objet d'une p\u00e9tition de plus de 2000 signatures de citoyens valaisans qui s'insurgent des vues pr\u00e9sent\u00e9es par ses auteurs : Interviews de Christophe Dussex, instituteur de 4e primaire, de Christine Savioz, institutrice de 3e primaire, d'une \u00e9l\u00e8ve,  de Marcel Martenet, cur\u00e9 d'Ayent et de L\u00e9onard Bertelletto, cur\u00e9 de Savi\u00e8se", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7530E6EE-5272-491E-A4B4-450923342D0E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre scolaire", "enseignement obligatoire", "p\u00e9tition", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve d'Ayent", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur de 4\u00e8me primaire \u00e0 Ayent", "name": "Dussex, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 d'Ayent", "name": "Martenet, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Savi\u00e8se", "name": "Bertelletto, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "institutrice de 3\u00e8me primaire d'Ayent", "name": "Savioz, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Skorecki, Elsa", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e par la Haute Ecole p\u00e9dagogique valaisanne montre que les femmes peinent \u00e0 concilier leur vie  de m\u00e8re, de travailleuse et de politicienne : Interview de Cilette Cretton, ancienne pr\u00e9sidente du parti radical valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5C5E431-5DCF-4A7F-8B16-315BFB4CDAE1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "famille", "femme", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne pr\u00e9sidente du parti radical valaisan", "name": "Cretton, Cilette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Graham Greene (3/4) : Mission sp\u00e9ciale       ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B0C72AA0-00FE-4C3E-93C9-A5EB72C6D8CC", "durationSec": 1971, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Yvinec, Henri", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Greene, Graham", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : Post-it coll\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B06DE77F-0A3C-4181-AF30-9FF94694085A", "durationSec": 2566, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud a conclu un accord avec Pierre Ethenoz, qui met fin au litige qui les opposait : Interview de Pierre Ethenoz, ancien chef du contr\u00f4le cantonal des finances ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28D4BF13-D4B2-473D-81B2-AD71BE1ABE43", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ethenoz, Pierre"], "thematicThemes": ["fonctionnaire", "canton", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef du contr\u00f4le cantonal des finances du canton de Vaud", "name": "Ethenoz, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Bureau F\u00e9d\u00e9ral d'Enqu\u00eate sur les accidents d'aviation a rendu officiellement son rapport sur le crash de l'avion de Crossair \u00e0 Bassersdorf en novembre  2001 : Interview d'Andr\u00e9 Dos\u00e9, patron de Swiss et ancien responsable de Crossair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E64411B0-69B6-4A68-98F5-770F87E43898", "durationSec": 50, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les causes de l'accidentsont humaines et non techniques. Le pilote, mort dans l'accident est en grande partie responsable du crash", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swiss", "name": "Dos\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Corine Sombrun, chamane en Amazonie et en Mongolie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F62C56-BEFD-4166-A9AF-7328E9F7F1ED", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "Amazonie", "Mongolie"], "durationSec": 1868, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sombrun, Corine"], "thematicThemes": ["chamanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chamane", "name": "Sombrun, Corine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Autour de l'exposition \"Une chasseur sachant chasser\" : Entretien avec Nathalie Fleury, conservatrice du Mus\u00e9e jurassien d'art et d'histoire de Del\u00e9mont et Sandra H\u00fcsser, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FE0C8D9-16C7-499C-AC9D-9061A5D27F12", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 691, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "chasse", "photographie", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "H\u00fcsser, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Del\u00e9mont", "name": "Fleury, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Arr\u00eat sur BD : Blake & Mortimer, today (2/2) : Entretien avec Yves Sente, sc\u00e9nariste                                             ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39BD9EBB-BE3E-4D5D-AFAC-2A1B7F7F48C6", "durationSec": 1632, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacobs, Edgar P."], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e8nariste de \"Les sarcophages du 6e continent\" (Ed. Blake et Mortimer)", "name": "Sente, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Metin Arditi, financier et m\u00e9c\u00e8ne genevois. A l'occasion de la sortie de son livre \"Victoria Hall\" (Ed. J.-J. Pauvert)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7CBA0D0-2A44-4EF3-BA20-F8B13834BF34", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2738, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["musique classique", "m\u00e9c\u00e9nat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "financier et m\u00e9c\u00e8ne genevois", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Sa b\u00e9atitude Makarios III (1913-1977), un ethnarque contest\u00e9", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-7A9506D6-9BDA-4E31-B4A7-D211A5B6CE7D", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Grande-Bretagne", "Chypre", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2850, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Makarios, Mikha\u00efl Khristodoulos Mouskos"], "thematicThemes": ["relations internationales", "crise politique"], "excerpt": "\"Un digest de tous les \u00e9l\u00e9ments disponibles sur bandes magn\u00e9rtiques entre 1955 et 1964 \u00e0 la phonoth\u00e8que. Nombreuses voix de journalistes et correspondants, dont un duo assez sympathique: Patrick Ferla en continuit\u00e9 et Jean-Pierre Pastori envoy\u00e9 sp\u00e9cial\".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9lat et homme d'\u00e9tat chypriote (Archives RSR)", "name": "Makarios, Mikha\u00efl Khristodoulos Mouskos", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Automobile Mercedes. Publicit\u00e9 parodique\r\n", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D9513D12-1D93-4E1F-AE8B-4DCF31C76B43", "durationSec": 12, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["BORSCHBERG, ANDR\u00c9", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-184746", "durationSec": 2965, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20040204 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, l'a\u00e9rostier PICCARD Bertrand, des ing\u00e9nieurs et des professeurs de l'EPFL et le chef de projet Solar Impulse pour parler et expliquer leur projet d'avion solaire.", "title": "LE PARI SOLAIRE DE PICCARD - 04.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["EPFL"], "thematicPersons": ["BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DIVAGATION ZAPETTE - 04.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164872", "durationSec": 535, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Souris morte. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4064DBC-197D-4291-8CB1-7D043B8CE62A", "durationSec": 107, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 04.02.04", "visualThemes": ["INTERNET", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9CONOMIE", "ZONE INDUSTRIELLE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "EMPLOI", "HORLOGER", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FLEURIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-152674", "durationSec": 1066, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "RETRAITE (PENSION)", "L\u00c9GISLATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "SALAIRE", "DROIT", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "L\u00c9GISLATION", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "SALAIRE", "DROIT", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "L\u00c9GISLATION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "CONSOMMATION", "GRIPPE AVIAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "CONSOMMATION", "GRIPPE AVIAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TRAVAIL DES ENFANTS"], "visualPersons": ["JEANNERAT, JEAN-PHILIPPE", "LAESSER, CLAUDE", "LUETHI, RUTH", "SCHWALLER, URS", "MOREL, FELICIEN", "EDWARDS, JOHN", "KERRY, JOHN", "CLARK, WESLEY", "DEAN, HOWARD", "TANNER, ALAIN"], "id": "asset-177114", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.02.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CAROLINE DU SUD", "SEATTLE", "OKLAHOMA", "USA", "USA", "GAZA", "TOKYO", "JAPON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 04.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178186", "durationSec": 2897, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MUSIQUE, PRESENTATION + MANCHE 1 - 04.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152405", "durationSec": 1082, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "URBAN, Matthias", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MUSIQUE, MANCHE 2 - 04.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152444", "durationSec": 1195, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "URBAN, Matthias", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "INVITEES TOMBEES AMOUREUSES - 04.02.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-159110", "durationSec": 3061, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-153185", "durationSec": 180, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.02.04", "id": "asset-152526", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "JEU : MUSIQUE, FINALE - 04.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152255", "durationSec": 871, "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "URBAN, Matthias", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["POSTE", "POSTE", "POSTE", "POSTE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "WEISS, PIERRE", "DUPRAZ, JOHN", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-165445", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 3763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20040204, d\u00e9bat sur la crise que vit actuellement la Poste, et les cons\u00e9quences de ses profondes restructurations. Les syndicats d\u00e9noncent une d\u00e9gradation des conditions de travail des employ\u00e9s et d\u00e9plorent la fermeture de nombreux offices postaux. Les dirigeants de la Poste d\u00e9fendent de leur c\u00f4t\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 pour le G\u00e9ant jaune de devenir de plus en plus concurrentiel et de s'adapter \u00e0 la logique du march\u00e9.", "title": "LA POSTE AU BORD DE L'EXPLOSION ? - 04.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VETROZ", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LA POSTE"], "thematicThemes": ["POSTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SPA", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "TOURISME", "SCIENCES JURIDIQUES", "\u00c9TUDIANT", "DROIT", "UNIVERSIT\u00c9", "ART DRAMATIQUE", "SPORT"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE"], "id": "asset-177133", "durationSec": 974, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.02.04", "visualGeographicals": ["SAAS FEE", "MOUTIER", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "VETROZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PROGRAMME LIBRE", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE D'AFRIQUE DES NATIONS DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-177115", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.02.04", "visualGeographicals": ["BUDAPEST", "BALE-VILLE", "BUDAPEST", "BIENNE", "SAIGNELEGIER", "BIENNE", "SAIGNELEGIER", "SOUSSE", "LISBONNE"], "visualCorporations": ["BENFICA LISBONNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Graham Greene (2/4) : Film X          ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-43DDB5A6-16CD-46AB-BE94-A5904AAF0155", "durationSec": 2037, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Yvinec, Henri", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Greene, Graham", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Automobile chauve. Publicit\u00e9 parodique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2E30F80-A0E9-4813-9BB0-B37D81D276C9", "durationSec": 14, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superflu : Compter ses doigts de pied", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04F1119D-4BEA-497B-9627-CB89E307808C", "durationSec": 2500, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Robert Hensler, chancelier de l'Etat de Gen\u00e8ve, est accus\u00e9 d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de centaines d'heures de travail fournies par les \u00e9l\u00e8ves et le personnel du centre horticole de Lullier : Interview de R\u00e9my Pagani, secr\u00e9taire du Syndicat du service public", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D7DC9D-F0CC-471C-9909-632E44AE60BE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hensler, Robert"], "thematicThemes": ["service public", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Syndicat des services publics", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Demierre, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "J'ai deux amours", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7FE13F8-41CB-4880-8233-EF0B70C3464C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1841, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "population \u00e9trang\u00e8re", "exil", "immigrant"], "excerpt": "\"Best Of des \u00e9missions de l'\u00e9t\u00e9, surtout celles du d\u00e9but. Des souvenirs d'enfance aux premi\u00e8res impressions en arrivant en Suisse et \u00e0 la vision actuelle. Commentaires de gens des cinq continents.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "J'ai deux amours", "source": "siranau", "title": "Avec Ren\u00e9 Gonzalez, directeur du Vidy-Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDADA1B0-D824-4579-986C-E443882E03D2", "durationSec": 1875, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzalez, Ren\u00e9"], "excerpt": "Ren\u00e9 Gonzalez, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne. Son enfance dans la r\u00e9gion parisienne, la vall\u00e9e de Chevreuse. Ses \u00e9tudes et les planches \u00e0 Paris, Bobigny, Saint-Denis. Avant d'arriver en Suisse en 1990. Superbe description du Lac l\u00e9man.  Enregistr\u00e9 dans son bureau \u00e0 Vidy. ", "alternativeExcerpt": ["Le directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy revient sur sa carri\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Ren\u00e9 Gonzalez / SIR_2004-02-03_j-ai-deux-amours_CDADA1B0-D824-4579-986C-E443882E03D2 / Avec Ren\u00e9 Gonzalez, directeur du Vidy-Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne", "J'ai deux amours - 03.02.2004"], "imageURL": "//www.rts.ch/3934301.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3933999", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Vidy-Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3933997"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Assembl\u00e9e nationale va commencer l'examen du projet de loi sur l'interdiction du port de signes religieux ostensibles \u00e0 l'\u00e9cole publique. Le port de voile islamique est au centre des pol\u00e9miques : Interviews d'A\u00efsha et d'Amal, deux femmes voil\u00e9es et d'\u00e9l\u00e8ves de 10 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B083C8D8-A2E0-4776-B244-F734A64E3129", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "voiles islamiques", "religion et croyances", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves musulmanes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme musulmane voil\u00e9e", "name": "A\u00efsha", "type": "Participant"}, {"role": "femme musulmane voil\u00e9e", "name": "Amal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Marc Barral. qui a v\u00e9cu son enfance dans une caravane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70638ECF-BF68-4152-AC7F-42067CCB942B", "durationSec": 455, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camping"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barral, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, les colons menacent de faire tomber le gouvernement d'Ariel Sharon, s'il maintient son intention d'\u00e9vacuer 17 colonies de la bande de Gaza : Interview d'Anne-Lise Picard, habitante d'une colonie de Gaza", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E40C893-1A34-42B8-B6AC-5121E2F006CE", "thematicGeographicals": ["Bande de Gaza", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonie de peuplement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante d'une colonie de Gaza", "name": "Picard, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9ludes, fougasses et variations (2/5) : Cuisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D660E6E-9D51-49D0-9504-0F55F20DE877", "durationSec": 3609, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["gastronomie", "musique classique", "art baroque"], "excerpt": "March\u00e9 et pis-aller - Des interpr\u00e8tes d'autrefois aux baroqueux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, musicologue, auteur de \"Pr\u00e9ludes, fougasses et variations. Nouvelles recettes \"Baroqueuses\"\" (Ed. Actes Sud, 2004)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone Mme Balloon. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F16EC148-E32A-4640-A34F-680CC1B7BDEE", "durationSec": 116, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB : PETER PAN / LA PLANETE BLEUE - 04.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164855", "durationSec": 460, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "RAP"], "id": "asset-166217", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2812, "mediaType": "video", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 04.02.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "RAP"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Arr\u00eat sur BD : Blake & Mortimer, yesterday (1/2) : Entretien avec Fran\u00e7ois Rivi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40F69F79-446F-4DFA-9CB2-58FC0DA9ACDE", "durationSec": 1585, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacobs, Edgar P."], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"La Damnation d'Edgar P. Jacobs\" (Ed. du Seuil, 2003)", "name": "Rivi\u00e8re, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthes, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Romaine Jean, journaliste et productrice \u00e0 la TSR. A la veille de la premi\u00e8re diffusion de son \u00e9mission de d\u00e9bat \"Infrarouge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12BB986F-1A2A-4A51-9E39-89A5A01B85CC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2943, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean, Romaine", "TSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "d\u00e9bat", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Tony Blair, premier ministre britannique, annonce l'ouverture d'une enqu\u00eate sur la fiabilit\u00e9 des informations fournies par les services secrets britanniques avant la guerre en Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DDAF185-FAAD-44BF-9C16-97FAC30A8C13", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service secret", "arme", "guerre d'Irak (2003 -)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Hensler, chancelier de l'Etat de Gen\u00e8ve, qui r\u00e9fute les accusations du secr\u00e9taire syndical R\u00e9my Pagani. Il reconna\u00eet cependant que les \u00e9l\u00e8ves du centre horticole de Lullier ont travaill\u00e9 chez lui pour environ 50 heures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C815A4C1-95E3-46F6-8DC0-807EFD7A2BA7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hensler, Robert"], "thematicThemes": ["service public", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier de l'Etat de Gen\u00e8ve", "name": "Hensler, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean-Gabriel Zufferey (1944-1992), la frivolit\u00e9 grave", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-BFD3A957-E782-4D92-8716-8DB12C3C36AC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2873, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zufferey, Jean-Gabriel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1982 et 1991)", "name": "Zufferey, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 1982)", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 1991)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 1982)", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "YOGA : LA POSTURE DE L'OISEAU - 04.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164859", "durationSec": 395, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "SUPERMARCH\u00c9", "BRUIT", "BRUIT", "ENFANT (\u00c2GE)", "BRUIT", "SOMMEIL", "APPARTEMENT", "BRUIT", "VILLE", "APPARTEMENT", "BRUIT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "BRUIT"], "id": "asset-178345", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2080, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20040203, malgr\u00e9 l'interdiction d'importation de poulet en provenance d'Asie pour cause de peste aviaire, certains grands distributeurs continuent d'\u00e9couler du poulet tha\u00eflandais en Suisse\n* SUISSE : 20050203, les nuisances sonores constituent une v\u00e9ritable pollution pouvant avoir des effets tr\u00e8s n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9. Des services de protection contre le bruit travaillent pour am\u00e9liorer les conditions de vie des habitants, surtout en milieu urbain.", "title": "NUISANCES SONORES // GRIPPE DU POULET ET RISQUE POUR L'HOMME - 04.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 04.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164854", "durationSec": 178, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["CARDIOLOGIE", "COEUR", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CARDIOLOGIE", "CARDIOLOGIE", "EXP\u00c9RIMENTATION M\u00c9DICALE", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CARDIOLOGIE", "COEUR", "EXP\u00c9RIMENTATION M\u00c9DICALE", "INFARCTUS DU MYOCARDE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "TRAVAIL SPATIAL", "ISS", "LANCEUR SPATIAL", "VOL SPATIAL", "ACCIDENT", "NAVETTE SPATIALE", "ASTRONAUTIQUE", "D\u00c9CHET", "LANCEUR SPATIAL", "ACCIDENT", "NAVETTE SPATIALE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "TRAVAIL SPATIAL", "ISS", "LANCEUR SPATIAL", "VOL SPATIAL", "ACCIDENT", "NAVETTE SPATIALE", "DROIT SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION", "DROIT SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "MER", "\u00ceLE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "OC\u00c9AN", "CORAIL", "MER", "\u00ceLE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "OC\u00c9AN", "CORAIL", "MER", "\u00ceLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "OC\u00c9AN", "VIADUC", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VIADUC", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-153092", "thematicGeographicals": ["TEXAS", "HOUSTON", "GENEVE-VILLE", "MONTREAL", "ALLEMAGNE", "COSMOS", "GENOLIER", "HANOVRE"], "durationSec": 3980, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Genolier, ALLEMAGNE, Hanovre : 20040204, l'\u00e9quipe de cardiologie de l'H\u00f4pital universitaire de Hanovre a exp\u00e9riment\u00e9 avec succ\u00e8s une th\u00e9rapie cellulaire sur 30 patients ayant subi un infarctus. En injectant sur l'art\u00e8re touch\u00e9e des cellules-souches du propre malade, on stimule naturellement le m\u00e9canisme de r\u00e9paration de l'organisme et donc du muscle cardiaque qui s'en trouve ainsi renforc\u00e9\n* COSMOS, Texas, Houston, Montr\u00e9al : 20040204 et archives, les engins spatiaux larguent dans l'espace une quantit\u00e9 impressionnante de d\u00e9chets et d\u00e9bris. Ceux-ci sont un danger permanent pour les autres engins, et surtout pour les satellites ou la station spatiale internationale (ISS). L'impact avec un minuscule objet peut provoquer de gros dommage et \u00eatre tr\u00e8s dangereux, raison pour laquelle la NASA tente de mettre au point des solutions pour un ph\u00e9nom\u00e8ne toujours plus r\u00e9pandu\n* MALDIVES (Etat) : 20040204, les changements climatiques provoquent une mont\u00e9e et un r\u00e9chauffement des eaux de l'Oc\u00e9an indien. Les 1200 \u00eeles paradisiaques des Maldives, ainsi que leur faune et flore sont dangereusement menac\u00e9es. Par exemple, il a d\u00e9j\u00e0 fallu entourer la capitale, Male, d'une ceinture de b\u00e9ton, pour la prot\u00e9ger de la mer et il n'y existe plus aucune plage\n* Aveyron : Millau 20021127 et 20031200, le point sur l'avancement des travaux de construction du gigantesque viaduc \u00e0 haubans dont les d\u00e9fis technologiques sont consid\u00e9rables puisqu'il s'agit de r\u00e9aliser le plus haut pont du monde jamais construit.", "title": "INFARCTUS EXPERIENCE DE HANOVRE // DECHETS DE ESPACE // MALDIVES ENVERS DU\n\nPARADIS // PONT DE MILLA - 04.02.04", "visualGeographicals": ["SAUVERNY (GE)", "GENOLIER", "GENEVE-VILLE", "GENOLIER", "ALLEMAGNE", "HANOVRE", "COSMOS", "TEXAS", "HOUSTON", "MONTREAL", "SAUVERNY (GE)", "MALDIVES (ETAT)", "MALDIVES (ETAT)", "MALDIVES (ETAT)", "AVEYRON", "AVEYRON"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" le sujet \"Infarctus, l'exp\u00e9rience de Hanovre\" a remport\u00e9 le 1er prix du 9 \u00e8me Festival International des Emissions m\u00e9dicales et des Reportages m\u00e9dicaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s TELEFILMED 2004 dans la cat\u00e9gorie \"Reportage diffus\u00e9 dans un magazine t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 d'information ou une \u00e9mission m\u00e9dicale\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "SAFIN, MARAT", "EDWARDS, JOHN", "KERRY, JOHN", "DEAN, HOWARD", "KERRY, JOHN", "DEAN, HOWARD", "EDWARDS, JOHN", "KERRY, JOHN", "DEAN, HOWARD", "PAGANI, R\u00c9MY", "HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-152866", "durationSec": 1099, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 04.02.03", "visualGeographicals": ["B\u00c2LE-CAMPAGNE", "MELBOURNE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "STRASBOURG", "BRUXELLES", "CAROLINE DU SUD", "NOUVEAU-MEXIQUE", "CAROLINE DU SUD", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.02.03", "id": "asset-152525", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ILS SONT VENUS ASSISTER - 04.02.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165622", "durationSec": 3031, "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "FISCALIT\u00c9", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "FISCALIT\u00c9", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DICAMENT", "PROC\u00c8S", "HASCHICH", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "CORNU, PIERRE", "PAGANI, R\u00c9MY", "HENSLER, ROBERT", "LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-177132", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.02.03", "visualGeographicals": ["PULLY", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "BULLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "RETRAITE (PENSION)", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PHARMACIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "SERVICE SECRET", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SMS", "ENDETTEMENT", "ADOLESCENT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "DOSE, ANDR\u00c9", "BLAIR, TONY"], "id": "asset-152612", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 04.02.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SATIGNY", "LONDRES", "BERLIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PRD", "CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "PROGRAMME COURT", "COUPLE (PATINAGE ARTISTIQUE)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SYST\u00c8ME DE POSITIONNEMENT PAR SATELLITE", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9"], "visualPersons": ["PLUSHENKO, EVGUENI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "JAQUET, GILLES"], "id": "asset-152619", "durationSec": 1466, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 04.02.03", "visualGeographicals": ["BUDAPEST", "BUDAPEST", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SALT LAKE CITY", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-152401", "durationSec": 3130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040203 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, l'a\u00e9rostier PICCARD Bertrand, des ing\u00e9nieurs et des professeurs de l'EPFL et le chef de projet Solar Impulse pour parler et expliquer leur projet d'avion solaire.", "title": "LE PARI SOLAIRE DE PICCARD - 04.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-02-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["EPFL"], "thematicPersons": ["BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "thematicThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "J'ai deux amours", "title": "Ren\u00e9 Gonzalez", "imageURL": "http://www.rts.ch/3934301.image", "id": "ece-3933997", "durationSec": 1872, "publicationDate": "2004-02-02T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy revient sur sa carri\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3933997", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3933997"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches d'Alexandre Voisard                  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AB1977E-B48A-4D73-82E9-BC1D722E8F79", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1605, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te et nouvelliste jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Konrad Raiser : ma passion pour l'oecum\u00e9nisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3489D40D-FA07-43F4-8CA5-E6935683D999", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 5396, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raiser, Konrad"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "oecum\u00e9nisme", "christianisme"], "excerpt": "Sa vie au service de l'oecum\u00e9nisme depuis l'Allemagne o\u00f9 il est n\u00e9 en passant par les ann\u00e9es 70 il deviendra dans les ann\u00e9es 1990 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises.  Sa priorit\u00e9 : ne pas c\u00e9der \u00e0 la peur ni au repli sur soi. Parcour de vie d'un homme pas ordinaire. aujourd'hui tout jeune retrait\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises", "name": "Raiser, Konrad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "L'exigu\u00eft\u00e9 du Centre d'archivage de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse \u00e0 Penthaz. Entretien avec Herv\u00e9 Dumont, son directeur               ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-563D88FE-F0C4-4C8E-8776-EC697AB2E916", "thematicGeographicals": ["Penthaz"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse"], "thematicThemes": ["archives", "cin\u00e9math\u00e8que", "conservation de documents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse \u00e0 Lausanne", "name": "Dumont, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Micheline Calmy-Rey, \u00e0 propos des relations de la Suisse avec l'Union europ\u00e9enne, apr\u00e8s sa visite de travail avec Chris Patten, commissaire europ\u00e9en aux relations ext\u00e9rieures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-777EF5CB-AAF1-4119-A46E-DC91080A7E03", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Laurent Anken, dit \"Le Baron\", cuisinier, ancien prince des nuits lausannoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7465E49D-6C54-4621-AD5F-920364EED961", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anken, Laurent"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, ancien prince des nuits lausannoises", "name": "Anken, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chercheurs d'eau", "source": "siranau", "title": "Chercheurs d'eau en Bolivie: m\u00e9moire et politique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C48C05B6-A496-425B-9194-BD137B921E0A", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 3667, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Suarez, Hugo Jose", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, Ariel Sharon, premier ministre isra\u00e9lien, a d\u00e9voil\u00e9 son intention d'\u00e9vacuer \u00e0 terme toutes les colonies de la Bande de Gaza, provoquant la stupeur et le scepticisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7312651D-E369-47BB-8A5A-BDE29176B0F5", "thematicGeographicals": ["Bande de Gaza", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonie de peuplement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Lavoie, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Com\u00e9dies humaines\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06BE92FE-83FD-4150-9CBD-DB79D22111DA", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavoie, Daniel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavoie, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Acupuncteur. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE7E6646-B7D7-4198-898F-81365C628C24", "durationSec": 111, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "MONDE : QUEBEC - 04.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164853", "durationSec": 570, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Graham Greene (1/4) : Deux \u00eatres d\u00e9licats         ", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9EB588E7-158E-485E-9FA8-89E2E0AFE350", "durationSec": 1930, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Yvinec, Henri", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Greene, Graham", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean Giraudoux (1882-1944), la fraternit\u00e9 ennemie", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9F848BD3-50D8-4BF8-8824-8D779030816F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3511, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giraudoux, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique (Archives RSR)", "name": "Giraudoux, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Renoir, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Jean Giraudoux, com\u00e9dien ( Archives RSR)", "name": "Herlin, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Jaubert, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR)", "name": "M\u00e9linand, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Jouvet, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire (Archives RSR)", "name": "Ambri\u00e8re, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superflu", "source": "siranau", "title": "Superflu : Poisson rouge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-977C0BAB-3EE4-41DA-8FAE-975445AAD948", "durationSec": 2318, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Justin Favrod, historien, auteur de \"Les Burgondes, un royaume oubli\u00e9 au coeur de l'Europe\" (Ed. Presses Polytechniques Romandes, Coll. Le Savoir suisse, 2002) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F5ECF89-7D15-4D00-9DB9-87C271485C3C", "durationSec": 1892, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "civilisation romaine", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, journaliste", "name": "Favrod, Justin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "DICO ZAP EP. 78-84", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-169077", "durationSec": 506, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les maternelles", "source": "gico", "title": "04.02.02", "id": "asset-152524", "durationSec": 3330, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "ENFANT (\u00c2GE)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PATINOIRE", "SUPPORTER", "PRESSE QUOTIDIENNE", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "VACANCES", "VILLAGE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-236430", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 04.02.02", "visualGeographicals": ["CHASSERAL", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTFAUCON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BIBLIO - 04.02.02 - 04.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164862", "durationSec": 662, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BRICO - 04.02.02 - 04.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164870", "durationSec": 679, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "ENFANT (\u00c2GE)", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "NOMA"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, AUGUSTE", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-152590", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "AFRIQUE"], "durationSec": 2628, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ch\u00e2teau-d'Oex, AFRIQUE : 20040202 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour l'a\u00e9rostier PICCARD Bertrand pour parler de sa passion pour l'a\u00e9rostat et son tour du monde en ballon \u00e0 air chaud.", "title": "LE PARI SOLAIRE DE PICCARD - 04.02.02", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SUISSE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "AFRIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION DES TRANSPORTS", "AUTOMOBILE", "HIVERNAL", "PORTRAIT", "RESTAURATION COMMERCIALE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "RESTAURATION COMMERCIALE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "SEX-SHOP", "VENTE \u00c0 DOMICILE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-152322", "thematicGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "SUISSE"], "durationSec": 1526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040202, itw du promoteur immobilier et pr\u00e9sident du FC Sion CONSTANTIN Christian sur l'argent et le football, les projets immobiliers, les salaires des joueurs, le loto sportif et r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"L'argent ne peut se gagner que par le travail et par les comp\u00e9tences\"\n* Lausanne : 20040202, le D\u00e9partement vaudois des infrastructures pratique le car sharing. La soci\u00e9t\u00e9 Mobility qui propose un syst\u00e8me d'auto-partage loue 7 v\u00e9hicules \u00e0 l'Etat qui a diminu\u00e9 son parc automobile\n* Gen\u00e8ve : 20040202, PERDRIZAT Louis, dit petit Louis a cr\u00e9\u00e9 une soci\u00e9t\u00e9 qui propose aux caf\u00e9s ne disposant pas de cuisine des plats du jour cuisin\u00e9s et livr\u00e9s sous vide. Petit Louis SA livre aussi des particuliers all\u00e9ch\u00e9s par la qualit\u00e9 des menus\n* SUISSE, Rapperswil (SG) : 20040202, WILDERMUTH Anita et cr\u00e9\u00e9 Femintim, le seul sex-shop suisse destin\u00e9 aux femmes. Elle vend des produits par correspondance et organise des r\u00e9unions de d\u00e9monstration chez des clientes.", "title": "PARC AUTOMOBILE MOBILITY // PLAT DU JOUR PREEMBALLE // CHRISTIAN CONSTANTIN //\n\nSEXE A DOMICILE - 04.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["MOBILITY", "SERVETTE FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 04.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152605", "durationSec": 2800, "publicationDate": "2004-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}]}}