{"response": {"numFound": 26179, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Tout ce qu'il faut savoir de l'ouragan Irma et de ses suivants", "id": "sound-ABC6FFBB-E8C6-41B8-BDF6-8B3173A656B8", "durationSec": 468, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un chapelet d'ouragans traverse la zone des Cara\u00efbes en ce d\u00e9but du mois de septembre 2017. \r\nL'occasion pour Silvio Dolzan de rappeler quelques \u00e9l\u00e9ments de base sur ces temp\u00eates tropicales ravageuses.", "alternativeExcerpt": ["Un chapelet d\u2019ouragans traverse la zone des Cara\u00efbes en ce d\u00e9but du mois de septembre 2017. \nL\u2019occasion pour Silvio Dolzan de rappeler quelques \u00e9l\u00e9ments de base sur ces temp\u00eates tropicales ravageuses."], "alternativeTitle": ["Tout ce qu\u2019il faut savoir de l\u2019ouragan Irma et de ses suivants / CQFD_2017-09-08T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866134"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate : Les clubs de rencontre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A016EF0-47B9-46B2-A349-4AF8C2824F98", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["club de rencontre"], "alternativeTitle": ["Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-08T17:50:00_completement-d-enquete", "Compl\u00e8tement d'enqu\u00eate / CALM_2017-09-08T17:50:00_completement-d-enquete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8900151", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8900239.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8900151", "ece-8885354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Cenni Najy, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne et collaborateur au think tank Foraus", "id": "sound-1CE8FB28-6B96-4258-895D-E563ABAF38ED", "durationSec": 310, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pereira, Tania;Carrard, No\u00e9mie\r\nEmmanuel Macron a plaid\u00e9 jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour une r\u00e9forme de la zone euro, il a notamment appel\u00e9 \u00e0 \"refonder l'Europe\". Interview de Cenni Najy, enseignant, chercheur et analyste politique, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et collaborateur au think tank Foraus.\r\n\r\n* * Cenni Najy, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne et collaborateur au think tank Foraus  CENNI NAJY, en direct du studio de gen\u00e8ve / natel ** 10 \r\nAccueilli d\u00e8s 7h par Tania Pereira ** 67  / technique No\u00e9mie Carrard  ** 04 \r\n7h18 sur la Premi\u00e8re.. \r\nDans un instant Alter Eco.. \r\nMais tout de suite on s'arr\u00eate sur le discours d'Emmanuel Macron hier \u00e0 Ath\u00e8nes..\r\nDans un d\u00e9cor hautement symbolique - avec l'Acropole en toile de fond -  le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a plaid\u00e9 pour une \"refondation d\u00e9mocratique\" de l'Europe.. il veut davantage de solidarit\u00e9 entre ses membres et d\u00e9mocratiser les institutions.. \r\nIl veut r\u00e9former la zone euro \u00e9galement.. \r\nBonjour Tch\u00e9ni Naji.. \r\nVous etes enseignant, chercheur et  sp\u00e9cialiste de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.. \r\nVous collaborez aussi au Think tank foraus\r\n**Beaucoup de symboles pour ce discours...   Il a appel\u00e9 \u00e0 restaurer \"la souverainet\u00e9, la d\u00e9mocratie, la confiance\", notamment par des r\u00e9formes.. \r\nIl y a selon vos du nouveau, du concret.. ou c'est juste un tr\u00e8s beau discours au pied de l'Acropole? \r\n- il veut lancer une vaste consultation des peuples europ\u00e9ens.. pas tr\u00e8s claire encore... un \"d\u00e9bat d\u00e9lib\u00e9ratif\".. \r\non voit l'id\u00e9e, rapprocher l'europe et ses citoyens.. \r\nMais on voit moins bien la m\u00e9thode? \r\n- \u00e7a veut dire faire voter les peuples? on sait que les europ\u00e9ens n'aiment pas les referendums.. \r\n**Il s'est f\u00e2ch\u00e9 avec les Polonais sur la question des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s et de la solidarit\u00e9 sur la crise migratoire.. il a fach\u00e9 l'Italie aussi sur des questions migratoires.. en discutant avec les lybiens.. Il divise au sein de l'Union, il joue aussi en solo.. \r\n**La Pologne au ban de l'UE par ses partenaires, la Hongrie de Orban sur le m\u00eame chemin, le Brexit : comment va l'UE ?\r\n----- \r\n**.Emmanuel Macron a plaider pour la r\u00e9forme de la zones euros...  Pour am\u00e9liorer la gouvernance, il veut notamment un ministre des finances, c'est r\u00e9aliste? \r\n- il veut que l'Europe retrouve sa souveraintent sur l'\u00e9conomie... Se distancer du FMI.... \r\n\"retrouver le sel de la zone euro, inventer une gouvernance forte, un budget de la zone euro, un responsable ex\u00e9cutif et un Parlement pour cette derni\u00e8re\"\r\nUn peu de populisme europ\u00e9en?C'est de l' Europe d'abord? \r\n** une annonce depuis la Gr\u00e8ce.. La aussi on est dans les symboles...\r\n**On est dans le voeu pieux... dans la th\u00e9orie...  ou ces propositions ont-elles une chance de s\u00e9duire l'Allemagne et ses supporters? \r\n** En cas de victoire aux \u00e9lections, Merkel sera-t-elle dispos\u00e9e \u00e0 ouvrer aux r\u00e9formes que Paris propose ? Et surtout sur la question de la solidarit\u00e9 (aller vers des \u00ab obligations de la zone euro \u00bb ?)\r\n--------------------------------------------------\r\nMacron a jou\u00e9 avec tous les symboles, discours solennel, face au Parth\u00e9non - symbole de la d\u00e9mocratie, avec Tsipras \u00e0 c\u00f4t\u00e9, dans cette Gr\u00e8ce qui a tellement \u00e9t\u00e9 le parent pauvre de l'Europe, utilise des mots super forts. et tout le monde s'en fout \r\n- \u00ab La France de Macron, un alli\u00e9 pour la Suisse ? \u00bb s'interrogeait r\u00e9cemment Alexandre Biedermann, le vice-pr\u00e9sident du thnik tank Forhaus dans les colonnes du Temps. Votre avis ?", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron a plaid\u00e9 jeudi \u00e0 Ath\u00e8nes pour une r\u00e9forme de la zone euro, il a notamment appel\u00e9 \u00e0 \"refonder l'Europe\". Interview de Cenni Najy, enseignant, chercheur et analyste politique, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et collaborateur au think tank Foraus."], "alternativeTitle": ["Cenni Najy, sp\u00e9cialiste de l'Union europ\u00e9enne et collaborateur au think tank Foraus / LME_2017-09-08T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8369156.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883528", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Uni Ge et directeur du programme de Foraus", "name": "Najy, Cenni", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883512"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes?", "id": "sound-91A369F8-CBE3-4E64-ACA7-E691544B397C", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Theiler, Marie-Catherine;Mettler, Yves\r\nBerlin a la r\u00e9putation d'\u00eatre la ville de tous les possibles pour les artistes. De nombreux Suisses y viennent s'installer chaque ann\u00e9e. D\u00e9bat entre deux artistes suisses, Yves Mettler, install\u00e9 \u00e0 Berlin depuis 2005 et Marie-Catherine Theilier, vivant \u00e0 Berlin depuis 2008.\r\n\r\n* * Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes?  \r\n18h48 - table finale \r\n*** Et pour terminer ce Forum, on va s'int\u00e9resser \u00e0 Berlin. La ville. Une ville en profonde mutation depuis la r\u00e9unification de l'Allemagne. Et \u00e7a ne se traduit pas seulement dans l'architecture et les b\u00e2timents ultra-modernes qui ont pouss\u00e9 sur ce qui \u00e9tait auparavant le no man's land entre l'Est et l'Ouest. \r\nUne ville qui agit comme un aimant pour beaucoup d'europ\u00e9ens, attir\u00e9s par la vie berlinoise que l'on dit douce, et les possibilit\u00e9s qu'offre cette ville. en tout cas sur le papier. \r\nBeaucoup d'artistes sont venus s'installer ici, beaucoup de suisses. \r\nBerlin, ville de tous les possibles, fantasme ou r\u00e9alit\u00e9, c'est ce qu'on va voir avec 2 invit\u00e9s.\r\nYves Mettler, artiste, de Gen\u00e8ve, \u00e0 Berlin depuis 2005\r\n-\tBerlin, il y a 15 ans, paradis pour les cr\u00e9ateurs, capitale compl\u00e8tement hors des codes habituels . et aujourd'hui\u00a0? tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, ville sous pression\u00a0? \r\n-\tPourquoi ca a chang\u00e9 (mondial 2006)\r\n-\tLes jeunes rentrent en suisse\r\n-\tL'int\u00e9gration\u00a0; l'engagement des expats dans la vie locale\r\n-\tToujours plus cher\u00a0?? \r\n-\tSans le soutien de Pro Helvetia, ou seriez-vous\u00a0??\r\nMarie-Catherine Theiler, originaire de Suisse centrale, arriv\u00e9e \u00e0 Berlin il y a 9 ans, \u00e0 la faveur d'une bourse d'artiste. active dans le cin\u00e9ma\r\n-\t\u00c7a a chang\u00e9 Berlin\u00a0?\r\n-\tInt\u00e9gration dans la vie locale\u00a0?\r\n-\tPlus facile quand on vient de suisse al\u00e9manique\u00a0?\r\n-\tPas d'argent \u00e0 Berlin.\r\n-\tPourquoi continue d'attirer des artistes alors\u00a0?? \r\n-\tRecommenderiez-vous \u00e0 des artistes suisses\u00a0de venir ici\u00a0?\r\nEt Blandine Milcent est \u00e9galement avec nous. depuis 25 ans. venez de France. \r\nSoci\u00e9t\u00e9\r\nYves Mettler, artiste, de Gen\u00e8ve, \u00e0 Berlin depuis 2005\r\n-\tBerlin, il y a 15 ans, paradis pour les cr\u00e9ateurs, capitale compl\u00e8tement hors des codes habituels . et aujourd'hui ? tout s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, ville sous pression ? \r\n-\tPourquoi ca a chang\u00e9 (mondial 2006)\r\n-\tLes jeunes rentrent en suisse\r\n-\tL'int\u00e9gration ; l'engagement des expats dans la vie locale\r\n-\tToujours plus cher ?? \r\n-\tSans le soutien de Pro Helvetia, ou seriez-vous ??", "alternativeExcerpt": ["Berlin a la r\u00e9putation d'\u00eatre la ville de tous les possibles pour les artistes. De nombreux Suisses y viennent s'installer chaque ann\u00e9e. D\u00e9bat entre deux artistes suisses, Yves Mettler, install\u00e9 \u00e0 Berlin depuis 2005 et Marie-Catherine Theilier, vivant \u00e0 Berlin depuis 2008."], "alternativeTitle": ["Berlin, ville de tous les possibles pour les artistes? / FOR_2017-09-08T18:14:00_developpement-8", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903887.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883579"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "News musicale (La)", "source": "siranau", "title": "La News musicale 08.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A624607E-429C-40C1-BCFB-3109BFDB6605", "durationSec": 282, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La News musicale / CALM_2017-09-08T15:15:00_la-news-musicale", "Calmos du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son de la Pauline (Le)", "source": "siranau", "title": "Le son de la Pauline 08.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4579168B-C8C6-4039-803B-7A90475BA9CE", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son de la Pauline / CALM_2017-09-08T17:15:00_le-son-de-la-pauline", "Calmos du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883592"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniqueurs (Les)", "source": "siranau", "title": "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 : Les chroniqueurs 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-75031733-E49A-43E6-9909-0839EA9B05E8", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les chroniqueurs 2", "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 / CALM_2017-09-08T16:15:00_les-chroniqueurs-partie1-2", "Les chroniqueurs (partie1&2) 2 / CALM_2017-09-08T16:15:00_les-chroniqueurs-partie1-2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8919272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882485.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8919272", "ece-8883593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur un navire bloqu\u00e9 depuis fin mai en Gr\u00e8ce pour avoir transport\u00e9 des explosifs", "id": "sound-98BF2367-CA5E-4AFA-B1A4-D14D2D9673A8", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Seize marins vivent un calvaire sur un navire bloqu\u00e9 en Gr\u00e8ce depuis la fin du mois de mai. Le bateau, g\u00e9r\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 genevoise, transportait des explosifs sans autorisation \u00e0 destination du Soudan.\r\n\r\n* * Seize marins vivent un calvaire sur un navire bloqu\u00e9 en Gr\u00e8ce depuis la fin du mois de mai. Le bateau, g\u00e9r\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 genevoise, transportait des explosifs sans autorisation \u00e0 destination du Soudan.", "alternativeExcerpt": ["Seize marins vivent un calvaire sur un navire bloqu\u00e9 en Gr\u00e8ce depuis la fin du mois de mai. Le bateau, g\u00e9r\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 genevoise, transportait des explosifs sans autorisation \u00e0 destination du Soudan."], "alternativeTitle": ["Enqu\u00eate sur un navire bloqu\u00e9 depuis fin mai en Gr\u00e8ce pour avoir transport\u00e9 des explosifs / TUM_2017-09-08T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8894645.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883507"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, les USA fournissent un bouclier anti-missile \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud", "id": "sound-B3E77E7A-A2B7-4100-8F00-D55CA0437BAA", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cor\u00e9e du Sud a renforc\u00e9 jeudi le d\u00e9ploiement de son syst\u00e8me anti-missile avec un bouclier fourni par Washington pour aider \u00e0 contrer la menace Nord-cor\u00e9enne. Irrit\u00e9e, une partie de la population a organis\u00e9 des manifestations.\r\n\r\n* * Face \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, les USA fournissent un bouclier anti-missile \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud Les tensions autour de la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne restent vives.\r\nLa Cor\u00e9e du Sud a renforc\u00e9 hier le d\u00e9ploiement de son syst\u00e8me anti-missile en d\u00e9pit de manifestations d'une partie de la population. \r\nUn bouclier fourni par Washington pour aider le pays \u00e0 contrer la menace Nord-cor\u00e9enne apr\u00e8s l'essai nucl\u00e9aire effectu\u00e9 le weekend dernier. \r\nDes affrontements ont oppos\u00e9 manifestants et policiers. \r\nMais ce dispositif irrite aussi la Chine.\r\nFurieux, P\u00e9kin menace la Cor\u00e9e du Sud de sanctions \u00e9conomiques. \r\nMichael Peuker\r\nMAG\r\n((Une menace envers son int\u00e9grit\u00e9 territoriale. Voil\u00e0 comment la Chine per\u00e7oit le d\u00e9ploiement de cet arsenal militaire. Au cour du probl\u00e8me\u00a0: le puissant radar du dispositif et les lanceurs qui tr\u00f4nent d\u00e9sormais au sud de S\u00e9oul. P\u00e9kin a somm\u00e9 la Cor\u00e9e du Sud de retirer ces installations en annon\u00e7ant la mise en place de sanctions \u00e9conomiques. Mais pour les autorit\u00e9s sud-cor\u00e9ennes, la menace de Pyongyang est devenue trop importante. \r\nCe nouvel \u00e9pisode est r\u00e9v\u00e9lateur de la complexit\u00e9 de la crise. La Chine, qui se sent d\u00e9j\u00e0 encercl\u00e9e, craint d'un c\u00f4t\u00e9 la mont\u00e9e en puissance des Etats-Unis et de leurs alli\u00e9s dans la r\u00e9gion. Elle s'oppose \u00e0 toute course aux armements. Mais de l'autre c\u00f4t\u00e9, elle redoute l'impr\u00e9visibilit\u00e9 de Pyongyang et condamne l'attitude de ses dirigeants.\r\nFace aux derni\u00e8res provocations du r\u00e9gime et aux pressions internationales, la Chine semble se faire \u00e0 l'id\u00e9e de nouvelles sanctions. Pas s\u00fbr cependant qu'elle acceptent de bloquer 100% de l'approvisionnement en p\u00e9trole de la Cor\u00e9e du Nord, comme le demande Washington. Une telle mesure pourrait acc\u00e9l\u00e9rer la chute du r\u00e9gime, un v\u00e9ritable cauchemar pour P\u00e9kin. P\u00e9kin qui est donc plus que jamais sur la corde raide.))", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Sud a renforc\u00e9 jeudi le d\u00e9ploiement de son syst\u00e8me anti-missile avec un bouclier fourni par Washington pour aider \u00e0 contrer la menace Nord-cor\u00e9enne. Irrit\u00e9e, une partie de la population a organis\u00e9 des manifestations."], "alternativeTitle": ["Face \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, les USA fournissent un bouclier anti-missile \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud / 12H30_2017-09-08T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\"", "id": "sound-F8B5AFAF-6B21-47DD-A688-9A58AE73469C", "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" (INVITEE 08.09 LAURENCE MARTIN 6H15)  LAURENCE MARTIN, en direct du Studio de Lausanne \r\n6h15....\r\nAvec nous depuis une demi-heure\r\nLaurence Martin,\r\nco-pr\u00e9sidente de  l'association des grands-parents pour le climat...\r\ndes seniors qui veulent transmettre un monde viable aux futures g\u00e9n\u00e9rations. \r\n50 membres \u00e0 ses d\u00e9buts il y a 3 ans environ...\r\n350 aujourd'hui...\r\n-Vous venez de dire votre assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Del\u00e9mont... avec ce th\u00e8me \u00e0 l'orde du jour : comment \u00eatre efficace?\r\n... \u00e7a veut dire que depuis 3 ans vous ne l'\u00eates pas ou pas assez ?\r\n-Justement Laurence Martin qu'a fait votre association depuis 3 ans pour prot\u00e9ger le climat? quels r\u00e9suktats ?\r\n- est-ce qu'un moyen d'\u00eatre plus efficace ce ne serait pas la voie juridique ? \r\nce que fait une autre aossication  \"Les  a\u00een\u00e9s pour la protection du climat\"...\r\nelle a port\u00e9 plainte contre l'Etat, la Suisse, parce que les autorit\u00e9s n'en font pas assez pour prot\u00e9ger la population contre les effets du r\u00e9chauffement climatique. \r\nVous soutenez leur combat? Pourquoi pas unir vos forces? \r\n- Le CF \u00e0 pr\u00e8sente un plan pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 en CH. \r\nla moiti\u00e9 des milieux naturels/ 1-3 des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales menac\u00e9es Biodiversit\u00e9 crit\u00e8re de d\u00e9cision pr utilisation du territoire ...  suffissant pour vous  ?\r\n-Vous vous engagez aupr\u00e8s des caisses de pensions, ppur interdire investissement dans les \u00e9nergies fossiles...  vous pourriez lancer initiative populaire?\r\n-Epauler les partis politiques, les verts? \r\n- \u00e0 la base: philosophie l'association a une vis\u00e9e p\u00e9dagogique... faire prendre conscience que la terre va mal... que la plan\u00e8te se d\u00e9t\u00e9riore... exemples d'action concrete ? conf\u00e9rences... \r\n- ouragan comme IRMA... \u00e7a peut aider \u00e0 faire passer le message...cyniquement servir votre cause, face aux climatosceptiques ?\r\n- Irma: bcp de r\u00e9actions politiques... \r\n\u00c9lus qui interpellent les climatoscwptiques... optimisme sur la prise de conscience ? Type d'evt peut faire changer les mentalit\u00e9s d'un Trump ?\r\n- ce message il passe bien en 2017... quand Trump se retire de l'accord de Paris sur le climat ? \r\n-Jamais d\u00e9courag\u00e9e ? \r\nLaurence Martin, co-pr\u00e9sidente des grands-parents pour le climat...vous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30...\r\n(((Pr\u00e8s de 500 a\u00een\u00e9es ont lanc\u00e9 la premi\u00e8re action en justice pour le climat de Suisse \u00e0 l'automne 2016 contre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Elles mettent en lumi\u00e8re les omissions de la politique climatique et listent les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique pour les personnes \u00e2g\u00e9es. Elles d\u00e9noncent les objectifs climatiques de la Suisse en mati\u00e8re de r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2, moins 20% d'ici \u00e0 2020 et moins 30% d'ici \u00e0 2030 par rapport au niveau de 1990, qui sont contraires \u00e0 la Constitution et aux libert\u00e9s fondamentales. Elles fustigent aussi les mesures mises en ouvre jusqu'\u00e0 maintenant, qui sont largement insuffisantes au regard de l'urgence climatique.\r\nEn mai 2017, le d\u00e9partement de Doris Leuthard a d\u00e9cid\u00e9 de rejeter la requ\u00eate des A\u00een\u00e9es pour la protection du climat. L'argument avanc\u00e9 \u00e9tait particuli\u00e8rement absurde: les A\u00een\u00e9es pour la protection du climat ne seraient pas des victimes directes du r\u00e9chauffement climatique et n'auraient de ce fait pas la l\u00e9gitimit\u00e9 pour formuler une requ\u00eate. Les a\u00een\u00e9es ont pris la d\u00e9cision d'attaquer cette d\u00e9cision devant le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral.)))", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Laurence Martin, pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" / LMA_2017-09-08T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901070.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'association \"Les grands-parents pour le climat\" ", "name": "Martin, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883487"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniqueurs (Les)", "source": "siranau", "title": "Les chroniqueurs 08.09.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8AE28BE4-8B98-4DA5-AB31-9016F5A2DD70", "durationSec": 209, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les chroniqueurs", "Les chroniqueurs (partie1&2) / RVA3_2017-09-08T07:50:00_les-chroniqueurs-partie1-2", "Les chroniqueurs (partie1&2) / RVA3_2017-09-08T07:50:00_les-chroniqueurs-partie1-2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8919281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8882485.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8919281", "ece-8883633"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Capsul", "id": "sound-BD90A791-3631-4856-A88B-9178D6EA2984", "durationSec": 3430, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCapsul par Philippe Robin, concert enregistr\u00e9 le 20 juin \u00e0 la Ferme Asile de Sion.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 08.09.2017", "Label sc\u00e8ne / LSC_2017-09-08T20:03:00_label-scene", "Label sc\u00e8ne du 08.09.2017", "Label sc\u00e8ne / LSC_2017-09-08T20:03:00_label-scene"], "alternativeExcerpt": ["Capsul par Philippe Robin, concert enregistr\u00e9 le 20 juin \u00e0 la Ferme Asile de Sion.", "Capsul par Philippe Robin, concert enregistr\u00e9 le 20 juin \u00e0 la Ferme Asile de Sion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "variantIds": ["ece-8865794", "ece-8865793"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes", "id": "sound-91E9E673-F02B-443D-A4C6-8A4425A4C6EB", "durationSec": 214, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De nouvelles mesures doivent \u00eatre mises en place dans la Loi sur l'aide aux victimes (LAVI), entr\u00e9e en vigueur il y a 25 ans, estiment les autorit\u00e9s politiques, judiciaires et la soci\u00e9t\u00e9 civile suisse. R\u00e9unis en conf\u00e9rence vendredi, tous les acteurs ont pr\u00f4n\u00e9 une r\u00e9vision de la LAVI.\r\n\r\n* * Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes  \r\nAgressions sexuelles, violences domestiques... autant d'actes dont les victimes sont prot\u00e9g\u00e9es ici en Suisse par une loi sp\u00e9cifique... la LAVI... A l'heure du bilan 25 ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, autorit\u00e9s politiques et judiciaires, la soci\u00e9t\u00e9 civile aussi, tous l'ont reconnu aujourd'hui dans le cadre d'une conf\u00e9rence: cette loi doit \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e...Oui mais comment? La Suisse planche sur toute une s\u00e9rie de nouvelles mesures, Marc Menichini.\r\n**\r\nEt puis Marc on le sait, Simonetta Sommaruga s'est toujours montr\u00e9e tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l'option du bracelet \u00e9lectronique... \r\n**\r\nSON 1'06'' LANCE DEPUIS BERNE\r\n**\r\nMarc on l'entend toute une s\u00e9rie de mesures...accueillies comment par les milieux concern\u00e9s...", "alternativeExcerpt": ["De nouvelles mesures doivent \u00eatre mises en place dans la Loi sur l'aide aux victimes (LAVI), entr\u00e9e en vigueur il y a 25 ans, estiment les autorit\u00e9s politiques, judiciaires et la soci\u00e9t\u00e9 civile suisse. R\u00e9unis en conf\u00e9rence vendredi, tous les acteurs ont pr\u00f4n\u00e9 une r\u00e9vision de la LAVI."], "alternativeTitle": ["Appel pour un renouvellement de la Loi sur l'aide aux victimes / FOR_2017-09-08T18:08:00_developpement-5", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903527.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883576"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Le jeu princier de Nikolai Lugansky", "id": "sound-744AE50F-4DEF-43CC-A7A7-FF36A4653689", "durationSec": 2194, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\n\r\n\r\nRencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l'un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l'un des grands repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole russe.", "alternativeExcerpt": ["Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe.", "Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe.", "Rencontr\u00e9 lors du dernier Festival de Verbier cet \u00e9t\u00e9, le pianiste russe Nikolai Lugansky se livre au micro de Julian Sykes. Il \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses ann\u00e9es de formation en URSS, ses professeurs dont la grande Tatiana Nikolayeva, et parle de Rachmaninov qui a toujours \u00e9t\u00e9 l\u02b9un de ses compositeurs de pr\u00e9dilection. Sa puissance de frappe et son jeu princier en font l\u02b9un des grands repr\u00e9sentants de l\u02b9\u00e9cole russe."], "alternativeTitle": ["Le jeu princier de Nikolai Lugansky", "Le jeu princier de Nikolai Lugansky / VSS_2017-09-08T10:10:07_versus-ecouter", "Le jeu princier de Nikolai Lugansky / VSS_2017-09-08T10:10:07_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8801133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865978", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865978", "ece-8865974"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "siranau", "title": "26 minutes plus t\u00f4t : Serge Jacquet, citadin proche des animaux, \u00e9voque l\u2019\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-921C7650-F0F5-4648-98A6-E11F407EA34A", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["renard"], "alternativeExcerpt": ["Serge Jacquet, citadin proche des animaux, \u00e9voque l\u2019\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Le renard s\u2019invite en ville / RVA3_2017-09-08T07:20:00_26-minutes-plus-tot", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883636"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux destin\u00e9 \u00e0 augmenter", "id": "sound-C205A853-8F4B-41A2-8328-FD52D2BF96B9", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale.\r\n\r\n* * Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale.", "alternativeExcerpt": ["Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux progressera encore in\u00e9vitablement \u00e0 l'avenir. Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9menne, chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge et \u00e0 Science-Po Paris, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique environnementale."], "alternativeTitle": ["Le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s environnementaux destin\u00e9 \u00e0 augmenter / TUM_2017-09-08T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8072279.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883508"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: Pourquoi travaillez-vous ? 1963", "id": "sound-4AE67C2D-6D35-4CD8-9738-2F072EB3DE1A", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: Pourquoi travaillez-vous ? 1963 / ALA_2017-09-08T15:04:15_archive-pourquoi-travaillez-vous-1963", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866081"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pony Express", "source": "siranau", "title": "La rentr\u00e9e du Nouveau Monde \u00e0 Fribourg - intw de Rana.", "id": "sound-E4622B23-A61B-4D1E-971E-2F18767D2E26", "durationSec": 803, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Showcases, interviews, news,..."], "alternativeTitle": ["La rentr\u00e9e du Nouveau Monde \u00e0 Fribourg - intw de Rana. / PNY_2017-09-08T11:15:50_la-rentree-du-nouveau-monde-a-fribourg-i", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8902771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Non, je ne regrette rien\" d'Edith Piaf", "id": "sound-D477615F-7218-4160-B65B-AB388860BABE", "durationSec": 571, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nFran\u00e7ois Hudry est un fin connaisseur de musique classique puisqu'il a \u00e9t\u00e9 producteur de nombreuses \u00e9missions sur Espace 2 et sur France musique. Il appr\u00e9cie aussi la chanson et particuli\u00e8rement \" Non je ne regrette rien \" d'Edith Piaf. Il raconte la place qu'a eu cette chanson dans sa vie d'enfant et l'\u00e9motion intacte qu'elle lui procure aujourd'hui.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \r\nUne s\u00e9quence de David Golan.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hudry est un fin connaisseur de musique classique puisqu\u02b9il a \u00e9t\u00e9 producteur de nombreuses \u00e9missions sur Espace 2 et sur France musique. Il appr\u00e9cie aussi la chanson et particuli\u00e8rement \" Non je ne regrette rien \" d\u02b9Edith Piaf. Il raconte la place qu\u02b9a eu cette chanson dans sa vie d\u02b9enfant et l\u02b9\u00e9motion intacte qu\u02b9elle lui procure aujourd\u02b9hui.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu et que vous souhaitez participer \u00e0 la chronique, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>. \nUne s\u00e9quence de David Golan."], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Non, je ne regrette rien\" d\u02b9Edith Piaf / ALA_2017-09-08T15:04:15_sur-paroles-non-je-ne-regrette-rien-d-ed", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme", "id": "sound-A64CC364-F5B9-485E-A07C-AC101D489923", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits d'ouragans\r\n\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme (PHOTO 08.09 IRMA VUE DU CIEL) 6hxxx\r\nSI LA PHOTO EST BONNE...\r\nnotre chronique qui decrypte l'actualit\u00e9 en images\r\nrevient ce matin sur le passage d'IRMA\r\navec ces photos impressionnantes d' Irma vue du ciel,\r\nprise par  la Nasa et les chasseurs de cyclone.... \r\nFOCUS... d'abord sur cette  photo scientifique... qui de loin, ressmemble un peu \u00e0 une \u00e9chographie d'un foetus tr\u00e8s agit\u00e9...Sophie Iselin\r\n  2'04''\r\nLaurence Martin...\r\nco-pdte des grands parents pr le climat...\r\ndepuis hier, on entend, bcp de r\u00e9actions pol.. '\u00e9lus, de citoyens interpeller les climatosceptiques...= IRMA pied de nez a TRUMP... et aux climatosceptiques...\r\nest-ce que cyniquement... un ouragan comme IRMA   \u00e7a peut aider \u00e0 faire passer le message...cyniquement servir votre cause, face aux climatosceptiques ?\r\n- Irma: bcp de r\u00e9actions politiques... \r\n\u00c9lus qui interpellent les climatoscwptiques... optimisme sur la prise de conscience ? Type d'evt peut faire changer les mentalit\u00e9s d'un Trump ?\r\nPROMO\r\n+JINGLE INVITE\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme", "Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme / LMA_2017-09-08T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Les images de l'ouragan Irma pour lutter contre le climatosceptisme / LMA_2017-09-08T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902681.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883498", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883498", "ece-8883491"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'art et la mani\u00e8re de produire un best-seller", "id": "sound-802744BA-860C-44E3-8420-8AD55F9AA9EC", "durationSec": 423, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?\r\n\r\n* Infotrafic: 08:27:56-08:28:10 / * Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?", "alternativeExcerpt": ["Le cinqui\u00e8me tome de la s\u00e9rie Mill\u00e9nium, ph\u00e9nom\u00e8ne du polar nordique, est d\u00e9sormais disponible en librairie. Pourrait-il exister une recette du best-seller?"], "alternativeTitle": ["L'art et la mani\u00e8re de produire un best-seller / TUM_2017-09-08T08:27:00_sequence-4", "Tout un monde du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3083459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883509", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8883504"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Le conflit, c'est utile?", "id": "sound-D020FF09-6ACC-4EF2-808F-8AFB7EF7673E", "durationSec": 1956, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nFait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \r\nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\r\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\r\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\r\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "alternativeExcerpt": ["Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux", "Fait marquant de la vie sociale, le conflit s'exprime de multiples fa\u00e7ons: conflit entre les diff\u00e9rentes identit\u00e9s de l'individu, conflits entre des valeurs sociales incompatibles, conflit entre groupe minoritaire et majoritaire. Le conflit intervient ainsi continuellement dans la vie quotidienne. On souligne le plus souvent son potentiel d\u00e9stabilisateur, voire destructeur, mais a-t-il aussi des m\u00e9rites? \nParu sous la direction de Christian Sterkl\u00e9 et Fabrizio Butera \"Conflits constructifs, conflits destructifs\" propose des regards vari\u00e9s sur diff\u00e9rents dynamiques sociales associ\u00e9es au conflit, tels que l'apprentissage et l'\u00e9ducation, la comp\u00e9tition et la comp\u00e9tence ou encore les trajectoires des minorit\u00e9s et l'int\u00e9gration sociale.\nAvec en direct, Christian Staerkl\u00e9, professeur de psychologie sociale \u00e0 l'Institut de psychologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne et co-auteur de \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", paru aux \u00e9ditions Antipodes.\nA lire: \"Conflits constructifs, conflits destructifs\", sous la direction de Christian Staerkl\u00e9 et Fabrizio Butera, \u00e9ditions Antipodes\nUne \u00e9mission de Nicole Duparc, avec la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Le conflit, c'est utile?", "Le conflit, c'est utile? / VSS_2017-09-08T09:12:18_versus-penser", "Le conflit, c'est utile? / VSS_2017-09-08T09:12:18_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8879826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865981", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865981", "ece-8865977"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Paroles de globe-trotters: Pascal B\u00e4rtschi, Marc Decrey & Sylvie Cohen", "id": "sound-B71739FF-F7D0-4FA5-9744-73F6BF6509F6", "durationSec": 2203, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nChaque semaine \u00c0 l'Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \r\nPascal B\u00e4rtschi\r\nCela fait plusieurs ann\u00e9es que ce Vaudois de Lucens est parti autour du monde \u00e0 v\u00e9lo. Il est sur le continent africain depuis quatre mois. Nous le retrouvons apr\u00e8s la pause estivale de l'\u00e9mission o\u00f9 il a \u00e9videmment beaucoup roul\u00e9. Au menu : visites nocturnes d'\u00e9l\u00e9phants et rencontres de chefs de village.\r\nLe site de Pascal B\u00e4rtschi : //ptitb.net/One_World,_One_Bike,_One_Dream/Home.html\r\nMarc Decrey et Sylvie Cohen\r\nSylvie Cohen et Marc Decrey sont partis avec leur bateau Chamade depuis le Japon pour remonter la c\u00f4te russe jusqu'au grand Nord. Au menu : rencontre avec un cachalot, une piscine naturelle chauff\u00e9e et beaucoup de brouillard.\r\nSuivez les sur leur blog: chamade.ch \r\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine \u00c0 l\u02b9Abordage suit la trace de voyageurs aux profils vari\u00e9s. Cette semaine : \n\nPascal B\u00e4rtschi\nCela fait plusieurs ann\u00e9es que ce Vaudois de Lucens est parti autour du monde \u00e0 v\u00e9lo. Il est sur le continent africain depuis quatre mois. Nous le retrouvons apr\u00e8s la pause estivale de l\u02b9\u00e9mission o\u00f9 il a \u00e9videmment beaucoup roul\u00e9. Au menu : visites nocturnes d\u02b9\u00e9l\u00e9phants et rencontres de chefs de village.\nLe site de Pascal B\u00e4rtschi : //ptitb.net/One_World,_One_Bike,_One_Dream/Home.html\n\nMarc Decrey et Sylvie Cohen\nSylvie Cohen et Marc Decrey sont partis avec leur bateau Chamade depuis le Japon pour remonter la c\u00f4te russe jusqu\u02b9au grand Nord. Au menu : rencontre avec un cachalot, une piscine naturelle chauff\u00e9e et beaucoup de brouillard.\nSuivez les sur leur blog: chamade.ch \n\nUne s\u00e9quence de Lucas Thorens, avec la collaboration de Nicole Fontannaz & Muriel Jost Liechti"], "alternativeTitle": ["Paroles de globe-trotters: Pascal B\u00e4rtschi, Marc Decrey & Sylvie Cohen / ALA_2017-09-08T15:04:15_paroles-de-globe-trotters-pascal-bartsch", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866089"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "En direct de la Schubertiade d'Espace 2", "id": "sound-5DEA46EB-AF8B-441E-9FBA-80FCE779283E", "durationSec": 5039, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Magn\u00e9tique\" vous donne rendez-vous \u00e0 la Maison de Paroisse, \u00e0 Yverdon-les-Bains, pour lancer la 20e Schubertiade d'Espace 2.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 08.09.2017", "Narcisse / MTC_2017-09-08T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-09-08T17:06:00_chronique", "News / MTC_2017-09-08T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2017-09-08T17:06:00_nomade", "Invit\u00e9 / MTC_2017-09-08T17:06:00_invite", "En direct de la Schubertiade d'Espace 2 / MTC_2017-09-08T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 08.09.2017", "En direct de la Schubertiade d'Espace 2 / MTC_2017-09-08T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["\"Magn\u00e9tique\" vous donne rendez-vous \u00e0 la Maison de Paroisse, \u00e0 Yverdon-les-Bains, pour lancer la 20e Schubertiade d'Espace 2.", "\"Magn\u00e9tique\" vous donne rendez-vous \u00e0 la Maison de Paroisse, \u00e0 Yverdon-les-Bains, pour lancer la 20e Schubertiade d'Espace 2."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865967", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865967", "ece-8865962"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Une \u00e9tude rel\u00e8ve les conduites inappropri\u00e9es des joueurs de rugby n\u00e9o-z\u00e9landais", "id": "sound-548F9025-29D0-4CD8-B73A-7F2A3E24E1DB", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Katrin beck, pr\u00e9sidente de la New Zealand Low Society\r\n\r\n\r\n* * L'instant sport - Une \u00e9tude rel\u00e8ve les conduites inappropri\u00e9es des joueurs de rugby n\u00e9o-z\u00e9landais (L'INSTANT SPORT 08.09 RUGBY) 6HXXX\r\nc'est L'INSTANT SPORT\r\navec un rapport qui agite le monde du ballon ovale...\r\nau pays ou le pays rugby est roi... la NOUVELLE ZELANDE\r\nL'usage de l'alcool chez  les ALL BLACKS... et leurs comportements envers les femmes posent probl\u00e8me...conclue\r\nce rapport... qui propose 100 recommandations \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration n\u00e9o-zelendaise... \r\nCelle-ci demande du temps ! \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  1'40''", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Une \u00e9tude rel\u00e8ve les conduites inappropri\u00e9es des joueurs de rugby n\u00e9o-z\u00e9landais / LMA_2017-09-08T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit", "id": "sound-889BB795-6744-435F-82F7-9D686D82D035", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017; DIR ST LS + 5 SONS;;Val\u00e9rie Cabanes, Juriste et porte-parole du mouvement End Ecocide on Earth;Ernst Zurcher, ing\u00e9nieur forestier;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit (FUTUR ANTERIEUR 08.09 NATURE ECOCIDE)  DIDIER PRADERVAND, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 14\r\n6hxxx\r\nc'est  \u00abfutur ant\u00e9rieur\u00bb \r\nnotre capsule quotidienne qui esquisse le monde de demain, \r\nun monde,\r\n Didier Pradervand, qui est en train de r\u00e9viser son rapport \u00e0 la Nature .\r\nUne Nature qui peu \u00e0 peu passe du statut de chose \u00e0 celui de sujet de droit, dot\u00e9 d'une personnalit\u00e9 juridique . or qui dit sujet de droit...\r\n  ((-> Son digas 1/5 .0'12''... JE PARLE SUR LES 6 PREMIERES SECONDES... \r\ndit victimes, accus\u00e9s, coupables et donc.  tribunal  (bruit marteau, mesdames, messieurs la cour...bruit de timbales ... le son fade tout seul))\r\nEt parmi les crimes dont l'Homme doit, devra ou pourrait r\u00e9pondre: il y a celui d'\u00e9cocide .Juriste et porte-parole du mouvement End Ecocide on Earth, Val\u00e9rie Cabanes, nous en rappelle la d\u00e9finition. \r\n  ((-> Son Digas 2/5 (Ecocide d\u00e9finition. 19''))\r\n*** Vous avez des exemples?\r\nL'histoire et l'actualit\u00e9 en regorgent. Le dernier remonte \u00e0 15 jours et l'ing\u00e9nieur forestier Ernst Zurcher est en encore tout retourn\u00e9\r\n  ((-> Son Digas 3/5  Zurcher-amazonie-\u00e9moi 27''))\r\n*** La d\u00e9forestation de l'Amazonie: un exemple qui  n'est pas tr\u00e8s nouveau ... \r\nC'est vrai, mais le monde change. Gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux, la mobilisation populaire a \u00e9t\u00e9 rapide, intense, plan\u00e9taire. La justice br\u00e9silienne a finalement suspendu le d\u00e9cret.\r\nAu fond, on est tous en train de r\u00e9aliser que ce n'est plus nous ET la Nature, nous CONTRE la nature. \r\nmais bien mieux: nous AVEC la Nature... nous DANS la nature\r\n*** une vrai r\u00e9volution des mentalit\u00e9s?\r\nExactement et avec en ligne de mire ... cette question de l'\u00e9galit\u00e9 des droits entre l'Homme et la Nature \r\n   ((-> Son DIGAS 4/5   (\u00e9galit\u00e9)  18\" )) \r\nInterd\u00e9pendance, \u00e9galit\u00e9, droit... la boucle est boucl\u00e9... On en revient \u00e0 notre crime d'\u00e9cocide.\r\n***  Et comment on en fait une r\u00e9alit\u00e9 juridique ?\r\nAu niveau international, il suffirait d'amender les textes qui fondent la Cour p\u00e9nale internationale, ou alors d'en cr\u00e9er une sp\u00e9cifique... \r\n**** une sorte de tribunal international de l'environnement ?\r\nExactement. On peut aussi agir au niveau r\u00e9gional ... comme dans l'Union europ\u00e9enne via une directive. ou encore - et une dizaine de pays l'ont d\u00e9j\u00e0 fait - en l'incluant dans le droit p\u00e9nal national \r\n*** Juridiquement qu'apporterait cette reconnaissance de l'\u00e9cocide?\r\nHormis un assez grand nombre de condamnations... cela permettrait d'introduir deux nouveaux concepts totalement in\u00e9dits en droit international.. \r\n  ((SON digas 5/5 renouvellement droit 34''))\r\nUne urgence et un reflexion sur notre rapport au vivant dont Valerie Cabanes nous reparlera plus longuement dans FUTUR ANTERIEUR LA SUITE...\r\nLE RV DU DIMANCHE AVEC MANUELA SAVLI \u00e0 12h45 sur la 1\u00e8e\r\nLauence Martin: ce combat l\u00e0 pour que l'\u00e9cocide soit reconnu , vous le partagez j'imagine ?", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit", "Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit / LMA_2017-09-08T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - La Nature passe du statut de chose \u00e0 sujet de droit / LMA_2017-09-08T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883497", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883497", "ece-8883490"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paradiso : Carrousel.", "id": "sound-288CC4D3-2759-4AC6-9AEB-9DAA53C76F8D", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Carrousel.\r\nLive de Long John Brothers.\r\nIndochine\r\n\r\n* Infotrafic: 19:29:37-19:30:11 / * Carrousel.\r\nLive de Long John Brothers.\r\nIndochine", "alternativeTitle": ["Paradiso du 08.09.2017", "Paradiso du 08.09.2017", "Paradiso / RAP_2017-09-08T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-09-08T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Carrousel.\nLive de Long John Brothers.\nIndochine", "Carrousel.\nLive de Long John Brothers.\nIndochine"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866054", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866054", "ece-8866053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat musique: LCD Soundsystem, Ribordyetcaetera et The National", "id": "sound-DC5EBF02-F444-40CE-9B71-820E0FC568BA", "durationSec": 1388, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine: \"American dream\" de LCD Soundsystem, \"Ribordyetcaetera\" de Ribordyetcaetera et \"Sleep well beast\" de The National, trois disques pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts.\r\nAvec Nicolas Julliard, Christophe Schenk et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine: \"American dream\" de LCD Soundsystem, \"Ribordyetcaetera\" de Ribordyetcaetera et \"Sleep well beast\" de The National, trois disques pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts.\n\nAvec Nicolas Julliard, Christophe Schenk et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat musique: LCD Soundsystem, Ribordyetcaetera et The National / VER_2017-09-08T16:35:45_debat-musique-lcd-soundsystem-ribordyetc", "Vertigo du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866126", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bara Ricou, une sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thique clinique", "id": "sound-605ADC8C-2613-45F9-AA78-834CB78F32C6", "durationSec": 2206, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Bara Ricou, pr\u00e9sidente du Conseil d'\u00e9thique clinique et m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux soins intensifs aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).\r\nUne heure pour d\u00e9couvrir cette sp\u00e9cialiste et aborder des questions d'\u00e9thique clinique comme le suicide assist\u00e9 et l'arr\u00eat des soins.", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz a invit\u00e9 Bara Ricou, pr\u00e9sidente du Conseil d\u2019\u00e9thique clinique et m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux soins intensifs aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).\nUne heure pour d\u00e9couvrir cette sp\u00e9cialiste et aborder des questions d\u2019\u00e9thique clinique comme le suicide assist\u00e9 et l'arr\u00eat des soins."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Bara Ricou, une sp\u00e9cialiste de l'\u00e9thique clinique / CQFD_2017-09-08T10:04:15_sequence-5", "CQFD du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866136", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux Soins intensifs des HUG, pr\u00e9sidente du Conseil d'\u00e9thique clinique et m\u00e9decin-adjointe agr\u00e9g\u00e9e aux soins intensifs aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG).", "name": "Ricou, Bara", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Illettrisme en Suisse: l'urgence des chiffres et l'urgence d'agir!", "id": "sound-909B463C-0A2E-4863-9F27-7E8E2B48C1D2", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, quelque 800'000 adultes ne savent en effet pas lire et \u00e9crire correctement et 400'000 ont des difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre de simples probl\u00e8mes de calcul. Sans parler du maniement d'un ordinateur. En cette journ\u00e9e internationale de l'alphab\u00e9tisation, pour Mathias Reynard, vice-pr\u00e9sident de \"Lire et \u00c9crire\" et conseiller national socialiste, il est temps d'agir. Pour la premi\u00e8re fois, une campagne au niveau suisse est lanc\u00e9e, \"Simplement mieux\", et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone permet d'obtenir des conseils personnalis\u00e9s: 0800 47 47 47. Mathias Reynard r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter.\r\n\r\n* * En Suisse, quelque 800'000 adultes ne savent en effet pas lire et \u00e9crire correctement et 400'000 ont des difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre de simples probl\u00e8mes de calcul. Sans parler du maniement d'un ordinateur. En cette journ\u00e9e internationale de l'alphab\u00e9tisation, pour Mathias Reynard, vice-pr\u00e9sident de \"Lire et \u00c9crire\" et conseiller national socialiste, il est temps d'agir. Pour la premi\u00e8re fois, une campagne au niveau suisse est lanc\u00e9e, \"Simplement mieux\", et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone permet d'obtenir des conseils personnalis\u00e9s: 0800 47 47 47. Mathias Reynard r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, quelque 800'000 adultes ne savent en effet pas lire et \u00e9crire correctement et 400'000 ont des difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre de simples probl\u00e8mes de calcul. Sans parler du maniement d'un ordinateur. En cette journ\u00e9e internationale de l'alphab\u00e9tisation, pour Mathias Reynard, vice-pr\u00e9sident de \"Lire et \u00c9crire\" et conseiller national socialiste, il est temps d'agir. Pour la premi\u00e8re fois, une campagne au niveau suisse est lanc\u00e9e, \"Simplement mieux\", et un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone permet d'obtenir des conseils personnalis\u00e9s: 0800 47 47 47. Mathias Reynard r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter."], "alternativeTitle": ["Illettrisme en Suisse: l'urgence des chiffres et l'urgence d'agir! / OEP_2017-09-08T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866112", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866106"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0CD234E-B4AC-4B2E-9430-BCC14741A974", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique / RVA3_2017-09-08T08:20:00_la-thematique", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoires colombiennes (5/5)", "id": "sound-A2EF7248-DBBF-4CC1-BA4F-30E7D626A797", "durationSec": 1869, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\r\nNous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Colombie le silence des armes\", que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux.\r\n\r\n* * Nous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire Colombie le silence des armes, que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 08.09.2017", "Histoire vivante du 08.09.2017", "Histoires colombiennes (5/5) / HV_2017-09-08T13:30:00_histoire-vivante", "Histoires colombiennes (5/5) / HV_2017-09-08T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\nNous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Colombie le silence des armes\", que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux.", "De la violence \u00e0 l'incertitude - Couche apr\u00e8s couche\nNous retrouvons la r\u00e9alisatrice Natalia Orozco, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Colombie le silence des armes\", que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche 10 septembre \u00e0 21h05 sur RTS Deux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866045", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866045", "ece-8866044"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[rediff. \u00e0 suppr]", "id": "sound-7353CD01-5787-4E57-9940-336941539792", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow / RVA3_2017-09-08T08:45:00_le-turboshow", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "variantIds": ["ece-8883639"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "id": "sound-FC5506A8-6748-4A53-B4E2-5EFA6B2D70AA", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande; Steffen Seibert, porte-parole du gouvernement Merkel;extrait \u00e9mission TV\r\nLes m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique  RENAUD MALIK, en direct du Studio de lausanne / natel ** 98\r\n***7h15: On Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nEn Allemagne, les m\u00e9dias font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.\r\nEt on l'a encore constat\u00e9 lundi avec cette grande interview du candidat SPD Martin Schulz. \r\nUne heure d'entretien sur un plateau t\u00e9l\u00e9, \u00e0 parler int\u00e9gration, politique des drogues, d\u00e9fis num\u00e9riques, etc.\r\nMais cette \u00e9mission-l\u00e0 n'\u00e9tait diffus\u00e9e que sur youtube.\r\nEt Schulz n'avait pas en face de lui un journaliste politique, mais quatre youtubeurs d'une vingtaine d'ann\u00e9es. Ou si vous pr\u00e9f\u00e9rez: des blogueurs vid\u00e9os.\r\n****Un politicien face \u00e0 des youtubeurs.. L'exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 concluante?\r\n780 000 vues sur youtube. \r\nEn terme d'audience, oui, c'est un succ\u00e8s.\r\nMais en terme de contenu... l\u00e0, les avis sont partag\u00e9s.\r\nEh! fatalement: quand un youtubeur de 20 ans interroge Schulz ou Merkel, ce n'est pas une interview politique conventionnelle.\r\n*****J'imagine que le ton n'est pas le m\u00eame.. et les question n'ont plus!\r\nOui, et elles sont parfois un peu d\u00e9concertantes.\r\nPar exemple, quand Merkel est venue dans l'\u00e9mission le mois dernier, un des youtubeurs lui a demand\u00e9 quel \u00e9tait son \u00e9motic\u00f4ne pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. \r\n  D'1/3 - 0'14'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 6/7 secondes)\r\nMerkel, donc, aime les smileys avec des petits coeurs \u00e0 la place des yeux.\r\nCe n'\u00e9tait qu'une parenth\u00e8se dans l'\u00e9mission...\r\nMais cette s\u00e9quence-l\u00e0 a \u00e9t\u00e9 la plus comment\u00e9e.\r\nCertains en ont d\u00e9duit que ce genre d'\u00e9mission n'\u00e9tait simplement pas \u00e0 la hauteur.\r\n***On comprend que ce ton un peu plus l\u00e9ger d\u00e9plaise \u00e0 certains... En m\u00eame temps, Renaud, est-ce qu'on peut vraiment attirer les jeunes vers une \u00e9mission politique en gardant les vieilles recettes?\r\nLa r\u00e9ponse est: non!\r\nCe qui marche, ce sont les \u00e9missions qui cassent les codes.\r\nPar exemple: JungUndNaiv.\r\nC'est une \u00e9mission qui existe depuis 2013 sur YouTube.\r\nLe slogan c'est: \"la politique pour les indiff\u00e9rents\"\r\n  D' 2/3 - 0'41'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 16 secondes, \"regierung\")\r\nC'est donc Steffen Seibert, porte-parole du gouvernement Merkel, qui est interview\u00e9...\r\nEt l\u00e0 encore, on est face \u00e0 une interview non-conventionnelle.\r\nL'intervieweur s'appelle Tilo Jung.\r\nIl a un look de hipster.\r\nSon visage est presque coll\u00e9 \u00e0 celui de son invit\u00e9.\r\nEt surtout il pose des questions totalement basiques, na\u00efves m\u00eames.\r\nTilo Jung se vante de ne pas avoir de culture politique, d'avoir l'\u00e2ge mental d'un ado de 14 ans.\r\nEt \u00e7a marche: il a 100 000 abonn\u00e9s sur youtube.\r\n******Casser les codes pour attirer les jeunes... D'accord, parfois \u00e7a fonctionne.. Renaud. \r\nMais parfois... Pas!\r\nAh oui, il y a eu un beau ratage r\u00e9cemment.\r\nC'\u00e9tait en 2012.\r\n\u00e7a s'appelait \"Absolute Merheit\". En fran\u00e7ais: majorit\u00e9 absolue.\r\n  D' 3/3 - 0'37'' en v.o. (reprendre apr\u00e8s 12/13 secondes)\r\n\"Trois th\u00e8mes, cinq candidats, 100 000 euros \u00e0 la cl\u00e9...\"\r\nC'\u00e9tait donc une \u00e9mision qui se pr\u00e9sentait comme un d\u00e9bat politique, avec de vrais d\u00e9put\u00e9s.\r\nMais les t\u00e9l\u00e9spectateurs devaient voter, toutes les demi-heures, pour \u00e9liminer le candidat le moins convaincant. Et le meilleur repartait avec une grosse somme d'argent.\r\n***Un peu comme une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9, on voit bien l'id\u00e9e.. La cible, c'\u00e9tait le jeune public?\r\nOui, et au d\u00e9but \u00e7a a plut\u00f4t bien fonctionn\u00e9: 30% de parts de march\u00e9 chez les moins 14-19 ans...\r\nMais le public s'est tr\u00e8s vite lass\u00e9.\r\nEt puis... \r\nvirgule ONDR\r\nLes politiques n'\u00e9taient pas vraiment emball\u00e9s par le concept.\r\n\"Absolute Merheit\" a donc d\u00fb s'arr\u00eater moins d'un an apr\u00e8s son lancement.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.", "Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative.", "Les m\u00e9dias allemands font beaucoup d'efforts pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique. Particuli\u00e8rement en ces temps de campagne l\u00e9gislative."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique", "On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique / LME_2017-09-08T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - L'effort des m\u00e9dias allemands pour int\u00e9resser les jeunes \u00e0 la politique / LME_2017-09-08T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883533", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883533", "ece-8883520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de Saint Pierre", "id": "sound-50EE546F-A403-4BF4-B46E-5B044408BF18", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l'ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.\r\n\r\n* * RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de Saint Pierre (RTS RELIGION 08.09 OS DE SAINT-PIERRE)  FABIEN HUNENBERGER, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 30\r\nOn aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre \r\n6hxx\r\nla chronique RTSreligion avec vous. Fabien H\u00fcnenberger.\r\net cette d\u00e9couverte annonc\u00e9e par la RAI....\r\nselon la TV italienne ... \r\n on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l'ap\u00f4tre Pierre. saint Pierre. dans une \u00e9glise de Rome..\r\nIl est possible qu'on ait d\u00e9couvert il y a quelques mois les restes du premier pape. Pierre. durant les travaux de r\u00e9fection de l'\u00e9glise Santa Maria in Cappella. dans le quartier romain du Trastevere. Une d\u00e9couverte faite par hasard. en d\u00e9pla\u00e7ant la dalle de l'autel : on y a d\u00e9couvert une cavit\u00e9 contenant deux pots avec des ossements.\r\nCe qui veut dire que. jusqu'ici. Fabien.... on ne savait pas o\u00f9 \u00e9taient ses ossements ?\r\nSoyons clairs : personne n'a de preuve formelle aujourd'hui sur la localisation des restes de cet ap\u00f4tre qui aurait \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 \u00e0 Rome. la t\u00eate en bas. sous le r\u00e8gne de Caligula. Mais l'Eglise catholique a d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9 un lieu : la basilique Saint-Pierre. au-dessous de la quelle on a trouv\u00e9 des os lors de fouilles en 1940. Une s\u00e9pulture que le pape Paul 6 avait jug\u00e9 \u00ab probable \u00bb. Mais. en admettant que ce soit vrai. rien n'exclut que les os du premier pape aient \u00e9t\u00e9 diss\u00e9min\u00e9s.\r\nPr\u00e9cis\u00e9ment. comment peut-on d\u00e9terminer qu'il y en aurait aussi \u00e0 Santa Maria in Cappella ?\r\nDeux indices le laissent penser. D'abord la pr\u00e9sence fait qu'une plaque qui annonce la pr\u00e9sence quelque part dans l'\u00e9glise de reliques de martyrs morts \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 les chr\u00e9tiens \u00e9taient pers\u00e9cut\u00e9s : le pape F\u00e9lix. le pape Calixte. Hippolyte. Anastasie. et saint Pierre. Bon. c'est un indice. mais d'autres \u00e9glises \u00e0 Rome disent elle aussi poss\u00e9der les m\u00eames reliques.\r\nVous disiez qu'il y avait un autre indice.\r\nEn effet. C'est le pape Urbain 2 qui a consacr\u00e9 cette \u00e9glise en 1090. Or. \u00e0 l'\u00e9poque. celui-ci \u00e9tait en lutte contre un antipape. Un antipape en position de force \u00e0 Rome. qui tenait la ville et le palais des papes. Il est donc possible que Santa Maria in Cappella ait servi de chapelle pontificale de repli pour Urbain 2 et que l'on y ait mis les reliques hors d'atteinte de l'antipape.\r\nDonc des indices. mais pas encore de preuve d\u00e9cisive.\r\nEn aura-t-on jamais ? M\u00eame si l'on compare ces restes avec ceux de la basilique saint-Pierre. il sera toujours difficile de conclure qu'il s'agit bien du p\u00eacheur recrut\u00e9 par J\u00e9sus au bord du lac de Galil\u00e9e.\r\nL'int\u00e9r\u00eat de cette histoire. au fond. c'est surtout de montrer le besoin tr\u00e8s humain de trouver un lieu pour inscrire la m\u00e9moire de ceux. comme saint Pierre. qui font l'objet d'une intense v\u00e9n\u00e9ration religieuse.\r\nr\u00e9ac invit\u00e9e :", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9mission de la RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.", "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome.", "Une \u00e9mission de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision italienne RAI a annonc\u00e9, il y a une semaine, qu'on aurait retrouv\u00e9 des os appartenant \u00e0 l\u2019ap\u00f4tre Pierre, le premier pape, dans une \u00e9glise de Rome."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre", "RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre / LMA_2017-09-08T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - On aurait retrouv\u00e9 des os de saint Pierre / LMA_2017-09-08T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6359001.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883499", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883499", "ece-8883493"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma", "id": "sound-257ADD74-4F60-4734-A12B-2DD22CBE9EBB", "durationSec": 230, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : t\u00e9moignage d'un habitatnt de l'\u00eele de Saint-Martin;Steve Prudent, journaliste \u00e0 Guadeloupe Premi\u00e8re;t\u00e9moignages d'habitants;extrait habitante de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my;Ariane Hasler, journaliste, correspondante RTS \u00e0 Paris\r\n\r\n\r\n* * L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma (IRMA) L'histoire du jour...\r\nc'est celle d'IRMA... un ouragan, d'une intensit\u00e9 in\u00e9dite...  dans l'Oc\u00e9an Atlantique...\r\nt\u00e9moignage d'un habitatnt de l'ile de ST MARTIN... \r\nenvoy\u00e9s \u00e0 nos confr\u00e8res de RADIO FRANCE...\r\nalors que es vents de plus de 300 km/h balayaient l'ile franco.neerlendaise...\r\nune \u00eele de r\u00eave...paradisaque transform\u00e9e... d\u00e9vast\u00e9e en quelques heures...\r\ncomme si une bombe avait \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9e...\r\nle t\u00e9moignage hier matin de STEVE PRUDENT\r\njournaliste \u00e0 GUADELOUPE PREMIERE...\r\nil \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 MARIGOT, sur l'ile de SAINT MARTIN...\r\nil a pu reuccillir le t\u00e9moignage de plusieurs habitants...\r\nencore sous le choc... apr\u00e8s  UNE NUIT d'angoisse...\r\nEXTRAIT\r\ndes heures d'angoisse pour ses habitants... \r\nle soulagement au r\u00e9veil d'\u00eatre encore l\u00e0...malgr\u00e9 le chaos... \r\nl'ile voisine de ST BARTHALEMY est elle aussi durement frapp\u00e9e...\r\nface \u00e0 la catastrophe aux Antilles fran\u00e7aises, le gvt fran\u00e7ais n'a pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir...\r\nles premiers secours sont en route... \r\nARIANE HASLER faisait le point hier soir dans FORUM...\r\nEt apr\u00e8s les Antilles francaises\r\nIRMA poursuit sa route dans les Caraibes... \r\nil a touhc\u00e9 cette nuit les les \u00eeles Vierges am\u00e9ricaines \r\nfaisant au moins 4 morts et d'importants d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels... selon les autorit\u00e9s... locales...\r\nce qui porte le bilan total une dizaine de morts... \r\nIRMA qui devrait touhcer ce weekend Ha\u00efti, Cuba et la Floride\r\nou des dizaines de milliers de personnes ont recu l'ordre d'\u00e9vacuer... \r\n5hxxx\r\nune premi\u00e8re pause en musique dans LA MATINALE avec \r\nDA SILVA\r\nLa fille sur la 1\u00e8re\r\n(La fille)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - L'\u00eele paradisiaque de Saint-Martin d\u00e9vast\u00e9e par l'ouragan Irma / LMA_2017-09-08T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883488"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion...", "id": "sound-3ED03DF7-21DA-4497-BE7B-7C30306EDD94", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.\r\n\r\n* * Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... (SIGNATURE 08.09 ALLEMAGNE POLITIQUE N'EST PAS RELIGION)  ANOUK HENRY, en direct du Studio de Lausanne / natel ** 74\r\n7h26 Signature!\r\nCe matin.. c'est votre commentaire Anouk Henri\r\nC'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants.. Ou plut\u00f4t, devrais-je dire ses nouveaux \u00e9lus... car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie... \r\nTrop d'espoirs d\u00e9cus ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s sur les \u00e9paules de Barack Obama, du Jupiter Emmanuel Macron, ou d'Alexis Tsipras.... sans m\u00eame parler des sauveurs issus la droite populiste. A leur mani\u00e8re, tous \"incarnent\" le changement, le renouveau, l'espoir.\r\nRien de tout cela chez Angela Merkel. La chanceli\u00e8re est s\u00e9rieuse, pragmatique... La campagne politique allemande est tristement monotone. Contrairement \u00e0 ses acolytes occidentaux, Angela Merkel, n'incarne rien du tout, si ce n'est la continuit\u00e9... Quel ennui!\r\nEt le pire, pour ses d\u00e9tracteurs: Angela Merkel n'est pas visionnaire. Une pragmatique sans vision.. quel manque de sex appeal politique!\r\nEt pourtant, cette fille de pasteur est en passe de r\u00e9ussir un exploit. Dans une Europe \u00e9cartel\u00e9e et vacillante, elle va rempiler pour un 4\u00e8me mandat, explosant les records de long\u00e9vit\u00e9. Angela Merkel n'est pas visionnaire, mais elle rassembleuse, courageuse, et, qualit\u00e9 devenue rare, irr\u00e9prochable. Peut-\u00eatre parce qu'elle est une femme, ou peut-\u00eatre pas, elle ne se met pas en sc\u00e8ne et pr\u00e9f\u00e8re avancer \u00e0 petits pas. \r\nAlors bien s\u00fbr, Angela Merkel est servie par une \u00e9conomie saine et par un syst\u00e8me politique qui laisse s'exprimer les m\u00e9contents. Merkel est chahut\u00e9e, contest\u00e9e, mais elle tient bon. D'autres pourraient bien s'en inspirer... pr\u00e9f\u00e9rer pragmatisme, et laisser les promesses visionnaires aux soi-disants proph\u00e8tes. \r\nun commentaire \u00e0 retrouver sur rts.ch/barre oblique/signature", "alternativeExcerpt": ["C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.", "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie.", "C'est bient\u00f4t au tour de l'Allemagne de d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants, ou plut\u00f4t, devrais-je dire, ses nouveaux \u00e9lus. Car les sectes ont aussi des \u00e9lus, et malheureusement, la politique ressemble trop souvent \u00e0 une religion. Comme les fid\u00e8les, les citoyens cherchent un messie."], "alternativeTitle": ["Signature d'Anouk Henry - L'Allemagne devra bient\u00f4t d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants", "Signature d'Anouk Henry (vid\u00e9o) - L'Allemagne devra bient\u00f4t d\u00e9signer ses nouveaux repr\u00e9sentants", "Signature d'Anouk Henry - Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... / LME_2017-09-08T07:25:00_signature", "Signature d'Anouk Henry - Signature d'Anouk Henry - Allemagne: politique n'est pas religion... / LME_2017-09-08T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883542", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8548905.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883542", "ece-8883516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9", "id": "sound-CABB2D84-EF59-46FA-8CAD-479CB93AC782", "durationSec": 639, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 7H00 OUVERTURE\r\nNous sommes le vendredi 8 septembre!\r\nMerci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re!\r\nBienvenue!\r\nIl est 7heures!\r\n---- \r\nIrma toujours \u00e0 la Une de l'actualit\u00e9.. L'ouragan poursuit sa route apr\u00e8s avoir d\u00e9vast\u00e9 les \u00eeles des Antilles... o\u00f9 on d\u00e9couvre l'\u00e9tendue des d\u00e9gats.. et o\u00f9 les populations sans eau ni \u00e9lectricit\u00e9..  Le bilan humain, lui, est  incertain.. Une dizaine de morts sont annonc\u00e9s.. \r\nIrma qui ne faiblit pas.. Les vents atteignent toujours les 300 km/h... \r\nLa R\u00e9publiques dominicaine et la Floride se pr\u00e9parent.. et \u00e9vacuent leur population.. \r\nNous ferons le point.. //\r\nDans cette matinale \u00e9galement.. nous revenons sur le long plaidoyer d'Emmanuel Macron pour l'Europe.. Un discours solennel.. sur la d\u00e9mocratie..  tenu \u00e0 Ath\u00e8nes.. au pied de l'Acropole.. Difficile de faire plus symbolique, pour parler \"refondation d\u00e9mocratique\" de l'Europe... Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais veut lancer une vaste consultation des peuples europ\u00e9ens.. Les contours sont encore fous. On parle avec notre invit\u00e9 \u00e0 7heures et quart.. //\r\nL'islam radical est infiltr\u00e9e dans les mosqu\u00e9es de Suisse. C'est en tout cas le tableau alarmiste dress\u00e9 dans un livre par la pr\u00e9sidente du Forum pour un islam progressiste, Sa\u00efda Keller Messahli.. Ella est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les m\u00e9dias ces derniers jours.. Alors qu'en est-il? Faut-il davantage surveiller les mosqu\u00e9es? Leur financement? Former les imams? Andr\u00e9 Duvillard est D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au r\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. il r\u00e9pond \u00e0 Romain Clivaz dans une demi-heure..\r\n---\r\nL\u00e0 tout de suite, c'est le journal!\r\nJulien Bangerter!", "alternativeExcerpt": ["Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.", "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse.", "Interview de Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9 qui intervient sur la question de l'Islamisme radical et la Suisse."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9.", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. / LME_2017-09-08T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Andr\u00e9 Duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au R\u00e9seau national de s\u00e9curit\u00e9. / LME_2017-09-08T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8883530", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8818753.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883530", "ece-8883513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Sur les traces de l'occupation bernoise en Lavaux pour les journ\u00e9es du patrimoine", "id": "sound-D2BC2127-99E6-433E-8F8F-41606DEB650C", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Emmanuel Estoppey, gestionnaire du site\r\nLes Journ\u00e9es du patrimoine, ayant pour th\u00e8me \"Visiter des lieux de pouvoir\", auront lieu ce week-end. Elles proposent au programme des balades dans le vignoble de Lavaux sur les traces de l'occupation bernoise entre le 16e et 18e si\u00e8cle.\r\n\r\n* * Sur les traces de l'occupation bernoise en Lavaux pour les journ\u00e9es du patrimoine Visiter des lieux de pouvoir... c'est le th\u00e8me des journ\u00e9es du patrimoine organis\u00e9es ce week-end..\r\n Et dans le programme vaudois, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des ch\u00e2teaux et autres b\u00e2timents officiels, une proposition originale dans le vignoble de Lavaux. \r\nDes balades sur les traces de l'occupation bernoise, entre le 16e et le 18e si\u00e8cle.\r\n Des traces qui n'ont rien de discret, Simon Corthay...\r\nMAG 1/2\r\n*** On retrouve Emmanuel Estoppey... le gestiionnaire du site... \r\nMAG 2/2\r\n*** A Lavaux, deux balades sur les traces de l'occupation bernoise ce week-end, \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es du patrimoine. .. \r\nCe week-end aussi, la f\u00eate des 10 ans de l'inscription du site au patrimoine de l'Unesco!", "alternativeExcerpt": ["Les Journ\u00e9es du patrimoine, ayant pour th\u00e8me \"Visiter des lieux de pouvoir\", auront lieu ce week-end. Elles proposent au programme des balades dans le vignoble de Lavaux sur les traces de l'occupation bernoise entre le 16e et 18e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["Sur les traces de l'occupation bernoise en Lavaux pour les journ\u00e9es du patrimoine / 12H30_2017-09-08T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902803.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883569", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger", "id": "sound-32160407-FF7D-458B-9E34-58A1296BF9D3", "durationSec": 857, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frenzel, Markus;Wenger, Bertil\r\nLa chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel brigue un 4e mandat. Le SPD de Martin Schulz, son principal adversaire, peine \u00e0 se poser en v\u00e9ritable alternative au CDU. D\u00e9bat entre Markus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin et Bertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU.\r\n\r\n* * Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger D\u00e9bat Bertil Wenger, directeur bureau international CDU VS Markus Frenzel, porte-parole SPD \r\nD\u00e9bat \r\nMarkus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin\r\n-\tFrance, USA : des vraies campagnes, avec des oppositions fortes, ici le SPD fait p\u00e2le figure, Schulz dans les cordes . pourquoi cette incapacit\u00e9 \u00e0 offrir une vraie alternative ??\r\n-\tLe pays va bien : comment convaincre qu'il faut changer de capitaine ??\r\n-\tMerkel a cannibalis\u00e9 les th\u00e8mes des oppositions : les Verts ? elle est sorti du nucl\u00e9aire ! les progressistes ? elle a propos\u00e9 le mariage pour tous ! la politique d'accueil ? elle a ouvert les fronti\u00e8res !\r\n-\tMais vous, le SPD : quels th\u00e8mes mettre en avant ? pourquoi le discours de Schulz sur la pauvret\u00e9 et les \u00e9carts salariaux ne prend pas ? pourquoi est-ce qu'il n'attaque pas sur le dieselgate par ex ??\r\n-\tSchulz, le bon choix ??\r\n-\tMerci Schr\u00f6der : Rossneft, un sacr\u00e9 cailloux dans la chaussure.\r\n-\tFinalement : que souhaitez-vous ?? que veut Schulz ? \u00eatre chancelier ou sauver l'essentiel, \u00e9viter une d\u00e9b\u00e2cle pour le SPD garder le parti a plus de 20% et rester LE premier partenaire de la coalition ??\r\n-\tEt pourquoi mener une vraie politique d'opposition ?? \r\n-\tVous \u00eates r\u00e9sign\u00e9s ?\r\nBertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU\r\n-\tIl faut savoir renouveler ! Le tour de trop ??\r\n-\tOn lui reproche de refuser le d\u00e9bat, d'endormir la campagne pour \u00e9viter les grandes discussions ; or n'est-ce pas le r\u00f4le des \u00e9lections, proposer un vrai travail d'introspection sur la sant\u00e9 du pays ?? \r\n-\tNe prend aucun risque !!\r\n-\tC'est quoi sa proposition phare ?? \r\n-\tSur le fond : les in\u00e9galit\u00e9s se sont creus\u00e9es durant son mendat\r\n-\tCertains lui reprochent son manque de grande r\u00e9forme : par exemple sur la fiscalit\u00e9, sur les infrastructures (tr\u00e8s en retard), la r\u00e9forme des retraites\r\n-\tR\u00e9fugi\u00e9s : n'aurait-elle pas du davantage consulter ces partenaires europ\u00e9ens, mis en quelque sorte devant le fait accompli ?\r\n-\tCa relativise l'importance des \u00e9lus : c'est la bonne \u00e9conomique qui tient le pays\r\n-\tApr\u00e8s moi, le d\u00e9luge ?? dans 4 ans, la rel\u00e8ve sera-t-elle pr\u00eate ?? le risque est de voir les \u00e9quilibres boulevers\u00e9s . est-on dans une \u00e9lection \u00ab fin de r\u00e8gne \u00bb, avant le gros clash ??\r\n-\tCertains sondeurs calculent qu'il reste encore bcp d'ind\u00e9cis . attention \u00e0 l'exc\u00e8s de confiance !", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel brigue un 4e mandat. Le SPD de Martin Schulz, son principal adversaire, peine \u00e0 se poser en v\u00e9ritable alternative au CDU. D\u00e9bat entre Markus Frenzel, porte-parole du SPD \u00e0 Berlin et Bertil Wenger, directeur du bureau international de la CDU."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel rel\u00e8gue Martin Schulz dans l'ombre, d\u00e9bat entre Markus Frenzel et Bertil Wenger  / FOR_2017-09-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8903875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883587", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883574"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-AEC3C536-85D3-4AE1-AB6D-52C5BB784675", "durationSec": 569, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad;Dino Graf, responsable de la communication de AMAG Group;Raphael Golta, municipal zurichois en charges des affaires sociales;Corine Mauch, maire de Zurich;Thierry Horner, responsable de la construction au syndicat SIT;Dan Ratushny, entra\u00eeneur du LHC\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(Suites  Irma) L'ouragan Irma poursuit sa route dans les Cara\u00efbes.\r\nAu moins deux personnes ont perdu la vie hier soir lors du passage de l'ouragan \u00e0 Porto Rico.\r\nCe qui portent \u00e0 12 le nombre total de morts confirm\u00e9s depuis le d\u00e9but du passage d'Irma, un ouragan de cat\u00e9gorie 5, sur les Cara\u00efbes et les Antilles.\r\nDont quatre d\u00e9c\u00e8s aux Iles Vierges am\u00e9ricaines. \r\nIrma auttendu ce soir ou demain matin dans le nord de Cuba.\r\nIl devrait ensuite remonter vers le sud-est des Etats-Unis, frappant d'abord la Floride puis la G\u00e9orgie et la Caroline du Sud. \r\nDes ordres d'\u00e9vacuations obligatoires ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 \u00e9mis en G\u00e9orgie et en Floride.\r\nLes Cara\u00efbes pourraient ensuite subir deux autres ouragans : Jose puis Katia. Le premier s'est renforc\u00e9 en cat\u00e9gorie 3 avec des vents de 195 km/h.\r\nKatia qui pourrait affecter plus d'un million de personnes dans l'Etat mexicain de Veracruz.\r\n(10/PATRON AMAG IV GRAF) *** AMAG r\u00e9fute les accusations de tromperie dans le scandale qui touche Volkswagen. \r\nLa Fondation al\u00e9manique des consommateurs a d\u00e9pos\u00e9 une plainte hier en Suisse contre l'importateur automobile et le constructeur Volkswagen.  \r\nSelon elle, les clients ont pay\u00e9 leur voiture 15 % en trop, elle r\u00e9clame donc pour chacun entre 3000 et 7000 francs de dommages et int\u00e9r\u00eats. \r\nMais Amag se d\u00e9fend : \"Nous n'avions pas connaissance du logiciel truqu\u00e9 et quand nous avons su, nous avons imm\u00e9diatement pris les mesures ad\u00e9quates\" dit-il.\r\nDino Graf, le responsable de la communication de AMAG Group, r\u00e9fute aussi tout impact de ce scandale sur la valeur des voitures vendues...\r\n  0'51''\r\nDes propos recueillis par Esther Coquoz.\r\n(VW Europe) Les autorit\u00e9s de protection des consommateurs des pays l'Union europ\u00e9enne exhortent Volkswagen \u00e0 r\u00e9parer d'ici la fin de l'ann\u00e9e les v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de moteurs diesel susceptibles de d\u00e9passer les seuils autoris\u00e9s de pollution.\r\nVolkswagen s'est engag\u00e9 \u00e0 verser des milliards de dollars aux propri\u00e9taires de tels v\u00e9hicules aux Etats-Unis, apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation du scandale en 2015.\r\nMais le groupe a jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent rejet\u00e9 les demandes d'accorder le m\u00eame traitement pour les 8 millions et demi de v\u00e9hicules concern\u00e9s en Europe, o\u00f9 des r\u00e9glementations diff\u00e9rentes r\u00e9duisent les risques de devoir verser une compensation.\r\n(Macron Europe) *** L'avenir de l'europe il en etait question hier avec Emmanuel Macron  \r\nSolennel, le pr\u00e9sident francais a lanc\u00e9 hier une appel depuis le site de l'Acropole \u00e0 Ath\u00e8nes.\r\nUn appel pour pour une \"refondation\" de l'Europe.\r\nA l'occasion de la premi\u00e8re visite d'\u00c9tat officielle depuis son \u00e9lection.\r\nEmmanuel Macron a notamment demand\u00e9 la cr\u00e9ation d'un parlement de la zone euro, appel\u00e9 ses partenaires \u00e0 oser un budget europ\u00e9en ou un ministre des Finances des Vingt-Sept. \r\nConcr\u00e8tement, la consultation se d\u00e9roulerait sur six mois, avec ensuite un temps d'analyse et de synth\u00e8se \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018. \r\nLa feuille de route sera soumise au peuple et devrait ouvrir un autre avenir de l'Europe dans les dix ann\u00e9es qui viennent.\r\n(06/UK TRANSFERT LOI EUROPEENNE PA) Les d\u00e9put\u00e9s britanniques ont crois\u00e9 le fer hier lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de d\u00e9bats consacr\u00e9e \u00e0 la Repeal Bill - la loi d'abrogation - destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9parer le terrain juridique pour la sortie de l'Union europ\u00e9enne.  \r\nLe texte, controvers\u00e9, vise \u00e0  abroger les accords de 1972 avec l'UE et d\u00e9terminer quelles lois europ\u00e9ennes seront conserv\u00e9es dans le droit britannique.\r\nL'un des plus importants textes l\u00e9gislatifs de l'histoire du parlement britannique, selon le gouvernement conservateur de Theresa May...\r\nL'opposition estime qu'il ne fait que renforcer la domination de l'ex\u00e9cutif. \r\nA Londres, les precisions de Catherine Ilic.\r\n(Catalogne) *** C'\u00e9tait attendu : la Cour constitutionnelle espagnole a suspendu hier soir la loi sur la tenue d'un r\u00e9f\u00e9rendum le 1er octobre pour l'ind\u00e9pendance en Catalogne.\r\nLe temps pour les juges d'examiner la constitutionnalit\u00e9 du texte adopt\u00e9 mercredi par le Parlement catalan. \r\nLa Cour avait d\u00e9clar\u00e9 anticonstitutionnel d\u00e8s 2014 le principe m\u00eame d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination d'une r\u00e9gion.\r\nMais les autorit\u00e9s catalanes ont jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pass\u00e9 outre les d\u00e9cisions de la Cour dont elles ne reconnaissent plus la l\u00e9gitimit\u00e9.\r\nLe procureur g\u00e9n\u00e9ral de l'Etat a lui annonc\u00e9 des poursuites judiciaires contre l'ensemble du gouvernement catalan et les responsables du parlement r\u00e9gional .\r\n(TF1/ ZH VILLES ET POLITIQUES MIGRATOIRES) *** Quel engagement des villes face \u00e0 la crise migratoire?\r\nLes  Nyonnais vont se prononcer le 24 septembre sur la construction d'un centre pour requ\u00e9rants au centre-ville, tout comme les  Zurichois, avec un projet pr\u00e9vu, lui, dans le nouveau quartier de Z\u00fcriWest.\r\nEt \u00e0 deux semaines de cette votation, se tenait hier la conf\u00e9rence annuelle sur la migration, S\u00e9verine Ambrus\r\n   1'36''\r\n(05/GE ATTRIBUTION MARCHES PUBLICS IV HORNER) A Gen\u00e8ve, les entreprises de travail temporaire s'estiment injustement trait\u00e9es... \r\nEn raison d'une r\u00e9cente modification du r\u00e8glement sur l'attribution des march\u00e9s publics.. \r\nLe texte impose notamment des limitations en mati\u00e8re de recours \u00e0 la sous-traitance et aux contrats temporaires. \r\nEt ce 2\u00e8me point n'est pas du go\u00fbt de Swissstaffing, l'association nationale des entreprises de travail temporaire. \r\nElle a annonc\u00e9 hier un recours contre ce r\u00e8glement. \r\nUne revendication qui fait bondir Thierry Horner, responsable de la construction au syndicat SIT ((prononcer site)).\r\n  0'47''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.\r\n(14/HOCKEY IV RATUSHNY) *** Gen\u00e8ve Servette remporte le premier match de la saison de hockey sur glace...\r\nVictoire aux Vernets lors du derby face \u00e0 Lausanne. \r\nUn succ\u00e8s net 3 \u00e0 1. \r\nPour l'entra\u00eeneur vaudois Dan Ratushny, son \u00e9quipe s'est montr\u00e9e inf\u00e9rieure, y compris physiquement...\r\n  0'20''\r\nDes propos recueillis par Bernardin Allemann. \r\nEt si Lausanne a du temps pour travailler, comme vient de le dire Dan Ratushny, c'est que le prochain match des Vaudois aura lieu mardi prochain. Par contre, Gen\u00e8ve Servette se d\u00e9place ce soir d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Fribourg.\r\n(Chocolat rose) *** On connait le chocolat noir, le chocolat au lait et le chocolat blanc. Et bien, une quatri\u00e8me vari\u00e9t\u00e9 est en pr\u00e9paration : du chocolat de couleur rose. \r\nLe \"chocolat ruby\", c'est son nom, totalement naturel, il  a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par une marque suisse \r\nLe groupe Barry Callebaut, a mis 13 ans a d\u00e9velopp\u00e9 ce produit, qui ne contient aucun colorant, ni ar\u00f4me.\r\nIl tire sa couleur d'une f\u00e8ve de cacao appel\u00e9e \"f\u00e8ve ruby\".\r\nLe fruit de 13 ann\u00e9es de travail en laboratoire \u00e0 partir de cette f\u00e8ve naturelle, r\u00e9colt\u00e9e en C\u00f4te d'Ivoire, en Equateur, ainsi qu'au Br\u00e9sil.\r\nSon go\u00fbt se situe \"entre la note fruit\u00e9e des baies et la douceur exquise\", selon le Fran\u00e7ais Antoine de Saint-Affrique, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Barry Callebaut.\r\nLe groupe esp\u00e8re commercialiser son chocolat rose d'ici 6 \u00e0 18 mois.\r\nCela faisait en tout cas 80z ans que les gourmands n'avaient pas connu la cr\u00e9ation d'une nouvelle couleur naturelle de chocolat.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-08T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-08T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883527", "ece-8883511"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "[Probl\u00e8me de format]Le Duel 08.09.2017", "id": "sound-7E62B251-4E48-4233-B0AD-928F97415581", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Duel / RVA3_2017-09-08T07:45:00_le-duel", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883635"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Eva Ionesco, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Innocence\" (Ed. Grasset, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-AE687599-BA28-4B8A-859F-42D51F005F79", "durationSec": 2101, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ionesco, Eva"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Et si c'\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d'espion ou de nazi, qui \u00e9tait au cour du premier roman d'Eva Ionesco? De l'auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l'enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l'onirisme et le burlesque. Mais c'est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l'emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant?", "alternativeExcerpt": ["Et si c\u02b9\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d\u02b9espion ou de nazi, qui \u00e9tait au c\u0153ur du premier roman d\u02b9Eva Ionesco? De l\u02b9auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l\u02b9enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l\u02b9onirisme et le burlesque. Mais c\u02b9est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l\u02b9emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant? \n\nPar: Linn Levy \nA lire: Eva Ionesco: \"Innocence\", Editions Grasset", "Et si c\u02b9\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d\u02b9espion ou de nazi, qui \u00e9tait au c\u0153ur du premier roman d\u02b9Eva Ionesco? De l\u02b9auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l\u02b9enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l\u02b9onirisme et le burlesque. Mais c\u02b9est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l\u02b9emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant? \n\nPar: Linn Levy \nA lire: Eva Ionesco: \"Innocence\", Editions Grasset", "Et si c\u02b9\u00e9tait le p\u00e8re, ce quasi inconnu, au pass\u00e9 d\u02b9espion ou de nazi, qui \u00e9tait au c\u0153ur du premier roman d\u02b9Eva Ionesco? De l\u02b9auteure, on conna\u00eet bien s\u00fbr l\u02b9enfance d\u00e9vast\u00e9e, surexpos\u00e9e, par une m\u00e8re photographe et perverse, demeur\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses photos tr\u00e8s (trop) crues, Irina Ionesco. Elle est \u00e9videmment omnipr\u00e9sente au fil des pages de ce premier roman largement autobiographique, brillant et souple, tirant parfois vers l\u02b9onirisme et le burlesque. Mais c\u02b9est de lui, de ce p\u00e8re absent, dont il est ici avant tout question. Une qu\u00eate presque mystique, une raison de vivre, qui sauve cette fillette de l\u02b9emprise maternelle destructrice. Et une question, lancinante, impr\u00e8gne le livre: comment grandir lorsque l'on a jamais vraiment \u00e9t\u00e9 enfant? \n\nPar: Linn Levy \nA lire: Eva Ionesco: \"Innocence\", Editions Grasset"], "alternativeTitle": ["Eva Ionesco: \"Innocence\"", "Eva Ionesco: \"Innocence\" / VSS_2017-09-08T11:10:00_versus-lire", "Eva Ionesco: \"Innocence\" / VSS_2017-09-08T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ionesco, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865980", "ece-8865975"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Folle histoire de la musique revisit\u00e9e (La)", "source": "siranau", "title": "La folle histoire de la musique revisit\u00e9e : Marvin Gaye, chanteur am\u00e9ricain de soul", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E8074FB-B4F7-4453-AD98-67A40E350B90", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaye, Marvin"], "thematicThemes": ["soul music"], "alternativeTitle": ["La folle histoire de la musique revisit\u00e9e / CALM_2017-09-08T16:40:00_la-folle-histoire-de-la-musique-revisite", "Calmos du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883597", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864580.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883589"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Barbara\" de Mathieu Amalric. - 2.Arts visuels: \"Mix & Remix Burki vous nous manquez.\" \u00e0 la maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges. - 3.S\u00e9rie: \"Ozark\" de Bill Dubuque et Mark Williams. - 4.Cin\u00e9ma: \"Patti Cake$\" de Geremy Jasper. - 5.Arts visuels: Triennale d'art contemporain Valais/Wallis 2017 au Relais autoroutier du Saint-Bernard. - 6.S\u00e9rie: \"Game of Thrones\" de David Benioff et D. B. Weiss", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-EB10611B-1B61-48CC-B466-934CC9763797", "durationSec": 3226, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "critique cin\u00e9matographique", "exposition d'art", "critique d'art", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux s\u00e9ries, par Emillie Jendly et Christophe Schenk\r\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg \r\n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou et Antoine Duplan", "alternativeTitle": ["Culture au point du 08.09.2017", "Culture au point / CUP_2017-09-08T12:06:00_culture-au-point", "Cin\u00e9ma: \"Barbara\" de Mathieu Amalric / CUP_2017-09-08T12:06:00_cinema-barbara-de-mathieu-amalric", "Culture au point du 08.09.2017", "S\u00e9rie: \"Game of Thrones\" de David Benioff et D. B. Weiss / CUP_2017-09-08T12:06:00_serie-game-of-thrones-de-david-benioff-e", "Arts visuels: Triennale d\u02b9art contemporain Valais/Wallis 2017 au Relais autoroutier du Saint-Bernard / CUP_2017-09-08T12:06:00_arts-visuels-triennale-d-art-contemporai", "Cin\u00e9ma: \"Patti Cake$\" de Geremy Jasper / CUP_2017-09-08T12:06:00_cinema-patti-cake-de-geremy-jasper", "S\u00e9rie: \"Ozark\" de Bill Dubuque et Mark Williams / CUP_2017-09-08T12:06:00_serie-ozark-de-bill-dubuque-et-mark-will", "Arts visuels: \"Mix & Remix Burki vous nous manquez\u2026\" \u00e0 la maison du Dessin de Presse \u00e0 Morges / CUP_2017-09-08T12:06:00_arts-visuels-mix-remix-burki-vous-nous-m", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-09-08T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-09-08T12:06:00_sequence-7", "Culture au point / CUP_2017-09-08T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux s\u00e9ries, par Emillie Jendly et Christophe Schenk\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg \n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou et Antoine Duplan", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux s\u00e9ries, par Emillie Jendly et Christophe Schenk\n- Deux expos, par Florence Grivel et Samuel Schellenberg \n- Deux films, par Aim\u00e9e Papageorgiou et Antoine Duplan"], "imageURL": "//www.rts.ch/8902951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865951", "isOnline": true, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste, conseill\u00e8re en communication, Chroniqueuse S\u00e9rie", "name": "Jendly, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, journaliste, Critique s\u00e9rie", "name": "Schenk, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, Critique cin\u00e9ma", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Critique cin\u00e9ma", "name": "Papageorgiou, Aim\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, Chroniqueuse Arts Visuels", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste  Le Courrier, Critique Arts visuels", "name": "Schellenberg, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865951", "ece-8865950"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 (L')", "source": "siranau", "title": "L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 : Zo\u00e9 et la tr\u00e9padation ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E504929-4B68-401E-8877-3CFA9A6F8EB8", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'Odyss\u00e9e de Zo\u00e9 / PNY_2017-09-08T09:10:00_l-odyssee-de-zoe", "Pony Express du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8883605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8883604"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (10/15)", "id": "sound-D2AC7325-AA75-4C4E-BA60-BCFEFEBA06D7", "durationSec": 1621, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 08.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (10/15) / BIL_2017-09-08T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 08.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (10/15) / BIL_2017-09-08T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866079", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866079", "ece-8866078"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: la fourmi l\u00e9gionnaire", "id": "sound-BF100BEA-51A7-4674-92C8-4CAB67E853FC", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUne deux ! Une deux ! Voici les formidables fourmis l\u00e9gionnaires. Vivant en Afrique et en Am\u00e9rique du Sud ces fourmis se d\u00e9placent avec leur reine. Mais quand cette derni\u00e8re doit pondre, elle organise rapidement un v\u00e9ritable bivouac. Pour nourrir la reine, les fourmis organisent de v\u00e9ritable parties de chasses. \r\nZoom sur un insecte qui n'a pas peur des kilom\u00e8tres. \r\nPhoto: Fourmis l\u00e9gionnaires (Dorylus) \r\nCr\u00e9dits: Feathercollector / Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Une deux ! Une deux ! Voici les formidables fourmis l\u00e9gionnaires. Vivant en Afrique et en Am\u00e9rique du Sud ces fourmis se d\u00e9placent avec leur reine. Mais quand cette derni\u00e8re doit pondre, elle organise rapidement un v\u00e9ritable bivouac. Pour nourrir la reine, les fourmis organisent de v\u00e9ritable parties de chasses. \nZoom sur un insecte qui n\u02b9a pas peur des kilom\u00e8tres. \nPhoto: Fourmis l\u00e9gionnaires (Dorylus) \nCr\u00e9dits: Feathercollector / Fotolia"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: la fourmi l\u00e9gionnaire / ALA_2017-09-08T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-la-fourmi-legio", "A l'abordage du 08.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8866092", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8866090"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN", "FLEUR"], "id": "asset-1621315", "thematicGeographicals": ["EPAGNY"], "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9rodrome de la Gruy\u00e8re \u00e0 Epagny pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Carole Pantet pour la semaine de la Coupe Gordon Bennett de ballons \u00e0 gaz.", "visualGeographicals": ["EPAGNY", "PLANS-SUR-BEX, LES", "EPAGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Entretien avec Nicolas Ti\u00e8che et Laurent Sciboz, membres de l'\u00e9quipe Fribourg Challenge", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Serge Collaud, directeur de la course Gordon Bennett", "VD: la r\u00e9serve naturelle du Vallon de Nant abrite 2'500 plantes de montagne", "B\u00e9nichon: micro-trottoir", "Dans la peau d'un glacier", "Couleurs locales", "BE: le maire de Moutier nous pr\u00e9sente son lieu favori", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811576", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les visiteurs peuvent fl\u00e2ner au beau-milieu des fleurs \u00e0 1'200 m\u00e8tres d'altitude."], "contributors": {"Son": [{"name": "SPIERER, Emilie", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "CASCIOLI, Tibio", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCIBOZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811576", "ece-8811561", "ece-8811317"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ADN", "\u00c9RUPTION VOLCANIQUE", "CIVILISATION ROMAINE", "ANTHROPOLOGIE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1621314", "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["NAPLES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "Tennis / US Open: Madison Keys et Sloane Stephens se retrouveront en finale", "Hockey: Gen\u00e8ve Servette a battu le Lausanne HC", "Les victimes de l\u2019\u00e9ruption du V\u00e9suve ne nous ont pas r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tous leurs secrets", "La compagnie bernoise BLS veut casser le monopole des CFF", "Rendez-vous de presse: la r\u00e9alit\u00e9 des catastrophes naturelles peut-elle avoir un impact politique", "L'homme d'affaires et m\u00e9c\u00e8ne fran\u00e7ais Pierre Berg\u00e9 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "Le zapping francophone de TV5 Monde", "La t\u00e9l\u00e9cabine d\u2019Isenau ne rouvrira pas aux Diablerets", "12h45", "Ouragan Irma: la population de Saint-Martin tente d\u2019organiser sa survie", "NE: Sami Hafsi, 36 ans, sera le nouveau chef de la police judiciaire", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811606", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L\u2019analyse ADN pourraient nous aider \u00e0 mieux comprendre la vie des romains il y a 2000 ans.", "La concession d'exploitation doit \u00eatre renouvel\u00e9e pour les quinze prochaines ann\u00e9es.", "Pascaline Minet, journaliste scientifique Le Temps, et Lucia Sillig journaliste scientifique RTS, nous en parle.", "Il \u00e9tait l\u2019ancien compagnon d\u2019Yves Saint Laurent et cofondateur de la maison du m\u00eame nom.", "Elle ne pourra pas \u00eatre remise aux normes dans les d\u00e9lais.", "L\u2019\u00eele est priv\u00e9e d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.", "Sonore nouveau chef de la police judiciaire, NE."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "SILLIG, Lucia", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811606", "ece-8811367"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1621316", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811619", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Oliver", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "HENRY, Anouk", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811619"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612636", "durationSec": 96, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La pr\u00e9sentatrice du 19H30 Jennifer Covo pr\u00e9sente les titres qui seront d\u00e9velopp\u00e9s lors du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, avec des extraits de sujets ou d'interviews.", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811584", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811584"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5) : Patrimoine num\u00e9ris\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8534A81C-BEF7-4758-85C9-16AFD05A0939", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "num\u00e9risation"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Depuis 2010, la Convention de l'UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Patrimoine num\u00e9ris\u00e9:\n\nDepuis 2010, la Convention de l\u2019UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Patrimoine num\u00e9ris\u00e9:\n\nDepuis 2010, la Convention de l\u2019UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca.", "Patrimoine num\u00e9ris\u00e9:\n\nDepuis 2010, la Convention de l\u2019UNESCO pour la sauvegarde du Patrimoine immat\u00e9riel se pr\u00e9occupe de transmettre num\u00e9riquement les savoirs, pratiques et recettes les plus menac\u00e9s par les changements sociaux. De plus, elle r\u00e9pertorie dans plusieurs pays les biens immat\u00e9riels qui se portent bien, comme le chant choral ou la fondue en Suisse. Par Christophe Esseiva et Christian Ciocca."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5)", "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5) / MAT_2017-09-08T07:50:00_helvetica", "Pr\u00e9servation du patrimoine, entre nostalgie et conservation num\u00e9rique (5/5) / MAT_2017-09-08T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8890733.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8865918", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8865918", "ece-8865916"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Trump contre les Dreamers", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625251", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["POLITIQUE D'IMMIGRATION", "JEUNE (\u00c2GE)"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump veut suspendre le programme DACA (Deferred Action for Childhood Arrivals) qui permet \u00e0 de jeunes adultes, arriv\u00e9s irr\u00e9guli\u00e8rement aux USA en \u00e9tant enfants, de pouvoir \u00e9tudier et travailler.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE ELECTRIQUE", "CAR POSTAL", "VERRE", "USINE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME DROITE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "id": "asset-1621313", "durationSec": 1831, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ROLLE", "MOUTIER", "SAXE", "FRIBOURG-VILLE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["AFD", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Pr\u00e9voyance 2020: les patrons sont divis\u00e9s", "Moutier: AGC Verrerie ferme et supprime 102 postes de travail", "GE: les paradis fiscaux se d\u00e9voilent dans une exposition", "VD: Rolle va mettre en service des navettes \u00e9lectriques", "Saint-Martin s'organise apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur d'Irma", "Puissance d'Irma: les explications de Delphine Gianora", "19h30", "La 20e Schubertiade d\u00e9bute ce week-end \u00e0 Yverdon-Les-Bains", "Pierre Berg\u00e9, compagnon d'Yves Saint-Laurent, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 86 ans", "Elections allemandes: l'AFD pourrait entrer au parlement", "Hockey sur glace: Mark French est le nouveau boss de Gott\u00e9ron", "CFF vs BLS: les pr\u00e9cisions de Bernard Guillelmon, directeur BLS", "Grandes lignes: le BLS engage un bras de fer avec les CFF", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811574", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les photographes Paolo Woods et Gabriele Galimberti ont parcouru ces lieux pendant deux ans.", "CarPostal va mettre en service des petites navettes \u00e9lectriques et modulables.", "Les habitants sont sous le choc et l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts est colossale.", "Le parti avait d\u00e9fray\u00e9 la chronique pour ses manifestations anti migrants.", "La compagnie bernoise BLS revendique cinq lignes longue distance."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "GIANORA, Delphine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811574", "ece-8811555"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "id": "asset-1618003", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique interpr\u00e9t\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl. Ce dernier interpr\u00e8te Serge Jacquet, citadin proche des animaux, qui \u00e9voque l'\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande.", "title": "Le renard s'invite en ville", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKETCH", "HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", " 26 minutes plus t\u00f4t: Le renard s\u2019invite en ville", "26 minutes plus t\u00f4t"], "alternativeExcerpt": ["Serge Jacquet, citadin proche des animaux, \u00e9voque l\u2019\u00e9tonnant processus de domestication des renards en Suisse romande."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811343", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811343"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1610390", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "LUGANO", "FRIBOURG-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "DAVOS"], "visualCorporations": ["HC BIENNE", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace", "Sp\u00e9cial Hockey sur glace."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811330", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811330"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Sauver Rudolf", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625258", "thematicGeographicals": ["NORVEGE"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9PID\u00c9MIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE"], "excerpt": "2200 rennes vont \u00eatre abattus en Norv\u00e8ge pour \u00e9viter la propagation d'une maladie contagieuse chez les cervid\u00e9s, la maladie d\u00e9bilitante chronique (MDC).", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BADOUX, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Festival le Chant du Gros", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1605654", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-09-07T22:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival le Chant du Gros", "Invit\u00e9s :\nGilles Pierre\nLord Campbell du grouge Silver Dust\nTalisco\nMarc Voltenauer\nThierry Meury\nChristian Chamorel\nColour of Rice", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival le Chant du Gros", "Invit\u00e9s :\nGilles Pierre\nLord Campbell du grouge Silver Dust\nTalisco\nMarc Voltenauer\nThierry Meury\nChristian Chamorel\nColour of Rice", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival le Chant du Gros", "Invit\u00e9s :\nGilles Pierre\nLord Campbell du grouge Silver Dust\nTalisco\nMarc Voltenauer\nThierry Meury\nChristian Chamorel\nColour of Rice", "Derniers festivals de l'\u00e9t\u00e9: pleins feux sur le Chant du Gros au Noirmont et la Schubertiade \u00e0 Yverdon!\nOn re\u00e7oit le groupe Jurassien Silverdust, le chanteur de m\u00e9lodies \u00e0 succ\u00e8s Talisco, le pianiste virtuose multiprim\u00e9 Christian Chamorel.\n\nEt on croise les regards avec l'humoriste Thierry Meury et l'auteur de thrillers best-sellers Marc Voltenauer.\nSans oublier Gilles Pierre alias dj Dugros, directeur du Chant du Gros. Avec une chronique du journaliste Benoit Perrier."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Festival du Chant du Gros"], "imageURL": "//www.rts.ch/8841875.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811633", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811405", "ece-8811357", "ece-8811633"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Les titres du 19h30", "source": "gico", "title": "Les titres du 19h30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1612635", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-09-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30", "Les titres du 19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811655", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811655"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Terre et Myst\u00e8res", "source": "gico", "title": "Episode 9", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-1605720", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-09-07T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9veil des sorci\u00e8res", "Des venelles de la Neuveville \u00e0 la baignoire des sorci\u00e8res, les candidats de Terre et Myst\u00e8res chevauchent leurs balais pour visiter les hauts lieux de la sorcellerie.", "Le r\u00e9veil des sorci\u00e8res", "Des venelles de la Neuveville \u00e0 la baignoire des sorci\u00e8res, les candidats de Terre et Myst\u00e8res chevauchent leurs balais pour visiter les hauts lieux de la sorcellerie.", "Des venelles de la Neuveville \u00e0 la baignoire des sorci\u00e8res, les candidats de Terre et Myst\u00e8res chevauchent leurs balais pour visiter les hauts lieux de la sorcellerie."], "alternativeTitle": ["Terre et Myst\u00e8res", "Le r\u00e9veil des sorci\u00e8res", "Terre et Myst\u00e8res", "Le r\u00e9veil des sorci\u00e8res (BE)", "Le r\u00e9veil des sorci\u00e8res"], "imageURL": "//www.rts.ch/8897270.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811663", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8811623", "ece-8811663"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-1612347", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CRANS-SUR-SIERRE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-09-07T00:15:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace", "Sp\u00e9cial hockey sur glace"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8811409", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8811409"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: l'arriv\u00e9e des Fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie \u00e0 Marseille", "id": "sound-595CF27D-232C-45B7-840F-397A732BA709", "durationSec": 1489, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n1962 marque la fin de la guerre d'Alg\u00e9rie et son ind\u00e9pendance. Pr\u00e8s d'un million de Pied-Noir ou de Fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie comme on les appelait, quittent ce pays dans lequel, pour certains, ils sont install\u00e9s depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. Cette ann\u00e9e-l\u00e0, le journaliste Claude Mairet se rend \u00e0 la gare transatlantique de Marseille et recueille les t\u00e9moignages des passagers du paquebot ''Ville de Marseille''.\r\nUn reportage d'archive de Claude Mairet r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par David Golan\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["1962 marque la fin de la guerre d\u02b9Alg\u00e9rie et son ind\u00e9pendance. Pr\u00e8s d\u02b9un million de Pied-Noir ou de Fran\u00e7ais d\u02b9Alg\u00e9rie comme on les appelait, quittent ce pays dans lequel, pour certains, ils sont install\u00e9s depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. Cette ann\u00e9e-l\u00e0, le journaliste Claude Mairet se rend \u00e0 la gare transatlantique de Marseille et recueille les t\u00e9moignages des passagers du paquebot \u02b9\u02b9Ville de Marseille\u02b9\u02b9.\nUn reportage d\u02b9archive de Claude Mairet r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par David Golan\nProduction : Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: l'arriv\u00e9e des Fran\u00e7ais d\u02b9Alg\u00e9rie \u00e0 Marseille / ALA_2017-09-07T15:04:15_point-de-fuite-l-arrivee-des-francais-d", "A l'abordage du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "L'Orientale Odyss\u00e9e (9/15)", "id": "sound-807DA691-28B7-44D5-AC5F-3061D3D595AF", "durationSec": 1633, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\r\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\r\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\r\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\r\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\r\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 07.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (9/15) / BIL_2017-09-07T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 07.09.2017", "L'Orientale Odyss\u00e9e (9/15) / BIL_2017-09-07T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e.", "Bille en t\u00eate, l'implagiable \u00e9mission qui vous en donne toujours plus pour le m\u00eame prix red\u00e9boule en fanfare avec non pas deux mais trois semaines d'Orientale Odyss\u00e9e!\nLaquelle vous projette d'embl\u00e9e dans un pittoresque d\u00e9lire routier qui commence par un arr\u00eat saucisse sur une aire d'autoroute \u00e0 Hurst. Quelque part entre Berne et Z\u00fcrich.\nUn monde encore plus ou moins connu. C'est quelques dizaines de kilom\u00e8tres plus \u00e0 l'est que tout bascule dans l'inconnu. La Philoumobile, comme d'habitude compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest, s'engouffre \u00e0 toute berzingue dans ce qui peut s'apparenter \u00e0 la quatri\u00e8me dimension: Schaffhouse.\nEt ses chutes du Rhin, d\u00e9val\u00e9es dans un tonneau de Pinot Noir par nos deux inconscients, litt\u00e9ralement envo\u00fbt\u00e9s par l'aura prometteuse d'un Orient qui se rapproche.\nCette r\u00e9gion myst\u00e9rieuse nous ouvre les bras telle une danseuse du ventre qui aurait bu trop de bi\u00e8re: pinard en Thurgovie, Bratwurst g\u00e9ante \u00e0 St-Gall, \u00e9normes meules en Appenzell, gorges profondes \u00e0 Bad Ragaz....\nVenez d\u00e9couvrir avec nous les charmes de cette belle inconnue: la Suisse Orientale! Une magique odyss\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863527", "ece-8863526"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Re-passe moi le Mike", "source": "siranau", "title": "Re-passe-moi le Mike : Interview du groupe Lemon Twigs, groupe de pop-rock am\u00e9ricain (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-750639D2-36F6-4F00-AE43-30BEB9D546B2", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop", "rock"], "excerpt": "Interviews, culture, mode, documentaires, livres . , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike.", "alternativeExcerpt": ["Interviews, culture, mode, documentaires, livres \u2026 , bref, tout ce qui peut avoir attir\u00e9 le radar de Dynamike."], "alternativeTitle": ["Re-passe-moi le Mike : Dynamike a rencontr\u00e9 les Lemon Twigs 3/4 / PNY_2017-09-07T10:34:26_re-passe-moi-le-mike-dynamike-a-rencontr", "Pony Express du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe de pop-rock am\u00e9ricain", "name": "Lemon Twigs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Quarante ans apr\u00e8s \"Voyager\", o\u00f9 en est la conqu\u00eate de l'espace?", "id": "sound-02574D17-05C9-4214-BC1A-315A7073A585", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La sonde \"Voyager 1\", objet fabriqu\u00e9 par l'Homme le plus \u00e9loign\u00e9 dans l'Univers, \u00e9tait lanc\u00e9e il y a 40 ans par la NASA. Pendant qu'elle s'\u00e9loigne au-del\u00e0 du syst\u00e8me solaire, des s\u00e9nateurs am\u00e9ricains sont divis\u00e9s sur la nomination du nouvel administrateur de la NASA.\r\n\r\n* * Alter Eco - Quarante ans apr\u00e8s \"Voyager\", o\u00f9 en est la conqu\u00eate de l'espace?   FREDERIC MAMAIS, en direct du Studio de Lausanne / natel  ** 49 \r\nA 7h24, on vous retrouve Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs pour AlterEco \r\nBonjour Romaine, bonjour \u00e0 tous !\r\nC'est l'objet fabriqu\u00e9 par l'Homme.. le plus \u00e9loign\u00e9 dans l'Univers : la sonde \u00ab Voyager 1 \u00bb.. Elle a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e il y a quarante ans... L' anniversaire est tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9: c'est une vitrine pour la Nasa, on la comprend. \r\nUne vitrine bienvenue.. parceque la conqu\u00eate spatiale Fr\u00e9d\u00e9ric, s'embourbe un peu.. \r\nEn effet.. vous imaginez Voyager s'\u00e9loigner au-del\u00e0 du syst\u00e8me solaire. Pendant ce temps, des s\u00e9nateurs am\u00e9ricains sont divis\u00e9s sur la nomination du nouvel administrateur de la Nasa. Pour la premi\u00e8re fois de son existence, l'agence spatiale am\u00e9ricaine sera dirig\u00e9e par un politicien, l'\u00e9lu r\u00e9publicain et pilote James Bridenstine. Certaines voix dans la communaut\u00e9 scientifiques craignent un revirement: depuis la fin de ses navettes en 2011, la Nasa s'est concentr\u00e9e sur l'exploration de Mars. Or, James Bridenstine a d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 dans le pass\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour les ressources commerciales de la Lune. Il pourrait alors imposer un changement de cap \u00e0 la Nasa et donc freiner la conqu\u00eate spatiale.\r\n***RELANCE : Le patron de la Nasa qui freine la conqu\u00eate spatiale, c'est pas s\u00e9rieux?\r\nC'est une crainte qui vient de milieux en tout cas s\u00e9rieux. Le magazine Science ne se fait pas d'illusion : la Nasa sera pilot\u00e9e par un avocat de l'ouverture de l'espace aux entreprises priv\u00e9es.  Bien s\u00fbr, sa premi\u00e8re mission sera de d\u00e9finir comment envoyer un homme sur Mars. Mais la Lune, c'est la Lune. S'il pivote vers notre satellite, alors Mars pourrait s'\u00e9loigner.\r\nScience s'inqui\u00e8te de voir une agence scientifique et technologique dirig\u00e9e par un politicien. C'est tout de m\u00eame Bridenstine qui d\u00e9clarait en 2013 que le r\u00e9chauffement climatique s'\u00e9tait arr\u00eat\u00e9 dix ans plus t\u00f4t.\r\n***RELANCE : Fr\u00e9d\u00e9ric, cette pol\u00e9mique sur le futur patron de la Nasa \u00e9clate au moment o\u00f9 l'agence n'a plus le monopole de l'espace.\r\nC'est surtout le flou de l'administration am\u00e9ricaine actuelle qui d\u00e9sar\u00e7onne. Mike Pence, le vice-pr\u00e9sident, a d\u00e9clar\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 qu'avec Trump, les Etats-Unis retourneront sur la Lune et enverrons des Am\u00e9ricains sur Mars. Des paroles en l'air, r\u00e9pondent des sp\u00e9cialistes. \r\nCela dit, pendant ce temps, mardi soir, la Nasa avait vu grand. Pour f\u00eater Voyager 1, William Shattner, le capitaine Kirk dans Star Trek, a envoy\u00e9 un message vers la sonde.   Cette fois, pas d'erreur de casting : quand on a travers\u00e9 l'espace en pyjama, on n'a plus rien \u00e0 prouver.", "alternativeExcerpt": ["La sonde \"Voyager 1\", objet fabriqu\u00e9 par l'Homme le plus \u00e9loign\u00e9 dans l'Univers, \u00e9tait lanc\u00e9e il y a 40 ans par la NASA. Pendant qu'elle s'\u00e9loigne au-del\u00e0 du syst\u00e8me solaire, des s\u00e9nateurs am\u00e9ricains sont divis\u00e9s sur la nomination du nouvel administrateur de la NASA.", "La sonde \"Voyager 1\", objet fabriqu\u00e9 par l'Homme le plus \u00e9loign\u00e9 dans l'Univers, \u00e9tait lanc\u00e9e il y a 40 ans par la NASA. Pendant qu'elle s'\u00e9loigne au-del\u00e0 du syst\u00e8me solaire, des s\u00e9nateurs am\u00e9ricains sont divis\u00e9s sur la nomination du nouvel administrateur de la NASA.", "La sonde \"Voyager 1\", objet fabriqu\u00e9 par l'Homme le plus \u00e9loign\u00e9 dans l'Univers, \u00e9tait lanc\u00e9e il y a 40 ans par la NASA. Pendant qu'elle s'\u00e9loigne au-del\u00e0 du syst\u00e8me solaire, des s\u00e9nateurs am\u00e9ricains sont divis\u00e9s sur la nomination du nouvel administrateur de la NASA."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Quarante ans apr\u00e8s \"Voyager\", o\u00f9 en est la conqu\u00eate de l\u2019espace?", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Quarante ans apr\u00e8s \"Voyager\", o\u00f9 en est la conqu\u00eate de l\u2019espace?", "Alter Eco - Quarante ans apr\u00e8s \"Voyager\", o\u00f9 en est la conqu\u00eate de l\u2019espace? / LME_2017-09-07T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Quarante ans apr\u00e8s \"Voyager\", o\u00f9 en est la conqu\u00eate de l\u2019espace? / LME_2017-09-07T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8880630", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880630", "ece-8880610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-0FF2FDE4-C5AE-4B1D-AF31-51873E60CEA6", "durationSec": 535, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Boukari, Fouad; Angela Mattli, responsable ONG La soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s;Sascha Weibel, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Lausanne Hockey-Club\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JOURNAL INDIC) \r\n(20/ IRMA TEMOIGNAGE ST MARTIN MERCREDI SOIR) L'ouragan Irma a violemment frapp\u00e9, hier, les \u00eeles de Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy, dans les Antilles fran\u00e7aises. \r\nLe dernier premier bilan fait \u00e9tat de 6 morts et 2 bless\u00e9s. \r\nLes d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels sur l'\u00eele franco-n\u00e9\u00e9rlandaise sont \u00e9normes. \r\nSaint-Martin d\u00e9truite \u00e0 \"95%\" par l'ouragan selon Daniel Gibbs, le pr\u00e9sident du conseil territorial.\r\nl'ouragan le plus puissant jamais enregistr\u00e9 dans l'Atlantique.\r\nDevant l'ampleur de la catastrophe, partout les m\u00eames t\u00e9moignages, le m\u00eame effroi... \r\nNos confr\u00e8res de France-Info ont pu joindre en pleine temp\u00eate, Mireille, une habitante de Saint-Martin \u00e0 l'abri dans sa maison en dur....\r\nL'ouragan se dirige maintenant vers Irma la R\u00e9publique dominicaine, Porto Rico, Ha\u00efti et la Floride qu'il pourrait atteindre en fin de semaine. \r\nEn Haiti la col\u00e8re gronde : les habitants du littoral n'ont re\u00e7u aucune information officielle et ignorent o\u00f9 se mettre \u00e0 l'abri.\r\nEt apr\u00e8s Harvey, apr\u00e8s Irma, la zone pourrait ensuite subir Jose: cette temp\u00eate tropicale reclassifi\u00e9e en ouragan, tout comme la temp\u00eate Katia qui menace le golf du Mexique.\r\n(Tennis) *** Roger Federer ne disputera pas les demi-finales de l'US Open...\r\nLe dernier carr\u00e9 o\u00f9 un duel in\u00e9dit \u00e0 New York avec Rafael Nadal, le numero 1 mondial l'attendait. \r\nLe B\u00e2lois s'est inclin\u00e9 devant Juan Martin Del Potro il y a moins d'une heure, \u00e0 l'issue d'un match tr\u00e9s serr\u00e9.\r\nVictoire de l'argentin 7-5 / 3-6 / 7-6 / 6-4.\r\n(TF3/ FR ANTI TZIGANISME) *** Les y\u00e9niches, les sintis et les roms seraient de plus en plus discrimin\u00e9s en Suisse....\r\nC'est l'avis de la soci\u00e9t\u00e9 pour les peuples menac\u00e9s...\r\nDernier fait en date selon cette association, une annonce parue dans la Libert\u00e9 et les Freiburger Nachrichten en juin dernier. \r\nDans les colonnes de ces journaux, les associations professionnelles fribourgeoises mettaient en garde la population contre le fait de confier des travaux aux gens du voyage. \r\nUne plainte vient d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9e. \r\nLe recit d'Agathe Birden.\r\n  1'36''\r\n(Projet fiscal 17) La 3e r\u00e9forme de l'imposition des entreprises relanc\u00e9e sous le nom de Projet fiscal 17. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis hier le projet en consultation jusqu'au 6 d\u00e9cembre. \r\nPlusieurs concessions ont \u00e9t\u00e9 faites par rapport au projet refus\u00e9 par le peuple en f\u00e9vrier.\r\nLe Parlement devrait en d\u00e9battre d\u00e8s le printemps prochain pour une entr\u00e9e en vigueur en 2020 au plus t\u00f4t.\r\nLe but reste d'adapter les statuts sp\u00e9ciaux avec lesquels la Suisse accorde des all\u00e9gements \u00e0 quelque 24'000 multinationales. \r\nCette pratique est fortement d\u00e9cri\u00e9e au niveau international.\r\nUn taux sp\u00e9cial est pr\u00e9vu de mani\u00e8re transitoire pour \u00e9viter les surimpositions. \r\nPlusieurs mesures sont pr\u00e9vues en \u00e9change pour que la Suisse garde son attrait fiscal. \r\nUn taux sp\u00e9cial est pr\u00e9vu de mani\u00e8re transitoire pour \u00e9viter les surimpositions.\r\n(03/VS PARCELLES POLLUEES PA) *** En Valais, les propri\u00e9taires de parcelles \u00e0 assainir dans la zone d'habitation pollu\u00e9e au mercure entre Vi\u00e8ge et Rarogne n'auront pas \u00e0 participer aux frais d'assainissement de leurs terrains. \r\nUne convention en ce sens a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e hier  par le canton du Valais, les deux communes concern\u00e9es et Lonza... \r\nLa d\u00e9pollution dans la zone d'habitation peut d\u00e9sormais d\u00e9marrer Yves Terrani...\r\n  0'53''\r\n(Dreamers) Du Connecticut, en passant par la Virginie, New-York ou encore l'Or\u00e9gon, ils se retournent contre leur pr\u00e9sident. \r\nQuinze \u00e9tats am\u00e9ricains et la capitale f\u00e9d\u00e9rale, Washington, ont port\u00e9 plainte hier contre la d\u00e9cision de l'administration Trump de mettre fin au programme Daca...\r\nLa protection juridique dont b\u00e9n\u00e9ficient quelque 800 000 jeunes immigr\u00e9s sans papiers depuis 2012.\r\nD\u00e9cision contraire selon eux \u00e0 la clause de la Constitution am\u00e9ricaine pr\u00e9voyant \u00e9galit\u00e9 de protection pour tous ses citoyens.\r\nLa Californie, qui compte le plus grand nombre de ces jeunes surnomm\u00e9s \"Dreamers\", ne fait pas partie des Etats associ\u00e9s \u00e0 cette plainte.\r\nM\u00eame si son ministre de la Justice s'est dit lui aussi \"pr\u00eat \u00e0 aller devant les tribunaux\" pour les d\u00e9fendre.\r\n(TF4/ LHC SE POSITIONNE POUR LE TITRE) Les trois coups de la nouvelle saison de hockey sur glace seront donn\u00e9s ce soir \u00e0 19h45 avec le derby entre Gen\u00e8ve-Servette et Lausanne. \r\nQuatri\u00e8me et meilleure \u00e9quipe romande du dernier championnat, le LHC veut confirmer cette position et vise m\u00eame le titre \u00e0 court terme. \r\nLes pr\u00e9cisions d'Alain Th\u00e9voz. \r\n  1'40''\r\nGen\u00e8ve-Servette - Lausanne : coup d'envoi \u00e0 19h45 \u00e0 la patinoire des Vernets.\r\n(James Bond) *** Amazon et Apple r\u00eavent de James Bond\r\nLes deux g\u00e9ants de la tech qui investissent de plus en plus dans le cin\u00e9ma veulent r\u00e9cup\u00e9rer les droits de distribution de la c\u00e9l\u00e8bre franchise.\r\nSelon le magazine \"The Hollywood Reporter\", ils ont rejoint les studios Warner Bros, Sony, Fox et Universal dans la qu\u00eate des droits de distribution de la franchise James Bond. \r\nL'accord entre Sony et MGM, d\u00e9tenteur des droits avec Eon Productions, a expir\u00e9 en 2015 avec la sortie de Spectre, 24e film consacr\u00e9 \u00e0 l'agent secret britannique.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-07T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / LME_2017-09-07T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880619", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880619", "ece-8880603"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 07.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23A4DB8C-6988-431D-8AA9-747D5A4BB44C", "durationSec": 70, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne / RVA3_2017-09-07T07:35:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880696"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Irma a tout d\u00e9vast\u00e9 sur son passage \u00e0 Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy", "id": "sound-02E78410-76BE-4FA2-AFE8-825BDA7F26C5", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouragan Irma, d'une puissance sans pr\u00e9c\u00e9dent, a provoqu\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts sur les \u00eeles antillaises de Saint-Martin et de Saint-Barth\u00e9lemy. L'ouragan se dirige d\u00e9sormais vers Ha\u00efti et Cuba.\r\n\r\n* * L'ouragan Irma a tout d\u00e9vast\u00e9 sur son passage \u00e0 Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy  \r\nC'\u00e9tait cette nuit \u00e0 Saint Martin.. \r\nvoil\u00e0 ce qu'un habitant calfeutr\u00e9 dans son salon.. pouvait entendre.. \r\nMAG 0'23\"\r\nUne puissance sans pr\u00e9c\u00e9dent... \r\nVous \u00e9coutez un enregistrement d'un habitant de Marigot, la capitale de Saint-Martin...  Cet homme a envoy\u00e9 ce document \u00e0 Radio France... \r\nNos confr\u00e8res fran\u00e7ais n'ont plus de nouvelles de cette personne... \r\nL'ouragan Irma qui a tout d\u00e9vast\u00e9 sur son passage \u00e0 Saint Martin et Saint Barth\u00e9l\u00e9my .. les deux \u00eeles des Antilles fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9es du monde pendant plusieurs heures.. Une puissance sans pr\u00e9c\u00e9dent... \r\nCe matin.. on d\u00e9couvre des paysages de d\u00e9solation, \u00ab\u00a0comme apr\u00e8s une bombe atomique \u00ab\u00a0 explique une habitante. \r\na catastrophe est sans pr\u00e9c\u00e9dent disent les autorit\u00e9s.\u00a0 Irma, qui n'a pas perdu en intensit\u00e9, et qui est encore favoris\u00e9e par les conditions climatiques, a fr\u00f4l\u00e9 le Costa Rica et se dirige d\u00e9sormais vers Ha\u00efti et Cuba. Il devrait frapper la Floride ce week-end.. \r\nAriane Hasler vous \u00eates notre correspondance en France.. \r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["L'ouragan Irma, d'une puissance sans pr\u00e9c\u00e9dent, a provoqu\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts sur les \u00eeles antillaises de Saint-Martin et de Saint-Barth\u00e9lemy. L'ouragan se dirige d\u00e9sormais vers Ha\u00efti et Cuba."], "alternativeTitle": ["L'ouragan Irma a tout d\u00e9vast\u00e9 sur son passage \u00e0 Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9lemy / 12H30_2017-09-07T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900309.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880565", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "En balade en ballon \u00e0 hydrog\u00e8ne", "id": "sound-692DE24C-82EC-41D8-AF0F-4A365382DB5A", "durationSec": 1378, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e8s le 8 septembre 2017, l'a\u00e9rodrome de la Gruy\u00e8re (FR) accueille la 61e \u00e9dition de la Gordon Benett, une comp\u00e9tition internationale de vol en ballon \u00e0 hydrog\u00e8ne. \r\nPour d\u00e9couvrir ce moyen de transport, rendu tristement c\u00e9l\u00e8bre par l'accident du Hindenbourg en 1937, Bastien Confino vous donne rendez-vous \u00e0 Domdidier (FR) pour une balade dans les airs en compagnie de Laurent Sciboz et Nicolas Ti\u00e8che, tous deux pilotes de ballon \u00e0 gaz, et Nicolas Schroeter, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e8s le 8 septembre 2017, l'a\u00e9rodrome de la Gruy\u00e8re (FR) accueille la 61e \u00e9dition de la Gordon Benett, une comp\u00e9tition internationale de vol en ballon \u00e0 hydrog\u00e8ne. \nPour d\u00e9couvrir ce moyen de transport, rendu tristement c\u00e9l\u00e8bre par l\u2019accident du Hindenbourg en 1937, Bastien Confino vous donne rendez-vous \u00e0 Domdidier (FR) pour une balade dans les airs en compagnie de Laurent Sciboz et Nicolas Ti\u00e8che, tous deux pilotes de ballon \u00e0 gaz, et Nicolas Schroeter, professeur \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture Fribourg."], "alternativeTitle": ["En balade en ballon \u00e0 hydrog\u00e8ne / CQFD_2017-09-07T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pilote de ballon \u00e0 gaz", "name": "Sciboz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Pilote de ballon \u00e0 gaz", "name": "Ti\u00e8che, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur HES Fribourg", "name": "Schroeter, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863616"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Instant-P (L')", "source": "siranau", "title": "L'instan- P : Interview d'Alain Cavalier, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de ses portraits de femmes qui font des m\u00eatiers manuels, avec extraits des courts m\u00e9trages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE0EB3ED-27A3-4CB8-A4BB-35695DBB8667", "durationSec": 619, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["L'instant P - Pauline Rappaz a parl\u00e9 au cin\u00e9aste Alain Cavalier / PNY_2017-09-07T09:39:32_l-instant-p-pauline-rappaz-a-parle-au-ci", "Pony Express du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8864677.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cavalier, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rappaz, Pauline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880720"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Julien Comelli, le Suisse \u00e0 qui les Fran\u00e7ais confient leur bonus DVD", "id": "sound-0166FD16-19A4-4477-82E5-45D0427B6C2D", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une s\u00e9rie de classiques m\u00e9connus du cin\u00e9ma am\u00e9ricain viennent de sortir en DVD et Blu-Ray: \"Le toboggan de la mort\", \"Un tueur dans la foule\", \"Sauvez le Neptune\", \"La kermesse des aigles\" et \"La symphonie des h\u00e9ros\". Cinq titres \u00e9dit\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise Elephant Films qui a confi\u00e9 les bonus de ces \u00e9ditions \u00e0 Julien Comelli. Au micro de Rafael Wolf, ce passionn\u00e9 de cin\u00e9ma de 44 ans raconte comme il s'est retrouv\u00e9 charg\u00e9 de ces suppl\u00e9ments.", "alternativeExcerpt": ["Une s\u00e9rie de classiques m\u00e9connus du cin\u00e9ma am\u00e9ricain viennent de sortir en DVD et Blu-Ray: \"Le toboggan de la mort\", \"Un tueur dans la foule\", \"Sauvez le Neptune\", \"La kermesse des aigles\" et \"La symphonie des h\u00e9ros\". Cinq titres \u00e9dit\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise Elephant Films qui a confi\u00e9 les bonus de ces \u00e9ditions \u00e0 Julien Comelli. Au micro de Rafael Wolf, ce passionn\u00e9 de cin\u00e9ma de 44 ans raconte comme il s\u02b9est retrouv\u00e9 charg\u00e9 de ces suppl\u00e9ments."], "alternativeTitle": ["Julien Comelli, le Suisse \u00e0 qui les Fran\u00e7ais confient leur bonus DVD / VER_2017-09-07T16:51:45_julien-comelli-le-suisse-a-qui-les-franc", "Vertigo du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901244.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863586", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La valeur des chiffres", "id": "sound-5FD235D2-F51A-4583-ACD3-4647162C6F84", "durationSec": 1540, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans le discours public, les chiffres sont omnipr\u00e9sents et leur autorit\u00e9 plus forte que jamais. Dans les m\u00e9dias, dans le discours politique, dans le monde \u00e9conomique, on cherche partout la confirmation des chiffres. Parall\u00e8lement, on les manipule de plus en plus, volontairement ou non. Nous parlons de la valeur des chiffres avec Alexandre Caboussat, responsable de la fili\u00e8re International Business Management de la HEG-GE.\r\n\r\n* * Dans le discours public, les chiffres sont omnipr\u00e9sents et leur autorit\u00e9 plus forte que jamais. Dans les m\u00e9dias, dans le discours politique, dans le monde \u00e9conomique, on cherche partout la confirmation des chiffres. Parall\u00e8lement, on les manipule de plus en plus, volontairement ou non. Nous parlons de la valeur des chiffres avec Alexandre Caboussat, responsable de la fili\u00e8re International Business Management de la HEG-GE.", "alternativeTitle": ["Tribu du 07.09.2017", "La valeur des chiffres / TRI_2017-09-07T11:04:15_tribu", "Tribu du 07.09.2017", "La valeur des chiffres / TRI_2017-09-07T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Dans le discours public, les chiffres sont omnipr\u00e9sents et leur autorit\u00e9 plus forte que jamais. Dans les m\u00e9dias, dans le discours politique, dans le monde \u00e9conomique, on cherche partout la confirmation des chiffres. Parall\u00e8lement, on les manipule de plus en plus, volontairement ou non. Nous parlons de la valeur des chiffres avec Alexandre Caboussat, responsable de la fili\u00e8re International Business Management de la HEG-GE.", "Dans le discours public, les chiffres sont omnipr\u00e9sents et leur autorit\u00e9 plus forte que jamais. Dans les m\u00e9dias, dans le discours politique, dans le monde \u00e9conomique, on cherche partout la confirmation des chiffres. Parall\u00e8lement, on les manipule de plus en plus, volontairement ou non. Nous parlons de la valeur des chiffres avec Alexandre Caboussat, responsable de la fili\u00e8re International Business Management de la HEG-GE."], "imageURL": "//www.rts.ch/8879474.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863524", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'enseignement HES GE / Responsable de la fili\u00e8re International Business Management, responsable de la fili\u00e8re International Business Management de la HEG-GE", "name": "Caboussat, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863524", "ece-8863523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Possible vente de l'h\u00f4pital de Moutier, des d\u00e9put\u00e9s bernois d\u00e9posent une interpellation urgente", "id": "sound-7CFE6742-4A18-495E-8B12-2B0F16B6265C", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'H\u00f4pital de Moutier pourrait \u00eatre mis en vente prochainement. Trois d\u00e9put\u00e9s socialistes bernois ont d\u00e9pos\u00e9 une interpellation urgente au sujet de cette \u00e9ventualit\u00e9 qui les inqui\u00e8te.\r\n\r\n* * Possible vente de l'h\u00f4pital de Moutier, des d\u00e9put\u00e9s bernois d\u00e9posent une interpellation urgente  \r\nnous vous le r\u00e9v\u00e9lions hier soir dans Forum...\r\nL'H\u00f4pital de Moutier, , pourrait \u00eatre mis en vente prochainement. C'est en tous cas un des sc\u00e9narios \u00e9tudi\u00e9 par le Conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura bernois, qui regroupe les \u00e9tablissements de Saint-Imier et de Moutier.\r\n Un appel d'offre pourrait \u00eatre lanc\u00e9 prochainement et une banque importante serait int\u00e9gr\u00e9e dans l'op\u00e9ration. \r\nRoger Guignard, les langues se d\u00e9lient peu, mais des d\u00e9put\u00e9s bernois ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 une interpellation urgente..\r\n3 d\u00e9put\u00e9s bernois du Parti socialiste autonome se demandent \"quel jeu de dupes m\u00e8ne la direction de la Sant\u00e9 publique ?\" Ils rappellent que la force de l'H\u00f4pital du Jura Bernois, c'est justement des activit\u00e9s r\u00e9parties sur deux sites..Moutier et St-Imier. Les deux \u00e9tablissements sont d'ailleurs b\u00e9n\u00e9ficiaires. Et ils se demandent si la d\u00e9ception compr\u00e9hensible du Conseiller d'Etat bernois Pierre-Alain Schnegg, apr\u00e8s le vote du 18 juin, l'influence au point de choisir une strat\u00e9gie aussi discutable. Ils craignent surtout que le silence du ministre cr\u00e9e un \"climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re\" et que le canton de Berne se montre mauvais perdant dans la transition, in\u00e9vitable, qui s'annonce. Ils aimeraient aussi que l'on rassure le personnel nombreux de l'h\u00f4pital. Et justement : Anthony Picard, le pr\u00e9sident du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura Bernois, rappelle que le but est \"d'obtenir le soutien de nos collaborateurs et de la population afin de r\u00e9ussir la transition cantonale.\"\r\n***En deux mots, la r\u00e9action du gouvernement jurassien, \u00e0 ce stade ?", "alternativeExcerpt": ["L'H\u00f4pital de Moutier pourrait \u00eatre mis en vente prochainement. Trois d\u00e9put\u00e9s socialistes bernois ont d\u00e9pos\u00e9 une interpellation urgente au sujet de cette \u00e9ventualit\u00e9 qui les inqui\u00e8te."], "alternativeTitle": ["Possible vente de l'h\u00f4pital de Moutier, des d\u00e9put\u00e9s bernois d\u00e9posent une interpellation urgente / 12H30_2017-09-07T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900303.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880565", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le romancier Eric Reinhardt publie \"La chambre des \u00e9poux\"", "id": "sound-D373318D-9D92-4C7A-B84C-0CA20AAA371E", "durationSec": 561, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur Eric Reinhardt \u00e9voque le pouvoir salvateur de l'\u00e9criture et des arts en g\u00e9n\u00e9ral dans son nouveau roman \"La chambre des \u00e9poux\" (Editions Gallimard).\r\n\r\n* * Le romancier Eric Reinhardt publie \"La chambre des \u00e9poux\" (* INVITE ERIC REINHARDT) La rentr\u00e9e litt\u00e9raire .. dans le 12h30.. aujourd'hui l'invit\u00e9 signe deux livres en un..  un roman dans le roman. \r\nERic Reinhardt nous invite dans \"la chambre des \u00e9poux\".. \u00e0 partager une des exp\u00e9riences personnelles les plus \u00e9tranges et fortes... \r\nsur le pouvoir salvateur de l'\u00e9criture.. et des arts en g\u00e9n\u00e9ral... \r\nERic Reinhardt.. est en duplex de Paris.. \r\nBonjour\u00a0!\r\nExp\u00e9rience .. personnelle et litt\u00e9raire, je le disais.. \u00e0 plusieurs niveaux...   pour l'\u00e9crivain.et pour le lecteur..  vous racontez en pr\u00e9ambule. ce que vous avez v\u00e9cu il y a 10 ans.. au moment de l'\u00e9criture de votre 4\u00e8me roman. \u00ab\u00a0Cendrillon\u00a0\u00bb.. \r\nCette \u00e9pisode douloureux a chang\u00e9 votre rapport \u00e0 l'\u00e9criture\u00a0? cela a \u00e9t\u00e9 salvateur pour vous aussi\u00a0? \r\nVous y revenez 10 ans apr\u00e8s . cette puissance \u00e9motionnelle que vous aviez partag\u00e9 .. vous manquait\u00a0?\r\nVous partagez dans votre livre. de profonds sanglots.. qui submergent le narrateur. Ces sanglots, sont-ils apparus \u00e0 l'\u00e9criture du livre\u00a0? \r\nAvec ce livre, vous avez aussi pu faire ressortir des peurs enfouies\u00a0?  des angoisses qui n'ont pas pu s'exprimer dans l'urgence de la cr\u00e9ation\u00a0?\r\nVous semblez inconsolable.. la douleur pr\u00eate \u00e0 tout moment \u00e0 ressurgir.. la peur.. c'est de l\u00e0 qu'est n\u00e9 ce livre dans le livre.. cette partie fictionnelle.. ce 2\u00e8me roman qui raconte l'histoire de Nicolas .. brillant compositeur.. le nouveau Pierre Boulez.. sa femme Mathilde .. est malade du cancer.. et ils font un pacte\u00a0: il devra cr\u00e9er la plus belle des symphonies et elle devra gu\u00e9rir...pourquoi vous n'arriviez pas \u00e0 l'\u00e9crire\u00a0?\r\nMais vous aviez pourtant un titre \u00abUne seule fleur\u00a0\u00bb. vous l'avez gard\u00e9.. \r\nDans cette partie .. Nicolas .. votre double .. qui va quitter sa femme d\u00e9sormais gu\u00e9rie.. pour tenter de sauver une autre femme.. ou du moins.. de soulager les derniers mois qui lui restent. c'est \u00e0 cause de ce passage que vous n'arriviez pas \u00e0 \u00e9crire ce roman tel quel\u00a0?\r\nIl y a des passages.. o\u00f9 ce personnage miroir peut paraitre tr\u00e8s \u00e9gocentr\u00e9.. lui seul capable de sauver. P.133 quand Nicolas .. \u00e9crit\u00a0: \r\n\u00ab\u00a0Je suis venue pour m'ab\u00eemer en vous, Marie. Vous allez vaincre cette maladie, je le veux. Vous m'entendez\u00a0? Regardez-moi, je suis venu m'abimer en vous.. je serai votre force. Vous allez vivre\u00a0\u00bb.... peut-on y voir un d\u00e9lire narcissique\u00a0?\r\nIl y a donc plusieurs niveaux de r\u00e9cits.. des personnages miroirs.. le r\u00e9el et la fiction qui se m\u00ealent.. et m\u00eame des phrases qui ne se terminent pas.. dans les dialogues.. Pour le lecteur.. c'est aussi une exp\u00e9rience litt\u00e9raire?\r\nLa musique a accompagn\u00e9 l'\u00e9citure de votre livre\u00a0? ou \u00e9crivez-vous parfois dans le silence\u00a0?\r\nEn pr\u00e9parant cette interview, je vous ai demand\u00e9.. le morceau de musique que vous avez le plus \u00e9cout\u00e9..pendant l'\u00e9criture de votre livre.. \r\nle voici.. \r\nMAG\r\nThe wild roses grow... de Nick Cave.. avec Kylie Minogue.. \r\nune musique tr\u00e8s pr\u00e9sente... qu'\u00e9voquait-elle pour vous ?\r\nOn se quitte sur ce morceau de Nick Cave..\r\nMerci ERic Reinhardt.. d'avoir accept\u00e9 l'invitation du 12h30.. \r\nvotre 6\u00e8me roman... \r\n\"La chambre des \u00e9poux\".. est publi\u00e9 aux \u00e9ditions Gallimard..", "alternativeExcerpt": ["L'auteur Eric Reinhardt \u00e9voque le pouvoir salvateur de l'\u00e9criture et des arts en g\u00e9n\u00e9ral dans son nouveau roman \"La chambre des \u00e9poux\" (Editions Gallimard).", "L'auteur Eric Reinhardt \u00e9voque le pouvoir salvateur de l'\u00e9criture et des arts en g\u00e9n\u00e9ral dans son nouveau roman \"La chambre des \u00e9poux\" (Editions Gallimard).", "L'auteur Eric Reinhardt \u00e9voque le pouvoir salvateur de l'\u00e9criture et des arts en g\u00e9n\u00e9ral dans son nouveau roman \"La chambre des \u00e9poux\" (Editions Gallimard)."], "alternativeTitle": ["Le romancier Eric Reinhardt publie \"La chambre des \u00e9poux\"", "Le romancier Eric Reinhardt publie \"La chambre des \u00e9poux\" / 12H30_2017-09-07T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le romancier Eric Reinhardt publie \"La chambre des \u00e9poux\" / 12H30_2017-09-07T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8871949.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880566", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Reinhardt, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880566", "ece-8880561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les mesures du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9: interview de Doris Leuthard", "id": "sound-957FE023-3D20-4ACD-AA20-0E268207F921", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration\r\nDevant la presse ce jeudi matin, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard a rappel\u00e9 l'importance de la biodiversit\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble et l'urgence de la pr\u00e9server. Il aura pourtant fallu cinq ans pour qu'un plan d'action se concr\u00e9tise. Interview de Doris Leuthard.\r\n\r\n* * Les mesures du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9: interview de Doris Leuthard SON DIGAS (lanc\u00e9 depuis Lausanne)\r\nIl faut pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 en Suisse. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des milieux naturels et plus du tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9s. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9bloque 80 millions de francs par an jusqu'en 2023 pour mettre en oeuvre un plan d'action......Devant la presse ce matin, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard a rappel\u00e9 l'importance de la biodiversit\u00e9 dans son ensemble, et l'urgence de la pr\u00e9server. \r\nUn train de mesure qui date pourtant de 2012. il a fallu 5 ans pour qu'il se concr\u00e9tise.  D'o\u00f9 l'impression que la biodiversit\u00e9 n'est vraiment pas prioritaire... Delphine Gendre a pos\u00e9 la question \u00e0 Doris Leuthard. \r\n1'52", "alternativeExcerpt": ["Devant la presse ce jeudi matin, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard a rappel\u00e9 l'importance de la biodiversit\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble et l'urgence de la pr\u00e9server. Il aura pourtant fallu cinq ans pour qu'un plan d'action se concr\u00e9tise. Interview de Doris Leuthard."], "alternativeTitle": ["Les mesures du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9: interview de Doris Leuthard / FOR_2017-09-07T18:04:00_developpement-3", "Forum du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880583", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880572"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: assurance invalidit\u00e9", "id": "sound-45C298B5-3760-4FC7-96A6-24A434E96F93", "durationSec": 3099, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelles sont les prestations existantes de l'assurance invalidit\u00e9 (AI) et qui y a droit? Comment faire reconna\u00eetre son incapacit\u00e9 de travail? De quelles mesures de r\u00e9insertion peut-on b\u00e9n\u00e9ficier?\r\nJeudi 7 septembre 2017, \"On en parle\" a ouvert son guichet \u00e0 toutes vos questions et t\u00e9moignages sur l'AI. Deux sp\u00e9cialistes vous ont r\u00e9pondu en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:05-09:06:36 / * Invit\u00e9s:- Karin Gentile, adjointe au chef du secteur de la r\u00e9adaptation de l'Office Assurance Invalidit\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel.- Karim Hichri, avocat, responsable en conseils juridiques pour Inclusion Handicap \u00e0 Lausanne.- Dominique Dorthe, responsable de la communication et des relations publiques de l'Office Assurance Invalidit\u00e9 du canton de Vaud.", "alternativeTitle": ["On en parle du 07.09.2017", "Guichet: assurance invalidit\u00e9 / OEP_2017-09-07T08:36:45_on-en-parle", "On en parle du 07.09.2017", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-09-07T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-09-07T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-09-07T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-09-07T08:36:45_sequence-7", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-09-07T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-09-07T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-09-07T08:36:45_sequence-6", "Guichet: assurance invalidit\u00e9 / OEP_2017-09-07T08:36:45_on-en-parle"], "alternativeExcerpt": ["Quelles sont les prestations existantes de l'assurance invalidit\u00e9 (AI) et qui y a droit? Comment faire reconna\u00eetre son incapacit\u00e9 de travail? De quelles mesures de r\u00e9insertion peut-on b\u00e9n\u00e9ficier?\n\nJeudi 7 septembre 2017, \"On en parle\" a ouvert son guichet \u00e0 toutes vos questions et t\u00e9moignages sur l'AI. Deux sp\u00e9cialistes vous ont r\u00e9pondu en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Quelles sont les prestations existantes de l'assurance invalidit\u00e9 (AI) et qui y a droit? Comment faire reconna\u00eetre son incapacit\u00e9 de travail? De quelles mesures de r\u00e9insertion peut-on b\u00e9n\u00e9ficier?\n\nJeudi 7 septembre 2017, \"On en parle\" a ouvert son guichet \u00e0 toutes vos questions et t\u00e9moignages sur l'AI. Deux sp\u00e9cialistes vous ont r\u00e9pondu en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863572", "ece-8863571"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : La col\u00e8re des habitants de Dresde, en Saxe, contre Angela Merkel", "id": "sound-FF3158E9-29EF-4FDD-8DA4-AD21347002FF", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017; 1 SON\r\nDresde est un bastion de la droite populiste, en Saxe, ex-Allemagne de l'est, o\u00f9 la chanceli\u00e8re Angela Merkel, donn\u00e9e largement favorite pour les \u00e9lections du 24 septembre, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal accueillie par le pass\u00e9.\r\n\r\n* * La col\u00e8re des habitants de Dresde, en Saxe, contre Angela Merkel 7h43 sur la Premi\u00e8re.. \r\nSuite de notre semaine consacr\u00e9e aux \u00e9lections allemandes du 24 septembre.. . Ce matin, d\u00e9part pour la Saxe, en Ex-Allemagne de l'est.. A Dresde, bastion de la droite populiste..La chanceli\u00e8re Ankel Merkel  a soigneusement \u00e9viter la ville pour ne pas \u00eatre siffl\u00e9e.. Ce qui lui est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9.. C'est le Reportage d'Anouk Henry.\r\n  3'29'' attention: Fader \u00e0 3'20''\r\n((SONORE CLOCHES\r\nLes cloches de la tr\u00e8s gothique \u00e9glise Sainte-Croix de Dresde sonnent 18h. ce lundi, comme tous les autres depuis 3 ans, les militants du mouvement Pegida contre l'islamisation en Europe, laissent \u00e9clater leur col\u00e8re. Ils se r\u00e9clament du vrai peuple.\r\nSONORE PEUPLE \u00ab Nous sommes le peuple. \u00bb\r\nWerner, retrait\u00e9 des pompes fun\u00e8bres, est venu avec un ami, comme presque chaque lundi.\r\ntrad homme 1: notre Chanceli\u00e8re gouverne de fa\u00e7on dictatoriale\r\ntrad homme 2: Ce sont des gens normaux ici, qui ne veulent pas de cette invation \u00e9trang\u00e8re\r\nSur la scene, l'orateur rappel ce moment charni\u00e8re. le 2 septembre 2015, \u00e0 23h30, quand Angela Merke la donn\u00e9 l'ordre d'ouvrir les fronti\u00e8res :\r\nSon mix\r\nMerkel doit partir. Ils sont quelques centaines \u00e0 scander. c'est beaucoup moins que les 25'000 au plus fort du mouvement. Pegida s'essoufle. \u00e0 moins que les forces soient attir\u00e9es ailleurs. Au milieu des drapeaux allemands se dressent des pancartes de l'AFD, l'Alternative pour l'Allemagne, un parti qui redonne de l'espoir \u00e0 Harald \r\nTraduction homme 3 : C'est vrai, nous sommes moins nombreux, peut-\u00eatre que les gens sont fatigu\u00e9s, mais je pense aussi que beaucoup d'entre nous sont en  campagne. pour l'alternative pour l'allemagne. C'est enfin quelque chose de bon qui se passe en ALlemagne.\r\nA moins de 200 m\u00e8tre de l\u00e0, devant une audience dubitative et clairsem\u00e9e, Arnold Vaatz, candidat de la CDU, tente de convaincre des membres de l'\u00e9glise r\u00e9form\u00e9e que le parti D'Angela Merkel d\u00e9fend toujours des valeurs chr\u00e9tiennes.\r\nSONORE : PORTE  + Wenn die Kirche. applaudissement\r\nLes attaques pleuvent : la chanceli\u00e8re est trop tol\u00e9rante face \u00e0 l'Islam. Arnold Vaatz se d\u00e9fend, mais entre 4 yeux, il ne peut cacher ses craintes \r\nTraduction candidat Vaatz: Je souhaiterais que les sondages soient moins bons pour la CDU, pour que nous nous battions mieux. Ca serait bien par exemple que Merkel vienne ici pour la campagne. Ce soir, il n'y avait pas plus de 20 personnes. c'est pas beaucoup pour une grande ville comme Dresde. \r\nA quelques dizaines de km de l\u00e0, dans la conservatrice Radelberg, les supporters de l'AFD sont venus nombreux \u00e9couter Peter Boeringer, t\u00eate pensante de la politique \u00e9conomique du parti.\r\nSonore applause\r\nPeter Boeringer, est lui-m\u00eame candidat  bavi\u00e8re. Il est certain d'entrer au Bundestag.\r\nTraduction Boeringer AFD: Nons serons entre 60 et 80 d\u00e9put\u00e9s au Bundestag. C'est environ 10 pourcent. Et \u00e7a va les choses car les gens ne voient pas d'opposition. Il n'y a... ou il n'y avait pas d'opposition et les gens attendent \u00e7a. Ils attendent qu'enfin, au Bundestag, quelqu'un parle en leur nom, ce qui n'est pas arriv\u00e9 depus plus d'un si\u00e8cle.\r\nBoost\u00e9e par les derni\u00e8res \u00e9lections r\u00e9gionales, l'AFD esp\u00e8re faire un carton en Saxe et rafler plus de 25 pourcent des voix.\r\nSonore fin \r\n))", "alternativeExcerpt": ["Dresde est un bastion de la droite populiste en Saxe (ex-Allemagne de l'est) o\u00f9 la chanceli\u00e8re Angela Merkel, donn\u00e9e largement favorite pour les \u00e9lections du 24 septembre, a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal accueillie par le pass\u00e9."], "alternativeTitle": ["La col\u00e8re des habitants de Dresde, en Saxe, contre Angela Merkel / LME_2017-09-07T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6468793.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880618", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880602"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sonde (La)", "source": "siranau", "title": "La Sonde : Revue de presse des radios du 07.09.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6AA662D5-4449-498F-8CC1-A621E4DBECEA", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Sonde / RVA3_2017-09-07T07:20:00_la-sonde", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880698", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wenger, Gilles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des champignons contre le scarab\u00e9e japonais", "id": "sound-02857254-001B-48F6-9601-BAA6F118B853", "durationSec": 651, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ravageur invasif, le scarab\u00e9e japonais a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Suisse en juin 2017 au Tessin. Pour lutter contre cet insecte vorace, des chercheurs du Centre de comp\u00e9tences de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la recherche agricole (Agroscope) ont peut-\u00eatre trouv\u00e9 la solution: des champignons mangeurs d'insectes.\r\nLes explications de Corinne Jud, d'Agroscope, interrog\u00e9e par Sarah Dirren.", "alternativeExcerpt": ["Ravageur invasif, le scarab\u00e9e japonais a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en Suisse en juin 2017 au Tessin. Pour lutter contre cet insecte vorace, des chercheurs du Centre de comp\u00e9tences de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la recherche agricole (Agroscope) ont peut-\u00eatre trouv\u00e9 la solution: des champignons mangeurs d'insectes.\nLes explications de Corinne Jud, d'Agroscope, interrog\u00e9e par Sarah Dirren."], "alternativeTitle": ["Des champignons contre le scarab\u00e9e japonais / CQFD_2017-09-07T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863619", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chercheuse Agroscope", "name": "Jud, Corinne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Plusieurs Etats europ\u00e9ens montent au front contre les OPA hostiles", "id": "sound-BB526E51-2F1A-4669-92BB-B0ED1CE2366D", "durationSec": 383, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La possible OPA (offre publique d'achat) d'Amazon sur le distributeur fran\u00e7ais Carrefour agite les march\u00e9s financiers. Le r\u00e9cent int\u00e9r\u00eat pour des fleurons europ\u00e9ens manifest\u00e9 par quelques grands groupes \u00e9trangers replace aujourd'hui l'OPA au centre des pr\u00e9occupations politiques.\r\n\r\n* * La possible OPA (offre publique d'achat) d'Amazon sur le distributeur fran\u00e7ais Carrefour agite les march\u00e9s financiers. Le r\u00e9cent int\u00e9r\u00eat pour des fleurons europ\u00e9ens manifest\u00e9 par quelques grands groupes \u00e9trangers replace aujourd'hui l'OPA au centre des pr\u00e9occupations politiques.", "alternativeExcerpt": ["La possible OPA (offre publique d'achat) d'Amazon sur le distributeur fran\u00e7ais Carrefour agite les march\u00e9s financiers. Le r\u00e9cent int\u00e9r\u00eat pour des fleurons europ\u00e9ens manifest\u00e9 par quelques grands groupes \u00e9trangers replace aujourd'hui l'OPA au centre des pr\u00e9occupations politiques."], "alternativeTitle": ["Plusieurs Etats europ\u00e9ens montent au front contre les OPA hostiles / TUM_2017-09-07T08:22:00_sequence-3", "Tout un monde du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4296840.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880549", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8880545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (4/5): Dogern - Leibstadt", "id": "sound-95E9D7EC-58D2-4F85-A1F7-1684B0420AA1", "durationSec": 405, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017; 1 SON\r\n\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (4/5): Dogern - Leibstadt 7h43 sur la Premi\u00e8re.. \r\nSuite de notre semaine consacr\u00e9e aux \u00e9lections allemandes du 24 septembre.. . Ce matin, d\u00e9part pour la Saxe, en Ex-Allemagne de l'est.. A Dresde, bastion de la droite populiste..La chanceli\u00e8re Ankel Merkel  a soigneusement \u00e9viter la ville pour ne pas \u00eatre siffl\u00e9e.. Ce qui lui est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9.. C'est le Reportage d'Anouk Henry.\r\n  3'29'' attention: Fader \u00e0 3'20''\r\n((SONORE CLOCHES\r\nLes cloches de la tr\u00e8s gothique \u00e9glise Sainte-Croix de Dresde sonnent 18h. ce lundi, comme tous les autres depuis 3 ans, les militants du mouvement Pegida contre l'islamisation en Europe, laissent \u00e9clater leur col\u00e8re. Ils se r\u00e9clament du vrai peuple.\r\nSONORE PEUPLE \u00ab Nous sommes le peuple. \u00bb\r\nWerner, retrait\u00e9 des pompes fun\u00e8bres, est venu avec un ami, comme presque chaque lundi.\r\ntrad homme 1: notre Chanceli\u00e8re gouverne de fa\u00e7on dictatoriale\r\ntrad homme 2: Ce sont des gens normaux ici, qui ne veulent pas de cette invation \u00e9trang\u00e8re\r\nSur la scene, l'orateur rappel ce moment charni\u00e8re. le 2 septembre 2015, \u00e0 23h30, quand Angela Merke la donn\u00e9 l'ordre d'ouvrir les fronti\u00e8res :\r\nSon mix\r\nMerkel doit partir. Ils sont quelques centaines \u00e0 scander. c'est beaucoup moins que les 25'000 au plus fort du mouvement. Pegida s'essoufle. \u00e0 moins que les forces soient attir\u00e9es ailleurs. Au milieu des drapeaux allemands se dressent des pancartes de l'AFD, l'Alternative pour l'Allemagne, un parti qui redonne de l'espoir \u00e0 Harald \r\nTraduction homme 3 : C'est vrai, nous sommes moins nombreux, peut-\u00eatre que les gens sont fatigu\u00e9s, mais je pense aussi que beaucoup d'entre nous sont en  campagne. pour l'alternative pour l'allemagne. C'est enfin quelque chose de bon qui se passe en ALlemagne.\r\nA moins de 200 m\u00e8tre de l\u00e0, devant une audience dubitative et clairsem\u00e9e, Arnold Vaatz, candidat de la CDU, tente de convaincre des membres de l'\u00e9glise r\u00e9form\u00e9e que le parti D'Angela Merkel d\u00e9fend toujours des valeurs chr\u00e9tiennes.\r\nSONORE : PORTE  + Wenn die Kirche. applaudissement\r\nLes attaques pleuvent : la chanceli\u00e8re est trop tol\u00e9rante face \u00e0 l'Islam. Arnold Vaatz se d\u00e9fend, mais entre 4 yeux, il ne peut cacher ses craintes \r\nTraduction candidat Vaatz: Je souhaiterais que les sondages soient moins bons pour la CDU, pour que nous nous battions mieux. Ca serait bien par exemple que Merkel vienne ici pour la campagne. Ce soir, il n'y avait pas plus de 20 personnes. c'est pas beaucoup pour une grande ville comme Dresde. \r\nA quelques dizaines de km de l\u00e0, dans la conservatrice Radelberg, les supporters de l'AFD sont venus nombreux \u00e9couter Peter Boeringer, t\u00eate pensante de la politique \u00e9conomique du parti.\r\nSonore applause\r\nPeter Boeringer, est lui-m\u00eame candidat  bavi\u00e8re. Il est certain d'entrer au Bundestag.\r\nTraduction Boeringer AFD: Nons serons entre 60 et 80 d\u00e9put\u00e9s au Bundestag. C'est environ 10 pourcent. Et \u00e7a va les choses car les gens ne voient pas d'opposition. Il n'y a... ou il n'y avait pas d'opposition et les gens attendent \u00e7a. Ils attendent qu'enfin, au Bundestag, quelqu'un parle en leur nom, ce qui n'est pas arriv\u00e9 depus plus d'un si\u00e8cle.\r\nBoost\u00e9e par les derni\u00e8res \u00e9lections r\u00e9gionales, l'AFD esp\u00e8re faire un carton en Saxe et rafler plus de 25 pourcent des voix.\r\nSonore fin \r\n))", "alternativeExcerpt": ["\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre.", "\"Ici la Suisse\" se rend \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse toute la semaine pour une s\u00e9rie de reportages en marge des \u00e9lections l\u00e9gislatives allemandes du 24 septembre."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (4/5): Dogern - Leibstadt", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (4/5): Dogern - Leibstadt / LME_2017-09-07T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - An der Grenze - Sur la fronti\u00e8re (4/5): Dogern - Leibstadt / LME_2017-09-07T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898702.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880634", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880634", "ece-8880612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique des sciences : La chronique des sciences - Les personnalit\u00e9s narcissiques de Donald Trump et Kim Jong-Un", "id": "sound-2E61203C-FD81-4C4D-9642-17E09ED51A52", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bertrand Kiefer, m\u00e9decin et r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse\r\nKim Jong-Un et Donald Trump ne sont ni les premiers ni les derniers dirigeants narcissiques, c'est un trait de caract\u00e8re assez commun dans cette cat\u00e9gorie de la population, et m\u00eame un atout.\r\n\r\n* * La chronique des sciences - Les personnalit\u00e9s narcissiques de Donald Trump et Kim Jong-Un  SILVIO DOLZAN, en direct du Studio de Lausanne + 3 sons / natel ** 41\r\n7h55... Merci d'\u00e9couter la Premi\u00e8re.. !\r\nComme tous les jours avant huit heure.. nous posons un regard sur l'actuatlit\u00e9.. \r\nLe jeudi c'est un regard scientifique... . Bonjour Silvio Dolzan.\r\nBonjour Romaine\r\nVous vous int\u00e9ressez \u00e0 l'affrontement \u00e0 distance entre Donald Trump et Kim Jon Un. Deux chefs d'Etats qu'on qualifie parfois de \"fous\".. Sylvio.. .\r\nM\u00e9dicalement parlant, fou, \u00e7a ne veut rien dire. Il y a beaucoup d'affections mentales tr\u00e8s diff\u00e9rentes sous ce vocable.\r\nPour Donald Trump, on sait que certains psychiatres am\u00e9ricains estiment qu'il souffre d'une pathologie appel\u00e9e trouble de la personnalit\u00e9 narcissique. Pour son homologue nord-cor\u00e9en, c'est plus difficile \u00e0 dire puisqu'il appara\u00eet moins et se montre moins expansif.\r\nReste que le narcissime, maladif ou non, est sans doute un point commun :  besoin d'\u00eatre aim\u00e9, manque d'empathie, col\u00e8res lorsqu'on exprime un avis diff\u00e9rent du sien, etc.\r\nKim et Trump ne sont ni les premiers ni les derniers dirigeants narcissiques, c'est m\u00eame plut\u00f4t un trait de caract\u00e8re assez commun dans cette cat\u00e9gorie de la population. Et c'est m\u00eame un atout.\r\nPour Bertrand Kiefer, m\u00e9decin et r\u00e9dacteur en chef de la Revue m\u00e9dicale suisse, c'est un peu gr\u00e2ce \u00e0 cet aspect de sa personnalit\u00e9 que Donald Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu.\r\n  1/3 - 28''\r\nQuant \u00e0 Kim Jon Un, il  n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratiquement \u00e9lu, mais il semble profiter d'un tr\u00e8s large soutien de sa population, ce qui rend le parall\u00e8le possible.\r\n***Donc le vrai probl\u00e8me.. ce n'est pas la personnalit\u00e9 ou les pathologies des pr\u00e9sidents ?\r\nPas que. La population est aussi concern\u00e9e.\r\n  2/3 - 27''\r\n**C'est vrai que la psychiatrie populationnelle reste \u00e0 inventer. Vous vouliez terminer par une question un peu iconoclaste, Silvio.\r\nEt si c'\u00e9tait le contraire ? Et si Trump et Kim ne se montraient pas finalement g\u00e9niaux en appliquant \u00e0 large \u00e9chelle la strat\u00e9gie du fou ?\r\n**La strat\u00e9gie du fou ? elle date un peu non ? \r\nUne strat\u00e9gie \u00e0 la base guerri\u00e8re, \u00e9labor\u00e9e par Henry Kissinger quand il \u00e9tait conseiller du pr\u00e9sident Nixon, pendant la guerre du Vietnam. Elle consiste \u00e0 agir de mani\u00e8re rapide, impr\u00e9visible, apparemment d\u00e9sordonn\u00e9e, erratique. Pour faire croire \u00e0 votre adversaire que vous \u00eates fou et que donc capable de tout et n'importe quoi et que donc il vaut mieux n\u00e9gocier avec vous avant que tout saute !\r\nPour le pr\u00e9sident nord-cor\u00e9en, c'est ce qu'il semble faire ces temps en alignant les menaces, parfois tr\u00e8s r\u00e9alistes, sur les Etats-Unis, le Japon, la Cor\u00e9e du Sud.\r\nDonald Trump semble quant \u00e0 lui vouloir aller encore plus loin en \u00e9largissant cette strat\u00e9gie \u00e0 toute sa politique : action rapide - les tweets ; d\u00e9sordonn\u00e9e - je nomme quelqu'un et je le vire deux semaines plus tard ; erratique - je dis un jour blanc et le lendemain noir ;  impr\u00e9visible - si la Cor\u00e9e du Nord continue, je lui envoie une bombe sur la t\u00eate. C'est Dr Folamour.\r\nAlors, fou g\u00e9nial ? La r\u00e9ponse de Bertrand Kiefer.\r\n  3/3 - 35''\r\nPour l'heure en tout cas, cette strat\u00e9gie du fous ressemble plut\u00f4t \u00e0 une danse des fous, m\u00eame si m\u00e9dicalement \u00e7a ne veut rien dire.", "alternativeExcerpt": ["Kim Jong-Un et Donald Trump ne sont ni les premiers ni les derniers dirigeants narcissiques, c\u2019est un trait de caract\u00e8re assez commun dans cette cat\u00e9gorie de la population, et m\u00eame un atout.", "Kim Jong-Un et Donald Trump ne sont ni les premiers ni les derniers dirigeants narcissiques, c\u2019est un trait de caract\u00e8re assez commun dans cette cat\u00e9gorie de la population, et m\u00eame un atout.", "Kim Jong-Un et Donald Trump ne sont ni les premiers ni les derniers dirigeants narcissiques, c\u2019est un trait de caract\u00e8re assez commun dans cette cat\u00e9gorie de la population, et m\u00eame un atout."], "alternativeTitle": ["La chronique des sciences - Les personnalit\u00e9s narcissiques de Donald Trump et Kim Jong-Un", "La chronique des sciences (vid\u00e9o) - Les personnalit\u00e9s narcissiques de Donald Trump et Kim Jong-Un", "La chronique des sciences - Les personnalit\u00e9s narcissiques de Donald Trump et Kim Jong-Un / LME_2017-09-07T07:53:00_chronique-sciences", "La chronique des sciences - Les personnalit\u00e9s narcissiques de Donald Trump et Kim Jong-Un / LME_2017-09-07T07:53:00_chronique-sciences"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8880641", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872138.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880641", "ece-8880616"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - Franchir le lac de Gen\u00e8ve \u00e0 tout prix", "id": "sound-EF475E36-0A8F-4084-A807-1E84448C8D1F", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - Franchir le lac de Gen\u00e8ve \u00e0 tout prix (PHOTO 07.09 PONT GENEVE) titre web \"Franchir le le Lac de Gen\u00e8ve \u00e0 tout prix\"\r\nhttps://www.24heures.ch/suisse/geneve-accepte-principe-grande-traversee-lac/story/**\r\nphoto Keystone\r\n6h.. \r\n \"Si la Photo est bonne\"... \r\nla chronique qui nous raconte, nous d\u00e9crypte  l'actualit\u00e9 en images...\r\nfocus ce matin... sur la travers\u00e9e du Lac \u00e0 GENEVE... \r\n Apr\u00e8s le oui de principe des genevois  l'an dernier... pour une grande travers\u00e9e autorouti\u00e8re ...\r\nles experts viennent de trancher mardi soir...  ils veulent un pont. \r\nPierre-Etienne Joye, une photo illustre cette saga sans fin ... \r\n  1'57''\r\nRetrouvez cette image d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent sur les r\u00e9seaux sociaux...hashtag la Matinale RTS\r\n(Jos\u00e9 HABA RUBIO, vous avez v\u00e9cu et travaill\u00e9 \u00e0 GE avant le CHUV... un avis sur la travers\u00e9e du lac ?)\r\nPROMO\r\n+ JINGLE INVIT\u00e9\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - Franchir le lac de Gen\u00e8ve \u00e0 tout prix", "Si la photo est bonne - Franchir le lac de Gen\u00e8ve \u00e0 tout prix / LMA_2017-09-07T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - Franchir le lac de Gen\u00e8ve \u00e0 tout prix / LMA_2017-09-07T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880598", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880598", "ece-8880590"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Martin Suter, \"El\u00e9phant\" (Editions Christian Bourgois)", "id": "sound-49F42DD2-8DE1-4EC6-BF99-1F9AF6FAA453", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est l'histoire de Schoch, un SDF alcoolique qui d\u00e9couvre un mini \u00e9l\u00e9phant rose fluorescent. \" Ce que tu as ici, \u00e7a n'existe pas. Ca va provoquer l'\u00e9motion du monde entier. Tu en es conscient Schoch?\", \"Mais si \u00e7a n'existe pas, alors pourquoi \u00e7a existe?\". Une chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est l\u02b9histoire de Schoch, un SDF alcoolique qui d\u00e9couvre un mini \u00e9l\u00e9phant rose fluorescent. \" Ce que tu as ici, \u00e7a n\u02b9existe pas. Ca va provoquer l\u02b9\u00e9motion du monde entier. Tu en es conscient Schoch?\", \"Mais si \u00e7a n\u02b9existe pas, alors pourquoi \u00e7a existe?\". Une chronique de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Martin Suter, \"El\u00e9phant\" (Editions Christian Bourgois) / VER_2017-09-07T17:06:00_martin-suter-elephant-editions-christian", "Vertigo du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8901251.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863586", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863578"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: Les Maldives de Suisse", "id": "sound-6792FF55-BA59-48C6-BFBE-04AA98F9D786", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nCet \u00e9t\u00e9 un jeune Italien a post\u00e9 une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux. Une vid\u00e9o chantant les charmes quasi tropicaux du Val Verzasca et les eaux claires de sa rivi\u00e8re. \r\nR\u00e9sultat : invasion de touristes lombards avec des cons\u00e9quences pas toujours plaisantes.", "alternativeExcerpt": ["Cet \u00e9t\u00e9 un jeune Italien a post\u00e9 une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux. Une vid\u00e9o chantant les charmes quasi tropicaux du Val Verzasca et les eaux claires de sa rivi\u00e8re. \nR\u00e9sultat : invasion de touristes lombards avec des cons\u00e9quences pas toujours plaisantes."], "alternativeTitle": ["Les Autres: Les Maldives de Suisse / ALA_2017-09-07T15:04:15_les-autres-les-maldives-de-suisse", "A l'abordage du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863595"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Martin Suter: \"Elephant\"", "id": "sound-24B68293-4A41-449D-B096-062717826567", "durationSec": 2206, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nCela faisait dix ans, que cet \u00e9l\u00e9phant trottait dans la t\u00eate de Martin Suter. Suite \u00e0 une conversation avec un scientifique. Un \u00e9l\u00e9phant miniature, rose et phosphorescent comme un ver luisant.  \r\nAujourd'hui Sabou caracole dans les pages de son nouveau roman. Dans une histoire rocambolesque \u00e0 souhait, situ\u00e9e entre Zurich, l'Oc\u00e9an Indien et la Chine. Une histoire construite comme un conte merveilleux. A\u00e9rien, m\u00eame quand il pointe les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9, la manipulation g\u00e9n\u00e9tique, la cause animale ou encore les r\u00e9alit\u00e9s des sans abri. Un livre intelligent peupl\u00e9 de toute une galerie de personnages; des \u00eatres solaires et des tristes sires. Du grand Martin Suter!\r\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\r\nLectures: Guillaume Prin\r\nA lire: Martin Suter: \"Elephant\", Christian Bourgois \u00e9diteur", "alternativeExcerpt": ["Cela faisait dix ans, que cet \u00e9l\u00e9phant trottait dans la t\u00eate de Martin Suter. Suite \u00e0 une conversation avec un scientifique\u2026 Un \u00e9l\u00e9phant miniature, rose et phosphorescent comme un ver luisant\u2026  \nAujourd\u02b9hui Sabou caracole dans les pages de son nouveau roman. Dans une histoire rocambolesque \u00e0 souhait, situ\u00e9e entre Zurich, l\u02b9Oc\u00e9an Indien et la Chine\u2026 Une histoire construite comme un conte merveilleux. A\u00e9rien, m\u00eame quand il pointe les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9, la manipulation g\u00e9n\u00e9tique, la cause animale ou encore les r\u00e9alit\u00e9s des sans abri\u2026 Un livre intelligent peupl\u00e9 de toute une galerie de personnages; des \u00eatres solaires et des tristes sires. Du grand Martin Suter!\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Martin Suter: \"Elephant\", Christian Bourgois \u00e9diteur", "Cela faisait dix ans, que cet \u00e9l\u00e9phant trottait dans la t\u00eate de Martin Suter. Suite \u00e0 une conversation avec un scientifique\u2026 Un \u00e9l\u00e9phant miniature, rose et phosphorescent comme un ver luisant\u2026  \nAujourd\u02b9hui Sabou caracole dans les pages de son nouveau roman. Dans une histoire rocambolesque \u00e0 souhait, situ\u00e9e entre Zurich, l\u02b9Oc\u00e9an Indien et la Chine\u2026 Une histoire construite comme un conte merveilleux. A\u00e9rien, m\u00eame quand il pointe les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9, la manipulation g\u00e9n\u00e9tique, la cause animale ou encore les r\u00e9alit\u00e9s des sans abri\u2026 Un livre intelligent peupl\u00e9 de toute une galerie de personnages; des \u00eatres solaires et des tristes sires. Du grand Martin Suter!\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Martin Suter: \"Elephant\", Christian Bourgois \u00e9diteur", "Cela faisait dix ans, que cet \u00e9l\u00e9phant trottait dans la t\u00eate de Martin Suter. Suite \u00e0 une conversation avec un scientifique\u2026 Un \u00e9l\u00e9phant miniature, rose et phosphorescent comme un ver luisant\u2026  \nAujourd\u02b9hui Sabou caracole dans les pages de son nouveau roman. Dans une histoire rocambolesque \u00e0 souhait, situ\u00e9e entre Zurich, l\u02b9Oc\u00e9an Indien et la Chine\u2026 Une histoire construite comme un conte merveilleux. A\u00e9rien, m\u00eame quand il pointe les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9, la manipulation g\u00e9n\u00e9tique, la cause animale ou encore les r\u00e9alit\u00e9s des sans abri\u2026 Un livre intelligent peupl\u00e9 de toute une galerie de personnages; des \u00eatres solaires et des tristes sires. Du grand Martin Suter!\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Martin Suter: \"Elephant\", Christian Bourgois \u00e9diteur"], "alternativeTitle": ["Martin Suter: \"Elephant\"", "Martin Suter: \"Elephant\" / VSS_2017-09-07T11:07:41_versus-lire", "Martin Suter: \"Elephant\" / VSS_2017-09-07T11:07:41_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863466", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "variantIds": ["ece-8863466", "ece-8863462"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine du jour", "id": "sound-75220E2C-4BF3-44D0-8B46-0814408EC11B", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous ne connaissez pas encore The Long John Brothers, Benjamin Paulin ou Lisa Portelli ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 7 septembre, avec en prime des interviews de Mehdi Cayenne et de Paul Plexi. Une \u00e9dition durant laquelle nous accueillerons aussi le festival D\u00e9branch\u00e9, du 7 au 9 septembre, \u00e0 l'Almac\u00e9n de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Panorama du 07.09.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-09-07T20:03:00_panorama", "Panorama du 07.09.2017", "Le magazine du jour / PAMA_2017-09-07T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Vous ne connaissez pas encore The Long John Brothers, Benjamin Paulin ou Lisa Portelli ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 7 septembre, avec en prime des interviews de Mehdi Cayenne et de Paul Plexi. Une \u00e9dition durant laquelle nous accueillerons aussi le festival D\u00e9branch\u00e9, du 7 au 9 septembre, \u00e0 l\u02b9Almac\u00e9n de Gen\u00e8ve.", "Vous ne connaissez pas encore The Long John Brothers, Benjamin Paulin ou Lisa Portelli ? D\u00e9couvrez-les dans notre magazine Panorama du jeudi 7 septembre, avec en prime des interviews de Mehdi Cayenne et de Paul Plexi. Une \u00e9dition durant laquelle nous accueillerons aussi le festival D\u00e9branch\u00e9, du 7 au 9 septembre, \u00e0 l\u02b9Almac\u00e9n de Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863329", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, chanteuse, ", "name": "Portelli, Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de bluegrass, ", "name": "Long John Brothers", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Paulin, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863329", "ece-8863328"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Chouberskiade", "id": "sound-F1C64EA7-0D57-4071-88A6-D2FCC39BAEE9", "durationSec": 2186, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Musique;Fatio, Fr\u00e9d\u00e9ric\r\n\r\n\r\nConnaissez-vous Charles de Choubersky (1835-1891)?\r\nAujourd'hui bien oubli\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 l'inventeur du roller in-line, des montagnes russes et d'un po\u00eale \u00e0 bois qui a fait sa fortune et introduit son nom dans les dictionnaires de la fin du XIXe si\u00e8cle.\r\nIng\u00e9nieur, industriel, aristocrate russe cosmopolite, il a marqu\u00e9 par ses productions une \u00e9poque - d\u00e9j\u00e0 - de mondialisation de l'\u00e9conomie.\r\nM\u00eame si la musique n'a pas \u00e9t\u00e9 un champ d'investigation pour lui, sa r\u00e9habilitation valait bien une \" Chouberskiade \" sur Espace 2 \u00e0 deux jours de l'\u00e9v\u00e9nement d'Yverdon. Au gr\u00e9 de ses liens, phon\u00e9tiques avec le grand Franz, g\u00e9ographiques et historiques avec les cultures slaves qui s'\u00e9mancipent et Paris qui l'adopte, voici r\u00e9invent\u00e9 l'inventeur Carl Ernestovitch Choubersky dans un portrait \u00e9maill\u00e9 de musiques.", "alternativeExcerpt": ["Connaissez-vous Charles de Choubersky (1835-1891)?\nAujourd\u02b9hui bien oubli\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 l\u02b9inventeur du roller in-line, des montagnes russes et d\u02b9un po\u00eale \u00e0 bois qui a fait sa fortune et introduit son nom dans les dictionnaires de la fin du XIXe si\u00e8cle.\nIng\u00e9nieur, industriel, aristocrate russe cosmopolite, il a marqu\u00e9 par ses productions une \u00e9poque - d\u00e9j\u00e0 - de mondialisation de l\u02b9\u00e9conomie.\nM\u00eame si la musique n\u02b9a pas \u00e9t\u00e9 un champ d\u02b9investigation pour lui, sa r\u00e9habilitation valait bien une \" Chouberskiade \" sur Espace 2 \u00e0 deux jours de l\u02b9\u00e9v\u00e9nement d\u02b9Yverdon. Au gr\u00e9 de ses liens, phon\u00e9tiques avec le grand Franz, g\u00e9ographiques et historiques avec les cultures slaves qui s\u02b9\u00e9mancipent et Paris qui l\u02b9adopte, voici r\u00e9invent\u00e9 l\u02b9inventeur Carl Ernestovitch Choubersky dans un portrait \u00e9maill\u00e9 de musiques.", "Connaissez-vous Charles de Choubersky (1835-1891)?\nAujourd\u02b9hui bien oubli\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 l\u02b9inventeur du roller in-line, des montagnes russes et d\u02b9un po\u00eale \u00e0 bois qui a fait sa fortune et introduit son nom dans les dictionnaires de la fin du XIXe si\u00e8cle.\nIng\u00e9nieur, industriel, aristocrate russe cosmopolite, il a marqu\u00e9 par ses productions une \u00e9poque - d\u00e9j\u00e0 - de mondialisation de l\u02b9\u00e9conomie.\nM\u00eame si la musique n\u02b9a pas \u00e9t\u00e9 un champ d\u02b9investigation pour lui, sa r\u00e9habilitation valait bien une \" Chouberskiade \" sur Espace 2 \u00e0 deux jours de l\u02b9\u00e9v\u00e9nement d\u02b9Yverdon. Au gr\u00e9 de ses liens, phon\u00e9tiques avec le grand Franz, g\u00e9ographiques et historiques avec les cultures slaves qui s\u02b9\u00e9mancipent et Paris qui l\u02b9adopte, voici r\u00e9invent\u00e9 l\u02b9inventeur Carl Ernestovitch Choubersky dans un portrait \u00e9maill\u00e9 de musiques.", "Connaissez-vous Charles de Choubersky (1835-1891)?\nAujourd\u02b9hui bien oubli\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 l\u02b9inventeur du roller in-line, des montagnes russes et d\u02b9un po\u00eale \u00e0 bois qui a fait sa fortune et introduit son nom dans les dictionnaires de la fin du XIXe si\u00e8cle.\nIng\u00e9nieur, industriel, aristocrate russe cosmopolite, il a marqu\u00e9 par ses productions une \u00e9poque - d\u00e9j\u00e0 - de mondialisation de l\u02b9\u00e9conomie.\nM\u00eame si la musique n\u02b9a pas \u00e9t\u00e9 un champ d\u02b9investigation pour lui, sa r\u00e9habilitation valait bien une \" Chouberskiade \" sur Espace 2 \u00e0 deux jours de l\u02b9\u00e9v\u00e9nement d\u02b9Yverdon. Au gr\u00e9 de ses liens, phon\u00e9tiques avec le grand Franz, g\u00e9ographiques et historiques avec les cultures slaves qui s\u02b9\u00e9mancipent et Paris qui l\u02b9adopte, voici r\u00e9invent\u00e9 l\u02b9inventeur Carl Ernestovitch Choubersky dans un portrait \u00e9maill\u00e9 de musiques."], "alternativeTitle": ["Chouberskiade", "Chouberskiade / VSS_2017-09-07T10:09:16_versus-ecouter", "Chouberskiade / VSS_2017-09-07T10:09:16_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863465", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863465", "ece-8863461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse  - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-6AE9DAC2-A741-47E1-B42F-71AFCFFA435D", "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse  - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(La revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux.\r\nOn commence par cette affirmation: le travail \u00e0 temps partiel rend les femmes heureuses et les hommes malheureux.\r\nElle est en une de l'Aargauer Zeitung.\r\nLe journal d\u00e9taille une \u00e9tude des universit\u00e9s de Lausanne et Fribourg. \r\nElle montre ue les r\u00f4les traditionnels sont toujours fortement ancr\u00e9s. \r\nLe travail \u00e0 temps partiel r\u00e9duit les chances de faire une carri\u00e8re. Peu importe: la grande majorit\u00e9 des femmes travaillant \u00e0 temps partiel sont satisfaites de leur sort.\r\nEst-ce que ce constat rende obsol\u00e8tes les discussions sur l'\u00e9galit\u00e9 ? \r\nPour les auteurs de l'\u00e9tude, ce n'est pas \u00e9tonnant qu'il y ait une majorit\u00e9 de satisfaites: se confromer \u00e0 ce que la soci\u00e9t\u00e9 attend de nous a tendance \u00e0 nous rendre plus heureux dans la vie. \r\n*** La campagne des opposants \u00e0 la r\u00e9forme de l'AVS est d\u00e9cortiqu\u00e9e dans la Libert\u00e9. Une campagne muscl\u00e9e. Qui n'est pas forc\u00e9ment gage d'efficacit\u00e9. \r\nVous pouvez lire cet article \u00e9galement dans les journaux neuch\u00e2telois, le Nouvelliste ou le journal du jura et le quotidien jurassien. \r\nUne campagne muscl\u00e9e, \u00e0 coups d'images anxiog\u00e8nes et de rh\u00e9torique populiste, notent les journaux. Et le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes, Ivan Slatkine, de rappeler: ce ne sont pas forc\u00e9ment les affiches les plus provoquantes qui ont le meilleur effet. \r\n*** L'Europe est \u00e0 nouveau menac\u00e9e d'une division Est-Ouest, \u00e0 cause de la question des r\u00e9fugi\u00e9s. L'avertissement d'un historien Allemand ce matin dans le Tages Anzeiger.\r\nHeinrich August Winkler r\u00e9agit au rejet, hier, par la cour europ\u00e9enne de justice de l'Union europ\u00e9enne, des recours d\u00e9pos\u00e9s par la Hongrie et la Slovaquie contre les quotats d'accueil des r\u00e9fufigi\u00e9s. Des quotas d\u00e9cid\u00e9s en septembre 2015. \r\nL'attitude de ces pays est jug\u00e9e inacceptable par l'historien. Et encore plus inacceptable: que des \u00e9tats refusent les migrants de confession musulmane. C'est \u00e7a, qui menace l'unit\u00e9 europ\u00e9enne. \r\nL'Europe qui doit absolument rest\u00e9e unie, pour peser dans la survie de l'occident. Et l'Allemagne ne peut piloter seule l'Europe dans les m\u00e9andres de la question migratoire. \r\nEt le journal de commenter, dans ce m\u00eame sens: La solidarit\u00e9 n'est pas \u00e0 sens unique. \r\n*** Nous allons parler m\u00e9dias. Dans la Luzerner Zeitung, le chercheur Matthias Zehnder explique que le combat des m\u00e9dias contre internet, pour attirer l'attention, peut faire le lit du populisme et du terrorisme.\r\n\"De l'\u00e9ducation plut\u00f4t que du sang et des seins\", titre de l'article. \r\nLe sp\u00e9cialiste rappelle que tout ce que recherchent les auteurs d'attentat, c'est la Une des m\u00e9dias. Si les journalistes parlaient moins des attaques, il y en aurait moins, et donc, moins de victimes.\r\nUn credo que vient confirmer le travail d'un \u00e9conomiste britannique: il a \u00e9tudi\u00e9 l'\u00e9cho m\u00e9diatique de plus de 60 mille attaques entre 1970 et 2012: \u00e0 chaque fois que le r\u00e9cit d'un attentat faisait les gros titres, une ou des attaques suivaient dans les 7 jours. \r\nMais les m\u00e9dias, pour attirer les lecteurs, tombent dans le pi\u00e8ge du sensationnalisme. \r\nMatthias Zehnder conclut: la qualit\u00e9 a un co\u00fbt. \r\n*** Une nouvelle - \u00e9trange - tendance: les clients des restaurants veulent monnayer leurs bon commentaires sur les site internets.\r\nVOus connaissez, ou utilisez, sans doute, ces sites qui notent les restaurants, avec des commentaires. Des commentaires dont on se demande souvent s'ils sont vrais ou pas.\r\nMais admettons qu'ils soient vraiment r\u00e9dig\u00e9s par des clients.\r\nEh bien, nous raconte la Basler Zeitung, ces clients exercent une nouvelle pression sur les restaurateurs. \r\n\"Le nouveau pouvoir des clients\", titre le journal. Un sacr\u00e9 pouvoir: ils sont des millions \u00e0 lire: burger fade, personnel d\u00e9sgr\u00e9able ou c\u00f4te de boeuf succulente, tartare de F\u00e9ra fraiche et parfum\u00e9e. \r\nEt forts de ce pouvoir, les clients essaient d'obtenir des rabais, ou des petits cadeaux, comme les caf\u00e9s ou le dessert offert. \r\n*** \"Addiction Valais\" veut transformer ses strucutres d'accueil de personnes d\u00e9pendantes en centre de bien-\u00eatre...\r\nCentre de bien-\u00eatre... pour personnes d\u00e9pendantes. C'est ce que pr\u00e9conise une directive, dans ces termes, envoy\u00e9e aux responsables de ces structures.\r\nElle choque certains, lit-on dans le nouvelliste. La personne ne vient pas en s\u00e9jour ici pour des vacances, ,dit un membre du personnel. Et de rappeler que le concept a toujours \u00e9t\u00e9 d'appliquer l'abstinence totale. Alors que les nouvelles directives pr\u00e9voient la consommation de psychotropes de mani\u00e8re r\u00e9glement\u00e9e. Il s'agit de s\u00e9duire le patient avec un traitement qui lui convient, dit la direction. S\u00e9duire, c'est le terme: le taux d'h\u00e9bergement est en-dessous, et parfois largement, des objectifs. \r\n*** On parle rentr\u00e9e litt\u00e9raire, pour terminer... m\u00eame si \"litt\u00e9raire\", c'est beaucoup dire...\r\nVous avez raison... on va parler \"livre\", plut\u00f4t. LE livre, pour certains: la cuv\u00e9e 2018 du livre guiness des records.\r\nUne double page de d\u00e9lires humains dans le Matin. \r\nDes cils de 12,4 centim\u00e8tres.\r\n1 kilos 400 de gel\u00e9e aval\u00e9e \u00e0 l'aveugle en 1 minute. \r\nLa plus haute coupe brosse du monde: 52 centim\u00e8tres. \r\nChacun ses hobbys... je m'en tiendrai \u00e0 la rentr\u00e9e litt\u00e9raire...", "alternativeTitle": ["La presse  - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux", "La presse  - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux   / LME_2017-09-07T07:48:00_revue-de-presse", "La presse  - Pr\u00e9sent\u00e9 par Val\u00e9rie Droux   / LME_2017-09-07T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880623", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880623", "ece-8880606"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Un bilan mitig\u00e9 pour la nouvelle version allemande de Charlie Hebdo", "id": "sound-31CB1B2C-E036-4DE6-B972-6B7B48B54620", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis quelques mois, Charlie Hebdo existe en version allemande, mais le bilan, pour l'instant, n'est pas fameux.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Un bilan mitig\u00e9 pour la nouvelle version allemande de Charlie Hebdo  RENAUD MALIK, en direct du Studio de lausanne / natel ** 98\r\n***7h15, On Nous Dit Rien, la chronique m\u00e9dias de Renaud Malik...\r\nOn parle d'Allemagne cette semaine avec vous.... \r\nDepuis quelques mois, Charlie Hebdo existe en version allemande... Mais le bilan, pour l'instant, n'est pas fameux!\r\n10 000 exemplaires par semaine.\r\nNon, ce n'est pas fameux.\r\nOn est loin du tirage \u00e0 200 000 exemplaires du premier num\u00e9ro, en d\u00e9cembre dernier.\r\nA l'\u00e9poque, le r\u00e9dacteur en chef de Charlie disait qu'il n'avait pas d'objectifs chiffr\u00e9s... mais qu'il sentait un int\u00e9r\u00eat de la part des Allemands:\r\n  SON 1/2 - 0'09''\r\nMais voil\u00e0: cet int\u00e9r\u00eat pour Charlie ne s'est pas encore traduit dans les chiffres de vente.\r\n***Et les  autres journaux satiriques s'en sortent mieux?\r\nOui, du moins si l'on songe aux deux principaux mensuels allemands, Titanic et Eulenspiegel.\r\nTitanic, c'est 100 000 exemplaires par mois.\r\nEulenspiegel: 110 000 exemplaires.\r\n**Titanic, Eulenspiegel... on ne les connait pas forc\u00e9ment ici.. Qu'est-ce qu'on trouve dans ces journaux?\r\nDes photomontages plut\u00f4t que des dessins.\r\nC'est une des diff\u00e9rences avec Charlie...\r\nEn ce moment \u00e0 la une de ces deux magazines on trouve deux montages qui tournent, plus ou moins, autour du m\u00eame sujet:\r\nTitanic montre la pr\u00e9tendue fille cach\u00e9e d'Angela Merkel, qui serait je cite: ch\u00f4meuse, drogu\u00e9e et nymphomane...\r\nEulenspiegel montre Merkel en tenue l\u00e9g\u00e8re, en train de draguer les patrons de l'industrie automobile.\r\n***On a un peu l'impression que c'est la m\u00eame chose... Pourtant, il y a une vraie diff\u00e9rence de style entre ces deux journaux.. \r\nOui, parce qu'ils n'ont pas la m\u00eame histoire.\r\nEulenspiegel, c'est un magazine qui est n\u00e9 dans les ann\u00e9es 50 en RDA... donc dans un contexte tr\u00e8s peu permissif. \r\nIl a toujours gard\u00e9 un ton relativement mesur\u00e9, assez peu propice au second degr\u00e9.\r\nTitanic, c'est diff\u00e9rent: c'est un journal qui est n\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 en RFA... donc dans un environnement beaucoup plus libre.\r\nEt alors lui, il raffole de l'humour second degr\u00e9... Il adore rire par exemple de la chaise roulante du ministre des finances Wolfgang Scha\u00fcble.\r\n******************Mais aucun de ces journaux ne va \u00a0aussi loin que Charlie dans la provocation?\r\nAucun doute l\u00e0-dessus.\r\nLeur humour est clairement moins d\u00e9brid\u00e9, moins subversif que celui de Charlie.\r\nR\u00e9cemment \u00e0 la une de Charlie, on a pu voir ce fameux dessin de Riss qui montre les victimes de l'ouragan Harvey avec la l\u00e9gende: \"Dieu existe, il a noy\u00e9 les n\u00e9onazis du Texas\" (enfin en allemand \u00e7a donnait \"Gott Existiert\", etc. etc.)\r\nEh bien, ce dessin-l\u00e0, je peux vous dire qu'aucun dessinateur allemand ne l'aurait jamais propos\u00e9.\r\n**En clair... l'humour de Charlie n'est pas franchement compatible avec l'esprit allemand, c'est \u00e7a? \r\nC'est un peu \u00e7a!\r\nQuand c'est trop trash, trop brutal, trop scatologique aussi, les Allemands n'aiment pas trop.\r\nEcoutez comment un journaliste de la Tageszeitung a r\u00e9cemment parl\u00e9 de l'humour Charlie:\r\n  SON 2/2  - 0'15''\r\nEt si les Allemands veulent du subtil, du raffin\u00e9...\r\nVirgule ONDR\r\nAlors, on comprend pourquoi l'humour de Charlie Hebdo ne les a pas encore compl\u00e8tement conquis.\r\n***************On nous dit rien, Merci Renaud Malik", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques mois, Charlie Hebdo existe en version allemande, mais le bilan, pour l'instant, n'est pas fameux.", "Depuis quelques mois, Charlie Hebdo existe en version allemande, mais le bilan, pour l'instant, n'est pas fameux.", "Depuis quelques mois, Charlie Hebdo existe en version allemande, mais le bilan, pour l'instant, n'est pas fameux."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Un bilan mitig\u00e9 pour la nouvelle version allemande de Charlie Hebdo", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Un bilan mitig\u00e9 pour la nouvelle version allemande de Charlie Hebdo", "On nous dit rien! - Un bilan mitig\u00e9 pour la nouvelle version allemande de Charlie Hebdo / LME_2017-09-07T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Un bilan mitig\u00e9 pour la nouvelle version allemande de Charlie Hebdo / LME_2017-09-07T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8880636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880636", "ece-8880613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre Pastori, responsable d'institutions culturelles, \u00e9crivain et historien de la danse", "id": "sound-B00002AA-64D6-417B-B122-775EBC2E23D4", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Pierre Pastori, journaliste de la RSR et TSR de 1972 \u00e0 1995, Chef de la rubrique culturelle La Tribune - Le Matin de 1981 \u00e0 1983, Chef de projet 700 Ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration: F\u00eate des 4 cultures (Avenches, 1991) , Administrateur de l'orchestre Sinfonietta de Lausanne de 1995 \u00e0 1999, directeur - r\u00e9dacteur en chef de Tvrl (T\u00e9l\u00e9vision de la r\u00e9gion lausannoise, de 1999 \u00e0 2007, puis Directeur de la fondation du ch\u00e2teau de Chillon. Il est Pr\u00e9sident de la Fondation B\u00e9jart Ballet Lausanne depuis 2012. C'est au micro de M\u00e9lanie Croubalian qu'il nous parle de son parcours, de sa passion pour la danse et des nombreux livres qu'il a \u00e9crits \u00e0 ce sujet.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:28:44-20:29:16 / Infotrafic: 20:42:39-20:43:02 / * Jean-Pierre Pastori, journaliste de la RSR et TSR de 1972 \u00e0 1995, Chef de la rubrique culturelle La Tribune - Le Matin de 1981 \u00e0 1983, Chef de projet 700 Ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration: F\u00eate des 4 cultures (Avenches, 1991) , Administrateur de l'orchestre Sinfonietta de Lausanne de 1995 \u00e0 1999, directeur - r\u00e9dacteur en chef de Tvrl (T\u00e9l\u00e9vision de la r\u00e9gion lausannoise, de 1999 \u00e0 2007, puis Directeur de la fondation du ch\u00e2teau de Chillon. Il est Pr\u00e9sident de la Fondation B\u00e9jart Ballet Lausanne depuis 2012. C'est au micro de M\u00e9lanie Croubalian qu'il nous parle de son parcours, de sa passion pour la danse et des nombreux livres qu'il a \u00e9crits \u00e0 ce sujet.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 07.09.2017", "Entre nous soit dit du 07.09.2017", "Jean-Pierre Pastori, responsable d\u02b9institutions culturelles, \u00e9crivain et historien de la danse / ENSD_2017-09-07T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Jean-Pierre Pastori, responsable d\u02b9institutions culturelles, \u00e9crivain et historien de la danse / ENSD_2017-09-07T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Jean-Pierre Pastori, journaliste de la RSR et TSR de 1972 \u00e0 1995, Chef de la rubrique culturelle La Tribune - Le Matin de 1981 \u00e0 1983, Chef de projet 700 Ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration: F\u00eate des 4 cultures (Avenches, 1991) , Administrateur de l'orchestre Sinfonietta de Lausanne de 1995 \u00e0 1999, directeur - r\u00e9dacteur en chef de Tvrl (T\u00e9l\u00e9vision de la r\u00e9gion lausannoise, de 1999 \u00e0 2007, puis Directeur de la fondation du ch\u00e2teau de Chillon. Il est Pr\u00e9sident de la Fondation B\u00e9jart Ballet Lausanne depuis 2012. C\u02b9est au micro de M\u00e9lanie Croubalian qu\u02b9il nous parle de son parcours, de sa passion pour la danse et des nombreux livres qu'il a \u00e9crits \u00e0 ce sujet.", "Jean-Pierre Pastori, journaliste de la RSR et TSR de 1972 \u00e0 1995, Chef de la rubrique culturelle La Tribune - Le Matin de 1981 \u00e0 1983, Chef de projet 700 Ans de la Conf\u00e9d\u00e9ration: F\u00eate des 4 cultures (Avenches, 1991) , Administrateur de l'orchestre Sinfonietta de Lausanne de 1995 \u00e0 1999, directeur - r\u00e9dacteur en chef de Tvrl (T\u00e9l\u00e9vision de la r\u00e9gion lausannoise, de 1999 \u00e0 2007, puis Directeur de la fondation du ch\u00e2teau de Chillon. Il est Pr\u00e9sident de la Fondation B\u00e9jart Ballet Lausanne depuis 2012. C\u02b9est au micro de M\u00e9lanie Croubalian qu\u02b9il nous parle de son parcours, de sa passion pour la danse et des nombreux livres qu'il a \u00e9crits \u00e0 ce sujet."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863556", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable d'institutions culturelles, \u00e9crivain et historien de la danse", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863556", "ece-8863555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral prend des mesures pour enrayer la ruine de la biodiversit\u00e9", "id": "sound-86001FD9-3408-45C7-9EF5-77B8F5487228", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, presque la moiti\u00e9 des milieux naturels et plus du tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9s. Pour enrayer cette \u00e9volution, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi son plan d'action pour la biodiversit\u00e9.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral prend des mesures pour enrayer la ruine de la biodiversit\u00e9  \r\nPresque la moiti\u00e9 des milieux naturels et plus d'un tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9s en Suisse. ...\r\nCe constat alarmant pousse la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 adopter son plan d'action pour la bio diversit\u00e9.. \r\n. Doris Leuthard en a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin les contours... \r\n Il en co\u00fbtera 80 millions de francs par an, Delphine Gendre:\r\nC'est le prix \u00e0 payer pour maintenir et d\u00e9velopper les esp\u00e8ces et leur milieu naturel. Car la biodiversit\u00e9 en Suisse se porte moins bien que la moyenne europ\u00e9enne. Les esp\u00e8ces les plus menac\u00e9es, comme les amphibiens ou les reptiles feront l'objet de mesures de conservation cibl\u00e9es. Il en va aussi des marais et des prairies s\u00e8ches, qui sont en p\u00e9ril \u00e0 cause de l'urbanisation, du mitage du territoire, mais aussi de l'agriculture intensive. \r\n Si la biodiversit\u00e9 se porte bien, c'est tout le pays qui va mieux... Elle joue non seulement  un r\u00f4le central dans la production de nos denr\u00e9es alimentaires,  mais aussi dans l'\u00e9conomie: Doris Leuthard a cit\u00e9  l'industrie pharmaceutique, dont les besoins en ressources naturelles sont vitaux pour la fabrication de m\u00e9dicaments. Des pr\u00e9ocupations qui seront au coeur de ce plan d'action qui d\u00e9bute cette ann\u00e9e et se poursuit jusqu'en 2023.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, presque la moiti\u00e9 des milieux naturels et plus du tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9s. Pour enrayer cette \u00e9volution, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi son plan d'action pour la biodiversit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral prend des mesures pour enrayer la ruine de la biodiversit\u00e9 / 12H30_2017-09-07T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900336.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880565", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA)", "id": "sound-3D366F77-AC9C-450E-90B5-DA32EB4B0EDB", "durationSec": 390, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_SEP2017; DIR ST LS\r\nLe candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis s'est prononc\u00e9 explicitement mardi, dans l'Aargauer Zeitung, pour la l\u00e9galisation de la coca\u00efne. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA).\r\n\r\n* * Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA)  JEAN-FELIX SAVARY, en direct de Lausanne / natel ** 19 / arrive \u00e0 7 heures et appelle au besoin le 1515\r\n7h18 sur la Premi\u00e8re.. \r\nLa coca\u00efne s'est invit\u00e9e dans la campagne de l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...  \r\nIgnazio Cassis s'est prononc\u00e9 explicitement pour la l\u00e9galisation de cette drogue - c'\u00e9tait mardi dans l'Aargauer Zeitung.. \r\nSes deux rivaux, Isabelle Moret et Pierre Maudet, ont aussit\u00f4t pris le contrepied du Tessinois.. Et critiqu\u00e9 cette position... \r\nL\u00e9galiser la coca\u00efne.. on parle avec vous, Jean-F\u00e9lix Savary bonjour... \r\nVous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA, le Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions... \r\n**Ignazio Cassis pr\u00f4ne un contr\u00f4le du march\u00e9 de drogues en acc\u00e8s restreint.. Concr\u00e8tement, \u00e7a se passerait comment? \r\n- plutot courageux comme position en pleine campagne pour le conseil f\u00e9d\u00e9ral....? \r\n**Ce serait quoi, les avantage de cette l\u00e9galisation? \r\n**en Europe, il y a un pays qui a d\u00e9p\u00e9nalis\u00e9 toutes les drogues.. C'est le Portugal, depuis 17 ans.. Avec quelles cons\u00e9quences sur la consommation? \r\n- et sur le march\u00e9 noir? \r\n**Sur quoi on se base pour dire qu'une politique de d\u00e9p\u00e9nalisation ou l\u00e9galisation est efficace ? \r\n**Vous \u00eates secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du GREA, le Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions... vous vous occupez des addictions en g\u00e9n\u00e9ral.. vous \u00eates pour une l\u00e9galisation? \r\n- En suisse beaucoup d'addict.. drogue qui fait des ravages aux ETats-unis... \r\n- En Suisse, on y arrivera \u00e0 la proposition de Cassis? \r\nCa parait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s difficile de d\u00e9p\u00e9naliser la consommation de cannabis...\r\ny a-til trop d'idologie et pas assez de pragmatisme quand on parle de consommation de drogue ? il n'y a qu'\u00e0 voir les r\u00e9actions que suscitent les propos de Cassis !\r\n!!! Fr\u00e9d\u00e9ric... \u00e9conomiquement, la l\u00e9galisation, bonne affaire?", "alternativeExcerpt": ["Le candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral Ignazio Cassis s'est prononc\u00e9 explicitement mardi, dans l'Aargauer Zeitung, pour la l\u00e9galisation de la coca\u00efne. Interview de Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA)."], "alternativeTitle": ["Jean-F\u00e9lix Savary, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupement romand d'\u00e9tudes des addictions (GREA) / LME_2017-09-07T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8458534.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880618", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880617"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Une installation t\u00e9l\u00e9phonique pour pr\u00e9venir le suicide chez les jeunes", "id": "sound-5A067554-4767-457A-AB81-B9C0F5B1CA94", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nComment parler du suicide des jeunes? Par exemple avec une installation artistique originale, comme celle que le public peut d\u00e9couvrir \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 la Place Neuve, jusqu'au 10 septembre 2017, journ\u00e9e mondiale de pr\u00e9vention du suicide: sept cabines t\u00e9l\u00e9phoniques d\u00e9cor\u00e9es par des artistes du monde entier. A l'int\u00e9rieur: des t\u00e9moignages enregistr\u00e9s et des informations sur le suicide.\r\nL'occasion de donner un coup de projecteur sur ce fl\u00e9au, qui touche en particulier les jeunes de 15 \u00e0 25 ans, et sur la place de la cr\u00e9ation artistique pour leur venir en aide.  Avec l'\u00e9clairage de Francois Ansermet, Chef du Service de Psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve. Un dossier de Laurence Froidevaux", "alternativeTitle": ["Nectar du 07.09.2017", "Nectar du 07.09.2017", "Une installation t\u00e9l\u00e9phonique pour pr\u00e9venir le suicide chez les jeunes / NTR_2017-09-07T12:06:00_nectar", "Une installation t\u00e9l\u00e9phonique pour pr\u00e9venir le suicide chez les jeunes / NTR_2017-09-07T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Comment parler du suicide des jeunes? Par exemple avec une installation artistique originale, comme celle que le public peut d\u00e9couvrir \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 la Place Neuve, jusqu\u02b9au 10 septembre 2017, journ\u00e9e mondiale de pr\u00e9vention du suicide: sept cabines t\u00e9l\u00e9phoniques d\u00e9cor\u00e9es par des artistes du monde entier. A l\u02b9int\u00e9rieur: des t\u00e9moignages enregistr\u00e9s et des informations sur le suicide.\n\nL\u02b9occasion de donner un coup de projecteur sur ce fl\u00e9au, qui touche en particulier les jeunes de 15 \u00e0 25 ans, et sur la place de la cr\u00e9ation artistique pour leur venir en aide.  Avec l\u02b9\u00e9clairage de Francois Ansermet, Chef du Service de Psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve. Un dossier de Laurence Froidevaux", "Comment parler du suicide des jeunes? Par exemple avec une installation artistique originale, comme celle que le public peut d\u00e9couvrir \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 la Place Neuve, jusqu\u02b9au 10 septembre 2017, journ\u00e9e mondiale de pr\u00e9vention du suicide: sept cabines t\u00e9l\u00e9phoniques d\u00e9cor\u00e9es par des artistes du monde entier. A l\u02b9int\u00e9rieur: des t\u00e9moignages enregistr\u00e9s et des informations sur le suicide.\n\nL\u02b9occasion de donner un coup de projecteur sur ce fl\u00e9au, qui touche en particulier les jeunes de 15 \u00e0 25 ans, et sur la place de la cr\u00e9ation artistique pour leur venir en aide.  Avec l\u02b9\u00e9clairage de Francois Ansermet, Chef du Service de Psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve. Un dossier de Laurence Froidevaux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863442", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef du service de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent des HUG", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863442", "ece-8863441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin du sommeil au CHUV", "id": "sound-FB116114-C2F8-411A-99C9-BCEA21027CA5", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin du sommeil au CHUV (INVITE JOSE HABA RUBIO 6H15)  JOSE HABA RUBIO, en direct du Studio de Lausanne / natel **.25\r\n6h15....\r\nnotre invit\u00e9 ce matin.... Jos\u00e9 Haba Rubio ... \r\nneurologue au centre d'investigation et de recherche sur le  sommeil du CHUV...  (existe depuis 11 ans... \u00e9quipe d'une 20aine de m\u00e9decins)\r\n- on passe tous de temps en temps des mauvaises nuits? \r\na partir de quand, il faut venir vous voir ?// prendre RV ?\r\n- on a tous aussi... des insomnies...( un insomniaque au sens m\u00e9dical ? )\r\n- qui dort moins bien ? les femmes ? les hommes ? les jeunes? les vieux ?\r\n-  au centre du sommeil, vous travaillez sur les facteur des troubles du sommeil ? avec d'abord cette \u00e9tide sur l'environnement... \r\nnous avons g\u00e9olocalis\u00e9 les participants \u00e0 notre \u00e9tude sur le sommeil et nous avons analys\u00e9 la qualit\u00e9 de leur sommeil selon leur lieu de r\u00e9sidence) est d\u00e9j\u00e0 bien avanc\u00e9. \r\nl'environnement... le bruit ((\u00e9tude g\u00e9olocalis\u00e9e depuis 2006 aupr\u00e8s de 2168 lausannois de 35 \u00e0 85 ans, enregitrsement a domicile )\r\n                                      le travail... le stress... les horaires d\u00e9cal\u00e9s ?\r\n                                     -  l'h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 ?\r\n- l'environnemenz...l\u00e0 ou je dors...l'influence du milieu... \r\nautre facteur... une \u00e9tude encore en cours....sur l'aspect hereditaire ... : si je dors pas bien, c'est peut-\u00eatre la faute de mon p\u00e8re .. \r\n- \u00e9tude en cours... aupr\u00e8s de 200 sujets... premi\u00e8re mondiale... premiers r\u00e9sultats en train d'\u00eatre analys\u00e9s... \r\n- comment vous avez men\u00e9 cette \u00e9tude ? aupr\u00e8s de qui?\r\n-quels r\u00e9sultats ? \r\n-rem\u00e8de ? quels types de soin ? th\u00e9rapie cognitive comportementale ?\r\n Jos\u00e9 Haba Rubio \r\nm\u00e9decin au centre du sommeil au CHUV de Lausanne\r\nvous restez avec nous jusqu'\u00e0 6h30... \r\n(((17 minutes pour s'endormir Lausanne moyen\r\nDire 6,7 h en moyenne par nuit\r\n2 c plus de femmes que d'hommes insomnie\r\nAigu\u00eb\r\n3 mois= chronique \r\nSomnologue \r\n1 mauvaise nuit de temps en temps pas grave\r\n3 par semaines = insomnie au sens m\u00e9dical\r\nCourt dormeur: 3/4h\r\nTh\u00e9rapie cognitive comportementale= rem\u00e8de num\u00e9ro 1\r\nSe coucher plus tard \r\n1/3 de sa vie \u00e0 dormir \r\n)))", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Jos\u00e9 Haba Rubio, m\u00e9decin du sommeil au CHUV / LMA_2017-09-07T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8898407.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880595", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin du sommeil au CHUV - CHUV", "name": "Haba Rubio, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880589"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande: H\u00e9l\u00e8ne 54 ans, Lausanne", "id": "sound-F12E954E-FB34-4ACE-9FC1-700B991707C3", "durationSec": 908, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAuteur d'Angry Mum, maman rock'n roll au coeur tendre, H\u00e9l\u00e8ne expose cette semaine des dessins sur son enfance, la sienne et aussi celle de son fr\u00e8re le regrett\u00e9 Mix&Remix.\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Auteur d'Angry Mum, maman rock'n roll au coeur tendre, H\u00e9l\u00e8ne expose cette semaine des dessins sur son enfance, la sienne et aussi celle de son fr\u00e8re le regrett\u00e9 Mix&Remix.\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande: H\u00e9l\u00e8ne 54 ans, Lausanne / ALA_2017-09-07T15:04:15_humans-of-suisse-romande-helene-54-ans-l", "A l'abordage du 07.09.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8863599", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8863588"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Angela Merkel conspu\u00e9e lors d'un meeting \u00e9lectoral dans l'est de l'Allemagne", "id": "sound-DF14E675-645F-4E3A-9B92-751178221A78", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel est de plus en plus malmen\u00e9e lors de ses meetings \u00e9lectoraux. Cela a notamment \u00e9t\u00e9 le cas ce mercredi \u00e0 Torgau, en Saxe. Elle affirme toutefois sa d\u00e9termination \u00e0 poursuive la campagne.\r\n\r\n* * Angela Merkel conspu\u00e9e lors d'un meeting \u00e9lectoral dans l'est de l'Allemagne  \r\nAngela Merkel est de plus en plus conspu\u00e9e dans ses meetings \u00e9lectoraux, et particuli\u00e8rement \u00e0 l'Est de l'Allemagne, comme ce fut le cas hier \u00e0 Torgau dans la Saxe... \r\nla chanceli\u00e8re allemande ne s'est pourtant pas laiss\u00e9e d\u00e9monter. Elle a bien l'intention de continuer, dit-elle ce matin dans la presse r\u00e9gionale..\r\nA Torgau, le reportage de Blandine Milcent. \r\nMAG", "alternativeExcerpt": ["La chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel est de plus en plus malmen\u00e9e lors de ses meetings \u00e9lectoraux. Cela a notamment \u00e9t\u00e9 le cas ce mercredi \u00e0 Torgau, en Saxe. Elle affirme toutefois sa d\u00e9termination \u00e0 poursuive la campagne."], "alternativeTitle": ["Angela Merkel conspu\u00e9e lors d\u2019un meeting \u00e9lectoral dans l'est de l'Allemagne / 12H30_2017-09-07T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8900323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880565", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin : Sport matin - L'European Masters de golf de Crans-Montana n'attire pas les t\u00eates d'affiche", "id": "sound-543FEE6A-7BAF-45EC-8F0E-BD33DA97C588", "durationSec": 280, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves Mittaz, organisateur de tournoi de golf\r\nLes organisateurs de l'European Masters de Crans-Montana ne r\u00e9ussissent pas \u00e0 attirer les meilleurs golfeurs du monde. Les finales du circuit am\u00e9ricain se d\u00e9roulent en m\u00eame temps et elles sont plus lucratives.\r\n\r\n* * Sport matin - L'European Masters de golf de Crans-Montana n'attire pas les t\u00eates d'affiche  CAROLINE REYMOND, en direct du Studio de Lausanne (?) + 2 sons / natel ** 53\r\n6H40 sur la Premi\u00e8re... \r\nC'est Sport Matin!\r\nSPONSOR\r\nCaroline Reymond bonjour!\r\nVous nous emmenez ce matin \u00e0 Crans Montana.. o\u00f9 se d\u00e9roule d\u00e8s aujourd'hui l'European Masters de Golf... \r\nUne fois encore... une collusion de dates... n'a pas permis d'attirer les meilleurs joueurs du monde en Valais. \r\nMais les organisateurs n'en font pas une maladie.... Ils ont d'autres atouts \u00e0 faire valoir. \r\nDIALOGUE \r\nImpossible pour les organisateurs du tournoi valaisan de faire venir les meilleurs joueurs du monde, tout simplement parce que les finales du tr\u00e8s lucratif circuit am\u00e9ricain se d\u00e9roulent au m\u00eame moment. C'est plus de 30 millions de francs de de prize money pour ce tournoi prestigieux contre 3 millions de francs pour le Valaisan.  Il n'y a pas photo!\r\nDu coup, il faut remonter \u00e0 la 11e place du classement mondial pour trouver le joueur le plus cot\u00e9 \u00e0 Crans-Montana: le Su\u00e9dois Alex Noren qui vient d\u00e9fendre son titre acquis l'ann\u00e9e derni\u00e8re. \r\n***Ce n'est pas sur ce nom que le tournoi peut se vendre aupr\u00e8s du grand public...\r\nC'est vrai, mais en golf, de toute fa\u00e7on, les meilleurs joueurs ne sont pas forc\u00e9ment connus du grand public, en Suisse en tout cas. Un pays dans lequel jouer au golf reste un luxe...et qui n'est donc pas encore tr\u00e8s populaire. Mis \u00e0 part Rory McIllroy il y a peu de joueurs \"globalis\u00e9s\"\r\nQui conna\u00eet par exemple Danny Wilett mis \u00e0 part les connaisseurs? L'Anglais a remport\u00e9 le tournoi en 2015 avant de conna\u00eetre le plus important moment de sa carri\u00e8re: Sa victoire \u00e0 l'US Open en 2016. \r\nIl est \u00e0 Crans en cette fin de semaine, sa pr\u00e9sence comme celle d'autres joueurs talentueux comme Lee Westwood assure une comp\u00e9tition concurrentielle et de qualit\u00e9. \r\n***Mais m\u00eame en golf...  il faut quand m\u00eame une t\u00eate d'affiche!\r\nOui, Sergio Garcia avait attir\u00e9 la foule en 2015. Mais son absence l'ann\u00e9e suivante n'a pas eu de cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur le tournoi. \"la fr\u00e9quentation est stable\". \r\nCette ann\u00e9e, il n'y a pas Une t\u00eate d'affiche mais plusieurs personnages tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s du public. Des personnages comme Miguel Angel Jimenez, toujours tr\u00e8s suivi sur les greens de Crans. \r\n***Miguel Angel Jimenez.. d'accord... c'est qui? \r\nC'est l'homme qui fume un cigare pendant son \u00e9chauffement et qui rentre dans le tournoi avec aux pieds des souliers grande classe faits sur mesure! \r\nCe bon vivant est le personnage embl\u00e9matique de l'European Masters qu'il dispute pour la 28e fois! \r\nIl est devenu le chouchou du public. L'organisateur du tournoi, Yves Mittaz. \r\n  1/2 SON 0'27''\r\nUn golfeur au palmar\u00e8s bien fourni qui gagne tr\u00e8s bien sa vie sur le circuit senior aux Etats-Unis! \r\nLe golf permet l'\u00e9closion de joueurs atypiques comme Jimenez, mais aussi dans un tout autre genre de \"Beef\", Andrew Johnston de son vrai nom! Un Anglais sponsoris\u00e9 par une marque de fast-food. Pas un touriste de greens mais un jeune joueur de talent qui d\u00e9poussi\u00e8re l'image du golf et qui s'est attir\u00e9 la sympathie du public valaisan l'ann\u00e9e pass\u00e9e. Yves Mittaz. \r\n  2/2 SON 0'32''\r\nCes joueurs font exploser les st\u00e9r\u00e9otypes qui ont la vie dure dans le golf, ce sport snob r\u00e9serv\u00e9 aux classes sociales sup\u00e9rieures. Mais le golf c'est autre chose, un sport plus bigar\u00e9, dans lequel il est encore possible de voir \u00e9clore des gueules! Moins lisses que dans d'autres sports....\r\n****Ces joueurs sont int\u00e9ressants \u00e0 suivre, on vous entend.. Mais Caroline, les organisateurs valaisans aimeraient quand m\u00eame  p\u00eacher de plus gros poissons?\r\nMais oui, les organisateurs auraient aim\u00e9 obtenir une autre date pour organiser et faire grandir leur tournoi. Mais sans succ\u00e8s pour cette \u00e9dition 2017. La r\u00e9organisation du calendrier mondial pr\u00e9vu pour 2019 leur donnera une nouvelle chance. Si la date change, le tournoi de Crans pourra accueillir Sergio Garcia et Adam Scott qui sont domicili\u00e9s dans la commune, et surtout Rory McIllroy parce que le tournoi et le nord-irlandais partagent le m\u00eame sponsor. Et l\u00e0, on entrerait dans une autre dimension. \r\nMais les organisateurs risqueraient aussi de souffrir comme le tennis de l'effet Federer. Si le ma\u00eetre joue, le public et les m\u00e9dias le suivent. S'il est absent, le tournoi m\u00eame s'il pr\u00e9sente un plateau de qualit\u00e9, est d\u00e9sert\u00e9. \r\nMais on en est pas encore \u00e0 g\u00e9rer ces soucis de riches \u00e0 Crans Montana....", "alternativeExcerpt": ["Les organisateurs de l'European Masters de Crans-Montana ne r\u00e9ussissent pas \u00e0 attirer les meilleurs golfeurs du monde. Les finales du circuit am\u00e9ricain se d\u00e9roulent en m\u00eame temps et elles sont plus lucratives.", "Les organisateurs de l'European Masters de Crans-Montana ne r\u00e9ussissent pas \u00e0 attirer les meilleurs golfeurs du monde. Les finales du circuit am\u00e9ricain se d\u00e9roulent en m\u00eame temps et elles sont plus lucratives.", "Les organisateurs de l'European Masters de Crans-Montana ne r\u00e9ussissent pas \u00e0 attirer les meilleurs golfeurs du monde. Les finales du circuit am\u00e9ricain se d\u00e9roulent en m\u00eame temps et elles sont plus lucratives."], "alternativeTitle": ["Sport matin - L'European Masters de golf de Crans-Montana n'attire pas les t\u00eates d'affiche", "Sport matin - L'European Masters de golf de Crans-Montana n'attire pas les t\u00eates d'affiche / LME_2017-09-07T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - L'European Masters de golf de Crans-Montana n'attire pas les t\u00eates d'affiche / LME_2017-09-07T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880625", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880625", "ece-8880607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les mesures du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9: interview d'Ad\u00e8le Thorens", "id": "sound-CCD8F7D2-A5DE-4FA7-BE47-BD658E0C05DC", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ad\u00e8le Thorens, conseill\u00e8re nationale verte vaudoise\r\nPresque la moiti\u00e9 des milieux naturels et plus du tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9s en Suisse. Le plan d'action du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour enrayer cette \u00e9volution \u00e9tait initialement pr\u00e9vu pour 2014. Interview d'Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD).\r\n\r\n* * Les mesures du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9: interview d'Ad\u00e8le Thorens Ad\u00e8le Thorens, CN verte vaudoise\r\n- les organisations de protection de l'environnement ont montr\u00e9 leur impatience et propos\u00e9 leur propre plan d'action il y a qqs jours. Le CF sort de son silence... rassur\u00e9e?? \r\n. 80 millions de francs par an, est-ce suffisant? C'est d\u00e9j\u00e0 mieux que rien.\r\n-Ce week-end des associations de protection de la nature on publi\u00e9 leur propre plan d'action face \u00e0 l'inaction du conseil f\u00e9d\u00e9ral. Est-ce que ce plan serait plus efficace que celui pr\u00e9sent\u00e9 aujourd'hui? pourquoi ne peut-il pas \u00eatre suivi?\r\n. Comment la pr\u00e9server cette biodiversit\u00e9? On parle de mesures directes (assainissements de biotopes) et indirectes (meilleur am\u00e9nagement du territoire, durabilit\u00e9 des transports...)\r\n- Au Parlement, ces 80 millions risquent d'\u00eatre d\u00e9battus... il faudra convaincre de l'importance de d\u00e9penser de l'argent pour pr\u00e9server les p\u00e2turages secs ou les haut marais? \r\nPas gagn\u00e9\r\n- jusqu'o\u00f9 sanctuariser la Suisse?\r\nterritoire exigu, il faut faire cohabiter tout le monde... \r\n- le beurre et l'argent du beurre: d\u00e9veloppement des infrastructures, b\r\n. La situation en Suisse est plus grave que dans la moyenne des autres pays europ\u00e9ens. Pr\u00e8s de 90% des marais sont d\u00e9truits, il ne reste que 5% des prairies et des p\u00e2turages secs et un tiers des esp\u00e8ces animales sont menac\u00e9es. Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?\r\n. La Suisse n'atteindra peut-\u00eatre pas les objectifs fix\u00e9s pour 2020? Faut-il \u00eatre alarmiste pour autant?\r\n. Les pesticides... Un enjeu majeur? Il aurait fallu serrer la vis plus t\u00f4t?\r\n. Les Verts vont faire pression davantage au Parlement?\r\n- Doris Leuthard s'est excus\u00e9e du retard... pas suffisant. \r\n- secteur \u00e9conomique et \u00e9nergie pas pris en compte... mais est-ce \u00e0 l'Etat d'\u00e9dicter des normes pour le secteur priv\u00e9?? \r\nAd\u00e8le Thorens, Conseill\u00e8re nationale verte vaudoise\r\nEn direct par t\u00e9l\u00e9phone au ** 26 (son portable au cas o\u00f9 : ** 05)\r\nSon avis en bref : \r\nLe plan d'action sur la biodiversit\u00e9 \u00e9tait initialement pr\u00e9vu pour 2014....\r\nDonc il sort bien tardivement.\r\nDans celui-ci, il n'y a rien ... pas de modifications l\u00e9gales, pas de budget ... donc ce sera pas tr\u00e8s efficace.\r\nLes objectifs fix\u00e9s pour 2020 ne seront jamais atteints.\r\nA la d\u00e9charge de Doris Leuthard, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 difficile d'obtenir plus, surtout avec le Parlement actuel ... Donc c'est de la Realpolitik. \r\nEn gros, Ad\u00e8le n'est pas contente, mais elle comprend :-)\r\nCinq ans apr\u00e8s l'adoption de la \"Strat\u00e9gie Biodiversit\u00e9 Suisse\", le plan d'action du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour sa mise en oeuvre se fait toujours attendre, d\u00e9plorent BirdLife Suisse, Pro Natura et le WWF Suisse. Ces trois organisations proposent leur propre plan d'action.\r\nEn 2016 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a adopt\u00e9 des mesures urgentes pour l'assainissement et la\r\nrevalorisation des zones prot\u00e9g\u00e9es, la biodiversit\u00e9 en for\u00eat et pour la mise en oeuvre de la strat\u00e9gie\r\nrelative aux esp\u00e8ces exotiques envahissantes", "alternativeExcerpt": ["Presque la moiti\u00e9 des milieux naturels et plus du tiers des esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales sont menac\u00e9s en Suisse. Le plan d'action du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour enrayer cette \u00e9volution \u00e9tait initialement pr\u00e9vu pour 2014. Interview d'Ad\u00e8le Thorens (Verts/VD)."], "alternativeTitle": ["Les mesures du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9: interview d'Ad\u00e8le Thorens / FOR_2017-09-07T18:06:00_developpement-4", "Forum du 07.09.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8086086.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8880583", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-pr\u00e9sidente des Verts Suisses, CN verte VD", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8880573"]}]}}