{"response": {"numFound": 24935, "start": 9200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "#RepasseTesExams", "id": "sound-FDF7D454-4F19-42F8-A44A-76E8616AAFC8", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le quiz RTS-Vertigo rts.ch/exams a remport\u00e9 un grand succ\u00e8s cette semaine: plus de 65'000 internautes de Suisse Romande ont r\u00e9pondu \u00e0 nos 30 questions (fran\u00e7ais, allemand et maths) pour mesurer leur niveau de fin d'\u00e9cole obligatoire! Pour aller jusqu'au bout de l'exp\u00e9rience, Christine Gonzalez s'est rendue au CO de Jolimont \u00e0 Fribourg et a pass\u00e9 l'examen officiel du canton.\r\nReportage de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Le quiz RTS-Vertigo rts.ch/exams a remport\u00e9 un grand succ\u00e8s cette semaine: plus de 65\u02b9000 internautes de Suisse Romande ont r\u00e9pondu \u00e0 nos 30 questions (fran\u00e7ais, allemand et maths) pour mesurer leur niveau de fin d\u02b9\u00e9cole obligatoire! Pour aller jusqu\u02b9au bout de l\u02b9exp\u00e9rience, Christine Gonzalez s\u02b9est rendue au CO de Jolimont \u00e0 Fribourg et a pass\u00e9 l\u02b9examen officiel du canton.\n\nReportage de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["#RepasseTesExams / VER_2017-06-30T16:51:45_repassetesexams", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744434.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Berne pr\u00e9voit des \u00e9conomies de 560 millions de francs sur quatre ans", "id": "sound-7D7A0CEF-50C2-4E87-982F-5BCB8D63A48A", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Berne pr\u00e9voit d'all\u00e9ger les finances cantonales de 560 millions de francs ces quatre prochaines ann\u00e9es. Les \u00e9conomies toucheront tous les domaines de l'Etat et entra\u00eeneront des pertes d'emplois importantes.\r\n\r\n* * Le canton de Berne pr\u00e9voit des \u00e9conomies de 560 millions de francs sur quatre ans  12h30 Plan \u00e9co Berne \r\nLe canton de Berne va se serrer la ceinture. Il a pr\u00e9sent\u00e9 ce matin le \"programme d'all\u00e9gement 2018\", qui pr\u00e9voit d'all\u00e9ger les finances cantonales de 560 millions de francs ces quatre prochaines ann\u00e9es. Les mesures pr\u00e9vues se traduiront par des \u00e9conomies annuelles allant de 88 millions de francs l'an prochain \u00e0 185 milions en 2021. Elles toucheront tous les domaines de l'Etat et entra\u00eeneront aussi des pertes d'emplois importantes. Alain Arnaud, le coup est rude, mais il \u00e9tait pr\u00e9vu ...\r\n\"Oui, \u00e7a va \u00eatre rude, c'est des mesures qui sont dures!\", voil\u00e0 comment le pr\u00e9sident du gouvernement bernois, le vert Bernhard Pulver, a \u00e9voqu\u00e9 l'avenir financier du canton. Plus de 150 mesures d'\u00e9conomie, r\u00e9parties entre toutes les directions, mais dont une part importante toucheront les domaines les plus chers, la sant\u00e9 et le social. Ceux qui, par ailleurs, se r\u00e9v\u00e8lent les moins comp\u00e9titifs en comparaison intercantonale. Douloureux donc, mais in\u00e9vitable, c'est le principe du frein \u00e0 l'endettement qui l'exige, tout comme la r\u00e9vision de la loi sur l'imposition des entreprises, pr\u00e9vue pour 2019. Le gouvernement souligne que gr\u00e2ce aux trains de mesures d'\u00e9conomies successifs, le canton est parvenu \u00e0 stabiliser son m\u00e9nage depuis 98, et qu'il entend poursuivre sa politique de la \"main tranquille\" ...\r\nMais les d\u00e9bats \u00e0 venir au Grand Conseil, eux, s'annoncent tout sauf tranquilles\r\nCe sera en novembre, et les partis politiques ont annonc\u00e9 la couleur d\u00e8s la publication du programme d'all\u00e9gement. \"C'est irresponsable\", s'\u00e9tranglent les socialistes. Ils pointent du doigt les 22 millions d'\u00e9conomies dans le domaine des soins \u00e0 domicile, ou les plus de 9 millions dans celui du handicap. A l'oppos\u00e9, l'UDC parle de mesures bien trop timides, qui serviront tout au plus \u00e0 compenser le manque \u00e0 gagner qu'entra\u00eenera la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. UDC qui exige des all\u00e9gements fiscaux pour les personnes physiques. \r\nUDC salue un pas dans la bonne direction, mais beaucoup trop timide. Selon elle, le plan d'all\u00e8gement servira tout au plus \u00e0 compenser le manque \u00e0 gagner qu'entra\u00eenera la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. Aucune marge de manoeuvre pour all\u00e9ger la facture fiscale des personnes physiques, qu'exige l'UDC. Quant au PLR, il se dit satisfait, mais constate qu'en mati\u00e8re d'emplois, l'administration cantonale ne contribue que trop modestement \u00e0 l'effort d'\u00e9conomie.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Berne pr\u00e9voit d'all\u00e9ger les finances cantonales de 560 millions de francs ces quatre prochaines ann\u00e9es. Les \u00e9conomies toucheront tous les domaines de l'Etat et entra\u00eeneront des pertes d'emplois importantes."], "alternativeTitle": ["Le canton de Berne pr\u00e9voit des \u00e9conomies de 560 millions de francs sur quatre ans  / 12H30_2017-06-30T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7530983.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un total de 581 romans annonc\u00e9s pour la prochaine rentr\u00e9e litt\u00e9raire", "id": "sound-81B795CC-4ECA-4A1B-A556-5E32A80D6719", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire, les lecteurs et les jurys des grands prix litt\u00e9raires pourront faire leur choix parmi 581 romans et recueils de nouvelles, selon un d\u00e9compte \u00e9tabli par le magazine Livres Hebdo vendredi.\r\n\r\n* * Un total de 581 romans annonc\u00e9s pour la prochaine rentr\u00e9e litt\u00e9raire 12h30 rentr\u00e9e litt\u00e9raire\r\nLa rentr\u00e9e litt\u00e9raire! Alors que les vacances d'\u00e9t\u00e9 ne sont pas encore commenc\u00e9es, le magazine Livres Hebdo \u00e9value d\u00e9j\u00e0 l'avalanche qui va envahir les librairies dans deux mois. Malgr\u00e9 un march\u00e9 d\u00e9cevant, la rentr\u00e9e s'annonce encore plus fournie que l'ann\u00e9e derni\u00e8re, Simon Corthay...\r\n581 - c'est le total - 581 romans et recueils de nouvelles sont annonc\u00e9s par les \u00e9diteurs. Comme chaque ann\u00e9e, la r\u00e9daction de Livres Hebdo a sorti sa calculette: 581, c'est davantage que les 560 de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Il y aura les piles de nouveaut\u00e9s chez les libraires, mais dites-vous bien que la rentr\u00e9e, c'est aussi une avalanche de services de presse envoy\u00e9s aux m\u00e9dias et, surtout, aux membres des jurys des Goncourt et autres prix litt\u00e9raires... Cela repr\u00e9sente quelques sacs postaux!\r\nDes tonnes de fiction...\r\nOui, deux piles de romans et de recueils de nouvelles. L'une est toujours plus haute que l'autre, celle des textes \u00e9crits en fran\u00e7ais, plus nombreux que les traductions. D'ailleurs cette ann\u00e9e, la fiction francophone se taille la part du lion, avec au rendez-vous les incontournables auteurs r\u00e9guli\u00e8rement en course pour les prix, genre Am\u00e9lie Nothomb ou Eric-Emmanuel Schmitt. \r\nGros tirages et ventes assur\u00e9es... \r\nOui, mais \u00e7a ne suffit pas toujours. Livres Hebdo note ainsi que les ventes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cevantes pour les premiers mois de l'ann\u00e9e. Les \u00e9diteurs semblent s'\u00eatre donn\u00e9 le mot. Prenons des risques... avec des primo-romanciers, comme on appelle ces d\u00e9butants qui publient pour la premi\u00e8re fois... Un groupe qui se renforce par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Dans l'avalanche de cette fin d'\u00e9t\u00e9, pr\u00e8s d'un livre sur sept sera sign\u00e9 par un d\u00e9butant....\r\nLes auteurs, une esp\u00e8ce qui n'est pas en voie de disparition!\r\nPas vraiment... D'ailleurs, l'article de Livres Hebdo sur cette foisonnante rentr\u00e9e 2017 m'a fait fait penser \u00e0 un dessin de Chapatte publi\u00e9 l'an dernier. Devant la vitrine d'un libraire croulant sous les nouvelles parutions, deux lecteurs sont en arr\u00eat... Les gens ne lisent plus, regrette le premier. L'autre ajoute: Non, ils \u00e9crivent... \r\n... c'est \u00e7a quand on \u00e9crit on n'a pas le temps de lire!", "alternativeExcerpt": ["Pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire, les lecteurs et les jurys des grands prix litt\u00e9raires pourront faire leur choix parmi 581 romans et recueils de nouvelles, selon un d\u00e9compte \u00e9tabli par le magazine Livres Hebdo vendredi."], "alternativeTitle": ["Un total de 581 romans annonc\u00e9s pour la prochaine rentr\u00e9e litt\u00e9raire / 12H30_2017-06-30T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744415.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique Netflix de Cannes pourrait rebondir au NIFFF de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-8460D481-133B-4527-A993-CE9FE0554499", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ana\u00efs Emery, directrice  du NIFF\r\nLe film \"Bushwick\", diffus\u00e9 uniquement sur la plateforme am\u00e9ricaine de vid\u00e9o \u00e0 la demande, est pr\u00e9sent\u00e9 au Festival du film fantastique de Neuch\u00e2tel (NIFFF), qui d\u00e9bute vendredi. Sa projection pourrait raviver la pol\u00e9mique suscit\u00e9e \u00e0 Cannes.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:37:22-12:37:35 / * La pol\u00e9mique Netflix de Cannes pourrait rebondir au NIFFF de Neuch\u00e2tel 12h30 NIFFF\r\nNeuch\u00e2tel va vivre au rythme du cin\u00e9ma fantastique pour la 17\u00e8 \u00e9dition du NIFFF. Plus de 150 oeuvres sont projet\u00e9es, dont 10 premi\u00e8res mondiales et 53 premi\u00e8res suisses. Du c\u00f4t\u00e9 de la comp\u00e9tition internationale, 16 long-m\u00e9trages dont l'adaptation d'un manga par le c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9alisateur japonais Takashi Mik\u00e9, h\u00f4te d'honneur. Mais aussi l'attendu film Bushwick, qui pourrait relancer la pol\u00e9mique autour de Netflix. Pierre-Etienne Joye.\r\n  1'40\r\nLe NIFFF, le Festival international du film fantastique, 17\u00e8 \u00e9dition samedi 8 juillet. \r\n((Pol\u00e9mique li\u00e9e au dernier festival de Cannes. Des films en comp\u00e9tition , mais qui ne pouraient \u00eatre vus que sur la platefrome am\u00e9ricaine de video \u00e0 la demande... Pas d sortie en salle pr\u00e9vue. Et c'est le scandale... Bushwick, \u00e9tait de ceux-ci. Il fait donc aussi partie de la s\u00e9ection officielle en comp\u00e9tition \u00e0 Neuch\u00e2tel. Un film Netflix au NIFFF, est-ce que \u00e7a peut poser probl\u00e8me? Philippe Congiusti a pos\u00e9 la question \u00e0 sa directrice Ana\u00efs Emery..\r\nson\r\nEt au fait c'est quoi ce Bushwick, estampill\u00e9 Netflix? \r\nson\r\nUn bain de sang d\u00e8s la sortie de m\u00e9tro au coeur du quartier de Brooklyn \u00e0 New-York. Film r\u00e9alis\u00e9 par els am\u00e9ricains  Cary Murnion et Jonathan Milott.))", "alternativeExcerpt": ["Le film \"Bushwick\", diffus\u00e9 uniquement sur la plateforme am\u00e9ricaine de vid\u00e9o \u00e0 la demande, est pr\u00e9sent\u00e9 au Festival du film fantastique de Neuch\u00e2tel (NIFFF), qui d\u00e9bute vendredi. Sa projection pourrait raviver la pol\u00e9mique suscit\u00e9e \u00e0 Cannes."], "alternativeTitle": ["La pol\u00e9mique Netflix de Cannes pourrait rebondir au NIFFF de Neuch\u00e2tel / 12H30_2017-06-30T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725822"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La tyrannie de l'imm\u00e9diatet\u00e9", "id": "sound-BEF1469C-644B-4882-B933-B6CFC628C592", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l'exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l'ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press).\r\n\r\n* * Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l'exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l'ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press).", "alternativeTitle": ["Tribu du 30.06.2017", "La tyrannie de l\u02b9imm\u00e9diatet\u00e9 / TRI_2017-06-30T11:04:15_tribu", "Tribu du 30.06.2017", "La tyrannie de l\u02b9imm\u00e9diatet\u00e9 / TRI_2017-06-30T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l\u02b9exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l\u02b9ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press).", "Avec nos t\u00e9l\u00e9phones portables et nos bo\u00eetes mails, nous faisons face \u00e0 des sollicitations permanentes. Sommes-nous devenus esclaves de ces outils qui nous permettent de communiquer sans jamais nous arr\u00eater? Subissons-nous l\u02b9exigence tacite de r\u00e9pondre sans d\u00e9lai \u00e0 ces exhortations incessantes? Nous en parlons avec Thomas Hylland Eriksen, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Oslo, qui publiait en 2001 d\u00e9j\u00e0 l\u02b9ouvrage \"Tyranny of the Moment\" (Pluto Press)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8745300.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708089", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, Universit\u00e9 d'Oslo, Anthropologue", "name": "Hylland Eriksen, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708089", "ece-8708088"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Olivier Weber, \u00e9crivain : A propos de son ouvage \"JackLondon l'appel du grand ailleurs\"  (Ed. Paulsen, 2017) (2/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6044D186-7CF7-433D-9369-A554A4AD3DF5", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["London, Jack"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l'oeuvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l'\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves. Mort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une ouvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d'hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d'or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d'ouvre,  \"Martin Eden\". Laur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l'auteur d'une vingtaine d'ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d'Ella Maillart.", "alternativeExcerpt": ["Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l\u02b9\u0153uvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l\u02b9\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves.\nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d\u02b9\u0153uvre,  \"Martin Eden\".\nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen", "Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l\u02b9\u0153uvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l\u02b9\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves.\nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d\u02b9\u0153uvre,  \"Martin Eden\".\nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen", "Second volet consacr\u00e9 \u00e0 la vie et l\u02b9\u0153uvre de Jack London. Son auteur, Olivier Weber estime payer \"une dette de reconnaissance\" envers celui qui lui a insuffl\u00e9 l\u02b9\u00e9nergie de r\u00e9aliser ses r\u00eaves.\nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, London a marqu\u00e9 plusieurs  g\u00e9n\u00e9rations par son chef-d\u02b9\u0153uvre,  \"Martin Eden\".\nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen"], "alternativeTitle": ["Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (2)", "Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (2) / VSS_2017-06-30T11:10:00_versus-lire", "Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (2) / VSS_2017-06-30T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/4825404.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708436", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weber, Olivier", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weber, Olivier", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8708436", "ece-8708432"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne", "id": "sound-4A80B03B-A3AA-4EEF-8EAB-A3EB5B17BAB4", "durationSec": 97, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne Vue d'Europe en Espagne avec Val\u00e9rie Demon\r\n  1'31''\r\n((Les arnaques aux assurances ne sont pas une nouveaut\u00e9. Mais lorsqu'elles deviennent un v\u00e9ritable syst\u00e8me, la sonnette d'alarme retentit. L'association des h\u00f4teliers espagnols a perdu patience. Depuis d\u00e9but 2016, les professionnels doivent faire face \u00e0 une v\u00e9ritable avalanche de plaintes de touristes britanniques pour des suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Le syst\u00e8me est assez simple\u00a0: simuler une gastro ent\u00e9rite pour se faire rembourser l'int\u00e9gralit\u00e9 des vacances, souvent en pension compl\u00e8te. La l\u00e9gislation britannique facilite les choses\u00a0: elle n'exige pas de certificat m\u00e9dical au retour des vacances. Aux \u00eeles Bal\u00e9ares, les gastro ent\u00e9rites et autres grippes intestinales ont augment\u00e9 de 700 % sur un an. Et l'association des agents de voyage britanniques reconna\u00eet elle m\u00eame une hausse de 130 % des plaintes en un an en Espagne. Les h\u00f4teliers estiment que les pertes fr\u00f4lent les 60 millions d'euros. La Conf\u00e9d\u00e9ration espagnole des h\u00f4tels et logements touristiques s'est donc r\u00e9unie il y a quelques semaines avec les tourop\u00e9rateurs britanniques. Le message a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair\u00a0: ils ne rembourseront pas l'argent r\u00e9clam\u00e9 suite aux plaintes. Et ont m\u00eame annonc\u00e9 qu'ils prendraient des mesures face \u00e0 ce qu'ils estiment \u00eatre un r\u00e9seau d\u00e9linquant. Le consulat britannique a du s'emparer de l'affaire. Il a annonc\u00e9 que des amendes seraient inflig\u00e9es aux fraudeurs et a pr\u00e9venu\u00a0: en Espagne, une fausse plainte constitue un d\u00e9lit. Les professionnels espagnols estiment que 90 % de ces plaintes sont mensong\u00e8res. Et ajoutent, entre humour et ironie am\u00e8re, que si ces plaintes \u00e9taient r\u00e9elles, une alerte sanitaire mondiale aurait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e.\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e.", "Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e.", "Depuis d\u00e9but 2016, les milieux touristiques espagnols doivent faire face \u00e0 une avalanche de plaintes de touristes britanniques pour de suppos\u00e9es intoxications alimentaires. Cette arnaque aux assurances a pris une ampleur d\u00e9mesur\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne", "Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne / JDM_2017-06-30T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Les touristes britanniques feignent des intoxications alimentaires en Espagne / JDM_2017-06-30T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/4613873.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725874", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725874", "ece-8725855"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC88B5E7-C658-4FA6-A64E-B1452B2251E1", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages : Radio Gingins", "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins / HORP_2017-06-30T18:57:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins / HORP_2017-06-30T18:57:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8742162", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8742162", "ece-8742159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "id": "sound-6BC25612-72C1-4EAF-90B3-B18BDF47E48C", "durationSec": 972, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe;Fathi Derder, PLR vaudois;Isabelle Chevalley, vert'lib\u00e9rale vausoise;Raymond Cossavella, le chef de la police \u00e0 Bienne;Tuncay Kaptan, travailleur social;Lamya Hennache, juriste, m\u00e9diatrice et une des coordinatrices du projet Tasamouh;Deletroz Patrick; Danilo Wyss, co\u00e9quipier de Richie Porte;Stefan K\u00fcng, co\u00e9quipier de Richie Porte;Manuel Donz\u00e9, d\u00e9put\u00e9 PDC\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(24+25/RECORD NAISSANCES) 2016... Ann\u00e9e record en mati\u00e8re de naissance!\r\nLa Suisse a vu na\u00eetre l'ann\u00e9e derni\u00e8re 87 mille 900 enfants... \r\nAutant de nourrissons... dans un contexte de population vieillissante... \r\nC'est du jamais vu depuis quarante cinq ans... Katia Schaer... \r\n  0'51''\r\nOn a donc retrouv\u00e9 les niveaux de naissances de la fin du baby boom... \r\nEt c'est plut\u00f4t une bonne nouvelle dans le contexte actuel d'une population qui vieillit...\r\nD'autant que la hausse de la natalit\u00e9 n'a pas encore atteint son pic... \r\nAlors \u00e0 quelle moment la reprise des naissances aura vraiment un impact sur la pyramide des \u00e2ges?\r\nQuestion pos\u00e9e au g\u00e9ographe, Pierre Dessemontet...\r\n  0'44''\r\nPierre Dessemontet interrog\u00e9 par Deborah Sohlbank...\r\n(09/TI/1 SEULE CANDIDATURE PLR        7H) DIRECT LIGNE IRNS\t\r\n***Le bruit courrait depuis le d\u00e9but de la semaine... \r\nLe PLR tessinois, ne lancera qu'une seule candidature dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nLa section tessinoise se donne jusqu'au 10 juillet prochain, pour \u00e9valuer les candidats et les candidates. \r\nEt le nom sera rendu public, le 1er ao\u00fbt prochain... d\u00e9cision du comit\u00e9 cantonal... \r\nNicolle Della Pietra, on vous retrouve \u00e0 Locarno... En coulisse, c'est toujours Ignacio Cassis qui semble favori... \r\n((Au sud des Alpes, rares sont celles et ceux qui pensent encore que l'ex ministre tessinoise des finances et ancienne conseill\u00e8re nationale Laura Sadis pourrait succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter cet automne. \r\nFaute de ticket - ainsi en a voulu la direction du PLRT - on peine \u00e0 imaginer un autre candidat que le poids lourd et grand favori, l'ancien m\u00e9decin cantonal et chef de la fraction au Conseil national, Ignazio Cassis, pour repr\u00e9senter la Suisse italienne.\r\nPour le PLRT, cette solution, - qui est \u00e9galement celle pr\u00e9conis\u00e9e par l'influent Fulvio Pelli -  doit lancer un message clair: celui d'un Tessin uni comme un seul homme, derri\u00e8re une seule et m\u00eame personnalit\u00e9. Un message tout particuli\u00e8rement adress\u00e9 aux Al\u00e9maniques sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00eats \u00e0 soutenir le Tessin, \u00e0 condition que celui-ci fasse preuve d'unit\u00e9.\r\nUn seul nom sur la liste lib\u00e9rale radicale tessinoise, c'est peut-\u00eatre aussi un pari risqu\u00e9. L'absence de choix,  ne sera peut-\u00eatre pas du go\u00fbt des grands \u00e9lecteurs \u00e0 Berne; sans compter que le parti lib\u00e9ral radical vaudois, vient clairement d'indiquer qu'il veut laisser les portes grandes ouvertes aux int\u00e9ress\u00e9s qui ont jusqu'au 9 ao\u00fbt pour se manifester.)) \r\nNicolle Della Pietra, \u00e0 Locarno. Merci!\r\n(02/SECURITE ALIMENTAIRE PAPIER ANALYSE (rep.22h30)) Du champ \u00e0 l'assiette...\r\nLe peuple vote sur un arr\u00eat\u00e9 qui concerne la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du pays.... Ce sera le 24 septembre...\r\nEt hier... Johann Schneider Ammann a lanc\u00e9 la campagne... \r\nObjectif renforcer la politique agricule de la Suisse a dit le Conseiller f\u00e9d\u00e9ral... en conf\u00e9rence de presse... L'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 par le Parlement, en r\u00e9ponse \u00e0 l'intiative de l'union suisse des paysan... il est largement soutenu... \r\nEt la campagne s'annonce terne...  d'autant que Pietro Bugnon cet arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral n'aura pas de cons\u00e9quences directes sur le quotidien des Suisses... \r\n  1'02''\r\n(D1/ LES RETIREURS    7 H) Ils font travailler l'administration et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Ils alertent les m\u00e9dias pour dire qu'il vont changer les choses... \r\nEt puis... une fois sur 5...  ils retirent leur intervention parlementaire, sans la faire voter. Voil\u00e0 pour le sc\u00e9nario... \r\n21% des motions et initiatives parlementaires sont tout simplement retir\u00e9es \u00e0 Berne...  Dont une bonne part apr\u00e8s que l'administration ait r\u00e9pondu,  et surtout d\u00e9pens\u00e9 des heures de travail au passage...  \r\nAlors: ces 186 retraits d'interventions parlementaires depuis octobre 2015... sont-ils des actes manqu\u00e9s ou une strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e? Explications de Thibaut Schaller...\r\n  1'35''\r\nUn dossier r\u00e9alis\u00e9 avec la complicit\u00e9 \"data\" de Valentin Tombez.\r\n(D2/ INTEGRATION BIENNE     7H) \"Tassamouh\"... c'est un mot arabe qui signifie tol\u00e9rance, r\u00e9conciliation et pardon... \r\n\"Tassamouh\", c'est aussi le nom d'un groupe de pr\u00e9vention contre la radicalisation, qui a vu le jour \u00e0 Bienne, sous l'impulsion principalement de femmes musulmanes... \r\nEt  hier soir, le groupe f\u00eatait de la formation des treize premiers m\u00e9diateurs du groupe... \r\nReportage d'Alain Arnaud...\r\n  1'35''\r\n(11/UK/VOTE DE CONFIANCE        ev7h) Theresa May... passe le test... \r\nLa premi\u00e8re ministre britannique a obtenu hier de justesse la confiance du Parlement... \r\nElle \u00e9tait revenue expr\u00e8s d'un d\u00e9placement \u00e0 Berlin pour observer ce vote tr\u00e8s risqu\u00e9...\r\nFinalement les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 son programe l\u00e9gislatif par 323 voix contre 309... Une majorit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une poign\u00e9e de voix...  celles des ultra conservateurs nord irlandais du Di You Pi avec qui Theresa May avait scell\u00e9 une alliance en d\u00e9but de semaine...Catherine Illic... \r\n  1'04''\r\n(Affaire Gr\u00e9gory) Un nouveau rebondissement dans l'affaire Gr\u00e9gory... 32 ans apr\u00e8s la mort du petit gar\u00e7on... \r\nLa chambre d'instruction de Dijon inculpe une proche de la famille, pour enl\u00e8vement de minueur suivi de mort... La jeune fille avait 15 ans \u00e0 l'\u00e9poque des faits... En 1984, l'adolescente aurait particip\u00e9 \u00e0 l'enl\u00e8vement de l'enfant, retrouv\u00e9 mort dans une rivi\u00e8re des Vosges...\r\nA l'\u00e9poque, son t\u00e9moignage avait orient\u00e9 les soup\u00e7ons sur un autre membre de la famille, elle s'\u00e9tait ensuite r\u00e9tract\u00e9e.\r\n(Syrie) Dans le dossier syrien... des experts de l'ONU ont confirm\u00e9 hier l'utilisation de gaz sarin, lors de l'attaque du 4 avril dernier... sur une localit\u00e9 de la province d'Idlib, \u00e0 l'ouest du pays... L'attaque imput\u00e9e par les Occidentaux au r\u00e9gime de Bachar Al Assad avait fait 87 morts... Et ell avait \u00e9t\u00e9 suivie d'une attaque am\u00e9ricaine de missiles sur une base syrienne...\r\n(D3/ TDF - LES SUISSES BONS COEQUIPIERS) Rituel du d\u00e9but du mois de juillet... le tour de France... \r\nEt il d\u00e9bute demain \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne... \r\nGrand favori de cette \u00e9dition... le triple tenant du titre... \r\nEt les Suisses... sur le tour...\r\nDans l'histoire deux Suisses ont remport\u00e9 l'\u00e9preuve, K\u00fcbler et Kloblett en 1950 et 51...\r\nLe dernier \u00e0 \u00eatre mont\u00e9 sur le podium c'\u00e9tait Alex Z\u00fcll\u00e9 en 1999... et cette ann\u00e9e, ils sont six \u00e0 prendre le d\u00e9part, tousss de bons co\u00e9quipiers. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz...\r\n  1'31''\r\n((Le dernier \u00e0 avoir eu la taille patron, mais pas sur un grand tour, \u00e9tait Fabian Cancellara. Sinon, le cycliste suisse est consid\u00e9r\u00e9 comme un bon voir tr\u00e8s bons co\u00e9quipiers, peut aller gagner une \u00e9tape de temps en temps, mais n'a pas la confiance totale de ses dirigeants.  Pour Danilo Wyss, co\u00e9quipier de Richie Porte, l'un des favoris du Tour, c'est aussi une question de niveau.\r\nSON \r\nSans ses \u00e9quipiers, impossible de remporter un grand tour. Et les coureurs suisses sont appr\u00e9ci\u00e9s pour leur s\u00e9rieux et leur abn\u00e9gation au servie de leur leader. \r\nMais quand alors verrons-nous  un coureur suisse en passe de remporter le Tour. l'avis d'un autre co\u00e9quipier de Richie Porte, le grand espoir Stefan K\u00fcng\r\nSon \r\nMais y a-t-il, dans la rel\u00e8ve, un Suisse qui pourra bient\u00f4t ?  \r\nSON \r\nPlus de concurrence donc,  mais aussi un petit march\u00e9 qui n'incite pas une \u00e9quipe, \u00e0 qualit\u00e9s \u00e9gales, \u00e0 choisir un cycliste suisse et l'amener vers le sommet plut\u00f4t qu'un australien ou un am\u00e9ricain. par exemple. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, RTS Sport, D\u00fcsseldorf))\r\n(foot) En football, \r\nL'Allemagne s'est qualifi\u00e9e pour la finale de la Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations face au Mexique, hier... Victoire 4 \u00e0 1...\r\nLes Allemands qui affronteront les chiliens dimanche en finale... Le Chili, champion d'Am\u00e9rique du sud... Rencontre \u00e0 suivre sur RTS 2...\r\n(m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(D\u00e9cret Trump entr\u00e9 en vigueur) mise en oeuvre suite au d\u00e9cret de la cour supr\u00eame...\r\nles gens qui n'ont pas de relation dans ces pays... \r\nCombien refoul\u00e9s dans les a\u00e9roports\r\nLe dfae suisse s'exprime et dit que la nouvelle forme du d\u00e9cret est meilleure que l'ancienne\r\nTrump va rencontrer le pr\u00e9sident mexicain + Poutine\r\n(gaz sarin syrie) \r\n(France homme fonce sur une mosqu\u00e9e) \r\n(Affaire Gr\u00e9gory) \r\n(Aigle) \r\n(05/S3 ITV DONZE) Dans l'affaire S3, le contr\u00f4le cantonal des finances, le CCF, aurait pu aller plus loin: Certains s'interrogent sur le manque de recommandations dans ce rapport, qui devait analyser l'octroi par l'Etat de vaud de 500 mille francs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Swiss space system, aujourd'hui en liquidation. M\u00eame si rien d'ill\u00e9gal n'a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9, pour le d\u00e9put\u00e9 PDC Manuel Donz\u00e9, il y a eu des manquements dans le d\u00e9partement de Philippe Leuba.\r\n  0'54''\r\nManuel Donz\u00e9 r\u00e9pondait \u00e0 Tania Barril", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-30T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-30T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725875", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sohlbank, Deborah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725875", "ece-8725856"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5) : Des cha\u00eenes sans bonheur?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B8BE03E-B1D9-4878-9B2F-B23E5BD87437", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["radio", "humour"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d'honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l'Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n'aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l'esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues.", "alternativeExcerpt": ["Des cha\u00eenes sans bonheur?\n\nLa Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d\u2019honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l\u2019Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n\u2019aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l\u2019esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Des cha\u00eenes sans bonheur?\n\nLa Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d\u2019honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l\u2019Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n\u2019aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l\u2019esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Des cha\u00eenes sans bonheur?\n\nLa Cha\u00eene du bonheur, lanc\u00e9e sur Radio-Lausanne le 18 septembre 1946 depuis le cabaret \"Au Coup de Soleil\" de Gilles et Edith a permis au service public d\u2019honorer sa mission de solidarit\u00e9 en faveur des plus d\u00e9favoris\u00e9s \u00e0 travers la Suisse, puis l\u2019Europe ou le monde. Ce rendez-vous toujours actif n\u2019aura, au final, pas laiss\u00e9 de souvenirs aussi heureux \u00e0 l\u2019esprit de Jack Rollan, car pour lui la radio fut parfois une source de d\u00e9convenues. \n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5) / MAT_2017-06-30T07:50:00_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (5/5) / MAT_2017-06-30T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708376", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708376", "ece-8708374"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB3F2610-9DDD-47F4-B42D-B30660AB2BFD", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny", "C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny / RVA3_2017-06-30T07:12:39_sortir-avec-anne", "C\u00e9l\u00e9brer les images qui bougent \u00e0 Savigny / RVA3_2017-06-30T07:12:39_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707825", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707825", "ece-8707807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences et de la sant\u00e9", "id": "sound-1EE1BED2-C904-4CD4-A335-673D24B3A55C", "durationSec": 414, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\r\nAu programme de journal de br\u00e8ves: des dinosaures, des baleines, des cacato\u00e8s et des chamois!", "alternativeExcerpt": ["St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz pr\u00e9sente les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9.\n\nAu programme de journal de br\u00e8ves: des dinosaures, des baleines, des cacato\u00e8s et des chamois!"], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences et de la sant\u00e9 / CQFD_2017-06-30T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708188"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Son du matin", "source": "siranau", "title": "Le son du matin 30.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3EA704EC-FD57-4BFC-A7A3-D89463A051DC", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le son du matin / RVA3_2017-06-30T07:55:00_le-son-du-matin", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707810", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le quinquennat Macron pourrait \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficits et la dette", "id": "sound-512C8A1E-5353-4A13-943A-24C9AEBBBD24", "durationSec": 394, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Plagnol, Val\u00e9rie \r\nLa France fait face \u00e0 un d\u00e9ficit budg\u00e9taire plus important que pr\u00e9vu, qui pourrait p\u00e9naliser le quinquennat d'Emmanuel Macron. Interview de Val\u00e9rie Plagnol,  \u00e9conomiste ind\u00e9pendante et ancienne directrice de la recherche chez Credit Suisse \u00e0 Paris.\r\n\r\n* * Le quinquennat Macron pourrait \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficits et la dette 18h France : le quinquennat de Macron est-il p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficit et dette ?\r\n Val\u00e9rie Plagnol, \u00c9conomiste ind\u00e9pendante, ancienne directrice de la recherche chez Credit Suisse, Mobile 0033 6 87 94 54 82\r\n\u00ab Nous h\u00e9ritons d'un d\u00e9rapage de plus de 8 milliards d'euros, c'est inacceptable \u00bb \r\nLe premier ministre fran\u00e7ais, Edouard Philippe, a eu hier des mots s\u00e9v\u00e8res \u00e0 l'\u00e9gard de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs socialistes. L'objet de son m\u00e9contentement : un audit explosif de la Cour des comptes, qui a d\u00e9clar\u00e9 que la France ne pourra pas tenir ses pr\u00e9visions budg\u00e9taires cette ann\u00e9e. \r\nUn d\u00e9ficit plus grand que pr\u00e9vu, une dette publique qui augmente : et si tout cela \u00e9tait un croche-pied de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Emmanuel Macron ?  \r\nBonsoir Val\u00e9rie Plagnol. Vous \u00eates \u00e9conomiste, vous avez \u00e9t\u00e9 directrice de la recherche chez Credit Suisse \u00e0 Paris. \r\n-\tL'ancien ministre des Finances Michel Sapin et son secr\u00e9taire d'Etat au Budget Christian Eckert, se sont d\u00e9fendus. Ils estiment que leurs calculs \u00e9taient corrects. Qu'en pensez-vous ? On peut leur reprocher d'avoir enjoliver les pr\u00e9visions volontairement ?\r\n-\tEdouard Philippe, issu de la droite, a eu cette expression sur ce trou de 8 milliards d'euros. Ce sont \u00ab 8 milliards de promesses non financ\u00e9es. 8 milliards de ch\u00e8que en bois \u00bb. \r\n-\tEst-ce que ce \u00abch\u00e8que en bois \u00bb peut remettre en question la politique fiscale, la politique de relance d'Emmanuel Macron ? Le nouveau pr\u00e9sident pr\u00e9voit des mesures fiscales en faveur des m\u00e9nages et des entreprises. Il a annonc\u00e9 \u00e9galement des investissements publics durant sa campagne. Quelle est sa marge de manouvre ?\r\n-\tLa fiscalit\u00e9 sous Macron, ce devait \u00eatre le mod\u00e8le scandinave. Or, l\u00e0, la cour des comptes appelle \u00e0 davantage contr\u00f4ler la d\u00e9pense. Autrement dit, les Fran\u00e7ais vont vers davantage de rigueur que pr\u00e9vu, non ? \r\n-\tCe d\u00e9rapage budg\u00e9taire annonc\u00e9 va-t-il aussi fragiliser Macron sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne ? Pourra-t-il d\u00e9fendre une r\u00e9forme de la zone euro si la France n'est pas aussi bonne \u00e9l\u00e8ve budg\u00e9taire qu'elle souhaitait l'\u00eatre cette ann\u00e9e ? \r\n-\tOn disait qu'Emmanuel Macron allait b\u00e9n\u00e9ficier des efforts de redressement budg\u00e9taires effectu\u00e9s durant le quinquennat de Hollande, mais \u00e9galement d'une croissance qui revient en France en zone euro. Pourra-t-il encore se laisser porter par ces vents favorables ?", "alternativeExcerpt": ["La France fait face \u00e0 un d\u00e9ficit budg\u00e9taire plus important que pr\u00e9vu, qui pourrait p\u00e9naliser le quinquennat d'Emmanuel Macron. Interview de Val\u00e9rie Plagnol,  \u00e9conomiste ind\u00e9pendante et ancienne directrice de la recherche chez Credit Suisse \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Le quinquennat Macron pourrait \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 par les d\u00e9ficits et la dette / FOR_2017-06-30T18:10:00_developpement-6", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725834"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un exercice pratique de gestion de l'eau en situation de crise dispens\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel", "id": "sound-3F5EB597-6F58-4216-A0E4-258393A82E51", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ellen Milnes, collaboratrice scientifique Centre d'hydrog\u00e9ologie et de g\u00e9othermie (CHYN) UNINE;Michael Peppel, employ\u00e9 OXFAM;Georges Haley, ing\u00e9nieur;Radja, ing\u00e9nieure;Alvaro, ing\u00e9nieur\r\nDes ing\u00e9nieurs venus d'Irak, de Syrie, d'Ethiopie ou du Nig\u00e9ria participent cette semaine \u00e0 un cours pratique de gestion de l'eau en cas de d'urgence. Ce cours, dispens\u00e9 au bord du lac de Neuch\u00e2tel, est unique en Europe.\r\n\r\n* * Un exercice pratique de gestion de l'eau en situation de crise dispens\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel LANCEMENT 3 / GESTION EAU - REPORTAGE\r\n***L'eau vitale, tout le temps, toujours... y compris en situation de conflit et de crise humanitaire. Sauf que l\u00e0, g\u00e9rer l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau devient beaucoup plus compliqu\u00e9. Pour apprendr \u00e0 y faire face, des ing\u00e9nieurs venus de Syrie, d'Irak, d'Ethiopie ou encore du Nig\u00e9ria participent cette semaine \u00e0 un exercice pratique de gestion de l'eau en cas d'urgence, au bord du lac de Neuch\u00e2tel. C'est un cours unique en Europe, organis\u00e9 par l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et le CICR.\r\nAssainissement, pompage d'eau souterraine, approvisionnement d'un camp en eau potable: les participants sont confront\u00e9s \u00e0 des situations r\u00e9elles. On commence autour d'un puit d\u00e9saffect\u00e9 qu'ils doivent essayer de remettre en fonction. Reportage, Patrick Chaboudez:\r\n  6'03''  (fin parole: 5'43'')\r\n>>> VIRGULE 1", "alternativeExcerpt": ["Des ing\u00e9nieurs venus d'Irak, de Syrie, d'Ethiopie ou du Nig\u00e9ria participent cette semaine \u00e0 un cours pratique de gestion de l'eau en cas de d'urgence. Ce cours, dispens\u00e9 au bord du lac de Neuch\u00e2tel, est unique en Europe."], "alternativeTitle": ["Un exercice pratique de gestion de l'eau en situation de crise dispens\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel  / TUM_2017-06-30T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2318763.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725806", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725802"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F6FABB8-C41B-4791-8F17-4450A0BADD61", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s", "Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s / RVA3_2017-06-30T08:17:27_la-thematique", "Nouvelles technologies - Sextoys connect\u00e9s / RVA3_2017-06-30T08:17:27_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707821", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707821", "ece-8707805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain vit un moment-clef de son histoire", "id": "sound-05E336B4-9E91-4989-8FB4-358397F7B301", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicholas Bagley, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de droit de l'universit\u00e9 de Michigan, sp\u00e9cialiste des r\u00e8glementations en mati\u00e8re de sant\u00e9 aux Etats-Unis\r\nLe s\u00e9nat am\u00e9ricain se prononcera ces prochains jours ou ces prochaines semaines sur l'abrogation ou non de l'Obamacare. D\u00e9cryptage du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain.\r\n\r\n* * Le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain vit un moment-clef de son histoire LANCEMENT 2 / OBAMACARE\r\n***Pour l'instant, on ne sait pas trop quand le S\u00e9nat votera sur le remplacement d'Obamacare, l'assurance-maladie obligatoire instaur\u00e9e par l'ancien pr\u00e9sident. Les leaders r\u00e9publicains n'arrivent pas \u00e0 s'assurer de recueillir suffisamment de voix. Le vote a donc \u00e9t\u00e9 report\u00e9. C'est un moment-cl\u00e9 pour le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain. L'abrogation d'Obamacare est une promesse \u00e9lectorale centrale du pr\u00e9sident Trump et, m\u00eame des r\u00e9publicains en g\u00e9n\u00e9ral depuis des ann\u00e9es. Mais une promesse manifestement tr\u00e8s difficile \u00e0 tenir.\r\nDominique Choffat, avec vous et l'aide d'un professeur am\u00e9ricain r\u00e9put\u00e9 en la mati\u00e8re, on va juste se remettre les id\u00e9es en place pour bien comprendre de quoi on parle... parce que d'abord, le syst\u00e8me de sant\u00e9 aux Etats-Unis est tr\u00e8s compliqu\u00e9:\r\n  5'32''\r\n((Vous avez quatre sortes d'assur\u00e9s diff\u00e9rents, et ils ne sont pas touss trait\u00e9s \u00e0 la m\u00eame enseigne, loin s'en faut.\r\nOn trouve d'abord une bonne moiti\u00e9 d'Am\u00e9ricains qui sont assur\u00e9s par leur employeur. Et cette r\u00e9forme \u00e0 venir, elle ne va pas les concerner directement. \r\nLa refonte du syst\u00e8me ne va pas non plus toucher les retrait\u00e9s. Deuxi\u00e8me cat\u00e9gorie. Les personnes de plus de 65 ans sont couvertes par une assurance publique, Medicare. Et rien ne devrait changer pour eux non plus. \r\nPar contre, les plus d\u00e9munis des Am\u00e9ricains, \u00e0 savoir les pauvres et les handicap\u00e9s, eux sont couverts par le programme Medicaid. Et c'est ce programme qui est tr\u00e8s critiqu\u00e9 par les r\u00e9publicains, qui se retrouve donc menac\u00e9 aujourd'hui.\r\nUne r\u00e9forme qui risque aussi de toucher les entrepreneurs, les artisans, les salari\u00e9s des PME, les clandestins. \r\nObamacare leur proposait des aides financi\u00e8res pour pouvoir souscrire \u00e0 une assurance priv\u00e9e. Ce soutien est \u00e9galement remis en cause. \r\n*** Quatre cat\u00e9gories diff\u00e9rentes, avec \u00e0 chaque fois des sp\u00e9cificit\u00e9s... Est-ce que \u00e7a n'est pas un syst\u00e8me qui d\u00e8s le d\u00e9part \u00e9tait tout simplement trop complexe?\r\n\u00e7a n'est \u00e9videmment qu'une partie de l'explication, mais ces tr\u00e8s grandes variations qui existent entre les situations posent probl\u00e8me aujourd'hui, et elles menacent tout le syst\u00e8me, comme l'explique Nicholas Bagley. Il est professeur \u00e0 la facult\u00e9 de droit de l'universit\u00e9 de Michigan, sp\u00e9cialiste des r\u00e8glementations en mati\u00e8re de sant\u00e9 aux Etats-Unis. Et il \u00e9tait en Suisse pour faire part de ses recherches au Graduate Institute, \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nSON TUM 1\r\nTraduction: \r\nJe pense que c'est un bon argument, de dire que c'est trop compliqu\u00e9. \r\nL'une des raisons qui en font une grande pr\u00e9occupation, c'est que \u00e7a devient difficile pour les \u00e9lecteurs de comprendre ce qui se passe.\r\nEt \u00e7a leur est difficile de faire entendre leur voix dans le processus politique.\r\nDu coup, au lieu d'avoir des \u00e9lecteurs qui sont en charge ce probl\u00e8me, vous avez des int\u00e9r\u00eats particuliers, qui contr\u00f4lent le d\u00e9bat, des gens qui ont beaucoup d'argent en jeu.\r\nEt \u00e7a, c'est un probl\u00e8me.\r\nEt \u00e7a nous montre aussi un paradoxe. \r\nLes personnes les plus pauvres des Etats-Unis risquent de se retrouver priv\u00e9es d'un syst\u00e8me g\u00e9n\u00e9reux \u00e0 leur encontre, un syst\u00e8me pafois n\u00e9cessaire pour leur survie. Et pourtant, c'est aussi une grande partie de cette population d\u00e9favoris\u00e9e qui a \u00e9lu Donald Trump au pouvoir. \r\n*** Et il existe un autre probl\u00e8me qui motive Donald Trump et les r\u00e9publicains \u00e0 changer le syst\u00e8me, c'est le co\u00fbt actuel de l'Obamacare.\r\nLes \u00c9tats-Unis sont le pays de l'OCDE qui paie le pluss en mati\u00e8re de sant\u00e9. \r\nLes co\u00fbts repr\u00e9sentent 17 % du produit int\u00e9rieur brut am\u00e9ricain, contre environ 11% en Suisse. \r\nNicholas Bagley explique pourquoi le syst\u00e8me de sant\u00e9 est aussi cher.\r\nSON TUM 2\r\nTraduction:\r\nEn ce qui concerne les assurances maladie des autres endroits du monde, l'Etat n\u00e9gocie les prix. \r\nEt aux Etats-Unis, on ne fait pas \u00e7a. \r\nLe gouvernement ne n\u00e9gocie pas les tarifs. \r\nAu lieu de \u00e7a, ce sont des m\u00e9decins priv\u00e9s, des h\u00f4pitaux priv\u00e9s, des assurances maladies priv\u00e9es qui n\u00e9gocient les prix. \r\nEt sans ce pouvoir de n\u00e9gociation du gouvernement, nous ne pouvons tout simplement pas avoir des tarifs aussi bas.\r\nAux Etats-Unis, il existe une croyance, parfois qui n'est pas fond\u00e9e, que le march\u00e9 va nous sauver de tous nos probl\u00e8mes, que le march\u00e9 est le meilleur moyen de garder les prix les plus bas, et que le gouvernement fait du mauvais travail avec \u00e7a. Et qu'en ce qui concerne la r\u00e9gulation gouvernementale, nous aurions de lourdes cons\u00e9quences si elle avait de mauvaises intentions. \r\nEt du coup, on est devenus m\u00e9fiants face \u00e0 un tel type de contr\u00f4le des prix. \r\nOn verra si \u00e7a va changer \u00e0 l'avenir.  \r\n*** Et l'Obamacare, tout ce syst\u00e8me mis en place par Barack Obama, il n'est pas parvenu \u00e0 rassurer la population am\u00e9ricaine...\r\nEh bien non, les situations sont tellement disparates aux Etats-Unis, en mati\u00e8re de sant\u00e9, que vous avez certaines personnes qui sont sorties perdantes de ce syst\u00e8me. \r\nSi par exemple vous appartenez \u00e0 la classe moyenne am\u00e9ricaine, que vous n'avez pas un employeur qui vous paye votre assurance maladie, mais que vous \u00eates en bonne sant\u00e9, vos tarifs ont pris l'ascenseur. \r\nCette ann\u00e9e, les primes d'assurances priv\u00e9es ont grimp\u00e9 de 25% en moyenne. \r\nDes millions de couples avec enfants payent dor\u00e9navant pluss pour leur couverture sant\u00e9 que pour leur logement. \r\n*** Du coup, les r\u00e9publicains parlent au porte-monnaie des Am\u00e9ricains. \r\nLes r\u00e9publicains veulent permettre aux assur\u00e9s de contracter une couverture all\u00e9g\u00e9e, moins ch\u00e8re, s'ils le souhaitent. \r\nEt surtout, ils \u00e9voquent une possible baisse des imp\u00f4ts, en cas de r\u00e9forme du syst\u00e8me de sant\u00e9.\r\nSON TUM 3\r\nTraduction:\r\nLa grand question, est de savoir si les Am\u00e9ricains sont pr\u00eats \u00e0 payer un peu plus d'imp\u00f4ts, dans le but d'\u00e9tendre les assurances aux personnes qui n'en avaient pas par le pass\u00e9. \r\nLes d\u00e9mocrates ont d\u00e9cid\u00e9, avec l'Obamacare, que c'\u00e9tait une concession raisonnable, ils ont tranch\u00e9 pour plus d'imp\u00f4ts, mais aussi pour plus de couverture de sant\u00e9. \r\nLes r\u00e9publicains n'aiment pas les imp\u00f4ts, et ils ne pensent pas qu'il soit important d'\u00e9tendre la couverture d'assurance maladie aux plus pauvres. \r\nEt le d\u00e9bat est donc l\u00e0, avec ce compromis qui existe entre les imp\u00f4ts et l'assurance sant\u00e9. \r\nCes int\u00e9r\u00eats parfois tr\u00e8s vari\u00e9s mettent les parlementaires am\u00e9ricains sous pression. \r\nLa majorit\u00e9 r\u00e9publicaine du S\u00e9nat a report\u00e9 le vote, d\u00e9cision prise mardi dernier. \r\nLeur objectif, c'est de se laisser le temps de calmer les divisions internes. \r\nIl faut dire que le foss\u00e9 semble assez infranchissable, entre d'un c\u00f4t\u00e9 les r\u00e9publicains mod\u00e9r\u00e9s, et d'un autre c\u00f4t\u00e9 les ultra-conservateurs du parti.\r\nMais on vit aujourd'hui un moment historique. C'est l'avis de Nicholas Bagley, qui insiste sur ce moment-cl\u00e9 actuel.\r\nLes Etats-Unis doivent d\u00e9cider s'ils veulent compl\u00e8tement abroger leur soutien \u00e9tatique \u00e0 la sant\u00e9. \r\nCe serait une premi\u00e8re mondiale s'ils allaient dans cette extr\u00eame. \r\n\u00e7a para\u00eet improbable.\r\nEt pourtant, les sp\u00e9cialistes n'arrivent pas \u00e0 jauger jusqu'o\u00f9 cette r\u00e9forme peut les conduire. ))", "alternativeExcerpt": ["Le s\u00e9nat am\u00e9ricain se prononcera ces prochains jours ou ces prochaines semaines sur l'abrogation ou non de l'Obamacare. D\u00e9cryptage du syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["Le syst\u00e8me de sant\u00e9 am\u00e9ricain vit un moment-clef de son histoire / TUM_2017-06-30T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6181085.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725806", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725800"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer", "id": "sound-9F8B86F5-1B2E-401E-8564-373ADD2EA9E3", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer.\r\n\r\n* * Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer (SIGNATURE 30.06 INSOUTENABLE LEGERETE D'UELI MAURER) L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer, le commentaire de Muriel Ballaman\r\n  1'35''\r\n((Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des 7 nains, il serait Joyeux. Il est d'une nature plut\u00f4t joviale, Ueli Maurer. Il rigole. Il se marre. \r\nEn particulier quand son camp au parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le conseil f\u00e9d\u00e9ral. Souvenez vous de la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la fameuse RIE3. Quand le conseil national a charg\u00e9 la barque au point de la condamner au naufrage, Ueli Maurer rigole en sortant du conseil national. \r\nPeu importe que le gouvernement auquel il appartient se soit prononc\u00e9 en faveur d'un projet mod\u00e9r\u00e9 qu'il est sens\u00e9 d\u00e9fendre, coll\u00e9gialit\u00e9 oblige. Son sourire trahit son contentement, et celui de son parti. R\u00e9sultat : un bouillon dans les urnes.\r\nEt l'histoire semble se r\u00e9p\u00e9ter: une initiative UDC propose de graver dans la constitution le secret bancaire. Or, le conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que \u00e7a n'apporterait aucun avantage \u00e0 la grande majorit\u00e9 des contribuables, qui se trouvent \u00eatre des contribuables honn\u00eates. Position officiellement d\u00e9fendue par Ueli Maurer. \r\nMais l\u00e0 aussi, goguenard, il multiplie les signaux qui montrent qu'il pourrait tr\u00e8s bien vivre avec un secret bancaire inscrit dans la constitution. \r\nLa coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer. Il pr\u00e9f\u00e8re jouer selon ses propres r\u00e8gles. \r\nPeu importe que Didier Burkhalter se sente si \u00e0 l'\u00e9troit dans cette coll\u00e9gialit\u00e9 qu'il pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9missionner. Peu importe que les 6 autres conseillers f\u00e9d\u00e9raux s'y plient. \r\nM\u00eame pas besoin de la remettre en cause, cette coll\u00e9gialit\u00e9: Ueli Maurer et sa politique partisane ont le beurre et l'argent du beurre. Et \u00e7a, \u00e7a doit aussi le faire marrer. ))", "alternativeExcerpt": ["Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer.", "Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer.", "Si le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Ueli Maurer \u00e9tait l'un des sept nains, il serait \"Joyeux\". Il rigole, il se marre, en particulier quand son camp au Parlement massacre un compromis longuement fa\u00e7onn\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral. La coll\u00e9gialit\u00e9, vous le voyez, ce n'est pas le point fort d'Ueli Maurer."], "alternativeTitle": ["Signature de Muriel Ballaman \u2013 L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer", "Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer  / JDM_2017-06-30T06:49:00_signature", "Signature de Muriel Ballaman - L'insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d'Ueli Maurer  / JDM_2017-06-30T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7998796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725873", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725873", "ece-8725854"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau", "id": "sound-D9C328DC-0CB7-439D-A820-40BF7A2684B5", "durationSec": 10800, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 30.06.2017", "Couleur3 Live du 30.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T19:00:00_couleur3-live", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T19:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/2534299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714923", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714923", "ece-8714922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-E2D795E7-D085-4EA9-8D8D-4C81A0B3A3C5", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Florence Kim, la porte-parole de l'Organisation internationale pour les migrations;Urs Schwaller, pr\u00e9sident de La Poste;VIGNA;Jacques Hainard, ethnologue\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:40-08:00:57 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) 13 OCDE PIC DE CRISE REFUGIES PA) L'Italie a beau crier qu'elle ne peut plus faire face.....Le \u00ab pic \u00bb de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s \u00ab est derri\u00e8re nous \u00bb....c'est ce qu'affirme l'Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques dans son rapport annuel sur les migrations publi\u00e9 hier. Place maintenant \u00e0 l'int\u00e9gration. Une priorit\u00e9 estime l'OCDE. Adrien Krause.\r\n  49''\r\n(8H(2) 14 OCDE PIC DE CRISE REFUGIES, REAX OIM) Mais les chiffres sont \u00e0 prendre avec pr\u00e9caution et le constat \u00e0 nuancer, selon Florence Kim, porte-parole de l'Organisation internationale pour les migrations. \r\n  35''\r\nFlorence Kim avec Guillaume Rey.\r\nEn Suisse...les polices cantonales sont pr\u00eates \u00e0 donner un coup de main au douaniers cet \u00e9t\u00e9...en cas d'afflux aux fronti\u00e8res tessinoises, valaisannes et grisonnes...jusqu'\u00e0 50 policiers des diff\u00e9rents cantons pourraient \u00eatre mobilis\u00e9s---mais uniquement en cas de besoin...et uniquement pour seconder les gardes-fronti\u00e8res en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.\r\n(8H(3) 29 PROJET DE CENTRALE CHAVALON ABANDONNE) Au-dessus de la plaine du Rh\u00f4ne, le projet de centrale \u00e9lectrique au gaz de Chavalon est abandonn\u00e9. Les propri\u00e9taires de l'ancienne usine thermique du chablais valaisan annoncent ce matin qu'ils jettent l'\u00e9ponge. Ils invoquent un manque de rentabilit\u00e9 et des autorisations difficiles \u00e0 obtenir. Simon Corthay...\r\nDIR\r\n(8H(4) 10 VS POSTE. CONCURRENCE AMAZON, ITV SCHWALLER) La Poste investira 150 mio de frnacs d'ici 2020 pour construire trois centres de tri des colis...notamment \u00e0 V\u00e9troz en Valais. Le g\u00e9ant jaune a-t-il raison de s'engager dans cette bataille du colis? R\u00e9ponse de son pr\u00e9sident Urs Schwaller.\r\n   1'08\r\nUrs Schwaller sera l'Invit\u00e9 de Forum ce dimanche.\r\nDans le canton de Vaud...la municipalit\u00e9 d'Aigle refuse de trancher en l'\u00e9tat...sur le sort de l'\u00e9lu en charge de la police...un municipal entendu la semaine derni\u00e8re par la justice pour des infractions \u00e9conomiques....le coll\u00e8ge qui l'a entendu....ne d\u00e9cidera pas avant lundi...si elle lui maintient sa confiance ou si elle l'incite \u00e0 d\u00e9missionner.\r\n(8H(5) 15 BRESIL GREVES) Le Br\u00e9sil en gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9ral aujourd'hui...la 2\u00e8me organis\u00e9e contre les r\u00e9formes du Travail et des retraites du pr\u00e9sident Michel Temer. Mis en examen pour corruption et tr\u00e8s impopulaire, avec seulement 7% d'opinions favorables, le pr\u00e9sident ne veut ni d\u00e9missionner ni changer sa politique. Anne Vigna.\r\n  48''\r\nUn d\u00e9fil\u00e9 militaire chinois \u00e0 Hong-Kong...c'\u00e9tait tout \u00e0 l'heure devant le pr\u00e9sident Si Jinping...pour c\u00e9l\u00e9brer les 20 ans du retour de la ville dans le giron chinois...l'ex-colonie britannique n'avait jamais v\u00e9cu une telle d\u00e9monstraiton de force....un d\u00e9fil\u00e9 alors que les 26 militants pro-d\u00e9mocraties interpell\u00e9s mercredi ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s....\r\nLes victimes de Fukushima ont les yeux riv\u00e9s sur un tribunal de Tokyo...o\u00f9 vient de s'ouvrir le proc\u00e8s de 3 anciens dirigeants de la compagnie qui exploitait la centrale nucl\u00e9aire accident\u00e9e lors du tsunami de 2011....c'est le premier proc\u00e8s p\u00e9nal ouvert devant une centaine de plaignants qui ont fait le d\u00e9placement...\r\n(8H(6) 21 NOUVEAU PROJET MAH - PI) 16 mois apr\u00e8s le refus populaire, la Ville de Gen\u00e8ve a pr\u00e9sent\u00e9 hier son nouveau projet de Mus\u00e9e d'art et d'histoire .. Un projet qui s'\u00e9tend dans le b\u00e2timent adjacent, lib\u00e9r\u00e9 entre temps par l'Ecole d'art.. et dans le sous-sol..  Une commission externe d'experts en mus\u00e9ologie a rendu son verdict: le Mus\u00e9e doit rester dans ses murs, au coeur de la ville.. et doit rassembler  dans un m\u00eame lieu l'ensemble des collections... Sylvie Lambelet.\r\n  49''\r\nNotre coll\u00e8gue journaliste suisse....V\u00e9ronique Robert...d\u00e9c\u00e9d\u00e9e samedi dernier \u00e0 Paris apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e par une mine \u00e0 Mossoul....sera faite chevalier de la L\u00e9gion d'honneur, la plus haute distinction honorifique fran\u00e7aise, \u00e0 titre posthume. D\u00e9cision anonc\u00e9e hier par l'Elys\u00e9e....\r\nUn autre journaliste fran\u00e7ais et leur fixeur irakien ont aussi \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s....un autre fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8prement bless\u00e9.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725870", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725870", "ece-8725852"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation", "id": "sound-704D2D73-515C-44A7-9F70-09B5072DC0D8", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation Titre web: Le poisson pris dans les filets de la mondialisation\r\n *** NB, FG.\r\nLa plan\u00e8te est mise au d\u00e9fi. de nourrir la population mondiale. Pour y parvenir. l'industrie alimentaire s'efforce de produire toujours plus. Par exemple dans le poisson. le secteur se globalise.\r\nLes ressources naturelles semblent s'\u00e9puiser. \r\nAlors que la croissance d\u00e9mographique. elle. \r\nNe semble jamais s'arr\u00eater. \r\nPour \u00e9viter les risques de famine.\r\nL'industrie du poisson met les bouch\u00e9es doubles. \r\nNotamment.\r\nPour tenter de compenser la surp\u00eache.\r\nOn assiste au boom de l'aquaculture.\r\n*** Donc. les fermes de poissons prolif\u00e8rent !\r\nDepuis 2014 d\u00e9j\u00e0.\r\nLe poisson de ferme a d\u00e9pass\u00e9 le poisson sauvage.\r\nEt comme l'aquaculture progresse d'environ 5% par ann\u00e9e.\r\nEh bien.\r\nDans 2 ans.\r\nLa production de poissons et crustac\u00e9s d'\u00e9levage.\r\nD\u00e9passera la p\u00eache en mer. et en eau douce.\r\n*** Qui dit explosion de l'aquaculture. dit \u00e9galement financiarisation du secteur.\r\n\u00c7a fr\u00e9tille !\r\nPlus que jamais.\r\nLes multinationales de la p\u00eache se concentrent.\r\nDans un tourbillon des rachats. et de fusions.\r\nQui brasse des milliards ! \r\nEt ma fois. \r\nComme souvent. \r\nLa Chine est devenue le vaisseau amiral.\r\nDe ce business florissant :\r\n\u00c0 elle seule. \r\nElle fournit la moiti\u00e9 du poisson d'\u00e9levage.\r\nConsomm\u00e9 sur la plan\u00e8te.\r\n*** J'imagine qu'il y a forc\u00e9ment un revers de m\u00e9daille.\r\nOui.\r\nOutre la surp\u00eache.\r\nLes bateaux-usines \u00e9cument les oc\u00e9ans.\r\nPour les besoins de la p\u00eache minoti\u00e8re.\r\n\u00c0 savoir.\r\nLa transformation de petits poissons. en farine.\r\nUtilis\u00e9e pour nourrir les poissons d'\u00e9levage.\r\nCela affame les populations locales. \r\nEt bouleverse les \u00e9quilibres.\r\nCar en moyenne.\r\nIl faut 4 kilos de poisson sauvage. \r\nPour produire 1 kilo de poisson d'\u00e9levage.\r\n*** Un jour ou l'autre. il va donc falloir remettre de l'ordre dans l'\u00e9conomie aquacole. \r\nCela n'a en effet aucun sens.\r\nDe par exemple.\r\nImporter des oufs de saumon de Norv\u00e8ge.\r\nAfin de les \u00e9lever au Chili.\r\nAvec de la farine de poisson p\u00each\u00e9 en Afrique.\r\nPour ensuite d\u00e9couper les filets en Chine.\r\nAvant de les fumer en Pologne.\r\nBref.\r\nComme pour l'agriculture.\r\nLa mondialisation du poisson doit encore trouver.\r\nUn rythme de croisi\u00e8re. \r\n\u00c0 la fois rentable. \r\nMais surtout durable.", "alternativeExcerpt": ["Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux.", "Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux.", "Le secteur du poisson se globalise et se financiarise. Depuis 2014, les quantit\u00e9s de poissons de ferme ont d\u00e9pass\u00e9 celles de poissons sauvages sur les march\u00e9s mondiaux."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Le poisson pris dans les filets de la mondialisation", "Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation  / JDM_2017-06-30T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le poisson pris dans les filets de la mondialisation  / JDM_2017-06-30T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/5108913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725878", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725878", "ece-8725858"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat musique", "id": "sound-507EE6DB-F44D-4A35-8AEC-02ABE0B7A64C", "durationSec": 1370, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \r\n- Baba Shrimps \"Road to Rome\"\r\n- Malo \"Be / \u00catre\"\r\n- Algiers \"The Underside of Power\"\r\nAvec Anne Gillot, Fran\u00e7ois Barras et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \n- Baba Shrimps \"Road to Rome\"\n- Malo \"Be / \u00catre\"\n- Algiers \"The Underside of Power\"\n\nAvec Anne Gillot, Fran\u00e7ois Barras et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat musique / VER_2017-06-30T16:45:45_le-debat-musique", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8591457.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-44A735D3-4816-4AAB-B6CD-F6247103262A", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 30.06.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-06-30T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 30.06.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-06-30T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708130", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8708130", "ece-8708129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SOINS ET SEXUALITE: Quand l'infirmi\u00e8re est un fantasme : 5/5", "id": "sound-892D8419-60E9-477F-8ADE-F401F4C31091", "durationSec": 1519, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "5/5\r\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d'infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l'infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l'image de l'infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l'image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l'uniforme d'aujourd'hui est asexu\u00e9? \r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 5/5\r\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l'\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d'infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l'infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l'image de l'infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l'image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l'uniforme d'aujourd'hui est asexu\u00e9? \r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 30.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Quand l'infirmi\u00e8re est un fantasme / VAC_2017-06-30T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 30.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Quand l'infirmi\u00e8re est un fantasme / VAC_2017-06-30T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["5/5\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l\u02b9\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d\u02b9infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l\u02b9infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l\u02b9image de l\u02b9infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l\u02b9image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l\u02b9uniforme d\u02b9aujourd\u02b9hui est asexu\u00e9? \n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "5/5\nHistoriquement les infirmi\u00e8res \u00e9taient des religieuses. Habill\u00e9es de soutanes et associ\u00e9es \u00e0 l\u02b9\u00e9glise, elles \u00e9taient intouchables. Plus tard la parure d\u02b9infirmi\u00e8re a rejoint les accessoires pour alimenter le fantasme de l\u02b9infirmi\u00e8re sexy et lubrique. Pourquoi l\u02b9image de l\u02b9infirmi\u00e8re est-elle associ\u00e9e \u00e0 la sexualit\u00e9 et \u00e0 de suppos\u00e9s liens ambigus avec les m\u00e9decins? Comment l\u02b9image a-t-elle \u00e9volu\u00e9 alors que l\u02b9uniforme d\u02b9aujourd\u02b9hui est asexu\u00e9? \n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708108", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708108", "ece-8708107"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Couleur3 Live", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau", "id": "sound-F9295EBC-F84E-494B-8C08-E8F2EA3311C8", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Couleur3 Live du 30.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T23:00:00_couleur3-live", "Couleur3 Live du 30.06.2017", "Emission sp\u00e9ciale en direct du festival Week-end au bord de l'eau / C3L_2017-06-30T23:00:00_couleur3-live"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732258.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714932", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714932", "ece-8714931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-62D9946D-8CF4-4241-BDFE-FF0DBE11894E", "durationSec": 965, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Greg Mitchell, ressortissant britannique arriv\u00e9 en Suisse en 1982;Do Chan, activiste politique \u00e0 Hong Kong;Johann Schneider Ammann, conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge de l'agriculture;Alec von Graffenried, maire de Berne;Pierre-Yves Maillard, pr\u00e9sident du gouvernement vaudois;Fabrice Cl\u00e9ment, professeur en sciences cognitives \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel; S\u00e9bastien Dieguez, Chercheur en neuroscience \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg;Robin Girod, musicien, passion\u00e9 de vinyles, producteur et fondateur de Cheptel records \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 04 UK: HAUSSE DEMANDES CITOYENNETE CH) Le changement de passeport...c'est l'un des effets pervers du Brexit....depuius l'annonce du divorce entre Londres et Bruxelles....beaucoup de britanniques cherchent \u00e0 rester europ\u00e9ens en se naturalisant dans un pays europ\u00e9en....\r\nEt les ressortissants du Royaume-Uni r\u00e9sidants en suisse cherchent \u00e0 devenir suisses...plus de demandes de naturalisation...pas de ru\u00e9e comme chez nos voisins allemands et fran\u00e7ais... Mais la hausse est bien r\u00e9elle... comme le montrent les chiffres 2016 que notre r\u00e9daction multim\u00e9dia a obtenu aupr\u00e8s des diff\u00e9rents cantons romands. Guillaume Rey.\r\n  1'15\r\nEn attendant le Brexit...le gouvernement de Theresa May a obtenu hier la confiance du parlement brutannique gr\u00e2ce aux voix du parti ultra conservateur nord irlandais....une courte majorit\u00e9 de 14 voix pour la premi\u00e8re ministre qui a \u00e9court\u00e9 sa visite pr\u00e9paratoire du G20 \u00e0 Berlin....pour assister au vote de la chambre des communes.\r\n(6H(2) D4 HONG KONG - CHINE) ***Et l'ancien territoire britannique de Hong-Kong c\u00e9l\u00e8bre les 20 ans de son retour dans le giron chinois....\r\nLes 26 militants d\u00e9mocrates qui avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s mercredi...en pr\u00e9vision de cet anniversaire c\u00e9l\u00e9br\u00e9 en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident chinois...ont recouvr\u00e9 ce matin la libert\u00e9....Washington s'inqui\u00e8te du respect de la d\u00e9mocratie dans cette ville au status sp\u00e9cial fortement contr\u00f4l\u00e9 par P\u00e9kin....La venue de Si Jinping est contest\u00e9e. Le contexte politique est tendu. Les autorit\u00e9s de la ville se sont montr\u00e9es clairs avec les activistes politiques. Durant la visite de si Jinping : tol\u00e9rane z\u00e9ro..Raphael Grand.\r\n  1'23\r\nDepuis 2H ce matin...heure suisse...les citoyens de 6 pays musulmans qui n'ont pas de liens avec les Etats-Unis ne peuvent plus y entrer...le d\u00e9cret migratoire version 2....de Donald Trump est entr\u00e9 en vigueur....pour 3 mois...\r\n(6H(3) 16 RUSSIE NEMTSOV (rep.22h30)) ***En Russie, cinq tch\u00e9tch\u00e8nes ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables du meurtre de l'opposant Boris Nimtsov...\r\nL'opposant russe avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle, en f\u00e9vrier 2015 \u00e0 Moscou, au pied du Kremlin. C'est un jury qui a tranch\u00e9, apr\u00e8s des longues heures de d\u00e9lib\u00e9rations. La famille de Boris Niemtsov est tr\u00e8s remont\u00e9e contre l'issue de ce proc\u00e8s, car le commanditaire n'a pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9. Isabelle Cornaz.\r\n  57''\r\nEn France le t\u00e9moin cl\u00e9 de la mort du petit Gr\u00e9gory il y a plus de 30 ans...est inculp\u00e9e pour enl\u00e8vement de mineur suivi de mort...par le parquet de Dijon....c'est la 3\u00e8me mise en examen en 2 semaines..parmi les proches de la famille de la victime.\r\n(6H(4) 01 SECURITE ALIMENTAIRE ITV SCHNEIDER-AMMANN) ***En Suisse...le conseil f\u00e9d\u00e9ral a lanc\u00e9 hier la campagne pour l'article constitutionnel sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...sur lequel nous voterons le 24 septembre....\r\nCe contre-projet \u00e0 l'initiative de l'union suisse des paysans veut encadrer la production agricole suisse du champ jusque dans l'assiette...l'USP a finalement retir\u00e9 son texte. Pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral...la population suisse doit avoir acc\u00e8s en tout temps \u00e0 une quantit\u00e9 suffisante de denr\u00e9es alimentaires saines et \u00e0 la port\u00e9e de tous. Pour notre ministre de l'\u00e9conomie...Johann Schneider Ammann, estime que cette modification constitutionnelle est indispensable...\r\n  48''\r\nJohann Schneider Ammann avec Pietro Bugnon.\r\nPas question d'abaisser l'\u00e2ge de la majorit\u00e9 politique \u00e0 16 ans....la commission des institutions politiques du National balaye l'initiative parlementaire de la verte genevoise Lisa Mazzone...au motif qu'en cas de oui....la majorit\u00e9 civile et la majorit\u00e9 politique ne co\u00efncideraient plus...et parce que la commisison doute de l'int\u00e9r\u00eat des jeunes de cet \u00e2ge pour la politique.\r\n(6H(5) 08 BE AIDE SOCIALE, ITV VON GRAFFENRIED) Cinq grandes villes du canton de Berne, dont la capitale et Bienne, ne veulent pas de la r\u00e9vision de la loi sur l'aide sociale, telle qu'adopt\u00e9e par le gouvernement. Si le parlement donne son feu vert en septembre, Berne sera le premier canton \u00e0 violer le consensus national sur le montant minimum du forfait de base. Les cinq villes ont pr\u00e9sent\u00e9 hier toute une s\u00e9rie de mesures alternatives pour ma\u00eetriser les co\u00fbts de l'aide sociale. Alain Arnaud a demand\u00e9 au maire de Berne Alec von Graffenried si les communes n'\u00e9taient pas surtout f\u00e2ch\u00e9es de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es \r\n  54''\r\nDans le canton de Vaud...la municipalit\u00e9 d'Aigle refuse de trancher en l'\u00e9tat...sur le sort de l'\u00e9lu en charge de la police...un municipal entendu la semaine derni\u00e8re par la justice pour des infractions \u00e9conomiques....le coll\u00e8ge qui l'a entendu....ne d\u00e9cidera pas avant lundi...si elle lui maintient sa confiance ou si elle l'incite \u00e0 d\u00e9missionner.\r\n(6H(6) 06 S3, ITV MAILLARD) ***Le Conseil d'Etat vaudois a p\u00each\u00e9 par exc\u00e8s de confiance dans le dossier S3, le projet de Pascal Jaussi avec ses vols dans l'espace depuis Payerne. \r\nVerdict du contr\u00f4le cantonal des finances qui s'est pench\u00e9 sur l'aide de 500'000 francs octroy\u00e9e par le gouvernement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9...rien d'ill\u00e9gal, mais l'audit pointe du doigt un manque de prudence et de curiosit\u00e9 tout au long de la proc\u00e9dure... Les autorit\u00e9s se sont content\u00e9es d'informations partielles, incompl\u00e8tes... Elles ont donc pr\u00eat\u00e9 sans conna\u00eetre la gravit\u00e9 exacte des pertes de l'entreprise...Le conseil d'Etat d\u00e9clare avoir pris note du rapport... Pierre-Yves Maillard....pr\u00e9sident du gouvernement.\r\n  39''\r\nDes propos recueillis par Tania Barril\r\n(6H(7) D6 CONSCIENCE ET INCONSCIENCE) Et si on d\u00e9l\u00e9guait notre conscience \u00e0 Internet? Question qu'on peut se poser \u00e0 l'heure de l'hyperconnectivit\u00e9. Tous les \u00e9tats de la conscience sont d'ailleurs explor\u00e9s au sein de la nouvelle exposition du mus\u00e9e de la main \u00e0 Lausanne. L'influence de l'inconscience dans nos mani\u00e8res d'agir aussi. Pierre-Etienne Joye\r\n  1'36\r\n\"Dans la t\u00eate, une exploration de la conscience\", une expo qui d\u00e9bute aujourd'hui pour un an.\r\n(6H(8) 20 VINYLES) ***Tout le monde en parle depuis pr\u00e8s de 10 ans maintenant.c'est le grand retour du vinyle. \r\nLe g\u00e9ant japonais de l'\u00e9lectronique Sony l'a bien compris....en 7 ans le nombre de vinyles produits a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par huit au Japon atteignant pr\u00e8s de 800'000 unit\u00e9s...Sony a ainsi d\u00e9cid\u00e9 de reprendre la fabrication du microsillon, qu'il avait arr\u00eat\u00e9e en 1989.Pour certains professionnels du 33 tours, c'est une fausse bonne nouvelle..Yves Zahno\r\n  1'09\r\nDes vinyles...lui il en a press\u00e9...au d\u00e9but de sa carri\u00e8re....Johnny Clegg...le zoulou blanc qui a chant\u00e9 pour l'abolition de l'apartheid dans son afrique du su natale....vient d'entammer sa tourn\u00e9e d'adieux...\u00e0 64 ans...et malade... l'homme qui a parcouru pieds nus les sc\u00e8nes musicales du monde entier pednatn 40 ans mettre u point finale \u00e0 sa carri\u00e8re publique avec cette tourn\u00e9e qui passera aussi par la Grande-Bretagne, la France, Duba\u00ef, les Etats-Unis et le Canada.\r\nUn petit matin frais....entre 8 et 10 degr\u00e9s actuellement...22 \u00e0 24 cet apr\u00e8s-midi gr\u00e2ce au soleil...qui se voilera rapidement....de nuages. Il pourrait y avoir quelques orages en montagne.\r\nLe week-end s'annonce changeant et frais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SUISSE) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du vendredi 30 juin\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nMatin\u00e9e bien ensoleill\u00e9e. Plus nuageux cet apr\u00e8s-midi avec quelques averses surtout en montagne.\r\nMaximum 22\u00b0.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 samedi 1 juillet 2017 et tendance\r\nLe ciel s'est bien d\u00e9gag\u00e9 cette nuit et il fait tr\u00e8s frais au lever du jour : entre 8 et 10\u00b0 seulement en plaine. Le temps sera bien ensoleill\u00e9 ce matin malgr\u00e9 des passages nuageux. Cet apr\u00e8s-midi, le ciel se chargera de plus en plus et il y aura quelques averses, principalement en montagne. Ces averses pourraient \u00eatre accompagn\u00e9es d'un coup de tonnerre. Il fera 22\u00b0 cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, 24 en Valais. Le vent du sud-ouest sera mod\u00e9r\u00e9 en plaine, fort en montagne.\r\nSamedi le ciel restera nuageux avec des averses. Il fera tout juste 18 \u00e0 20\u00b0 l'apr\u00e8s-midi. Dimanche encore des averses le matin. Le temps deviendra sec l'apr\u00e8s-midi avec de belles \u00e9claircies. Il fera un peu plus chaud, 20 \u00e0 22\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-30T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725882", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725882", "ece-8725863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Robert Hossein, acteur, metteur en sc\u00e8ne, auteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74DFE0A5-785B-4709-9EDF-E069E9BFEB36", "durationSec": 3380, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re ouvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.\r\n\r\n* * Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re ouvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd'hui l'invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 30.06.2017", "Robert Hossein, acteur, metteur en sc\u00e8ne, auteur / ENSD_2017-06-30T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 30.06.2017", "Robert Hossein, acteur, metteur en sc\u00e8ne, auteur / ENSD_2017-06-30T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re \u0153uvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "Fils du compositeur Andr\u00e9 Hossein et d'une m\u00e8re pianiste, Robert Hossein suit tr\u00e8s t\u00f4t des cours d'art dramatique. D\u00e8s 1955, il cumule les fonctions d'auteur, metteur en sc\u00e8ne et acteur en r\u00e9alisant son premier film : \"Les Salauds vont en enfer\". Son style d\u00e9cal\u00e9 appara\u00eet dans cette premi\u00e8re \u0153uvre ainsi que son go\u00fbt pour le \"film noir\" am\u00e9ricain. En plein succ\u00e8s cin\u00e9matographique, Robert Hossein quitte la capitale pour diriger le Th\u00e9\u00e2tre Populaire de Reims. Il se dirige ensuite vers la t\u00e9l\u00e9vision en interpr\u00e9tant le r\u00f4le du patriarche d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans Petits meurtres en famille (2006), une minis\u00e9rie adapt\u00e9e d'un roman d'Agatha Christie. Grand d\u00e9fenseur du th\u00e9\u00e2tre populaire, le com\u00e9dien a rencontr\u00e9 le Pape Fran\u00e7ois en 2016 dans le but de promouvoir son art aupr\u00e8s du Vatican. Il est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/7925704.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708105", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, ", "name": "Hossein, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8708105", "ece-8708104"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: Conan", "id": "sound-415635EC-24BC-418E-9242-FBAB7B633CFE", "durationSec": 375, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nN\u00e9 dans l'esprit enfi\u00e9vr\u00e9 par des r\u00eaves moites d'un am\u00e9ricain de 26 ans en 1932, Conan le barbare ou Conan le cimm\u00e9rien, est un homme musculeux qui a pour particularit\u00e9 de toujours se promener torse nu, m\u00eame \u00e0 l'op\u00e9ra. \r\nH\u00e9ros de temps imm\u00e9moriaux, Conan parcourt le monde \u00e0 la recherche de conqu\u00eates, de chameaux \u00e0 gifler et de gloire. \r\nRencontre avec le g\u00e9ant de l'expression libre et une ouvre litt\u00e9raire mythique. torse nu.", "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 dans l\u02b9esprit enfi\u00e9vr\u00e9 par des r\u00eaves moites d\u02b9un am\u00e9ricain de 26 ans en 1932, Conan le barbare ou Conan le cimm\u00e9rien, est un homme musculeux qui a pour particularit\u00e9 de toujours se promener torse nu, m\u00eame \u00e0 l\u02b9op\u00e9ra. \nH\u00e9ros de temps imm\u00e9moriaux, Conan parcourt le monde \u00e0 la recherche de conqu\u00eates, de chameaux \u00e0 gifler et de gloire. \nRencontre avec le g\u00e9ant de l\u02b9expression libre et une \u0153uvre litt\u00e9raire mythique\u2026 torse nu."], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: Conan / ALA_2017-06-30T15:04:15_psycho-fiction-conan", "A l'abordage du 30.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708153", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale", "id": "sound-6B329EFF-F16B-4D4F-960E-F3CE817EB6E6", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Kohler, directeur du p\u00f4le D-Fab et professeur \u00e0 l'EPFZ;Guillaume Habert, titulaire de la chaire de construction durable \u00e0 l'EPFZ;Yves Weinand, directeur des constructions en bois \u00e0 l'EPFL\r\nLe domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale (INTERCITES 30.06 ARCHITECTURE DIGITALE) Nous dormons, nous mangeons, nous travaillons, bref, nous vivons entre des murs d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment droits. Et \u00e7a fait des si\u00e8cles que \u00e7a dure. Alors on a bien essay\u00e9 les pyramides, mais tout cela reste affreusement rectiligne. Et pourtant, la construction pourrait bien \u00eatre sur le point de changer radicalement. Le domaine est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution, celle de l'architecture digitale. Avec des \u00e9difices non seulement con\u00e7us par des ordinateurs mais aussi construits par des robots.\r\n Lucia Sillig, Bonjour.\r\nBonjour.\r\n***Alors il para\u00eet que la Suisse est \u00e0 la pointe dans ce domaine?\r\nOui, figurez-vous qu'on a le plus gros p\u00f4le de recherche consacr\u00e9 \u00e0 ces technologies, le p\u00f4le national D-Fab - pour fabrication digitale. Et depuis un peu plus d'un mois, \u00e0 D\u00fcbendorf, sur le site des laboratoires f\u00e9d\u00e9raux de recherche sur les mat\u00e9riaux de l'Empa, un robot est en train de construire le premier niveau d'une maison de trois \u00e9tages, qui va \u00eatre enti\u00e8rement b\u00e2tie avec des m\u00e9thodes digitales. \r\nJe vous propose un petite visite de chantier, en compagnie de l'architecte Matthias Kohler, directeur du p\u00f4le D-Fab et professeur \u00e0 l'EPFZ.\r\n  2'34''\r\nOui, alors quand Matthias Kohler dit que son mur \u00e0 une forme de S, il ne rend pas justice \u00e0 la complexit\u00e9 de la structure. Il faut vraiment imaginer quelque chose qui ondule dans plusieurs directions, avec des replis, un peu comme la paroi d'une grotte.\r\nEt c'est l\u00e0 o\u00f9 l'utilisation d'une machine fait toute la diff\u00e9rence.\r\n***Pourquoi?\r\nParce que jusqu'ici, les architectes pouvaient bien imaginer les formes les plus folles, avec les m\u00e9thodes traditionnelles, c'\u00e9tait juste trop compliqu\u00e9 et trop cher de les construire. \r\nAlors que pour un robot, la complexit\u00e9 n'est pas un probl\u00e8me: il suit docilement sont programme. Pour lui, poser une brique \u00e0 angle droit o\u00f9 \u00e0 23,6 degr\u00e9s, \u00e7a revient exactement au m\u00eame. Et m\u00eame s'il doit changer d'angle \u00e0 chaque brique, \u00e7a ne lui fait ni chaud, ni froid.\r\n***\u00e7a veut dire qu'on va se mettre \u00e0 construire des maisons avec des formes compl\u00e8tement loufoques?\r\nC'est possible, mais comme c'est dit dans le reportage, l'esth\u00e9tique n'est de loin pas le seul enjeu.\r\nC'est d'ailleurs l\u00e0-dessus qu'insiste Guillaume Habert, titulaire de la chaire de construction durable \u00e0 l'EPFZ.\r\n  0'26''\r\nNon seulement on gagne en fonctionalit\u00e9, mais \u00e7a devrait aussi permettre une utilisation plus durables des ressources.\r\nAujourd'hui, par s\u00e9curit\u00e9, on construit des murs qui sont partout de la m\u00eame \u00e9paisseur. L\u00e0, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9cision des robots, on pourra varier, faire des murs plus fins par endroit, par exemple, et donc \u00e9conomiser de la mati\u00e8re.\r\n***Mais le robot de votre reportage, c'est un prototype. Est-ce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 des entreprises qui se sont lanc\u00e9es dans la construction digitale?\r\nOui, dans l'industrie suisse, il y a d\u00e9j\u00e0 quelques compagnies qui proposent des processus robotiques ou digitaux pour des murs en brique ou des construction en bois. \r\nLe bois conna\u00eet d'ailleurs un regain d'inter\u00eat gr\u00e2ce \u00e0 ces technologies, notamment parce qu'elles permettent de d\u00e9couper des pi\u00e8ces qui s'emboitent directement les unes dans les autres. Yves Weinand, directeur des constructions en bois \u00e0 l'EPFL.\r\n  0'37''\r\nC'est d'ailleurs avec cette m\u00e9thode, qu'Yves Weinand et ses coll\u00e8gues sont en train de construire le pavillon, qui va remplacer le chapiteau du th\u00e9\u00e2tre de Vidy au mois de septembre.\r\n***Donc cette r\u00e9volution, on est en plein dedans?\r\nDisons en tout cas qu'elle a bien commenc\u00e9. \r\nApr\u00e8s, certaines choses ne sont pas pour tout de suite. Mais \u00e0 terme, les chercheurs esp\u00e8rent que les technologies digitales permettront de faire du sur mesure, en prenant en compte la topologie du lieu o\u00f9 le b\u00e2timent est construit par exemple, ou encore, de r\u00e9cup\u00e9rer des mat\u00e9riaux directement sur le site pour les r\u00e9utiliser.\r\n***Et les humains dans tout \u00e7a? Est-ce qu'ils vont dispara\u00eetre des chantiers?\r\nComme dans tous les secteurs qui ont \u00e9t\u00e9 robotis\u00e9s, il y a probablement des m\u00e9tiers qui vont dispara\u00eetre. \r\nMais la ligne de d\u00e9fense des ap\u00f4tres de la fabrication digitale, c'est que ce sont surtout les m\u00e9tiers les plus p\u00e9nibles et les plus dangereux qui n'auront plus de raison d'\u00eatre, et qu'il faudra toujours des \u00eatres humains pour programmer les machines, les r\u00e9gler, les diriger - en gros, pour jouer les ma\u00eetres d'oeuvre.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Le domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine.", "Le domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine.", "Le domaine de la construction est \u00e0 l'aube d'une r\u00e9volution: celle de l'architecture digitale. Les \u00e9difices seront non seulement con\u00e7us par des ordinateurs, mais aussi construits par des robots. La Suisse est \u00e0 la pointe du domaine."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale", "InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale / JDM_2017-06-30T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - La Suisse est \u00e0 la pointe de l'architecture digitale / JDM_2017-06-30T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725872", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725872", "ece-8725853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse", "id": "sound-AB7222A4-F850-4010-8E2F-8C5F2A1BFBCA", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:28:39-06:28:53 / * RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse (RTS RELIGION 30.06 JEUNES A VELO D'EGLISE EN MOSQUEES) C'est la chronique RTSreligion avec vous Gabrielle Desarzens. Une d\u00e9marche originale : d'\u00e9glises en mosqu\u00e9es, une trentaine de jeunes sont cette semaine \u00e0 v\u00e9lo. Ils sillonnent la Suisse orientale pour favoriser la rencontre entre les religions et croyances du pays. \r\n   0'29''  \r\n((Oui, ils effectuent depuis dimanche dernier la premi\u00e8re \u00e9tape d'un projet qui s'intitule \u00ab Dialogue en route \u00bb. une d\u00e9marche mise sur pied par la communaut\u00e9 de travail interreligieuse, \u00e0 laquelle participe les institutions catholiques, r\u00e9form\u00e9es, islamiques et isra\u00e9lites de Suisse. Plusieurs objectifs sont vis\u00e9s : celui de renforcer la coh\u00e9sion sociale, mais aussi celui de montrer la diversit\u00e9 du pays au niveau religieux, culturel. Les participants, qui ont de 18 \u00e0 25 ans, repr\u00e9sentent d'ailleurs cette pluralit\u00e9. avec aussi des personnes qui se d\u00e9clarent sans confession.))\r\n*** Et quel est le programme concret de ces cyclistes au profil particulier ?\r\n   0'34''  \r\n((Depuis le col de l'Oberalp, dans les Grisons, ils ont p\u00e9dal\u00e9 jusqu'\u00e0 l'abbaye de Disentis, o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par les moines b\u00e9n\u00e9dictins. Hier soir, ils \u00e9taient \u00e0 la mosqu\u00e9e albanaise de Kreuzlingen, o\u00f9 ils ont pu questionner le r\u00f4le d'une communaut\u00e9 religieuse dans l'int\u00e9gration des migrants. Aujourd'hui, ils vont \u00e0 Rikon visiter l'institut tib\u00e9tain : l'occasion de comprendre ce qui se transmet d'une identit\u00e9 culturelle et religieuse, alors que les premiers membres de cette communaut\u00e9 sont arriv\u00e9s dans les ann\u00e9es 60. Et samedi, ils se rendront au temple de Shiva de Glattburg avant de visiter celui de Krishna \u00e0 Zurich.))\r\n***Et ces jeunes qui visitent ces lieux qu'est-ce qu'ils en font ?\r\n  0'50''  \r\n((Eh bien, dans un deuxi\u00e8me temps, l'id\u00e9e est qu'ils fassent eux-m\u00eames office de guides dans leur r\u00e9gion respective aupr\u00e8s de classes d'\u00e9cole par exemple. Et puis l'exercice sera reconduit en 2018 au Tessin et en Suisse centrale, et en 2019 en Suisse romande, \u00e0 Berne et Soleure. Entretemps, diff\u00e9rents parcours th\u00e9matiques pas seulement religieux mais aussi \u00e9thiques sont propos\u00e9s, comme \u00e0 Glaris, o\u00f9 le processus d'exclusion sociale est interrog\u00e9 avec la mise en avant de la figure d'Heinrich H\u00f6ssli, un \u00e9crivain qui a d\u00e9fendu au 19\u00e8 si\u00e8cle l'homosexualit\u00e9, et puis celle d'Anna G\u00f6ldin, une des derni\u00e8res femmes ex\u00e9cut\u00e9es pour sorcellerie en Europe, au 18\u00e8 si\u00e8cle. Le projet d\u00e9passe donc le seul aspect spirituel, mais concerne plus largement les questions d'int\u00e9gration, de migration, de marginalisation. et v\u00e9hicule enfin la tol\u00e9rance en m\u00eame temps qu'une meilleure connaissance de l'autre.))", "alternativeExcerpt": ["Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays.", "Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays.", "Une trentaine de jeunes sillonnent la Suisse orientale \u00e0 v\u00e9lo en s'arr\u00eatant dans diff\u00e9rents lieux de culte. Cette premi\u00e8re \u00e9tape du projet \"Dialogue en route\" vise \u00e0 favoriser la rencontre entre les religions et les croyances du pays."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse", "RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse / JDM_2017-06-30T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - A v\u00e9lo \u00e0 la d\u00e9couverte des lieux de culte en Suisse / JDM_2017-06-30T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6574176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725880", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725880", "ece-8725861"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Professeur Messiaen (3/3) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0C9AB53-923B-44FA-9510-9D22EAE809EC", "durationSec": 2142, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Vingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante.", "alternativeExcerpt": ["avec Mich\u00e8le Reverdy et, depuis le fonds Messiaen du CNSMDP, Yves Balmer\nVingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante.", "avec Mich\u00e8le Reverdy et, depuis le fonds Messiaen du CNSMDP, Yves Balmer\nVingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante.", "avec Mich\u00e8le Reverdy et, depuis le fonds Messiaen du CNSMDP, Yves Balmer\nVingt-cinq ans apr\u00e8s la mort du compositeur en 1992, le nom d'Olivier Messiaen reste assez rare dans les programmes de concert, alors qu'il est omnipr\u00e9sent dans les Conservatoires fran\u00e7ais qui ont pratiquement tous donn\u00e9 le nom d'une de leurs salles au compositeur. Pour rentrer dans le d\u00e9tail du legs p\u00e9dagogique h\u00e9rit\u00e9 de l'enseignement d'Olivier Messiaen au Conservatoire de Paris, David Christoffel a organis\u00e9 une rencontre avec 5 de ses anciens \u00e9l\u00e8ves, des premi\u00e8res ann\u00e9es d'enseignement jusqu'aux derni\u00e8res dans les ann\u00e9es 1970. S'ils ont tous gard\u00e9 un souvenir d\u00e9cisif de ces cours et s'ils en retiennent des points tr\u00e8s diff\u00e9rents, ils en h\u00e9ritent tous une libert\u00e9 personnelle sp\u00e9ciale et d\u00e9terminante."], "alternativeTitle": ["Professeur Messiaen 3.", "Professeur Messiaen 3. / VSS_2017-06-30T10:10:00_versus-ecouter", "Professeur Messiaen 3. / VSS_2017-06-30T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708439", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur d'analyse musicale et de m\u00e9thodologie de la recherche", "name": "Balmer, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Reverdy, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708439", "ece-8708435"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Marine Le Pen mise en examen en France dans l'affaire des emplois fictifs", "id": "sound-209DD44D-A46C-444A-AD67-00B1936EBA48", "durationSec": 466, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pr\u00e9sidente du Front national (FN) Marine Le Pen, mise en cause dans l'enqu\u00eate sur les assistants parlementaires d'eurod\u00e9put\u00e9s frontistes, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e vendredi chez les juges et mise en examen pour abus de confiance. Interview de Jean-Yves Camus, politologue, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite.\r\n\r\n* * Marine Le Pen mise en examen en France dans l'affaire des emplois fictifs 18h Mise en examen de Marine Le Pen\r\nEn France, Marine Le Pen \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9e pour abus de confiance, aujourd'hui...\r\nLa pr\u00e9sidente du Front national a \u00e9t\u00e9 mise en examen dans le dossier des assistants parlementaires du FN. Elle aurait utilis\u00e9 un fond du Parlement europ\u00e9en pour r\u00e9mun\u00e9rer son chef de cabinet et son garde du corps.\r\nLe parti est d'ailleurs soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir mis en place un syst\u00e8me de d\u00e9tournement de fonds \u00e0 large \u00e9chelle. Marine Le Pen fait partie des 17 \u00e9lus europ\u00e9ens du FN vis\u00e9 par cette enqu\u00eate.\r\nQuant \u00e0 l'ampleur du pr\u00e9judice potentiel, le Parlement europ\u00e9en l'a r\u00e9\u00e9valu\u00e9  \u00e0 5 millions d'euros, pour les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. Soit plus du double de la pr\u00e9c\u00e9dente estimation. \r\nPour en parler, Jean-Yves Camus, politologue fran\u00e7ais, directeur de l'Observatoire des radicalit\u00e9s politiques.\r\nCette inculpation survient dans un contexte difficile pour Marine Le Pen, qui a perdu la pr\u00e9sidentielle, qui fait face \u00e0 des tensions internes et qui ambitionne de r\u00e9former le parti. Est-ce que cette inculpation l'a fragilise encore plus?\r\nCette affaire a \u00e9clat\u00e9 avant la pr\u00e9sidentielle et n'a pas sembl\u00e9 lui faire de tort. Va-t-elle d'avantage lui nuire aujourd'hui?\r\nSi ce syst\u00e8me de d\u00e9tournement est av\u00e9r\u00e9, quelles en seront les cons\u00e9quences pour le Front national \r\nMarine Le Pen  annonc\u00e9 son intention de faire recours, en d\u00e9non\u00e7ant une violation de la s\u00e9paration des pouvoir. Le Front national d\u00e9nonce plus largement une instrumentalisation de la justice \u00e0 des fins politiques. Que penser de cette strat\u00e9gie?", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente du Front national (FN) Marine Le Pen, mise en cause dans l'enqu\u00eate sur les assistants parlementaires d'eurod\u00e9put\u00e9s frontistes, a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e vendredi chez les juges et mise en examen pour abus de confiance. Interview de Jean-Yves Camus, politologue, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame-droite."], "alternativeTitle": ["Marine Le Pen mise en examen en France dans l'affaire des emplois fictifs / FOR_2017-06-30T18:08:00_developpement-5", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4812499.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Politologue", "name": "Camus, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: G\u00e9rard Lefort", "id": "sound-EF367761-65E4-4883-A2B4-025B65C999E5", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'auteur et p\u00e9nitent G\u00e9rard Lefort passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomment-t-ils en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["L'auteur et p\u00e9nitent G\u00e9rard Lefort passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomment-t-ils en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: G\u00e9rard Lefort / VER_2017-06-30T16:35:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-gerard-lefor", "Vertigo du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8722310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708177", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8708176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Suisse quiz", "source": "siranau", "title": "Suisse quiz", "id": "sound-89CDC9EA-2451-46CE-8B92-7F1B56396497", "durationSec": 1517, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s'affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\r\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\r\nLe meilleur d'entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "alternativeTitle": ["Suisse quiz du 30.06.2017", "Suisse quiz du 30.06.2017", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-30T16:04:15_suisse-quiz", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-30T16:04:15_suisse-quiz"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733370.image", "alternativeExcerpt": ["Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733117", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8733117", "ece-8733116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les attentes des Tessinois sont grandes pour la succession de Didier Burkhalter", "id": "sound-B99176A1-030C-49ED-89F3-ED73184704AB", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Homme, barrista, dans un caf\u00e9 de Chiasso;Femme, \u00e9tudiante de 23 ans;Moreno Bernasconi, ancien r\u00e9dacteur en chef du Corriere del Ticino;Remigio Ratti, ancien candidadt au Conseil F\u00e9d\u00e9ral\r\nLe Parti lib\u00e9ral-radical tessinois devrait annoncer ses prochains jours son candidat \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. L'\u00e9quipe de Quinze minutes a pass\u00e9 la semaine au Tessin afin de mesurer les attentes des citoyens du canton.\r\n\r\n* * Les attentes des Tessinois sont grandes pour la succession de Didier Burkhalter  \r\n18 ans apr\u00e8s le d\u00e9part de Flavio Cotti, est-ce l'heure du retour du Tessin au Conseil f\u00e9d\u00e9ral ? Le PLR Tessinois n'annoncera son candidat pour remplacer Dider Burkhalter dans un mois. Mais que repr\u00e9senterait un \"Consigliere federale\" pour les Tessinois eux-m\u00eames ?  Jordan Davis bonjour...  \r\nCette semaine l'\u00e9quipe de Quinze Minutes a pass\u00e9 sa semaine au sud des Alpes pour mesurer les attentes... \r\nNous sommes all\u00e9s \u00e0 l'endroit qui doit \u00eatre g\u00e9ographiquement le plus \u00e9loign\u00e9 de Berne, Chiasso. C'est l\u00e0 que Francesca Argiroffo et moi sommes tomb\u00e9 sur ce qui doit \u00eatre le caf\u00e9 le moins cher de Suisse. Ca nous a bien fait plaisir de payer deux francs... Pour le barman, ce prix illustre bien les probl\u00e8mes \u00e9conomiques au Tessin. \r\n  40'' \r\nCe malaise on le sent un peu partout. Y compris parmi les \u00e9tudiants de l'universit\u00e9 de la Suisse italienne \u00e0 Lugano. Cette jeune femme de 23 ans pr\u00e9pare son masters en administration publique... \r\n  21''\r\n**Les attentes sont grandes, donc.\r\nOui. Moreno Bernasconi est ancien r\u00e9dacteur en chef du Corriere del Ticino fin observateur de la politique tessinoise et f\u00e9d\u00e9rale. Si en septembre un Tessinois n'entre pas chez les Sept Sages... \r\n  0'32''\r\n**On peut dire Jordan que la pr\u00e9sence d'un Italophone au Conseil f\u00e9d\u00e9ral fait l'unanimit\u00e9 chez ceux avec qui vous avez parl\u00e9.\r\nItalophone, presque l'unanimit\u00e9 oui. Tessinois, pas forc\u00e9ment. Parce que le concept de la Suisse italienne est \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable.\r\n  0'07''\r\nCette voix est celle de Remigio Ratti. En 1999 il \u00e9tait le candidat tessinois pour succ\u00e9der \u00e0 Flavio Cotti. Remigio Ratti pr\u00e9f\u00e8re utiliser le terme \"italianicit\u00e9\". Mais, selon lui, cette italianicit\u00e9 peut \u00eatre port\u00e9 au gouvernement par un originaire du Tessin vivant au nord des Alpes ou m\u00eame par un Suisse aux origines italiennes... \r\n  0'22''\r\nAlors cette id\u00e9e est sans doute celle d'une certaine intelligentsia.ast confiant en l'avenir. Car ce Tessin-l\u00e0 coexiste avec celui domin\u00e9 par ce sentiment de d\u00e9clin. Reste \u00e0 voir si ces deux Tessin vont arriver \u00e0 s'unir autour d'un seul candidat. \r\n**Jordan Davis, merci. \"UN consigliere federale \u00e0 tout prix ?\" C'est le titre de l'\u00e9mission de quinze minutes que vous pourrez \u00e9couter demain, samedi, dans le journal de 12h30 sur la 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le Parti lib\u00e9ral-radical tessinois devrait annoncer ses prochains jours son candidat \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. L'\u00e9quipe de Quinze minutes a pass\u00e9 la semaine au Tessin afin de mesurer les attentes des citoyens du canton."], "alternativeTitle": ["Les attentes des Tessinois sont grandes pour la succession de Didier Burkhalter  / JDM_2017-06-30T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725871", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parlement allemand approuve le mariage homosexuel", "id": "sound-9EEBE855-BF4F-4288-8095-E97BC487EFCA", "durationSec": 98, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Allemagne a rejoint vendredi la majorit\u00e9 des pays occidentaux en l\u00e9galisant par un vote des d\u00e9put\u00e9s le mariage gay, malgr\u00e9 l'opposition de la chanceli\u00e8re Angela Merkel.\r\n\r\n* * Le Parlement allemand approuve le mariage homosexuel 12h30 Mariage gay\r\nEn Allemagne, le Bundestag a adopt\u00e9 ce matin \u00e0 une large majorit\u00e9, le projet de loi l\u00e9galisant le mariage entre personnes du m\u00eame sexe. Il y a eu 393 voix pour et 226 voix contre, et parmi les voix contre, celle d'Angela Merkel. C'est pourtant la chanceli\u00e8re qui avait ouvert la porte en d\u00e9but de semaine, \u00e0 ce vote que beaucoup ont qualifi\u00e9 d'historique ce matin, Blandine Milcent.\r\n  30''\r\n(( Oui l'Allemagne rejoint les 20 pays occidentaux qui ont d\u00e9j\u00e0 autoris\u00e9 le mariage homosexuel: la loi vot\u00e9e au Bundestag va donc remplacer l'union civile qui existait depuis 2001, qui reconnaissait l'union entre personnes du m\u00eame sexe, mais restreignait leurs droits, en mati\u00e8re fiscale et surtout en mati\u00e8re d'adoption. \"Historique\" est effectivement le mot que l'on a entendu le plus souvent dans les interventions des divers d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la tribune du Bundestag ce matin. \"C'est la fin d'une discrimination\" ont \u00e9galement soulign\u00e9 plusieurs d'entre eux. )) \r\nAngela Merkel a lanc\u00e9 le mouvement vers ce vote, Blandine, elle s'est fait prendre de vitesse...\r\n  39''\r\n(( Oui en d\u00e9but de semaine, la chanceli\u00e8re d\u00e9clare dans une interview que les d\u00e9put\u00e9s de son parti pourraient finalement voter \"en conscience\" lors de la prochaine l\u00e9gislature. Ce n'\u00e9tait pas une gaffe mais bien un calcul politique: d'abord pour sortir ce dossier de la campagne \u00e9lectorale (ce qui sera le cas), ensuite parce que tous ses partenaires potentiels de coalition avaient fait de ce sujet une condition pour participer \u00e0 un gouvernement avec elle en septembre. Donc c'\u00e9tait une fa\u00e7on de garder ouverte toutes les options de colaition. La seule chose qu'Angela Merkel n'a sans doute pas contr\u00f4l\u00e9, c'est le tempo: car au lendemain de son interview, les autres partis ont d\u00e9clar\u00e9 que dans ces conditions, un vote d\u00e8s cette semaine pouvait avoir lieu au Bundestag. ))", "alternativeExcerpt": ["L'Allemagne a rejoint vendredi la majorit\u00e9 des pays occidentaux en l\u00e9galisant par un vote des d\u00e9put\u00e9s le mariage gay, malgr\u00e9 l'opposition de la chanceli\u00e8re Angela Merkel."], "alternativeTitle": ["Le Parlement allemand approuve le mariage homosexuel / 12H30_2017-06-30T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725821"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC136F01-998D-4BD2-8269-60C15F459952", "durationSec": 764, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\"", "Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\" / RVA3_2017-06-30T07:16:18_l-invite", "Jean-Laurent Cassely, journaliste fran\u00e7ais, auteur de \"La r\u00e9volte des premiers de la classe\" / RVA3_2017-06-30T07:16:18_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8707823", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707823", "ece-8707806"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Sarah Briand, biographe de Simone Veil, qui parle du parcours et de la personnalit\u00e9 de la femme politique et pionni\u00e8re du droit des femmes, apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s \u00e0 89 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9812FF95-5856-4E39-82FD-217A7D73E80B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veil, Simone"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "avortement"], "excerpt": "Sarah Briand est auteur de \"Simone, \u00e9ternelle rebelle\" (Ed. Fayard, 2015). Elle est connue pour son combat pour la l\u00e9galisation de l'avortement. ", "alternativeExcerpt": ["Femme politique fran\u00e7aise et pionni\u00e8re du droit des femmes, Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e vendredi quelques jours avant son 90e anniversaire. L\u2019interview de sa biographe Sarah Briand."], "alternativeTitle": ["Simone Veil, battante et femme rebelle / FOR_2017-06-30T18:02:00_developpement-2", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745386.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe de Simone Veil", "name": "Briand, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725838"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le mod\u00e8le \"un pays, deux syst\u00e8mes\" qui r\u00e9git les relations entre la Chine et Hong Kong s'essouffle ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BCBF35AA-81F3-43F6-A111-DCFAA79952FF", "thematicGeographicals": ["Hong-Kong", "Chine"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "libert\u00e9"], "excerpt": "Les Hongkongais ont l'impression que la situation s'est d\u00e9grad\u00e9e depuis la r\u00e9trocession de Hong Kong \u00e0 la Chine, pour la Chine, ce syst\u00e8me est un succ\u00e8s. Hong Kong et la Chine n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9loign\u00e9. ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping a entam\u00e9 sa premi\u00e8re visite officielle \u00e0 Hong Kong dans un contexte politique tendu. Apr\u00e8s vingt ans, le mod\u00e8le \"un pays, deux syst\u00e8mes\" qui r\u00e9git les relations entre la Chine et l'\u00eele,  s'essouffle."], "alternativeTitle": ["Le mod\u00e8le \"un pays, deux syst\u00e8mes\" s'essouffle \u00e0 Hongkong / TUM_2017-06-30T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8744066.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725806", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Hong Kong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Parti national de Hong Kong", "name": "Chan, Andy", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'Institut des Relations Internationales de Shanga\u00ef", "name": "Jian, Zhang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Miroir scandinave (5/5). Le bien-\u00eatre selon le mod\u00e8le nordique : Interview de Michael Booth, journaliste anglais install\u00e9 au Danemark ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-201ABC53-B0CF-479E-9ACD-21947624B939", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Trondheim", "Scandinavie"], "durationSec": 514, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur"], "excerpt": "\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Les pays nordiques sont syst\u00e9matiquement class\u00e9s comme les plus heureux du monde. ", "alternativeExcerpt": ["\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Les pays nordiques sont syst\u00e9matiquement class\u00e9s comme les plus heureux du monde. Michael Booth, journaliste anglais install\u00e9 au Danemark, se montre critique envers ce fameux bonheur scandinave."], "alternativeTitle": ["Miroir scandinave (5/5): le bien-\u00eatre  / JDM_2017-06-30T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8718077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725871", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expatri\u00e9 suisse en Norv\u00e8ge", "name": "Lausselet, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste anglais et auteur", "name": "Booth, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "expatri\u00e9e suisse en Norv\u00e8ge", "name": "Lausselet, Carine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725867"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ancienne ministre fran\u00e7aise Simone Veil est d\u00e9ced\u00e9e \u00e0 89 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0654852-34C5-4FDE-B605-87A5C841CFD3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veil, Simone"], "backgrounds": ["Portrait de Simone Veil, ancienne ministre fran\u00e7aise. "], "thematicThemes": ["politique sociale", "avortement"], "excerpt": "Elle \u00e9tait une figure politique du 20e si\u00e8cle. Elle \u00e9tait connue principalement pour avoir fait l\u00e9galiser l'avortement en 1974. ", "alternativeExcerpt": ["Les hommages ont afflu\u00e9 pour saluer la m\u00e9moire de Simone Veil, figure politique du vingti\u00e8me si\u00e8cle d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce vendredi \u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans et qui inspire le respect de toute la classe politique, jusque chez ses adversaires."], "alternativeTitle": ["Portrait de Simone Veil, ancienne ministre fran\u00e7aise d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 89 ans / FOR_2017-06-30T18:00:00_developpement-1", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745524.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Langerock, Virginie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725847"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste", "id": "sound-2B240707-7259-48D0-8E3C-87C48A72DD5C", "durationSec": 1319, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : \u00c5dahl, Martin \r\nNotre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste (MARTIN ADAHL, CHRONIQUEUR ET  ECONOMISTE SUEDOIS - DUPLEX STOCKHOLM) INVITE MATINALE - MARTIN ADAHL\r\n Martin Adhal, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois - son portable le +46 72 ** - en direct de Stockholm Swedish Radio Oxenstierngatan 20 - For the ISDN number and codec, would you please call master control in Stockholm by the phone +46 8 ** half an hour before the show. -\r\nHeure\r\nNotre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9 tout au long de la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique, si envi\u00e9 dans certains pays europ\u00e9ens. Ce mod\u00e8le, nous en avons mesur\u00e9 les bienfaits mais aussi les d\u00e9rives. \r\nAvec nous jusqu'\u00e0 8h, un invit\u00e9 qui conna\u00eet tr\u00e8s bien ce mod\u00e8le, et avec qui on va pouvoir s'interroger sur cette fameuse exception scandinave...\r\nBonjour, Martin \u00c5dahl (martain \u00f4\u00f4dal)!\r\nAncien r\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire su\u00e9dois Fokus, vous \u00eates \u00e9conomiste en chef du parti du centre... \r\nEn duplex ce matin de la maison de la radio, \u00e0 Stockholm...\r\nEgalit\u00e9 et bien-\u00eatre\r\n-On a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de l'importance des notions d'\u00e9galit\u00e9 et de bien-\u00eatre... C'est \u00e7a, au fond, qui d\u00e9finit le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 propre aux soci\u00e9t\u00e9s nordiques?\r\nEtat tr\u00e8s fort et tr\u00e8s couteux!\r\n-Vous \u00e9voquez le r\u00f4le de l'Etat-providence... C'est parce que l'Etat joue un r\u00f4le protecteur et redistributeur que les soci\u00e9t\u00e9s nordiques sont particuli\u00e8rement \u00e9galitaires? \r\n-L'Etat-providence co\u00fbte cher. La Norv\u00e8ge le finance sans probl\u00e8me parce qu'elle a les revenus du p\u00e9trole. Mais en su\u00e8de et au danemark, \u00e7a implique de taxer tr\u00e8s lourdement les individus... Ce mod\u00e8le-l\u00e0, il est durable?\r\nConfiance\r\n-Les danois ou les su\u00e9dois gardent toujours la m\u00eame confiance vis-\u00e0-vis de l'Etat? Cet esp\u00e8ce de contrat de confiance entre le citoyen et l'Etat, il est toujours aussi fort?\r\nTaxes\r\n-On a parl\u00e9 de cette taxe spectaculaire sur les voitures neuves, au danemark, 150% du prix de vente... Est-ce qu'une \u00e9conomie peut vraiment rester comp\u00e9titive avec des niveaux de taxation pareils? \r\nFlexis\u00e9curit\u00e9\r\n-On voit quand m\u00eame que l'Etat prot\u00e8ge de moins en moins... C'est le cas notamment sur le march\u00e9 du travail danois par exemple, o\u00f9 le mod\u00e8le de flexis\u00e9curit\u00e9 a \u00e9volu\u00e9 dans un sens lib\u00e9ral... c'est une tendance forte? Et qui va se poursuivre?\r\nEcologie et croissance\r\n-Vous avez dirig\u00e9 un think tank consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cologie et \u00e0 l'entreprenariat... On a vu que les pays nordiques faisaient \u00e9norm\u00e9ment en mati\u00e8re d'\u00e9cologie... Sans que \u00e7a nuise forc\u00e9ment \u00e0 la croissance... Quel est le secret?\r\n-Cette grande sensibilit\u00e9 face aux questions \u00e9cologiques, qui est propre aux pays nordiques, comment l'expliquez-vous?\r\nPrendre le tournant \u00e9nerg\u00e9tique passe n\u00e9cessairement par une politique volontariste?\r\nOuverture au monde: quid?\r\n-Vous parlez d'un autre pilier du mod\u00e8le nordique: l'ouverture au monde... qu'est-ce que vous entendez-vous par l\u00e0?\r\nImmigration\r\n-En m\u00eame temps, on voit bien que la question de l'immigration provoque \u00e9norm\u00e9ment de crispations dans ces pays... Particuli\u00e8rement en Su\u00e8de, o\u00f9 les r\u00e9fugi\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 accueillis \u00e0 bras ouvert en 2014 et 2015, jusqu'\u00e0 ce que le gouvernement ferme brusquement les portes en novembre 2015... Vous comprenez ce r\u00e9flexe de fermeture?\r\n-On a entendu cette semaine un essayiste qui disait que l'arriv\u00e9e massive de r\u00e9fugi\u00e9s en Su\u00e8de mettait une \u00e9norme pression sur les services sociaux, et sur les services publics en g\u00e9n\u00e9ral... C'est vrai?\r\n-L'exemple de Malm\u00f6 est assez inqui\u00e9tant, on voit une ville un peu coup\u00e9e en deux... Il y a le risque de voir na\u00eetre une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 deux vitesses, avec une forme de ghetto\u00efsation ou de s\u00e9gr\u00e9gation?\r\n-La forte coh\u00e9sion sociale qui caract\u00e9rise ces pays, elle est menac\u00e9e?\r\nMod\u00e8le durable\r\n-Au final, est-ce que les soci\u00e9t\u00e9s nordiques vont r\u00e9ussir \u00e0 pr\u00e9server ce mod\u00e8le qui a fait leur force?\r\n-Les pays nordiques continuent d'exercer un \u00e9norme pouvoir d'attraction sur le reste de l'Europe... Y a-t-il vraiment quelque chose \u00e0 copier ou \u00e0 r\u00e9pliquer du mod\u00e8le scandinave?\r\n-Et y a-t-il une chose qu'il ne faut surtout pas copier?", "alternativeExcerpt": ["Notre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave.", "Notre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave.", "Notre s\u00e9rie \"miroir scandinave\" nous a emmen\u00e9s toute la semaine \u00e0 la d\u00e9couverte du mod\u00e8le nordique. Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste su\u00e9dois, revient sur les multiples facettes de cette fameuse exception scandinave."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste / JDM_2017-06-30T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Martin Adahl, politologue et \u00e9conomiste / JDM_2017-06-30T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725884", "ece-8725865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9rives dans l'assurance maladie: le d\u00e9bat", "id": "sound-B1EE7060-E204-4EBA-A3E1-8B924FFD3EA2", "durationSec": 3137, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:17-09:06:38 / * Voici les chapitres abord\u00e9s au cours de cette \u00e9mission sp\u00e9ciale:1. In\u00e9galit\u00e9s dans la prise en charge des soins2. Lacunes dans la surveillance des caisses maladie3. R\u00f4le du m\u00e9decin dans la relation patient-assureur4. Solidarit\u00e9 en d\u00e9clin dans le syst\u00e8me de l'assurance maladie", "alternativeTitle": ["On en parle du 30.06.2017", "On en parle du 30.06.2017", "D\u00e9rives dans l'assurance maladie: le d\u00e9bat / OEP_2017-06-30T08:36:45_on-en-parle", "D\u00e9rives dans l'assurance maladie: le d\u00e9bat / OEP_2017-06-30T08:36:45_on-en-parle"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s six mois d'enqu\u00eate ouverte \"Rassurez-moi\", \"On en parle\" s'interroge sur le pouvoir des assureurs maladie dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse et sur le r\u00f4le des m\u00e9decins et des patients dans les co\u00fbts de la sant\u00e9. Pour en d\u00e9battre, Yves-Alain Cornu re\u00e7oit Rebecca Ruiz, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients et Conseill\u00e8re nationale, Remo Osterwalder, vice-pr\u00e9sident de la FMH et cardiologue \u00e0 Del\u00e9mont, ainsi que Thomas Grichting, vice-pr\u00e9sident de Sant\u00e9suisse et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Mutuel.", "Apr\u00e8s six mois d'enqu\u00eate ouverte \"Rassurez-moi\", \"On en parle\" s'interroge sur le pouvoir des assureurs maladie dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse et sur le r\u00f4le des m\u00e9decins et des patients dans les co\u00fbts de la sant\u00e9. Pour en d\u00e9battre, Yves-Alain Cornu re\u00e7oit Rebecca Ruiz, pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des patients et Conseill\u00e8re nationale, Remo Osterwalder, vice-pr\u00e9sident de la FMH et cardiologue \u00e0 Del\u00e9mont, ainsi que Thomas Grichting, vice-pr\u00e9sident de Sant\u00e9suisse et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Mutuel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8708140", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8708140", "ece-8708136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger", "id": "sound-81B24011-E808-4240-9DE6-87930912F566", "durationSec": 225, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paul-Vincent Marchand, Chef du Grand D\u00e9part 2016\r\nLes d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement.\r\n\r\n* * Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger (JDM Sports Matin) \r\n(SPORTS MATIN 30.06 TOUR DE FRANCE : COUT D'UN DEPART)  Patrick en direct par voiture satellite ou application LUCI depuis Dusseldorf ! \r\n Fabrice Araldi et Patrick D\u00e9l\u00e9troz prennent contact avec la technique matinale\r\n*****Le Tour de France d\u00e9bute samedi \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne, o\u00f9 vous vous trouvez Patrick D\u00e9l\u00e9troz.. Bonjour\r\nBonjour\r\n*****Des d\u00e9parts \u00e0 l'\u00e9tranger, c'est une habitude pour les Grands Tours, mais quel est l'int\u00e9r\u00eat r\u00e9el de s'exiler hors des fronti\u00e8res ?\r\nL'argent tout simplement.  Le Grand D\u00e9part c'est quatre \u00e0 cinq jours de pr\u00e9sence dans une ville ou une r\u00e9gion.  Il y a des retomb\u00e9es directes, nous y reviendrons, pour les villes, et surtout pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France qui encaisse en redevances, plus ou moins 2 millions et demi d'euros en France et 5 \u00e0 6 millions \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nPour une simple arriv\u00e9e d'\u00e9tape il faut compter 150'000 euros, 90'000 pour un d\u00e9part   \r\nSans compter les frais annexes..   \r\n*****C'est cher et pourtant les candidats sont nombreux. \r\nOui, c'est la 22\u00e8me fois en 104 \u00e9ditions que le Tour partira de l'\u00e9tranger. La premi\u00e8re c'\u00e9tait \u00e0 Amsterdam en 1954. (d'ailleurs le Tour est parti des Pays-Bas \u00e0 6 reprise c'est le record)   B\u00e2le a \u00e9t\u00e9 ville de d\u00e9part en 1982 mais c'est dans la derni\u00e8re d\u00e9cennie que ces d\u00e9parts sont devenus des \u00e9v\u00e8nements exceptionnels.  Avec notamment celui de Londres en 2007 et ce million de spectateurs dans les rues de la capitale anglaise. \r\nL'an prochain ce sera la Vend\u00e9e et puis Bruxelles en 2019.  Le Tour de France n'a pas \u00e0 craindre le manque de candidats. \r\n*****Parlons \u00e0 nouveau argent.  Organiser un grand d\u00e9part est une bonne op\u00e9ration pour les villes ou r\u00e9gions ? \r\nOui sur le court terme en tout cas.  Paul-Vincent Marchand \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de l'organisation du grand d\u00e9part de l'an dernier dans la Manche, avec le Mont-St-Michel notamment.   le budget global se montait \u00e0 5 millions d'euros et les retomb\u00e9es sont impressionnantes.  du moins sur le court terme.\r\n  0'34'' ITV MARCHAND\r\n*****Un impact direct mais moins quantifiable  sur le long terme donc. \r\nDirectement, pour reprendre l'exemple cit\u00e9. c'est le triplement de la population de la r\u00e9gion Manche en trois jours.  des visiteurs qui auraient d\u00e9pens\u00e9 plus de 22 millions d'euro durant cette p\u00e9riode.  Ce sont donc des retomb\u00e9es \u00e0 court terme et une possibilit\u00e9 d'utilis\u00e9 le Tour comme une immense caisse de r\u00e9sonnance. La Vand\u00e9e par exemple qui va accueillir pour la cinqui\u00e8me fois un grand d\u00e9part, veut, se positionner comme le d\u00e9partement des grands \u00e9v\u00e8nements, avec le Vand\u00e9e Globe chaque quatre ans, et faire parler plus concr\u00e8tement de son offre touristique , de son r\u00e9seau de pistes cyclables. \r\n*****Un seul d\u00e9part en Suisse donc,  \u00e0 B\u00e2le en 1982, y a-t-il des candidats dans notre pays ? \r\nEssayez de demander \u00e0 une collectivit\u00e9 publique de d\u00e9penser entre 5 et 8 millions pour accueillir le d\u00e9part de Tour de France ?   Non, \u00e0 moins d'une surprise, et malgr\u00e9 la proximit\u00e9, on pense \u00e0 Gen\u00e8ve, ville id\u00e9ale pour un grand d\u00e9part.   les suisses se concentrent sur l'organisation d'\u00e9tapes, et avec succ\u00e8s.  Porrentruy, Verbier, Berne et Finhaut ces derni\u00e8res ann\u00e9es l'ont prouv\u00e9. \r\nLe Tour de France. A suivre donc d\u00e8s demain sur tous les vecteurs de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement.", "Les d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement.", "Les d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger sont de plus en plus fr\u00e9quents. Ces exils s'expliquent par les enjeux financiers en pr\u00e9sence, pour la soci\u00e9t\u00e9 du Tour de France mais aussi pour les villes h\u00f4tes qui b\u00e9n\u00e9ficient des retomb\u00e9es touristiques de l'\u00e9v\u00e8nement."], "alternativeTitle": ["Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger", "Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger / JDM_2017-06-30T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le business des d\u00e9parts du Tour de France \u00e0 l'\u00e9tranger / JDM_2017-06-30T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7886013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725877", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725877", "ece-8725857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'animal du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2337514E-6E0A-47F0-B671-812833545625", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'animal du jour", "Le x du jour - L'animal du jour", "L'animal du jour / RVA3_2017-06-30T06:41:47_le-x-du-jour", "L'animal du jour / RVA3_2017-06-30T06:41:47_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8707816", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8707816", "ece-8707801"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager : - \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  ", "id": "sound-B9FFF082-50CC-4486-A27B-ECCF00BF9865", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vincent Sager, Directeur d'OPUS ONE\r\n- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  \r\n- \"Guns and Ships\", Hamilton  \r\n- \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager : - \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu   (MP3 30.06 VINCENT SAGER EP5) MP3 VINCENT SAGER, SEMAINE DU 26 au 30 JUIN, dernier de la saison\r\nDernier \u00e9pisode avec Vincent Sager\r\n  6'28''   ((Fin de parole: 3'35''))\r\nVENDREDI\r\nG\u00e9rard Depardieu chante l'Aigle Noir (2017) de Barbara\r\nHamilton : com\u00e9die musicale , guns and ships\r\nNoir Desir : L'homme press\u00e9\r\nMP3  fait une pause estivale\r\nCes 8 prochaines semaines, le meilleur \r\navant de revenir avec de nouveaux invit\u00e9s \u00e0 partir du 28 ao\u00fbt!", "alternativeExcerpt": ["- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  - \"Guns and Ships\", Hamilton  - \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir", "- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  \n- \"Guns and Ships\", Hamilton  \n- \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir", "- \"L'aigle noir\", G\u00e9rard Depardieu  \n- \"Guns and Ships\", Hamilton  \n- \"L'homme press\u00e9\", Noir D\u00e9sir"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager  / JDM_2017-06-30T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager  / JDM_2017-06-30T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725881", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725881", "ece-8725862"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE \u00c0 GAZ", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "COLLECTIVIT\u00c9 TERRITORIALE", "INCENDIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "CAMPING", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "PR\u00c9HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["VOUVRY", "FRIBOURG-VILLE", "BONCOURT", "GLETTERENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1606740", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le rendez-vous de la presse: Christophe Schenk et St\u00e9phane Gobbo parlent des festivals de l\u2019\u00e9t\u00e9", "Irak: la prise de Mossoul ne serait plus qu\u2019une question de jours selon les forces irakiennes", "Minimag: le village lacustre de Gletterens propose \u00e0 ses visiteurs une immersion dans la pr\u00e9histoire", "Un exercice d\u2019\u00e9vacuation incendie plus vrai que nature lors des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e scolaire \u00e0 Boncourt", "Simone Veil est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris \u00e0 89 ans", "La proc\u00e9dure de fusion du Grand Fribourg est lanc\u00e9e", "L\u00e9galisation du mariage homosexuel en Allemagne: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Mailliet", "Il n\u2019y aura pas de centrale au gaz naturel \u00e0 Vouvry", "Le canton de Berne doit \u00e9conomiser 185 millions de francs par an \u00e0 partir de 2021", "Le Parlement allemand s'est prononc\u00e9 en faveur du mariage homosexuel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626265", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Christophe Schenk et St\u00e9phane Gobo sont respectivement chefs de la rubrique culturelle \u00e0 la RTS T\u00e9l\u00e9vision et au Temps.", "Mais dans la vieille ville, les combats sont loin d'\u00eatre termin\u00e9s et des dizaines de milliers de civils se retrouvent pris au pi\u00e8ge.", "Le village lacustre de Gletterens propose deux tipis et quatre abris du m\u00e9solithique \u00e0 ses visiteurs.", "Gr\u00e2ce au savoir-faire des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves, tout le monde a pu \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 sain et sauf.", "Femme de combat, elle \u00e9tait aussi rescap\u00e9e de la Shoah.", "Le Conseil d\u2019Etat a valid\u00e9 son p\u00e9rim\u00e8tre provisoire. Il englobe neuf communes, qui ont manifest\u00e9 publiquement leur int\u00e9r\u00eat.", "Le projet de Chavalon est abandonn\u00e9 par ses actionnaires EOS et Romandie Energie.", "Le canton r\u00e9agit ainsi \u00e0 la d\u00e9t\u00e9rioration des perspectives financi\u00e8res.", "L'Allemagne rejoint ainsi les 20 pays occidentaux ayant d\u00e9j\u00e0 l\u00e9galis\u00e9 le mariage entre personne du m\u00eame sexe."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628574", "ece-8626265"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1606741", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626285", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAVIS, Jordan", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEVITE, Blandine", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "COQUOZ, Esther", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626285"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'initiative RASA fragilis\u00e9e par un nouveau rejet au Parlement", "id": "sound-3CFB1073-38D8-4A91-97E6-A3BE3985830A", "durationSec": 421, "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA\r\nLa Commission des institutions politiques (CIP) du Conseil national recommande le rejet de l'initiative RASA, qui entend faire une croix sur le r\u00e9sultat de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014. Interview de Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA.\r\n\r\n* * L'initiative RASA fragilis\u00e9e par un nouveau rejet au Parlement 18h RASA : faut-il retirer l'initiative ?\r\nPas question de biffer l'article constitutionnel sur l'immigration de masse... La commission des institutions politiques du Conseil national recommande le rejet de l'initiative RASA... Texte qui veut, on le rappelle, faire une croix sur le r\u00e9sultat du 9 f\u00e9vrier 2014... Suivant l'avis du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la commission a aussi renonc\u00e9 \u00e0 y opposer un contre-projet. Elle craint que cela n'augmente l'ins\u00e9curit\u00e9 juridique... Si aucun contre-projet ne sort du Parlement, seule l'initiative sera soumise au peuple. A moins que son comit\u00e9 ne d\u00e9cide de la retirer... Et justement, \u00e0 ce propos, j'ai re\u00e7u tout \u00e0 l'heure Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA... Premi\u00e8re question que je lui ai pos\u00e9e...\r\n- Pas de contre-projet \u00e0 votre initiative... On imagine que dans ces conditions vous n'allez pas la retirer...?\r\n  6'16\r\nC'\u00e9tait Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA.", "alternativeExcerpt": ["La Commission des institutions politiques (CIP) du Conseil national recommande le rejet de l'initiative RASA, qui entend faire une croix sur le r\u00e9sultat de la votation du 9 f\u00e9vrier 2014. Interview de Sean Serafin, membre du comit\u00e9 RASA."], "alternativeTitle": ["L'initiative RASA fragilis\u00e9e par un nouveau rejet au Parlement / FOR_2017-06-30T18:04:00_developpement-3", "Forum du 30.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8745395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8725848", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8725845"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["BOVID\u00c9", "LIVRAISON"], "id": "asset-1606738", "durationSec": 1096, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALLORBE", "YVERDON", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["Derni\u00e8re \u00e9mission de Couleurs Locales en studio avant l'\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Ga\u00ebtan D\u00fcbler, un jeune Yverdonnois, a abandonn\u00e9 le CNRS pour devenir bouvier", "Corinne, une Fribourgeoise de 34 ans, a choisi la vie nomade", "VS: trois jeunes Valaisans ont d\u00e9cid\u00e9 de fonder leur propre entreprise", "Le bus de Couleurs d\u2019\u00e9t\u00e9 repart en tourn\u00e9e", "Les meilleurs moments de Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626251", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce scientifique ancien chercheur au CNRS passe aujourd'hui sa vie avec son b\u0153uf L\u00e9o et milite pour une \u00e9conomie plus locale.", "Sur le blog qu\u2019elle tient depuis le d\u00e9but de ses aventures, elle d\u00e9mystifie souvent son quotidien.", "Ga\u00e9tan, L\u00e9onard et Fabien viennent tous les trois du m\u00eame village valaisan d'Arbaz.", "Tania et Julien se r\u00e9jouissent de recommencer cette nouvelle aventure."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Gen\u00e8ve", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8628542", "ece-8626232", "ece-8626251"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMOSEXUALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE \u00c0 GAZ", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "EMPLOI", "TOURISME", "INDUSTRIE TEXTILE"], "visualPersons": ["FROOME, CHRISTOPHER"], "id": "asset-1606739", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRANCE", "BERLIN", "VOUVRY", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Fact checking: selon le jurassien Pierre-Alain Fridez, il manquerait 4'000 policiers en Suisse", "Max Richter \u00e0 Montreux: du baroque au minimalisme punk", "L'Allemagne l\u00e9galise le mariage homosexuel. Le bon coup de Merkel", "L\u00e9galisation du mariage homosexuel en Allemagne: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Mailliet", "Bombardier fabriquera bien les trains CFF \u00e0 Villeneuve", "Disparition de Simone Veil: entretien avec Ruth Dreifuss", "Montreux Jazz Festival: les pr\u00e9cisions de Christophe Schenk", "Cyclisme/Tour de France: la premi\u00e8re \u00e9tape aura lieu \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne", "Disparition de Simone Veil, femme d'exception. Une vie de combats", "Balance touristique n\u00e9gative en Suisse. La faute au franc fort", "Industrie textile suisse: un savoir-faire tout en dentelles", "Le projet de centrale thermique de Chavalon s'\u00e9vapore"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626247", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C\u2019est \u00e0 Montreux que Max Richter a choisi de donner son premier concert en Suisse et les fans ne comptent pas risquer d'en manquer une minute en dormant.", "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de blocage le parlement a l\u00e9galis\u00e9 ce matin le mariage homosexuel \u00e0 l'issue d'un d\u00e9bat d'une quarantaine de minutes.", "Malgr\u00e9 la suppression annonc\u00e9e de 650 emplois en Suisse, la soixantaine de trains command\u00e9s sera bien produite dans le canton de Vaud.", "Pr\u00e8s de 200 coureurs prendront le d\u00e9part de cette 104e \u00e9dition, dont six suisses.", "Simone Veil incarnait le si\u00e8cle et le combat f\u00e9ministe en France.", "Les Suisses ont d\u00e9pens\u00e9 davantage \u00e0 l'\u00e9tranger que les \u00e9trangers en Suisse. Le franc fort n'y est pas pour rien.", "La Suisse orientale est c\u00e9l\u00e8bre pour son industrie textile, mais ce savoir ancestral se d\u00e9cline bien au-del\u00e0 de la mode.", "Des investisseurs voulaient la reconvertir en centrale \u00e0 gaz, mais le projet est abandonn\u00e9, faute de rentabilit\u00e9."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626230", "ece-8626247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Miroir scandinave: la lutte contre le gaspillage alimentaire au Danemark", "id": "sound-EB4001C5-CEA8-4723-90E3-8273EF9F46B9", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Le Danemark s'est en particulier illustr\u00e9 dans la lutte contre le gaspillage alimentaire. A Copenhague, une application met en relation les fournisseurs et les consommateurs pour limiter les d\u00e9chets.\r\n\r\n* * \"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Le Danemark s'est en particulier illustr\u00e9 dans la lutte contre le gaspillage alimentaire. A Copenhague, une application met en relation les fournisseurs et les consommateurs pour limiter les d\u00e9chets.", "alternativeExcerpt": ["\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. Le Danemark s'est en particulier illustr\u00e9 dans la lutte contre le gaspillage alimentaire. A Copenhague, une application met en relation les fournisseurs et les consommateurs pour limiter les d\u00e9chets."], "alternativeTitle": ["Miroir scandinave: la lutte contre le gaspillage alimentaire au Danemark / 12H30_2017-06-29T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723248"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics 29.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7390E711-9A7A-4EF9-8A3C-78391564181F", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-29T18:10:00_happy-pics", "Happy Pics / HAP_2017-06-29T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705381", "ece-8705376"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Dans la jungle urbaine de Buenos Aires ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85DA613D-84CB-42CA-B4C9-7BCC41AF1B35", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-29T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-29T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705291", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705291", "ece-8705288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Une banque fran\u00e7aise accus\u00e9e de \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide\" au Rwanda", "id": "sound-93971A3D-D7A1-4ECB-9BCB-47D7312727FC", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois associations d\u00e9posent jeudi en France une plainte visant la banque BNP Paribas pour \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crimes de guerre et de crimes contre l'humanit\u00e9\" dans le cadre du g\u00e9nocide de 1994 au Rwanda.\r\n\r\n* * Trois associations d\u00e9posent jeudi en France une plainte visant la banque BNP Paribas pour \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crimes de guerre et de crimes contre l'humanit\u00e9\" dans le cadre du g\u00e9nocide de 1994 au Rwanda.", "alternativeExcerpt": ["Trois associations d\u00e9posent jeudi en France une plainte visant la banque BNP Paribas pour \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crimes de guerre et de crimes contre l'humanit\u00e9\" dans le cadre du g\u00e9nocide de 1994 au Rwanda."], "alternativeTitle": ["Une banque fran\u00e7aise accus\u00e9e de \"complicit\u00e9 de g\u00e9nocide\" au Rwanda / 12H30_2017-06-29T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741687.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La simulation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03391F70-9BBE-4B46-925E-84BDF6A58A43", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La simulation", "La simulation", "La simulation / RVA3_2017-06-29T08:14:36_la-thematique", "La simulation / RVA3_2017-06-29T08:14:36_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, Viviane Morey nous parle de simulation."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8705309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705309", "ece-8705296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble", "id": "sound-5AFB17F7-F512-4A73-A9A8-6906BF41F813", "durationSec": 501, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).\r\n\r\n* * Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).", "alternativeExcerpt": ["Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).", "Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil).", "Lausanne accueille jeudi et vendredi le sommet du G21 sur l'\u00e9conomie durable, une 7e \u00e9dition qui regroupe 700 chercheurs, acteurs et d\u00e9fenseurs de l'environnement. Interview d'une des participantes, Val\u00e9rie Cabanes, juriste en droit international et auteure du livre \"Un nouveau droit pour la terre\" (Seuil)."], "alternativeTitle": ["Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble", "Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble / 12H30_2017-06-29T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Val\u00e9rie Cabanes pr\u00f4ne la d\u00e9fense du vivant pour mieux vivre ensemble / 12H30_2017-06-29T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741716.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723250", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723250", "ece-8723236"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (4/5) : L'histoire suisse maltrait\u00e9e ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AE29804-E249-43F2-A5D1-2A790C9C9DBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["radio", "humour", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Durant un semestre, \"Y en a point comme nous - Le Petit Maltrait\u00e9 d'histoire suisse\" d\u00e9fraya la chronique en suscitant un immense succ\u00e8s populaire sur les ondes de Radio-Lausanne par son audace inventive et son humour d\u00e9capant sur les p\u00e9rip\u00e9ties des h\u00e9ros historiques.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019histoire suisse maltrait\u00e9e \n\nDurant un semestre, \"Y en a point comme nous \u2013 Le Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse\" d\u00e9fraya la chronique en suscitant un immense succ\u00e8s populaire sur les ondes de Radio-Lausanne par son audace inventive et son humour d\u00e9capant sur les p\u00e9rip\u00e9ties des h\u00e9ros historiques.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "L\u2019histoire suisse maltrait\u00e9e \n\nDurant un semestre, \"Y en a point comme nous \u2013 Le Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse\" d\u00e9fraya la chronique en suscitant un immense succ\u00e8s populaire sur les ondes de Radio-Lausanne par son audace inventive et son humour d\u00e9capant sur les p\u00e9rip\u00e9ties des h\u00e9ros historiques.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "L\u2019histoire suisse maltrait\u00e9e \n\nDurant un semestre, \"Y en a point comme nous \u2013 Le Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse\" d\u00e9fraya la chronique en suscitant un immense succ\u00e8s populaire sur les ondes de Radio-Lausanne par son audace inventive et son humour d\u00e9capant sur les p\u00e9rip\u00e9ties des h\u00e9ros historiques.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (4/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (4/5) / MAT_2017-06-29T07:50:00_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (4/5) / MAT_2017-06-29T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705250", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705250", "ece-8705248"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le soutien financier \u00e0 S3 \u00e9tait l\u00e9gal, mais l'Etat de Vaud aurait d\u00fb mieux s'informer", "id": "sound-7D4FC2CD-51BB-4ECF-89F1-5F47575A0891", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil d'Etat vaudois n'\u00e9tait pas dans l'ill\u00e9galit\u00e9 en octroyant une aide de 500'000 francs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 en faillite Swiss Space System (S3), conclut jeudi le Contr\u00f4le des finances vaudois. Mais il estime que l'Etat aurait d\u00fb mieux s'informer.\r\n\r\n* * Le Conseil d'Etat vaudois n'\u00e9tait pas dans l'ill\u00e9galit\u00e9 en octroyant une aide de 500'000 francs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 en faillite Swiss Space System (S3), conclut jeudi le Contr\u00f4le des finances vaudois. Mais il estime que l'Etat aurait d\u00fb mieux s'informer.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil d'Etat vaudois n'\u00e9tait pas dans l'ill\u00e9galit\u00e9 en octroyant une aide de 500'000 francs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 en faillite Swiss Space System (S3), conclut jeudi le Contr\u00f4le des finances vaudois. Mais il estime que l'Etat aurait d\u00fb mieux s'informer."], "alternativeTitle": ["Le soutien financier \u00e0 S3 \u00e9tait l\u00e9gal, mais l'Etat de Vaud aurait d\u00fb mieux s'informer / 12H30_2017-06-29T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8334159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723237"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "La marche? Question de d\u00e9marche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F0110E9-0D8C-4219-9490-A97F27D24259", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "exposition th\u00e9matique", "anthropologie", "marche (loisir)"], "excerpt": "Si le rire est le propre de l'homme, la marche l'est aussi. Depuis que l'homme s'est redress\u00e9, le cerveau s'est d\u00e9velopp\u00e9, la pens\u00e9e s'est mise \u00e0 progresser, au fond, nous sommes qui nous sommes parce que nous marchons.\r\nLa derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en t\u00e9moigne, \"En marche\" donne le ton, la promesse d'un virage positif pour la France qui se propose de suivre les pas de Macron. A l'ancien P\u00e9nitencier de Sion, l'exposition elle aussi intitul\u00e9e \"En marche\" (jusqu'au 7 janvier 2018), pr\u00e9sente des oeuvres et des r\u00e9flexions sur l'incidence de la marche dans le corps social, philosophique, dans l'art. La marche est-elle avant tout une d\u00e9marche existentielle, nous allons le voir avec Florence Grivel, C\u00e9line Eidenbenz, conservatrice au Mus\u00e9es d'art de Sion et le sociologue fran\u00e7ais David Le Breton qui a publi\u00e9 deux livres sur les bienfaits de la marche, \"Chemin de traverse: \u00e9loge de la marche\" ainsi que \"Marcher (Eloge des chemins et de la lenteur)\" aux \u00e9ditions M\u00e9taill\u00e9.", "alternativeTitle": ["Nectar du 29.06.2017", "Nectar du 29.06.2017", "La marche? Question de d\u00e9marche / NTR_2017-06-29T12:06:00_nectar", "La marche? Question de d\u00e9marche / NTR_2017-06-29T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["Si le rire est le propre de l\u02b9homme, la marche l\u02b9est aussi. Depuis que l\u02b9homme s\u02b9est redress\u00e9, le cerveau s\u02b9est d\u00e9velopp\u00e9, la pens\u00e9e s\u02b9est mise \u00e0 progresser, au fond, nous sommes qui nous sommes parce que nous marchons.\n\nLa derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en t\u00e9moigne, \"En marche\" donne le ton, la promesse d\u02b9un virage positif pour la France qui se propose de suivre les pas de Macron. A l\u02b9ancien P\u00e9nitencier de Sion, l\u02b9exposition elle aussi intitul\u00e9e \"En marche\" (jusqu'au 7 janvier 2018), pr\u00e9sente des \u0153uvres et des r\u00e9flexions sur l\u02b9incidence de la marche dans le corps social, philosophique, dans l\u02b9art.\n\nLa marche est-elle avant tout une d\u00e9marche existentielle, nous allons le voir avec Florence Grivel, C\u00e9line Eidenbenz, conservatrice au Mus\u00e9es d\u02b9art de Sion et le sociologue fran\u00e7ais David Le Breton qui a publi\u00e9 deux livres sur les bienfaits de la marche, \"Chemin de traverse: \u00e9loge de la marche\" ainsi que \"Marcher (Eloge des chemins et de la lenteur)\" aux \u00e9ditions M\u00e9taill\u00e9.", "Si le rire est le propre de l\u02b9homme, la marche l\u02b9est aussi. Depuis que l\u02b9homme s\u02b9est redress\u00e9, le cerveau s\u02b9est d\u00e9velopp\u00e9, la pens\u00e9e s\u02b9est mise \u00e0 progresser, au fond, nous sommes qui nous sommes parce que nous marchons.\n\nLa derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en t\u00e9moigne, \"En marche\" donne le ton, la promesse d\u02b9un virage positif pour la France qui se propose de suivre les pas de Macron. A l\u02b9ancien P\u00e9nitencier de Sion, l\u02b9exposition elle aussi intitul\u00e9e \"En marche\" (jusqu'au 7 janvier 2018), pr\u00e9sente des \u0153uvres et des r\u00e9flexions sur l\u02b9incidence de la marche dans le corps social, philosophique, dans l\u02b9art.\n\nLa marche est-elle avant tout une d\u00e9marche existentielle, nous allons le voir avec Florence Grivel, C\u00e9line Eidenbenz, conservatrice au Mus\u00e9es d\u02b9art de Sion et le sociologue fran\u00e7ais David Le Breton qui a publi\u00e9 deux livres sur les bienfaits de la marche, \"Chemin de traverse: \u00e9loge de la marche\" ainsi que \"Marcher (Eloge des chemins et de la lenteur)\" aux \u00e9ditions M\u00e9taill\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705199", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, Sociologue", "name": "Le Breton, David", "type": "Participant"}, {"role": "historienne d'art et directrice du Mus\u00e9e d'art du Valais, Historienne d'art et directrice du Mus\u00e9e d'art du Valai", "name": "Eidenbenz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705199", "ece-8705198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le flou entoure les actes de p\u00e9dophilie reproch\u00e9s au cardinal George Pell", "id": "sound-57745764-5C62-463B-96E3-AB014D6CDEA5", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le myst\u00e8re plane encore autour des d\u00e9lits qui sont pr\u00e9cis\u00e9ment reproch\u00e9s au cardinal australien George Pell, inculp\u00e9 jeudi par la police de son pays pour de multiples s\u00e9vices sexuels sur enfants.\r\n\r\n* * Le myst\u00e8re plane encore autour des d\u00e9lits qui sont pr\u00e9cis\u00e9ment reproch\u00e9s au cardinal australien George Pell, inculp\u00e9 jeudi par la police de son pays pour de multiples s\u00e9vices sexuels sur enfants.", "alternativeExcerpt": ["Le myst\u00e8re plane encore autour des d\u00e9lits qui sont pr\u00e9cis\u00e9ment reproch\u00e9s au cardinal australien George Pell, inculp\u00e9 jeudi par la police de son pays pour de multiples s\u00e9vices sexuels sur enfants."], "alternativeTitle": ["Le flou entoure les actes de p\u00e9dophilie reproch\u00e9s au cardinal George Pell / 12H30_2017-06-29T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741662.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723241"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Po\u00e9sie par Michel ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6624B4ED-BFE4-4249-BEA3-538A077A8CB6", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-29T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-29T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705289", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705289", "ece-8705286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe - La ville serbe Novi Sad sera capitale de la culture en 2021 mais cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique", "id": "sound-B4310BCC-C469-4028-B7BA-540103D3EEF4", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ville de Novi Sad, en Vo\u00efvodine, dans le nord de la Serbie, sera capitale europ\u00e9enne de la culture en 2021. Une manifestation qui devrait, selon la municipalit\u00e9, permettre l'\u00e9mergence d'un \"centre cr\u00e9atif pour la jeunesse\", mais qui accumule d\u00e9j\u00e0 les critiques.\r\n\r\n* * La ville de Novi Sad, en Vo\u00efvodine, dans le nord de la Serbie, sera capitale europ\u00e9enne de la culture en 2021. Une manifestation qui devrait, selon la municipalit\u00e9, permettre l'\u00e9mergence d'un \"centre cr\u00e9atif pour la jeunesse\", mais qui accumule d\u00e9j\u00e0 les critiques.", "alternativeExcerpt": ["La ville de Novi Sad, en Vo\u00efvodine, dans le nord de la Serbie, sera capitale europ\u00e9enne de la culture en 2021. Une manifestation qui devrait, selon la municipalit\u00e9, permettre l'\u00e9mergence d'un \"centre cr\u00e9atif pour la jeunesse\", mais qui accumule d\u00e9j\u00e0 les critiques.", "La ville de Novi Sad, en Vo\u00efvodine, dans le nord de la Serbie, sera capitale europ\u00e9enne de la culture en 2021. Une manifestation qui devrait, selon la municipalit\u00e9, permettre l'\u00e9mergence d'un \"centre cr\u00e9atif pour la jeunesse\", mais qui accumule d\u00e9j\u00e0 les critiques.", "La ville de Novi Sad, en Vo\u00efvodine, dans le nord de la Serbie, sera capitale europ\u00e9enne de la culture en 2021. Une manifestation qui devrait, selon la municipalit\u00e9, permettre l'\u00e9mergence d'un \"centre cr\u00e9atif pour la jeunesse\", mais qui accumule d\u00e9j\u00e0 les critiques."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe \u2013 La ville serbe Novi Sad sera capitale de la culture en 2021 mais cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique", "Vues d'Europe - La ville serbe Novi Sad sera capitale de la culture en 2021 mais cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique / JDM_2017-06-29T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - La ville serbe Novi Sad sera capitale de la culture en 2021 mais cr\u00e9e d\u00e9j\u00e0 la pol\u00e9mique / JDM_2017-06-29T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8740229.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723305", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723305", "ece-8723286"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fronde des communes bernoises face aux coupes dans l'aide sociale", "id": "sound-785986A1-FC77-4807-9108-56C4ACED7F15", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq des principales villes du canton de Berne s'associent pour s'opposer \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'aide sociale, d\u00e9cid\u00e9e sans consultation par le gouvernement cantonal. Elles proposent des mesures alternatives.\r\n\r\n* * Cinq des principales villes du canton de Berne s'associent pour s'opposer \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'aide sociale, d\u00e9cid\u00e9e sans consultation par le gouvernement cantonal. Elles proposent des mesures alternatives.", "alternativeExcerpt": ["Cinq des principales villes du canton de Berne s'associent pour s'opposer \u00e0 la r\u00e9vision de la loi sur l'aide sociale, d\u00e9cid\u00e9e sans consultation par le gouvernement cantonal. Elles proposent des mesures alternatives."], "alternativeTitle": ["Fronde des communes bernoises face aux coupes dans l'aide sociale / 12H30_2017-06-29T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-E18F689F-6944-47F6-97DF-8AA97C2C8F69", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:44:50-19:45:07 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 29.06.2017", "L'interview de Alt-J / RAP_2017-06-29T19:04:00_Asset00_12:28:28", "Paradiso / RAP_2017-06-29T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 29.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-29T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Le trio anglais pr\u00e9sente son 3e album: \"Relaxer\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/8739443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705592", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705592", "ece-8705591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le sud de la RDC s'embrase, l'interview de Kris Berwouts", "id": "sound-30A94952-048B-4174-91C0-8C82D6D3FAA6", "durationSec": 410, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Kris Berwoots, chercheur belge ind\u00e9pendant\r\nLe conflit en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) entre l'arm\u00e9e et un mouvement de r\u00e9bellion atteint des sommets dans la r\u00e9gion du Kasa\u00ef. L'interview de Kris Berwouts, chercheur ind\u00e9pendant et sp\u00e9cialiste de l'Afrique centrale.\r\n\r\n* * Le sud de la RDC s'embrase, l'interview de Kris Berwouts *** Plus de 3 mille morts, 1.3 millions de d\u00e9plac\u00e9s, 30 mille r\u00e9fugi\u00e9s... Le conflit en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo entre l'arm\u00e9e et un mouvement de r\u00e9bellion atteint des sommets dans la r\u00e9gion du Kasa\u00ef. \r\nLes deux camps sont accus\u00e9s de graves violations des droits de l'homme. Les ONG et les organisations internationales tirent la sonnette d'alarme. \r\nOn fait le point sur la situation ce soir dans Forum avec un sp\u00e9cialiste de l'Afrique Centrale... \r\nKris Berwoots est un chercheur belge ind\u00e9pendant. Il a travaill\u00e9 pendant 25 ans avec diff\u00e9rentes ONGs sur les conflits, notamment en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo et il rentre tout juste de RDC.\r\nPremi\u00e8re question \u00e0 Kris Berwoots: comment expliquer l'escalade de ce conflit dans une r\u00e9gion r\u00e9put\u00e9e plut\u00f4t pacifique?\r\n MAG 6'01''", "alternativeExcerpt": ["Le conflit en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) entre l'arm\u00e9e et un mouvement de r\u00e9bellion atteint des sommets dans la r\u00e9gion du Kasa\u00ef. L'interview de Kris Berwouts, chercheur ind\u00e9pendant et sp\u00e9cialiste de l'Afrique centrale."], "alternativeTitle": ["Le sud de la RDC s'embrase, l'interview de Kris Berwouts / FOR_2017-06-29T18:12:00_developpement-7", "Forum du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727529.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723267", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723263"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Philippe Nantermod et Marina Carobbio d\u00e9battent de l'indexation des franchises", "id": "sound-3099AB25-71A6-4CD8-9326-278A58A607D1", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis mercredi un projet en consultation pour indexer r\u00e9guli\u00e8rement les franchises aux co\u00fbts de l'assurance maladie de base. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Philippe Nantermod (PLR/VS) et Marina Carobbio (PS/TI).\r\n\r\n* * Philippe Nantermod et Marina Carobbio d\u00e9battent de l'indexation des franchises *** Et si les assur\u00e9s \u00e9taient responsables, individuellement et collectivement, de la hausse des co\u00fbts de la sant\u00e9? \r\nC'est la philosophie qui anime une d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'hier: arrimer les franchises d'assurance-maladie et les co\u00fbts de la sant\u00e9. \r\nPlus les assur\u00e9s vont chez le m\u00e9decin, plus les franchises augmentent - des seuils de 50 francs tous les trois ou quatre ans. Une fa\u00e7on de responsabiliser le patient.\r\nSauf que dans le m\u00eame temps le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de diminuer les rabais de primes pour ceux qui ont la franchise la plus \u00e9lev\u00e9e... paradoxal? \r\nOn en d\u00e9bat avec: \r\n Marina Carobbio, CN PS TI vice-pr\u00e9sidente PS\r\n- Commen\u00e7ons par le volet \"responsabilit\u00e9\": aujourd'hui, il y a une consommation excessive de m\u00e9decine en Suisse pour de petits bobos... Rendre les franchises plus \u00e9lev\u00e9es c'est un moyen de sensibiliser ceux qui vont trop chez le m\u00e9decin...\r\n- finalement, responsabiliser les gens, les faire bien r\u00e9fl\u00e9chir avant d'aller chez le m\u00e9decin pour une broutille, c'est un moyen de faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9... et tout le monde s'y retrouve? \r\n- Quel est le probl\u00e8me: 50 francs d'augmentation tous les 3-4 ans... C'est le c\u00f4t\u00e9 punition collective qui vous d\u00e9pla\u00eet?\r\n- Y a-t-il un meilleur syst\u00e8me? Un bonus-malus comme pour les assurances auto?\r\n- Passons au deuxi\u00e8me volet de la r\u00e9forme... le CF Berset veut diminuer les rabais de primes pour ceux qui ont des franchises \u00e9lev\u00e9es... Ce syst\u00e8me qui incite les gens bien portants et pr\u00e9voyants \u00e0 avoir une petite r\u00e9serve en cas de coup dur... La hausse peut repr\u00e9senter environ 440 francs selon certains calculs... D\u00e9cision paradoxale du CF, non?\r\n- rabais de primes: c'est une hausse des primes d\u00e9guis\u00e9e?\r\n- Pourquoi ne pas imaginer une franchise fixe et d\u00e9finitive \u00e0 2'500 francs. On atteindrait les deux objectifs du PS: Pour tous (\u00e9galit\u00e9) sans privil\u00e8ges (\u00e0 chacun de s'assumer au m\u00eame nivrau)\r\n- risque d'inciter \u00e0 la consommation de soins en poussant \u00e0 prendre des franchises plus basses? \r\n Philippe Nantermod, CN PLR VS, vice-pr\u00e9sident PLR\r\n- Vous aimez les punitions collectives?\r\n- Si je ne vais jamais chez le m\u00e9decin, pourquoi devrai-je voir ma franchise augmenter?\r\n- On va vers une augmentation lin\u00e9aire, in\u00e9luctable des franchises: les co\u00fbts de la sant\u00e9 ne vont pas s'enrayer...\r\n- L'effet incitatif, il est o\u00f9? En quoi celui qui surconsomme de la m\u00e9decine aurait-il un subit \u00e9clair de lucidit\u00e9 et renoncerait \u00e0 la bobologie pour 50 malheureux francs?\r\n- Passons au deuxi\u00e8me volet de la r\u00e9forme...  le CF Berset veut diminuer les rabais de primes pour ceux qui ont des franchises \u00e9lev\u00e9es... Vous avez fait un petit calcul sur FB pour d\u00e9noncer les cons\u00e9quences... \u00e7a repr\u00e9sente quoi?\r\n- Deux logiques s'affrontent, selon vous... d'un c\u00f4t\u00e9 on responsabilise... de l'autre on p\u00e9nalise ceux qui sont responsables et prennent des franchises \u00e0 2'500 francs... \r\n- N'y a-t-il pas un risque avec ces franchises \u00e0 2'500 francs de voir les gens s'endetter quand il y a de la casse...?\r\n- suisses sont ceux qui participent d\u00e9j\u00e0 le plus \u00e0 leurs frais m\u00e9dicaux... et ils devraient encore plus payer? \r\n(franchise entre 300 et 2500 frs, quote-part de 10% jusqu'\u00e0 concurrence de 700.-/an + 15frs/ jour d'hospitalisation) \r\nUne franchise \u00e0 option, c'est assumer une plus grande partie des co\u00fbts des prestations, mais b\u00e9n\u00e9ficier en contre-partie d'un rabais de prime. \r\nLa popularit\u00e9 de la plus \u00e9lev\u00e9e, \u00e0 2500 francs, ne cesse d'augmenter. \r\nobjectif: responsabiliser les assur\u00e9s et \u00e9viter que l'assurance soit mise \u00e0 contribution pour les cas bagatelle. \r\nObjectif: rendre les franchises interm\u00e9diaires int\u00e9ressantes et", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a mis mercredi un projet en consultation pour indexer r\u00e9guli\u00e8rement les franchises aux co\u00fbts de l'assurance maladie de base. D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Philippe Nantermod (PLR/VS) et Marina Carobbio (PS/TI)."], "alternativeTitle": ["Philippe Nantermod et Marina Carobbio d\u00e9battent de l\u2019indexation des franchises / FOR_2017-06-29T18:06:00_developpement-4", "Forum du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742697.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723267", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN PLR Valais, avocat, vice-pr\u00e9sident PLR ", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Conseill\u00e8re Nationale 2007-, cheffe du groupe parlementaire PS au grand Conseil", "name": "Carobbio, Marina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s - L'exp\u00e9rience concluante d'une police num\u00e9rique \u00e0 Zurich", "id": "sound-7BDAAA44-E7CC-4371-86DE-ABED7BCDB474", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La police de la ville de Zurich a mis en pratique depuis trois ans le concept unique d'une police de proximit\u00e9 version num\u00e9rique. Il s'agit d'un policier qui raconte son quotidien, fait des selfies et dialogue sur les r\u00e9seaux sociaux. Patrick Jean est l'un d'entre eux, il est \"iCop\".\r\n\r\n* * La police de la ville de Zurich a mis en pratique depuis trois ans le concept unique d'une police de proximit\u00e9 version num\u00e9rique. Il s'agit d'un policier qui raconte son quotidien, fait des selfies et dialogue sur les r\u00e9seaux sociaux. Patrick Jean est l'un d'entre eux, il est \"iCop\".", "alternativeExcerpt": ["La police de la ville de Zurich a mis en pratique depuis trois ans le concept unique d\u2019une police de proximit\u00e9 version num\u00e9rique. Il s\u2019agit d\u2019un policier qui raconte son quotidien, fait des selfies et dialogue sur les r\u00e9seaux sociaux. Patrick Jean est l\u2019un d\u2019entre eux, il est \"iCop\".", "La police de la ville de Zurich a mis en pratique depuis trois ans le concept unique d\u2019une police de proximit\u00e9 version num\u00e9rique. Il s\u2019agit d\u2019un policier qui raconte son quotidien, fait des selfies et dialogue sur les r\u00e9seaux sociaux. Patrick Jean est l\u2019un d\u2019entre eux, il est \"iCop\".", "La police de la ville de Zurich a mis en pratique depuis trois ans le concept unique d\u2019une police de proximit\u00e9 version num\u00e9rique. Il s\u2019agit d\u2019un policier qui raconte son quotidien, fait des selfies et dialogue sur les r\u00e9seaux sociaux. Patrick Jean est l\u2019un d\u2019entre eux, il est \"iCop\"."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s \u2013 L\u2019exp\u00e9rience concluante d\u2019une police num\u00e9rique \u00e0 Zurich", "InterCit\u00e9s - L\u2019exp\u00e9rience concluante d\u2019une police num\u00e9rique \u00e0 Zurich / JDM_2017-06-29T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - L\u2019exp\u00e9rience concluante d\u2019une police num\u00e9rique \u00e0 Zurich / JDM_2017-06-29T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8740329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723291", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723291", "ece-8723273"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : F\u00eater l'inauguration du Mirage \u00e0 Monthey", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0D7A503-E3AF-4B57-98C0-9A63290FB1FF", "durationSec": 61, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["F\u00eater l'inauguration du Mirage \u00e0 Monthey", "F\u00eater l'inauguration du Mirage \u00e0 Monthey / RVA3_2017-06-29T07:10:55_sortir-avec-anne", "F\u00eater l'inauguration du Mirage \u00e0 Monthey / RVA3_2017-06-29T07:10:55_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705315", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705315", "ece-8705304"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 29.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CF5A2EDB-F08E-44F5-9FD3-888F46E622C6", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-29T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-06-29T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705382", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705382", "ece-8705377"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SOINS ET SEXUALITE: Un nouveau sexe \u00e0 d\u00e9couvrir : 4/5", "id": "sound-A686EB01-3071-4B6C-A241-88D48E67BEC0", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nDevenu homme, c'est avec une infirmi\u00e8re que David a d\u00e9couvert son p\u00e9nis. Lors d'une consultation ambulatoire, il \u00e9voque la progression des sensations et la fonctionnalit\u00e9 de son nouveau sexe. Chaque ann\u00e9e, une soixantaine de personnes op\u00e8rent une r\u00e9assignation sexuelle au CHUV dans le service de chirurgie plastique et reconstructive. Les accompagner implique des soins et des discussions d'une grande intimit\u00e9. Les infirmi\u00e8res Maryline Sonnay et Sabine Dufloo ont forg\u00e9 leur exp\u00e9rience depuis l'arriv\u00e9e du premier patient transgenre en 2007.\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 4/5\r\nDevenu homme, c'est avec une infirmi\u00e8re que David a d\u00e9couvert son p\u00e9nis. Lors d'une consultation ambulatoire, il \u00e9voque la progression des sensations et la fonctionnalit\u00e9 de son nouveau sexe. Chaque ann\u00e9e, une soixantaine de personnes op\u00e8rent une r\u00e9assignation sexuelle au CHUV dans le service de chirurgie plastique et reconstructive. Les accompagner implique des soins et des discussions d'une grande intimit\u00e9. Les infirmi\u00e8res Maryline Sonnay et Sabine Dufloo ont forg\u00e9 leur exp\u00e9rience depuis l'arriv\u00e9e du premier patient transgenre en 2007.\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 29.06.2017", "Vacarme du 29.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Un nouveau sexe \u00e0 d\u00e9couvrir / VAC_2017-06-29T13:04:15_vacarme", "SOINS ET SEXUALITE: Un nouveau sexe \u00e0 d\u00e9couvrir / VAC_2017-06-29T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["4/5\nDevenu homme, c\u02b9est avec une infirmi\u00e8re que David a d\u00e9couvert son p\u00e9nis. Lors d\u02b9une consultation ambulatoire, il \u00e9voque la progression des sensations et la fonctionnalit\u00e9 de son nouveau sexe. Chaque ann\u00e9e, une soixantaine de personnes op\u00e8rent une r\u00e9assignation sexuelle au CHUV dans le service de chirurgie plastique et reconstructive. Les accompagner implique des soins et des discussions d\u02b9une grande intimit\u00e9. Les infirmi\u00e8res Maryline Sonnay et Sabine Dufloo ont forg\u00e9 leur exp\u00e9rience depuis l\u02b9arriv\u00e9e du premier patient transgenre en 2007.\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "4/5\nDevenu homme, c\u02b9est avec une infirmi\u00e8re que David a d\u00e9couvert son p\u00e9nis. Lors d\u02b9une consultation ambulatoire, il \u00e9voque la progression des sensations et la fonctionnalit\u00e9 de son nouveau sexe. Chaque ann\u00e9e, une soixantaine de personnes op\u00e8rent une r\u00e9assignation sexuelle au CHUV dans le service de chirurgie plastique et reconstructive. Les accompagner implique des soins et des discussions d\u02b9une grande intimit\u00e9. Les infirmi\u00e8res Maryline Sonnay et Sabine Dufloo ont forg\u00e9 leur exp\u00e9rience depuis l\u02b9arriv\u00e9e du premier patient transgenre en 2007.\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705556", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Infirmi\u00e8re", "name": "Dufloo, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "Infirmi\u00e8re", "name": "Sonnay, Maryline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705556", "ece-8705555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'administration Trump pr\u00e9cise les modalit\u00e9s du d\u00e9cret anti-immigration", "id": "sound-CE1FCBC9-7BA0-4D15-8AD8-DD256333C466", "durationSec": 84, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'administration am\u00e9ricaine pr\u00e9cise la mise en ouvre de son d\u00e9cret anti-immigration, r\u00e9instaur\u00e9 en partie par la Cour supr\u00eame. Le \"Travel Ban\" exigera d\u00e9sormais des ressortissants concern\u00e9s une preuve de l'existence de proches sur territoire am\u00e9ricain.\r\n\r\n* * L'administration am\u00e9ricaine pr\u00e9cise la mise en ouvre de son d\u00e9cret anti-immigration, r\u00e9instaur\u00e9 en partie par la Cour supr\u00eame. Le \"Travel Ban\" exigera d\u00e9sormais des ressortissants concern\u00e9s une preuve de l'existence de proches sur territoire am\u00e9ricain.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019administration am\u00e9ricaine pr\u00e9cise la mise en \u0153uvre de son d\u00e9cret anti-immigration, r\u00e9instaur\u00e9 en partie par la Cour supr\u00eame. Le \"Travel Ban\" exigera d\u00e9sormais des ressortissants concern\u00e9s une preuve de l\u2019existence de proches sur territoire am\u00e9ricain."], "alternativeTitle": ["L'administration Trump pr\u00e9cise les modalit\u00e9s du d\u00e9cret anti-immigration / 12H30_2017-06-29T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741675.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723246"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene - Les t\u00e9l\u00e9viseurs tentent de rallumer les marges", "id": "sound-94568115-B816-4EA3-9C71-C65A70A88E35", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision est en perte de vitesse. Pour r\u00e9sister \u00e0 la lame de fond num\u00e9rique, elle tente de s'adapter et cela commence par les t\u00e9l\u00e9viseurs.\r\n\r\n* * La t\u00e9l\u00e9vision est en perte de vitesse. Pour r\u00e9sister \u00e0 la lame de fond num\u00e9rique, elle tente de s'adapter et cela commence par les t\u00e9l\u00e9viseurs.", "alternativeExcerpt": ["La t\u00e9l\u00e9vision est en perte de vitesse. Pour r\u00e9sister \u00e0 la lame de fond num\u00e9rique elle tente de s\u2019adapter et cela commence par les t\u00e9l\u00e9viseurs.", "La t\u00e9l\u00e9vision est en perte de vitesse. Pour r\u00e9sister \u00e0 la lame de fond num\u00e9rique, elle tente de s\u2019adapter et cela commence par les t\u00e9l\u00e9viseurs.", "La t\u00e9l\u00e9vision est en perte de vitesse. Pour r\u00e9sister \u00e0 la lame de fond num\u00e9rique, elle tente de s\u2019adapter et cela commence par les t\u00e9l\u00e9viseurs."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Les t\u00e9l\u00e9viseurs tentent de rallumer les marges", "Nota Bene \u2013 Les t\u00e9l\u00e9viseurs tentent de rallumer les marges / JDM_2017-06-29T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 Les t\u00e9l\u00e9viseurs tentent de rallumer les marges / JDM_2017-06-29T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7829620.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723306", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723306", "ece-8723288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "RTSreligion - L'absence d'espace mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem fait pol\u00e9mique", "id": "sound-A02C8ECB-B2E8-4693-A4E1-D3F8CCA75404", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le gouvernement isra\u00e9lien a officiellement abandonn\u00e9 dimanche le projet d'un espace de pri\u00e8re mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem, c\u00e9dant aux pressions des associations et partis ultra-orthodoxes.\r\n\r\n* * Le gouvernement isra\u00e9lien a officiellement abandonn\u00e9 dimanche le projet d'un espace de pri\u00e8re mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem, c\u00e9dant aux pressions des associations et partis ultra-orthodoxes.", "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement isra\u00e9lien a officiellement abandonn\u00e9 dimanche le projet d'un espace de pri\u00e8re mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem, c\u00e9dant aux pressions des associations et partis ultra-orthodoxes.", "Le gouvernement isra\u00e9lien a officiellement abandonn\u00e9 dimanche le projet d'un espace de pri\u00e8re mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem, c\u00e9dant aux pressions des associations et partis ultra-orthodoxes.", "Le gouvernement isra\u00e9lien a officiellement abandonn\u00e9 dimanche le projet d'un espace de pri\u00e8re mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem, c\u00e9dant aux pressions des associations et partis ultra-orthodoxes."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - L\u2019absence d\u2019espace mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem fait pol\u00e9mique", "RTSreligion - L\u2019absence d\u2019espace mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem fait pol\u00e9mique / JDM_2017-06-29T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - L\u2019absence d\u2019espace mixte devant le Mur des lamentations \u00e0 J\u00e9rusalem fait pol\u00e9mique / JDM_2017-06-29T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8731071.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723300", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723300", "ece-8723281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Le groove implacable de Soulwax", "id": "sound-EF02C440-FD8D-43BB-A011-D4021B775DAD", "durationSec": 417, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Montreux jazz Festival s'ouvre officiellement le 30 juin 2017. Comme de coutume, la manifestation ratisse large en proposant notamment un large panorama des musiques actuelles. Avec notamment la pr\u00e9sence du duo belge Soulwax, \u00e0 l'affiche le 1er juillet. David Dewaele r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Le Montreux jazz Festival s\u02b9ouvre officiellement le 30 juin 2017. Comme de coutume, la manifestation ratisse large en proposant notamment un large panorama des musiques actuelles. Avec notamment la pr\u00e9sence du duo belge Soulwax, \u00e0 l\u02b9affiche le 1er juillet. David Dewaele r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Le groove implacable de Soulwax / VER_2017-06-29T16:51:45_musique-le-groove-implacable-de-soulwax", "Vertigo du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705616", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: paroles de fleuves", "id": "sound-ACCA2894-1391-435D-A9BA-D3415E378A79", "durationSec": 1785, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLes fleuves sont porteurs d'histoires. Pour qui sait les \u00e9couter, ils charrient de magnifiques r\u00e9cits de vie. Ceux d'hommes et de femmes qui entretiennent un rapport d'usage avec eux. L'anthropologue fran\u00e7ais G\u00e9rard Chabenat l'a bien compris. Lui qui s'est mis \u00e0 l'\u00e9coute des fleuves pour mieux appr\u00e9hender l'humain. Dans sa th\u00e8se ''L'am\u00e9nagement fluvial et la m\u00e9moire - parcours d'un anthropologue sur le fleuve Rh\u00f4ne'', le Rh\u00f4ne de G\u00e9rard Chabenat nous parle d'identit\u00e9 et d'ancrage territorial. Son talent d'\u00e9couteur de fleuves l'a \u00e9galement men\u00e9 en Amazonie br\u00e9silienne. L\u00e0, le Rio Gurup\u00e0 lui a livr\u00e9 l'histoire des Quilombolas. Des descendants d'esclaves install\u00e9s sur les rives du Gurup\u00e1 et dont la vie est rythm\u00e9e par ses mar\u00e9es.\r\nInterview: Muriel M\u00e9rat \r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut \r\nPhoto: Le Rh\u00f4ne \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de gen\u00e8ve \r\nCr\u00e9dits: Fotolia\r\nA lire: \"RIO GURUP\u00c1. Journal d'ethnologue dans les Quilombos en Amazonie br\u00e9silienne\" de G\u00e9rard Chabenat (ed, L'Harmattan)", "alternativeExcerpt": ["Les fleuves sont porteurs d\u02b9histoires. Pour qui sait les \u00e9couter, ils charrient de magnifiques r\u00e9cits de vie. Ceux d\u02b9hommes et de femmes qui entretiennent un rapport d\u02b9usage avec eux. L\u02b9anthropologue fran\u00e7ais G\u00e9rard Chabenat l\u02b9a bien compris. Lui qui s\u02b9est mis \u00e0 l\u02b9\u00e9coute des fleuves pour mieux appr\u00e9hender l\u02b9humain. Dans sa th\u00e8se \u02b9\u02b9L\u02b9am\u00e9nagement fluvial et la m\u00e9moire - parcours d\u02b9un anthropologue sur le fleuve Rh\u00f4ne\u02b9\u02b9, le Rh\u00f4ne de G\u00e9rard Chabenat nous parle d\u02b9identit\u00e9 et d\u02b9ancrage territorial. Son talent d\u02b9\u00e9couteur de fleuves l\u02b9a \u00e9galement men\u00e9 en Amazonie br\u00e9silienne. L\u00e0, le Rio Gurup\u00e0 lui a livr\u00e9 l\u02b9histoire des Quilombolas. Des descendants d\u02b9esclaves install\u00e9s sur les rives du Gurup\u00e1 et dont la vie est rythm\u00e9e par ses mar\u00e9es.\nInterview: Muriel M\u00e9rat \nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut \nPhoto: Le Rh\u00f4ne \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de gen\u00e8ve \nCr\u00e9dits: Fotolia\nA lire: \"RIO GURUP\u00c1. Journal d'ethnologue dans les Quilombos en Amazonie br\u00e9silienne\" de G\u00e9rard Chabenat (ed, L'Harmattan)"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: paroles de fleuves / ALA_2017-06-29T15:04:15_point-de-fuite-paroles-de-fleuves", "A l'abordage du 29.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705629", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705624"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Une tique peut nous rendre allergique \u00e0 la viande ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7E60D6A7-EA26-4641-A479-B1141DFBEF67", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tique", "allergie", "viande"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-29T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-06-29T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705358", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705358", "ece-8705348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Vatican accepte le cong\u00e9 du cardinal australien George Pell", "id": "sound-7C0DEDE2-33E8-492A-A12A-BC560D1D13C1", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Vatican a accept\u00e9 le cong\u00e9 de son argentier George Pell, inculp\u00e9 pour de multiples s\u00e9vices sexuels sur enfants, sans toutefois exiger sa d\u00e9mission.\r\n\r\n* * Le Vatican a accept\u00e9 le cong\u00e9 de son argentier George Pell, inculp\u00e9 pour de multiples s\u00e9vices sexuels sur enfants, sans toutefois exiger sa d\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Le Vatican a accept\u00e9 le cong\u00e9 de son argentier George Pell, inculp\u00e9 pour de multiples s\u00e9vices sexuels sur enfants, sans toutefois exiger sa d\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Le Vatican accepte le cong\u00e9 du cardinal australien George Pell / 12H30_2017-06-29T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741665.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723238"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor \u00e0 propos de son livre Harry Popotin ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F9D9645-220F-4001-A4BC-A86ED8083C97", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-29T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-29T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705355", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705355", "ece-8705346"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 29.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A56F5EC3-CD69-4B85-8E1F-19D8229130CE", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-29T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-29T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705357", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8705357", "ece-8705347"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Esteban souffre d'une hyper sensibilit\u00e9 du dos, Calvin est victime d'un filtre photo de l'application Old Face, Erby est la statue de cire de Georges Clooney ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D037A5C-E2E3-44B9-9A8E-16CA49C897D3", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-29T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-29T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705361", "ece-8705353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les effectifs de policiers aux fronti\u00e8res seront renforc\u00e9s pour cet \u00e9t\u00e9", "id": "sound-26B5C1A1-103E-4033-995F-0D77E91FC5C2", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'an dernier, plusieurs cantons suisses ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bord\u00e9s par les arriv\u00e9es d'immigrants ill\u00e9gaux. Pour parer \u00e0 un \u00e9ventuel nouvel afflux incontr\u00f4l\u00e9, un corps intercantonal de policiers est mis sur pied pour les fronti\u00e8res.\r\n\r\n* * L'an dernier, plusieurs cantons suisses ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bord\u00e9s par les arriv\u00e9es d'immigrants ill\u00e9gaux. Pour parer \u00e0 un \u00e9ventuel nouvel afflux incontr\u00f4l\u00e9, un corps intercantonal de policiers est mis sur pied pour les fronti\u00e8res.", "alternativeExcerpt": ["L'an dernier, plusieurs cantons suisses ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bord\u00e9s par les arriv\u00e9es d'immigrants ill\u00e9gaux. Pour parer \u00e0 un \u00e9ventuel nouvel afflux incontr\u00f4l\u00e9, un corps intercantonal de policiers est mis sur pied pour les fronti\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Les effectifs de policiers aux fronti\u00e8res seront renforc\u00e9s pour cet \u00e9t\u00e9 / 12H30_2017-06-29T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Sport matin - La reprise pr\u00e9coce de la saison suisse de football complique le transfert de joueurs", "id": "sound-8E9569E3-9460-432F-98B1-0D8941B3B265", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La p\u00e9riode des transferts de joueurs de football bat son plein et les mouvements en Suisse ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9. Selon Bernard Challandes, observateur de joueurs pour le FC B\u00e2le, la reprise pr\u00e9coce du championnat suisse ne facilite pas la gestion des flux, notamment de la Suisse vers l'\u00e9tranger.\r\n\r\n* * La p\u00e9riode des transferts de joueurs de football bat son plein et les mouvements en Suisse ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9. Selon Bernard Challandes, observateur de joueurs pour le FC B\u00e2le, la reprise pr\u00e9coce du championnat suisse ne facilite pas la gestion des flux, notamment de la Suisse vers l'\u00e9tranger.", "alternativeExcerpt": ["La p\u00e9riode des transferts de joueurs de football bat son plein et les mouvements en Suisse ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9. Selon Bernard Challandes, observateur de joueurs pour le FC B\u00e2le, la reprise pr\u00e9coce du championnat suisse ne facilite pas la gestion des flux, notamment de la Suisse vers l\u2019\u00e9tranger.", "La p\u00e9riode des transferts de joueurs de football bat son plein et les mouvements en Suisse ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9. Selon Bernard Challandes, observateur de joueurs pour le FC B\u00e2le, la reprise pr\u00e9coce du championnat suisse ne facilite pas la gestion des flux, notamment de la Suisse vers l\u2019\u00e9tranger.", "La p\u00e9riode des transferts de joueurs de football bat son plein et les mouvements en Suisse ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9. Selon Bernard Challandes, observateur de joueurs pour le FC B\u00e2le, la reprise pr\u00e9coce du championnat suisse ne facilite pas la gestion des flux, notamment de la Suisse vers l\u2019\u00e9tranger."], "alternativeTitle": ["Sport matin - La reprise pr\u00e9coce de la saison suisse de football complique le transfert de joueurs", "Sport matin - La reprise pr\u00e9coce de la saison suisse de football complique le transfert de joueurs / JDM_2017-06-29T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - La reprise pr\u00e9coce de la saison suisse de football complique le transfert de joueurs / JDM_2017-06-29T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8051368.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723298", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723298", "ece-8723279"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-39C0422A-C5D0-4695-BC3C-20A17A8B42DE", "durationSec": 952, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-29T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-06-29T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723293", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723293", "ece-8723275"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La derni\u00e8re carte blanche d'Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5682676C-6B24-47E5-AF6E-21899B2C1C89", "durationSec": 523, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s 30 ans sur les ondes de Couleur 3, Eric Grosjean fait ses adieux \u00e0 la cha\u00eene.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s 30 ans sur les ondes de Couleur 3, Eric Grosjean fait ses adieux \u00e0 la cha\u00eene.", "Apr\u00e8s 30 ans sur les ondes de Couleur 3, Eric Grosjean fait ses adieux \u00e0 la cha\u00eene.", "Apr\u00e8s 30 ans sur les ondes de Couleur 3, Eric Grosjean fait ses adieux \u00e0 la cha\u00eene."], "alternativeTitle": ["La derni\u00e8re carte blanche d'Eric Grosjean", "Eric Grosjean poing final", "La derni\u00e8re carte blanche d'Eric Grosjean / RVA3_2017-06-29T07:44:52_la-carte-blanche", "La derni\u00e8re carte blanche d'Eric Grosjean / RVA3_2017-06-29T07:44:52_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8705325", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705325", "ece-8705307"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat vaudois \u00e9pingl\u00e9 pour exc\u00e8s de confiance dans l'affaire S3", "id": "sound-A554D11B-E5C0-44D1-811F-125E1E05E366", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S'il n'\u00e9tait pas dans l'ill\u00e9galit\u00e9, le Conseil d'Etat vaudois a manqu\u00e9 de prudence et de curiosit\u00e9 en octroyant un pr\u00eat sans int\u00e9r\u00eat d'un demi-million de francs \u00e0 Swiss Space Systems (S3), indique jeudi le Contr\u00f4le des finances vaudois.\r\n\r\n* * Le Conseil d'Etat vaudois \u00e9pingl\u00e9 pour exc\u00e8s de confiance dans l'affaire S3  \r\nChrystel : disculp\u00e9, mais quand m\u00eame passablement \u00e9gratin\u00e9 .\r\nOui c'est ce qu'on peut dire du conseil d'Etat Vaudois, dans l'affaire Pascal Jaussi. L'ex\u00e9cutif cantonal a fait preuve d'une grande - et sans doute trop grande confiance lors de l'octroi d'un pr\u00eat de 500'000 francs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Swiss Space Systems, qui est en liquidation. \r\nCe constat est tire aujourd'hui par le rapport du contr\u00f4le cantonal des finances. Il ne rel\u00e8ve rien d'ill\u00e9gal dans l'action des autorit\u00e9s vaudoises... Mais Michael Peuker, le document pointe du doigt un manque de prudence et de curiosit\u00e9. Et cela, tout au long de la procedure.\r\nUn demi-million de francs d'argent public engloutis dans S3... L'entreprise laisse aujourd'hui dans son sillage un trou de plus de 20 millions de francs... Vers\u00e9 \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2015, les 500'000 francs ont certes rempli leur objectif: soulager les employ\u00e9s impay\u00e9s depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e... Il n'en demeure pas moins, 2 mois plus tard, ces m\u00eames employ\u00e9s pointaient au ch\u00f4mage... Se pose donc la question suivante: comme le gouvernement vaudois a-t-il pu injecter une telle somme dans une entreprise visiblement d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e...\r\n***C'est l\u00e0 le noeud du probl\u00e8me, Michael... Les auditeurs soulignent une d\u00e9cision du conseil d'Etat prise sur la base d'informations \"incompl\u00e8tes\" et \"imparfaites\"...\r\nOui... Les autorit\u00e9s se sont content\u00e9es d'informations transmises par Philippe Petitpierre... Cet industriel vaudois proche du PLR et des ministre Pascal Broulis et Philippe Leuba, a sollicit\u00e9 l'aide de l'Etat pour le compte de S3. Le contr\u00f4le cantonal des finances rel\u00e8ve le r\u00f4le de cet homme dans cette affaire, ses informations lacunaires... Les auditeurs le disent: la notori\u00e9t\u00e9, la confiance plac\u00e9e dans ce personnage influent ont jou\u00e9 un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'octroi du pr\u00eat.\r\n***Le conseil d'Etat a donc pr\u00eat\u00e9 sans conna\u00eetre l'\u00e9tat de sant\u00e9 r\u00e9el de l'entreprise... \r\nUne entreprise dans un \u00e9tat critique depuis de nombreux mois... Selon nos informations, la Banque Cantonale vaudoise avait de son c\u00f4t\u00e9 cat\u00e9goriquement refus\u00e9 de soutenir S3, jugeant un pr\u00eat trop risqu\u00e9 et remettant en cause la viabilit\u00e9 de l'entreprise. Une prudence dont n'a donc pas fait preuve le gouvernement...", "alternativeExcerpt": ["S'il n'\u00e9tait pas dans l'ill\u00e9galit\u00e9, le Conseil d'Etat vaudois a manqu\u00e9 de prudence et de curiosit\u00e9 en octroyant un pr\u00eat sans int\u00e9r\u00eat d'un demi-million de francs \u00e0 Swiss Space Systems (S3), indique jeudi le Contr\u00f4le des finances vaudois."], "alternativeTitle": ["Le Conseil d'Etat vaudois \u00e9pingl\u00e9 pour exc\u00e8s de confiance dans l'affaire S3 / FOR_2017-06-29T18:00:00_developpement-1", "Forum du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8219337.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723267", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723253"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 29.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-604919AF-8F9C-4885-B9D5-0A2D73C3E5A7", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-06-29T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 29.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les deux visages de Malm\u00f6, troisi\u00e8me ville de Su\u00e8de", "id": "sound-AAA012CB-0234-480E-B98E-0BCA077FF295", "durationSec": 373, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malm\u00f6 est la troisi\u00e8me ville de Su\u00e8de, situ\u00e9e juste en face de Copenhague. D'un c\u00f4t\u00e9 se trouvent des quartiers tourn\u00e9s vers la mer, ultra-dynamiques et de l'autre, des zones situ\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie, souvent d\u00e9crites comme des poches de pauvret\u00e9 et de criminalit\u00e9, comme le quartier Krocksb\u00e4ck.\r\n\r\n* * Malm\u00f6 est la troisi\u00e8me ville de Su\u00e8de, situ\u00e9e juste en face de Copenhague. D'un c\u00f4t\u00e9 se trouvent des quartiers tourn\u00e9s vers la mer, ultra-dynamiques et de l'autre, des zones situ\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie, souvent d\u00e9crites comme des poches de pauvret\u00e9 et de criminalit\u00e9, comme le quartier Krocksb\u00e4ck.", "alternativeExcerpt": ["Malm\u00f6 est la troisi\u00e8me ville de Su\u00e8de, situ\u00e9e juste en face de Copenhague. D'un c\u00f4t\u00e9 se trouvent des quartiers tourn\u00e9s vers la mer, ultra-dynamiques et de l'autre, des zones situ\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie, souvent d\u00e9crites comme des poches de pauvret\u00e9 et de criminalit\u00e9, comme le quartier Krocksb\u00e4ck."], "alternativeTitle": ["Les deux visages de Malm\u00f6, troisi\u00e8me ville de Su\u00e8de / TUM_2017-06-29T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8718065.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723225", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723219"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Olivier Weber, \u00e9crivain : A propos de son ouvage \"JackLondon l'appel du grand ailleurs\"  (Ed. Paulsen, 2017) (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-3B4F187D-4C64-4CF6-A7C0-0F540FBAE092", "durationSec": 2230, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["London, Jack"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "C'est parce qu'il a suivi les traces de l'auteur de \"Croc-Blanc\" qu'Olivier Weber tient \u00e0 rappeler que Jack London est bien plus qu'un \u00e9crivain pour la jeunesse. Mort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une oeuvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d'hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d'or ou gentleman farmer, il est le pr\u00e9curseur de la \"beat g\u00e9n\u00e9ration\". \r\nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l'auteur d'une vingtaine d'ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d'Ella Maillart.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est parce qu\u02b9il a suivi les traces de l\u02b9auteur de \"Croc-Blanc\" qu\u02b9Olivier Weber tient \u00e0 rappeler que Jack London est bien plus qu\u02b9un \u00e9crivain pour la jeunesse. \nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, il est le pr\u00e9curseur de la \"beat g\u00e9n\u00e9ration\". \nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jack London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen", "C\u02b9est parce qu\u02b9il a suivi les traces de l\u02b9auteur de \"Croc-Blanc\" qu\u02b9Olivier Weber tient \u00e0 rappeler que Jack London est bien plus qu\u02b9un \u00e9crivain pour la jeunesse. \nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, il est le pr\u00e9curseur de la \"beat g\u00e9n\u00e9ration\". \nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jack London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen", "C\u02b9est parce qu\u02b9il a suivi les traces de l\u02b9auteur de \"Croc-Blanc\" qu\u02b9Olivier Weber tient \u00e0 rappeler que Jack London est bien plus qu\u02b9un \u00e9crivain pour la jeunesse. \nMort \u00e0 40 ans il y a un si\u00e8cle, London a laiss\u00e9 une \u0153uvre riche et complexe, qui m\u00eale inextricablement sa vie \u00e0 ses livres. Tour \u00e0 tour vagabond, pilleur d\u02b9hu\u00eetres, policier des mers, reporter de guerre, chercheur d\u02b9or ou gentleman farmer, il est le pr\u00e9curseur de la \"beat g\u00e9n\u00e9ration\". \nLaur\u00e9at des Prix Albert Londres et Joseph Kessel, entre autres, Olivier Weber est l\u02b9auteur d\u02b9une vingtaine d\u02b9ouvrages. On lui doit aussi les biographies de Joseph Conrad et d\u02b9Ella Maillart. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Olivier Weber: \"Jack London l\u02b9appel du grand ailleurs\", Editions Paulsen"], "alternativeTitle": ["Olivier Weber: \"Jacques London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (1)", "Olivier Weber: \"Jack London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (1) / VSS_2017-06-29T11:10:00_versus-lire", "Olivier Weber: \"Jack London l\u02b9appel du grand ailleurs\" (1) / VSS_2017-06-29T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705233", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weber, Olivier", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weber, Olivier", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8705233", "ece-8705228"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Filippo Della Croce, \"Jeremy Cobhan\"", "id": "sound-3A74184D-EF79-4CA4-B65E-C42D5407C58C", "durationSec": 2593, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Filippo Della Croce est ing\u00e9nieur. Passionn\u00e9 de nature et d'\u00e9criture, il signe ici son premier roman. \"Jeremy Cobhan\" paru aux \u00e9ditions Slatkine, narre deux drames en parall\u00e8le, la mort accidentelle d'un p\u00e8re de famille et la disparition de son enfant de neuf ans. Y-a-t-il un lien entre les deux drames? Face \u00e0 des investigations qui pi\u00e9tinent, l'oncle de l'enfant, jeune avocat, d\u00e9cide de retrouver son neveu.\r\nFilippo Della Croce est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Filippo Della Croce est ing\u00e9nieur. Passionn\u00e9 de nature et d\u02b9\u00e9criture, il signe ici son premier roman. \"Jeremy Cobhan\" paru aux \u00e9ditions Slatkine, narre deux drames en parall\u00e8le, la mort accidentelle d\u02b9un p\u00e8re de famille et la disparition de son enfant de neuf ans. Y-a-t-il un lien entre les deux drames? Face \u00e0 des investigations qui pi\u00e9tinent, l'oncle de l'enfant, jeune avocat, d\u00e9cide de retrouver son neveu.\n\nFilippo Della Croce est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Filippo Della Croce, \"Jeremy Cobhan\" / VER_2017-06-29T16:30:45_l-invite-filippo-della-croce-jeremy-cobh", "Vertigo du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741728.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705616", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9conomie de Hong Kong, 20 ans apr\u00e8s son rattachement \u00e0 la Chine", "id": "sound-AD2E398E-A96A-4FFB-AEC6-C4762F5B5EAC", "durationSec": 73, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vingt ans apr\u00e8s la r\u00e9trocession \u00e0 la Chine, retour sur les traits qui ont chang\u00e9 le visage de l'\u00e9conomie de Hong Kong.\r\n\r\n* * Vingt ans apr\u00e8s la r\u00e9trocession \u00e0 la Chine, retour sur les traits qui ont chang\u00e9 le visage de l'\u00e9conomie de Hong Kong.", "alternativeExcerpt": ["Vingt ans apr\u00e8s la r\u00e9trocession \u00e0 la Chine, retour sur les traits qui ont chang\u00e9 le visage de l'\u00e9conomie de Hong Kong."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9conomie de Hong Kong, 20 ans apr\u00e8s son rattachement \u00e0 la Chine / 12H30_2017-06-29T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742057.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723251", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8723240"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Jouir, encore! (4/5) : L'emprise du corps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD71A62B-2384-4A7B-AD6E-C86E9D4180D1", "durationSec": 2475, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "histoire", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "\"Corps aimant, nu, souffrant ou maltrait\u00e9: les historiens red\u00e9couvrent le corps \u00e0 peu pr\u00e8s partout! La crise du burkini en 2016 est venue rappeler combien la violence, les scandales et plus largement les luttes sociales ont eu une place centrale dans l'\u00e9dification de cette \u00e9vidence collective qui veut que l'\u00e9t\u00e9, on d\u00e9voile son corps, on l'expose, on l'oublie d'une mani\u00e8re qui n'appartient qu'\u00e0 cette saison! Christophe Granger, enseignant-chercheur en histoire contemporaine, retrace ainsi la naissance des corps d'\u00e9t\u00e9. Il d\u00e9crypte aussi, dans un autre registre, les transformations des mani\u00e8res de jouir, en particulier la naissance de la pornographie flagellante et les raisons pour lesquelles le go\u00fbt du fouet a \u00e9merg\u00e9 comme sexualit\u00e9 sp\u00e9cifique.(source: Revue \"Terrain\" no 67). A lire: \"La saison des apparences. Naissance des corps d'\u00e9t\u00e9\" de Christophe Granger (Ed. Anamosa, 2017) et son article sur \"Les prosp\u00e9rit\u00e9s du fouet\", dans la Revue Terrain, no 67.", "alternativeExcerpt": ["\"Corps aimant, nu, souffrant ou maltrait\u00e9: les historiens red\u00e9couvrent le corps \u00e0 peu pr\u00e8s partout! La crise du burkini en 2016 est venue rappeler combien la violence, les scandales et plus largement les luttes sociales ont eu une place centrale dans l'\u00e9dification de cette \u00e9vidence collective qui veut que l'\u00e9t\u00e9, on d\u00e9voile son corps, on l'expose, on l'oublie d'une mani\u00e8re qui n'appartient qu'\u00e0 cette saison! Christophe Granger, enseignant-chercheur en histoire contemporaine, retrace ainsi la naissance des corps d'\u00e9t\u00e9. Il d\u00e9crypte aussi, dans un autre registre, les transformations des mani\u00e8res de jouir, en particulier la naissance de la pornographie flagellante et les raisons pour lesquelles le go\u00fbt du fouet a \u00e9merg\u00e9 comme sexualit\u00e9 sp\u00e9cifique.(source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec en direct Christophe Granger, enseignant-chercheur en histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Strasbourg.\nA lire: \"La saison des apparences. Naissance des corps d'\u00e9t\u00e9\", Christophe Granger, \u00e9ditions Anamosa. \nEt son article sur \"Les prosp\u00e9rit\u00e9s du fouet\", dans la Revue Terrain, no 67\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Corps aimant, nu, souffrant ou maltrait\u00e9: les historiens red\u00e9couvrent le corps \u00e0 peu pr\u00e8s partout! La crise du burkini en 2016 est venue rappeler combien la violence, les scandales et plus largement les luttes sociales ont eu une place centrale dans l'\u00e9dification de cette \u00e9vidence collective qui veut que l'\u00e9t\u00e9, on d\u00e9voile son corps, on l'expose, on l'oublie d'une mani\u00e8re qui n'appartient qu'\u00e0 cette saison! Christophe Granger, enseignant-chercheur en histoire contemporaine, retrace ainsi la naissance des corps d'\u00e9t\u00e9. Il d\u00e9crypte aussi, dans un autre registre, les transformations des mani\u00e8res de jouir, en particulier la naissance de la pornographie flagellante et les raisons pour lesquelles le go\u00fbt du fouet a \u00e9merg\u00e9 comme sexualit\u00e9 sp\u00e9cifique.(source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec en direct Christophe Granger, enseignant-chercheur en histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Strasbourg.\nA lire: \"La saison des apparences. Naissance des corps d'\u00e9t\u00e9\", Christophe Granger, \u00e9ditions Anamosa. \nEt son article sur \"Les prosp\u00e9rit\u00e9s du fouet\", dans la Revue Terrain, no 67\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Corps aimant, nu, souffrant ou maltrait\u00e9: les historiens red\u00e9couvrent le corps \u00e0 peu pr\u00e8s partout! La crise du burkini en 2016 est venue rappeler combien la violence, les scandales et plus largement les luttes sociales ont eu une place centrale dans l'\u00e9dification de cette \u00e9vidence collective qui veut que l'\u00e9t\u00e9, on d\u00e9voile son corps, on l'expose, on l'oublie d'une mani\u00e8re qui n'appartient qu'\u00e0 cette saison! Christophe Granger, enseignant-chercheur en histoire contemporaine, retrace ainsi la naissance des corps d'\u00e9t\u00e9. Il d\u00e9crypte aussi, dans un autre registre, les transformations des mani\u00e8res de jouir, en particulier la naissance de la pornographie flagellante et les raisons pour lesquelles le go\u00fbt du fouet a \u00e9merg\u00e9 comme sexualit\u00e9 sp\u00e9cifique.(source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec en direct Christophe Granger, enseignant-chercheur en histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Strasbourg.\nA lire: \"La saison des apparences. Naissance des corps d'\u00e9t\u00e9\", Christophe Granger, \u00e9ditions Anamosa. \nEt son article sur \"Les prosp\u00e9rit\u00e9s du fouet\", dans la Revue Terrain, no 67\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Jouir, encore!: \"L'emprise du corps\" 4/5", "Jouir, encore!: \"L'emprise du corps\" 4/5 / VSS_2017-06-29T09:10:00_versus-penser", "Jouir, encore!: \"L'emprise du corps\" 4/5 / VSS_2017-06-29T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8742855.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705232", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant-chercheur en histoire contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Strasbourg", "name": "Granger, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705232", "ece-8705227"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 29.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E25F6EB3-FD40-419D-AA4F-74DF5AA4D2C2", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-29T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-06-29T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705339", "ece-8705330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Suisse quiz", "source": "siranau", "title": "Suisse quiz", "id": "sound-98606BFB-CDF2-43C1-9DE7-CC2A3DA635D7", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s'affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\r\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\r\nLe meilleur d'entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "alternativeTitle": ["Suisse quiz du 29.06.2017", "Suisse quiz du 29.06.2017", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-29T16:04:15_suisse-quiz", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-29T16:04:15_suisse-quiz"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733370.image", "alternativeExcerpt": ["Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733110", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8733110", "ece-8733109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gianni Haver d\u00e9crypte la photo officielle et pleine de symboles d'Emmanuel Macron", "id": "sound-201F2C7A-4788-4521-ACF5-5C94F1C1D24C", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La photo officielle du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron rel\u00e8ve d'une construction savante, par les nombreuses r\u00e9f\u00e9rences pr\u00e9sentes. D\u00e9cryptage du clich\u00e9 pr\u00e9sidentiel par Gianni Haver, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'image.\r\n\r\n* * Gianni Haver d\u00e9crypte la photo officielle et pleine de symboles d'Emmanuel Macron  Gianni Haver dir portable ** 62\r\nBonsoir Gianni Haver !\r\nHistorien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de l'image\r\nOn va parler d'une photo avec vous ce soir, celle du pr\u00e9sident Emmanuel Macron. \r\nLA photo officielle, qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e.\r\nEt elle assez int\u00e9ressante \u00e0 decrypter.\r\nEn gros : on le voit appuy\u00e9 \u00e0 son bureau, devant une fen\u00eatre ouverte. Y'a plusieurs objets sur lesquels on va revenir mais d\u00e9j\u00e0, une impression g\u00e9n\u00e9rale : qu'est-ce que d\u00e9gage cette image ??\r\n-\tDans quelle logique il s'inscrit ? celui d'un pr\u00e9sident qui veut redonner de la hauteur \u00e0 sa fonction ?\r\n-\tLes objets : lequel a retenu en premier votre attention ?\r\npas de rupture ! vous auriez attendu autre chose de ce pr\u00e9sident jeune et \"moderne\" ??\r\n-\tLes m\u00e9moires du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\r\n-\tLes 2 iphones, discrets mais bien visibles\r\n-\tL'horloge : contr\u00f4le du temps ! donne la cadence !\r\n-\tLa fen\u00eatre ouverte\r\n-\tDrapeau francais \u00e0 gauche, europ\u00e9en \u00e0 droite, et on lit de gauche \u00e0 droite . donc on part de la France et on va - dans le sens de l'histoire - vers l'europe.\r\n-\tExercice r\u00e9ussi ? \r\n-\tLe m\u00eame jour ou il annonce qu'il ne s'adonnera pas \u00e0 l'exercice de l'itv depuis l'Elys\u00e9e le 14 juillet . communication int\u00e9ressante !! contraste !\r\n-\tPublication via twitter, et foule de parodies", "alternativeExcerpt": ["La photo officielle du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron rel\u00e8ve d'une construction savante, par les nombreuses r\u00e9f\u00e9rences pr\u00e9sentes. D\u00e9cryptage du clich\u00e9 pr\u00e9sidentiel par Gianni Haver, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et sp\u00e9cialiste de l'image."], "alternativeTitle": ["Gianni Haver d\u00e9crypte la photo officielle et pleine de symboles d'Emmanuel Macron / FOR_2017-06-29T18:14:00_developpement-8", "Forum du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2437854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723267", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du cin\u00e9ma et sociologue de l'image ", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723265"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 29.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C85FE2B-CA8A-4D83-9AA6-622649CFC52E", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-29T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-06-29T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705378", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8705378", "ece-8705373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur les applications m\u00e9dicales du CRISPR-CAS9", "id": "sound-4751B407-312A-4F60-A503-65CD2166D84E", "durationSec": 781, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le CRISPR-CAS9 permet de modifier les g\u00e8nes de tous les \u00eatres vivants. Son champ d'application est donc tr\u00e8s vaste. \r\nDenis Duboule, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Didier Trono, responsable du Laboratoire de virologie et de g\u00e9n\u00e9tique de l'EPFL (TronoLab), \u00e9voque ses d\u00e9bouch\u00e9s dans le domaine de la sant\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le CRISPR-CAS9 permet de modifier les g\u00e8nes de tous les \u00eatres vivants. Son champ d\u2019application est donc tr\u00e8s vaste. \n\nDenis Duboule, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et Didier Trono, responsable du Laboratoire de virologie et de g\u00e9n\u00e9tique de l\u2019EPFL (TronoLab), \u00e9voque ses d\u00e9bouch\u00e9s dans le domaine de la sant\u00e9."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur les applications m\u00e9dicales du CRISPR-CAS9 / CQFD_2017-06-29T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 29.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705649", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "virologue / auteur d'une \u00e9tude principale d'une \u00e9tude sur la fabrication des globules rouges", "name": "Trono, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8705643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse", "id": "sound-98E41E15-306E-43B2-A3E3-C171E129F762", "durationSec": 1348, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alain Berset r\u00e9ussira-t-il \u00e0 imposer sa grande r\u00e9forme des retraites? Le verdict tombera le 24 septembre prochain. L'opposition transcende largement les camps politiques, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche. Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan, est partisan de la r\u00e9forme.\r\n\r\n* * Alain Berset r\u00e9ussira-t-il \u00e0 imposer sa grande r\u00e9forme des retraites? Le verdict tombera le 24 septembre prochain. L'opposition transcende largement les camps politiques, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche. Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan, est partisan de la r\u00e9forme.", "alternativeExcerpt": ["Alain Berset r\u00e9ussira-t-il \u00e0 imposer sa grande r\u00e9forme des retraites? Le verdict tombera le 24 septembre prochain. L'opposition transcende largement les camps politiques, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche. Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan, est partisan de la r\u00e9forme.", "Alain Berset r\u00e9ussira-t-il \u00e0 imposer sa grande r\u00e9forme des retraites? Le verdict tombera le 24 septembre prochain. L'opposition transcende largement les camps politiques, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche. Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan, est partisan de la r\u00e9forme.", "Alain Berset r\u00e9ussira-t-il \u00e0 imposer sa grande r\u00e9forme des retraites? Le verdict tombera le 24 septembre prochain. L'opposition transcende largement les camps politiques, \u00e0 droite comme \u00e0 gauche. Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse, conseiller national valaisan, est partisan de la r\u00e9forme."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse / JDM_2017-06-29T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Yannick Buttet, vice-pr\u00e9sident du PDC suisse / JDM_2017-06-29T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723294", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8723294", "ece-8723276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'attractivit\u00e9 \u00e9conomique de Hong Kong est-elle menac\u00e9e? L'avis de Nicolas Musy", "id": "sound-935B5496-F197-4954-B8BE-B768BB52C14D", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping entame sa premi\u00e8re visite \u00e0 Hong Kong, alors que les tensions politiques qui secouent l'\u00eele pourraient \u00eatre nuisibles \u00e0 son attractivit\u00e9 \u00e9conomique. L'interview de Nicolas Musy, fondateur du Swiss Center de Shanga\u00ef.\r\n\r\n* * L'attractivit\u00e9 \u00e9conomique de Hong Kong est-elle menac\u00e9e? L'avis de Nicolas Musy *** Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping est arriv\u00e9 \u00e0 Hong Kong pour le vingti\u00e8me anniversaire de sa r\u00e9trocession \u00e0 la Chine. \r\nCette visite de trois jours est la premi\u00e8re depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sidence en 2013. Elle survient pr\u00e8s de trois ans apr\u00e8s les manifestations du \"Mouvement des parapluies\" qui avait paralys\u00e9 pendant plusieurs semaines des quartiers entiers de Hong Kong. \r\nCes tensions politiques qui pourraient nuire \u00e0 l'attractivit\u00e9 de l'\u00eele pour les entreprises \u00e9trang\u00e8res, suisses notamment.  \r\n Nicolas Musy bonsoir....Vous \u00eates fribourgeois, vous avez fond\u00e9 le Swiss Center de Shangha\u00ef...Vous dirigez aussi une soci\u00e9t\u00e9 de conseils pour les entreprises d\u00e9sireuses d'investir en Chine, o\u00f9 vous travaillez depuis presque trente ans. Vous avez d'ailleurs une antenne \u00e0 Hong Kong, que vous connaissez donc tr\u00e8s bien. \r\n- Il y a vingt ans, nombre de milieux \u00e9conomiques craignaient de voir HK se fermer progressivement aux \u00e9changes internationaux....Ils se sont tromp\u00e9s ? Ils \u00e9taient trop pessimistes ?\r\n- Et vous-m\u00eames, comment imaginiez-vous l'avenir de HK il y a vingt ans ?\r\n- En m\u00eame temps l'int\u00e9gration progressive de l'\u00eele \u00e0 l'\u00e9conomie chinoise signifie que Hong Kong devient une pi\u00e8ce parmi d'autres dans la strat\u00e9gie de P\u00e9kin. Son importance va d\u00e9cliner ? \r\n(l'an dernier, l'\u00eele ne pesait que 3% de la croissance chinoise, contre 17 il y a vingt ans)\r\n- De quoi sera fait l'avenir \u00e9conomique de HK ? \r\n- Aujourd'hui, que diriez-vous, quels conseils donneriez-vous  \u00e0 une entreprise suisse d\u00e9sireuse de s'y installer ?\r\n- Quelle importance HK a t-il aujourd'hui pour l'\u00e9conomie d'exportation suisse ? On sait que c'est un march\u00e9 important pour l'horlogerie, mais pas seulement: industries...banque, services...\r\n- Il faut continuer de miser sur HK ? \r\nNicolas Musy, direct portable ** 09", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping entame sa premi\u00e8re visite \u00e0 Hong Kong, alors que les tensions politiques qui secouent l'\u00eele pourraient \u00eatre nuisibles \u00e0 son attractivit\u00e9 \u00e9conomique. L'interview de Nicolas Musy, fondateur du Swiss Center de Shanga\u00ef."], "alternativeTitle": ["L\u2019attractivit\u00e9 \u00e9conomique de Hong Kong est-elle menac\u00e9e? L\u2019avis de Nicolas Musy / FOR_2017-06-29T18:08:00_developpement-5", "Forum du 29.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5473819.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8723267", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Musy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8723256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Prilly pour nous ! (4/5)", "id": "sound-22AEE0D3-10D1-45E6-A1CF-A1C9998C266C", "durationSec": 1627, "publicationDate": "2017-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...\r\n\r\n* * On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 29.06.2017", "Bille en t\u00eate du 29.06.2017", "Prilly pour nous ! (4/5) / BIL_2017-06-29T09:31:30_bille-en-tete", "Prilly pour nous ! (4/5) / BIL_2017-06-29T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026..", "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026.."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8705589", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8705589", "ece-8705588"]}]}}