{"response": {"numFound": 26179, "start": 20300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Le harc\u00e8lement de rue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F63513C-C559-47CD-8F56-05A8A5038968", "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le harc\u00e8lement de rue", "Le harc\u00e8lement de rue / RVA3_2017-03-09T08:15:45_la-thematique", "Le harc\u00e8lement de rue / RVA3_2017-03-09T08:15:45_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410524", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410524", "ece-8410504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron", "id": "sound-79F1B865-FDF7-4CAB-A7C6-069907AFE3B8", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Prissette , Nicolas \r\nDe plus en plus de personnalit\u00e9s issues de divers horizons politiques rallient Emmanuel Macron. Mais le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ne risque-t-il pas de brouiller encore un peu plus son image \"ni de droite, ni de gauche\"? Interview de Nicolas Prissette, auteur de \"Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e\".\r\n\r\n* * Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron  \r\nNicolas PRISSETTE, auteur de \u00ab Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e \u00bb, qui vient de paraitre chez Plon\r\n-\tDe plus en plus de personnalit\u00e9s \u00ab de poids \u00bb et de divers horizons politiques rallient Macron ou appellent \u00e0 voter pour lui (Cohn Bendit, Bertrand Delanoe)  . mais \u00e0 force d'attirer des personnalit\u00e9s h\u00e9t\u00e9roclites, le candidat Macron ne risque-t'il pas de brouiller encore un peu plus son image ni de droite ni de gauche ?\r\n-\tToute une frange du PS dite \u00ab gouvernementale \u00bb h\u00e9site \u00e0 se rallier \u00e0 lui.l'aile droite du PS...  un danger \u00e9galement de \u00ab trop de gauche \u00bb ? et trop de lien aussi avec le hollandisme dont ses ennemis disent qu'il n'est que le fils spirituel ? \r\n-\tUn des risques pour lui est qu'il soit surestim\u00e9 dans les sondages notamment parce que toute un frange de son \u00e9lectorat n'est pas consolid\u00e9.. il attire la curiosit\u00e9,  mais quand on demande aux gens s'ils sont sur de vouloir voter pour lui, bon nombre d'entre eux n'en sont pas s\u00fbr.\r\n-\tLa semaine derni\u00e8re il a d\u00e9taill\u00e9 son programme \u00e0 la presse. qu'en avez-vous pens\u00e9 ? toujours tr\u00e8s \u00ab fourre tout \u00bb non ? \r\n-\t \r\n-\tBeaucoup disent qu'il n'est pas assez solide ni assez exp\u00e9riment\u00e9 pour devenir pr\u00e9sident.. vous qui l'avez observ\u00e9 de pr\u00e8s qu'en pensez-vous ? \r\n-\tQu'est ce qui pourrait freiner sa dynamique ? on voit que petit \u00e0 petit des \u00ab affaires \u00bb commencent aussi \u00e0 emerger.\r\n-\tLes gens se rallient \u00e0 lui parce qu'ils sont s\u00e9duits, ou par faute d'alternatives ??\r\n-\tSoutiens h\u00e9t\u00e9roclites : ca renforce sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ou ca la diminue ?? \r\n-\tSon programme n'a rien de tr\u00e8s r\u00e9volutionnaire : comment peut-on alors \u00e0 ce point tomber amoureux d'une personnalit\u00e9 qui franchement n'a encore rien prouv\u00e9 ? \r\n-\tLa moralisation de la vie politique : le message fort qui change tout ?? \r\n-\tUn pro-Fillon sur notre antenne le w-end pass\u00e9 : les gens font au final s'en \u00e9carter car face aux grandes questions, aux grands enjeux, ils miseront sur quelqu'un d'exp\u00e9rience .\r\n-\tReste la grande question de la majorit\u00e9, car dur de changer la France si on a pas une majorit\u00e9 pour voter ces projets . 50% de personnes issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile aux l\u00e9gisltatives ?? mission impossible ?? pourquoi les Fran\u00e7ais voteraient pour ses personnes-l\u00e0 ?? leur feraient confiance ??\r\n-\tImpression de bulle sp\u00e9culative .", "alternativeExcerpt": ["De plus en plus de personnalit\u00e9s issues de divers horizons politiques rallient Emmanuel Macron. Mais le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise ne risque-t-il pas de brouiller encore un peu plus son image \"ni de droite, ni de gauche\"? Interview de Nicolas Prissette, auteur de \"Emmanuel Macron, en marche vers l'Elys\u00e9e\"."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: des personnalit\u00e9s de tous bords rallient Emmanuel Macron / FOR_2017-03-09T18:14:00_developpement-8", "Forum du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428800"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les chats ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92CBCCE3-E0FB-4857-BC72-851C27DD9813", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chat"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Les Chats", "Les Orties / SUPER_2017-03-09T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-03-09T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8410434", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410434", "ece-8410424"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura (R)", "id": "sound-7CD7BE6B-CC80-4A2D-8A35-1B0BCDC636CD", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\")\r\n- \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura (MP3 ALAN ROURA EP4) MP3 ALAN ROURA, SEMAINE DU 6 au 10 MARS\r\nL'eau et la terre...\r\nLes deux \u00e9l\u00e9ments sont aussi importants l'un que l'autre dans l'existence mouvement\u00e9e d'ALAN ROURA.\r\nLe jeune navigateur vient de f\u00eater ses 24 ans.\r\nIl pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 son prochain Vend\u00e9e Globe...\r\n  4'26 ((FIN DE PAROLE 3'34))\r\nJEUDI l'eau et la terre\r\n-\tBO FILM SUBWAY, Atrhur SIMMS\u00a0: It's only mystery\r\n-\tERIC SERRA : Water works, musique du film \u00ab\u00a0Le grand Bleu\u00a0\u00bb", "alternativeExcerpt": ["- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\") - \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")", "- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\")\n\n- \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")", "- \"It's Only Mystery\", Arthur Simms (Bande originale de \"Subway\")\n\n- \"Water Works\", Eric Serra (Bande originale de \"Le Grand bleu\")"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-09T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Alan Roura / JDM_2017-03-09T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8433693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428774", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428774", "ece-8428756"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : C'est cool d'\u00eatre un homme ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-882DC4BA-A727-431F-94A1-71F6C9952F3B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-09T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-09T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410459", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410459", "ece-8410450"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 09.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C15AF369-E123-48B5-ABFF-786ACC2D2489", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-09T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410432", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410432", "ece-8410423"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B5360602-87FB-4BB2-ABE0-787359A0BBA4", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "alternativeExcerpt": ["Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon...", "Pour son projet \"Abandoned Love\", Peyton Fulford transforme vos messages de ruptures en banderoles! Affich\u00e9es ensuite dans des lieux qui eux aussi sont \u00e0 l'abandon..."], "alternativeTitle": ["Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes!", "Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes! / HAP_2017-03-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Envie de rompre? Dites-le avec des guirlandes! / HAP_2017-03-09T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410470", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8410470", "ece-8410465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (R)", "id": "sound-3ED79702-DBC7-4D16-AEC7-790B945A34F1", "durationSec": 805, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : LEMOSDAVID;Doris Leuthard, Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du DETEC;Eva Schmassmann, responsable du dossier coop\u00e9ration et d\u00e9veloppement chez Alliance Sud;Anne Challandes, responsable de la politique agricole, USPF;Alice Glauser, conseill\u00e8re nationale UDC VD;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Laura Weyrich, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Adela\u00efde;Benazet\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(24/QUALIFICATION BARCA PA) Si les astres s'alignent nous allons renverser la situation... C'\u00e9tait la conviction de l'entraineur du FC Barcelone... En forme de proph\u00e9tie... \r\nL'improbable victoire a eu lieu hier soir...  Pari r\u00e9ussi, Barcelone est parvenu \u00e0 se qualifier pour les quarts de finale de la ligue des champions apr\u00e8s avoir perdu 4 \u00e0 0 en match aller... On n'avait jamais vu \u00e7a... en championsleague...\r\nVictoire 6 \u00e0 0 au Camp Nou... face au Paris Saint Germain... lors d'une rencontre compl\u00e8tement folle et historique, David L\u00e9mos... \r\n  0'59''\r\nVoil\u00e0 pour cette victoire d'anthologie... Le plus grand comeback de tous les temps titre ce matin, le journal britannique The Sun... Du c\u00f4t\u00e9 de la presse fran\u00e7aise les mots sont durs apr\u00e8s la d\u00e9faite du PSG... \"Inqualifiable\" titre l'Equipe, Paris est tragique \u00e9crit encore le quotidien en page int\u00e9rieur, allusion au slogan du club \"Paris est magique\"... \r\nEt dans l'autre match de la soir\u00e9e... Borussia Dortmund s'est impos\u00e9 4 \u00e0 0 face \u00e0 Benfica et se qualifie \u00e9galement pour les quarts...\r\n(08/MULTI VISITE MINISTRE TURC PA) En Suisse, le chef de la diplomatie turque sera-t-il pr\u00e9sent dimanche \u00e0 Zurich? \r\nLa balle semble d\u00e9sormais dans le camp du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour trancher... \r\nPuisque le gouvernement zurichois lui demande de prendre les mesures n\u00e9cessaires pour annuler cette visite, aux allures de meeting de campagne en faveur d'une r\u00e9forme constitutionnelle qui renforce les pouvoirs du pr\u00e9sident turc... \r\nMais, Julien Bangerter....le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait bien ne pas suivre la demande zurichoise...\r\n  0'56''\r\n(02/MULTI/NO BILLAG ITV LEUTHARD) Premier acte hier au Parlement du d\u00e9bat sur le service public...\r\nLe Conseil des Etats se penchait sur l'initiatitive no Billag.. Et il a balay\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 ce texte qui veut supprimer totalement la redevance radio tv... \r\nPour la majorit\u00e9 des s\u00e9nateurs, la redevance permet de garantir un service public de qualit\u00e9. Le dossier passe maintenant au conseil national, o\u00f9 la discussion aura un tout autre ton, selon la ministre de la communication et pr\u00e9sidente de la conf\u00e9d\u00e9ration, Doris Leuthard. \r\n  35''\r\nDoris Leuthard r\u00e9pondait \u00e0 Muriel Ballaman... D\u00e9bat au national le 14 mars prochain...\r\n(05/INTERDICTIONS ONG UDC ITV SCHMASSMANN) La Suisse ne doit pas subventionner des ONG accus\u00e9es d'\u00eatre impliqu\u00e9es dans des actions antis\u00e9mites ou des campagnes de boycott. \r\nLe conseil national a accept\u00e9 hier une motion UDC en ce sens. \r\nEt ce malgr\u00e9 les d\u00e9n\u00e9gations du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res Didier Burkhalter, qui a assur\u00e9 que la Suisse ne soutient en aucune mani\u00e8re de telle organisations, et que la Conf\u00e9d\u00e9ration proc\u00e8de \u00e0 des contr\u00f4les r\u00e9guliers de ses subventionnements... Eva Schmassmann est responsable du dossier coop\u00e9ration et d\u00e9veloppement chez Alliance Sud ,qui regroupe plusieurs ONG. Pour elle, le Conseil national envoie un mauvais signal et se trompe de cible. Elle l'a dit \u00e0 Guillaume Rey. \r\n  0'39''\r\n(Avalanche) En Valais, une avalanche a d\u00e9truit une dizaine de chalets au dessus de Salavan... Les d\u00e9gats sont imprssionnants dans ce hameau... La coul\u00e9e n'a pas fait de victimes puisque les habitations \u00e9taient vides, mais les d\u00e9gats sont importants... Un chalet a \u00e9t\u00e9 souffl\u00e9... Les autres sont compl\u00e8tement ou partiellement ensevelies...\r\n(D2/FEMMES PAYSANNES RECONNAISSANCE PI) S'adapter \u00e0 l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9: c'est l'un des fondements de la r\u00e9forme des retraites, actuellement d\u00e9battue au parlement. \r\nLes femmes devront travailler jusqu'\u00e0 65 ans et il est aussi question de supprimer la rente pour les veuves sans enfant. Mais l'ind\u00e9pendance des femmes n'est pas encore une r\u00e9alit\u00e9 dans tous les milieux. \r\nDans le monde paysan, on en est tr\u00e8s loin encore, puisque le travail des femmes n'est le plus souvent m\u00eame pas reconnu, Alexandra Richard:\r\n  1'17''\r\nUne r\u00e9flexion qui concernerait non seulement les paysannes, mais aussi d'autres professions d'ind\u00e9pendants.\r\n(Sondage Macron) Un mot de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...  Emmanuel Macron devancerait Marine Le Pen au premier tour... C'est ce qu'indique un sondage Harris Interactive publi\u00e9 aujourd'hui... L'ex ministre de l'\u00e9conomie est cr\u00e9dit\u00e9 de 26% des intentions de vote contre 25 pour Marine Le Pen... et 20% pour Fran\u00e7ois Fillon... Le socialiste Beno\u00eet Hamon r\u00e9colterait 13% des suffrages...\r\n(Pourparlers de paix \u00e0 Gen\u00e8ve) De nouveaux pourparlers de paix sur la Syrie \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nLe gouvernement syirne et les groupes d'opposition sont invit\u00e9s \u00e0 reprendre les discussions... Elles sont pr\u00e9vues le 23 mars prochain... annonce l'\u00e9missaire sp\u00e9cisal de l'ONU sur la Syrie... \r\nUn cinqui\u00e8me cycle de n\u00e9gociations... Les quatre pr\u00e9c\u00e9dent ont \u00e9chou\u00e9... (Le porte parole du d\u00e9partement d'Etat \u00e0 Washington pr\u00e9cise que les Etats Unis soutiennent toujours une solution politique...)\r\n(16/ONU/PENINSULE COREENNE PA) Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU s'est r\u00e9uni en urgence hier \u00e0 la demande de Washington, Tokyo et S\u00e9oul. \r\nUne r\u00e9union qui fait suite au tir de missiles par la Cor\u00e9e du Nord, et ce en violation des r\u00e9solutions de l'ONU lundi dernier. \r\nEn apparence le conseil se montre uni sur la condamnation de ces tirs mais un bras de fer se dessine entre la Chine et les Etats-Unis, dans cette poudri\u00e8re asiatique. \r\nMarie Bourreau...\r\n  0'45''\r\n(D4/NEANDERTAL DENTS ET PATHOLOGIES PI) On en sait un peu plus sur le r\u00e9gime Pal\u00e9o, le vrai! celui pratiqu\u00e9 par nos cousins, les hommes de N\u00e9andertal, il y a 50 mille ans. \r\nQue mangeaient-ils vraiment... Et bien des chercheurs, ont analys\u00e9s leur plaque dentaire... Ils ont publi\u00e9 hier les r\u00e9sultats de leurs investigation dans la revue Nature... Et ces analyse nous en apprennent beaucoup sur l'alimentation, et m\u00eame la vie intime... des hommes de n\u00e9enderthal... Lucia Sillig... \r\n  1'39''\r\nD'autres \u00e9changes... de biens cette fois dans un pass\u00e9 moins lointain... La route de la soie... le premier r\u00e9seau commercial entre la Chine et l'Europe qui permettait de ramener soie, pierres pr\u00e9cieuses ou th\u00e9... Et bien \u00e0 l'origine cette route aurait \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9e par d'humbles bergers... Selon une \u00e9tude de l'universit\u00e9 de Washington... Une route trac\u00e9e donc il y a 4000 ans par des nomades en qu\u00eate de paturages verts pour leur troupeaux...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Beaucoup de nuages et des pr\u00e9cipitations ce matin, notamment dans les Pr\u00e9alpes et en direction de la Suisse al\u00e9manique... Limite de la neige vers 2000 m\u00e8tres. \r\nLe temps va rester gris l'apr\u00e8s midi, mises \u00e0 parts quelques \u00e9clairies autour du L\u00e9man et en Valais. Le temps restera plus nuageux mais sera g\u00e9n\u00e9ralement sec...Les pluies vont revenir en soir\u00e9e et dans la nuit... Et puis demain, vendredi, retour du soleil!\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Ce matin, nous garderons un ciel bien charg\u00e9 avec des pluies qui se prolongeront encore quelques heures. La limite pluie-neige est tr\u00e8s in\u00e9gale, g\u00e9n\u00e9ralement vers 1500m, en Valais autour de 1000\r\nm. De timides \u00e9claircies s'ouvriront l'apr\u00e8s-midi, les pluies s'estomperont, il fera jusqu'\u00e0 10\u00b0 en plaine. Avant la soir\u00e9e des ond\u00e9es reprendront par l'ouest.\r\nVendredi, \u00e0 part quelques bancs nuageux en d\u00e9but de journ\u00e9e le temps sera bien ensoleill\u00e9 et plus doux. Samedi, sera \u00e9galement une journ\u00e9e domin\u00e9e par le soleil, les thermom\u00e8tres indiqueront jusqu'\u00e0 18\u00b0. Des voiles nuageux appara\u00eeront en seconde partie de journ\u00e9e, ils annonceront un changement de temps pour dimanche. Changement dont les d\u00e9tails restent \u00e0 confirmer.\r\n(14/UE PROBLEME EST, TUSK PA) L'habituel sommet de printemps des vingt-huit chefs d'\u00c9tats et de gouvernements de l'Union europ\u00e9enne ou \u00ab Conseil europ\u00e9en \u00bb s'ouvre cet apr\u00e8s-midi et le premier d\u00e9bat \u00e0 l'ordre du jour pourrait bien d\u00e9raper. \r\nIl s'agit de la reconduction pour un deuxi\u00e8me mandat du pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en, le Polonais Donald Tusk, en poste depuis deux ans et demi. \r\nLe gouvernement polonais a cr\u00e9\u00e9 une situation in\u00e9dite en d\u00e9cidant d'ouvrer contre la reconduction de Donald Tusk, pourtant ancien premier ministre polonais... \r\nPierre Benazet...\r\n((La Premi\u00e8re ministre Beata Szydlo a transform\u00e9 en politique officielle du gouvernement polonais la d\u00e9fiance envers Donald Tusk affich\u00e9e par le pr\u00e9sident du parti Droit et Justice Jaroslaw Kaczynski ; ce dernier l'accuse m\u00eame d'\u00eatre le candidat de l'Allemagne. \r\nIl est cependant douteux que cela emp\u00eache la reconduction de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en. Le gouvernement polonais ne peut gu\u00e8re compter que sur le soutien de la Hongrie voire du Royaume-Uni.\r\nDonald Tusk a apparemment satisfait la majorit\u00e9 des capitales dont Berlin mais aussi Paris et d'ailleurs Fran\u00e7ois Hollande a laiss\u00e9 entendre que les gouvernements de gauche ne r\u00e9clament finalement pas que cet homme de droite soir remplac\u00e9 par l'un des leurs. En outre, les r\u00e8gles au sein du Conseil europ\u00e9en sont suffisamment floues pour qu'en cas de blocage d'un gouvernement la d\u00e9cision se prenne \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e, c'est-\u00e0-dire plus de 21 pays sur les 28. C'est donc pour la Pologne la chronique d'une d\u00e9faite annonc\u00e9e qui devrait paradoxalement se solder par la reconduction d'un Polonais.\r\nPierre Benazet\r\nBruxelles))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-09T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428765", "ece-8428746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 09.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-66BB25E7-0F93-49FA-BB85-C5BFAA1B4073", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-03-09T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410426"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Byrd, Dowland, Morley (2/2) :  Flow my tears", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAAF695E-A75D-47CE-8B7D-7102FACA0B8D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 2108, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morley, Thomas", "Dowland, John", "Byrd, William"], "thematicThemes": ["musique classique", "clavecin", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "Les trois g\u00e9ants de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine sont r\u00e9unis ici par Davitt Moroney, qui donnait en janvier une classe d'interpr\u00e9tation sur instruments historiques \u00e0 Wilmington, Delaware. En fran\u00e7ais pour les auditeurs de Versus, le claveciniste britannique montre \u00e0 son \u00e9l\u00e8ve am\u00e9ricain Matthew Hall comment toucher la \"Pavana Lachrymae\", inspir\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre air de John Dowland. Texte essentiel pour la musique ancienne anglaise, \"l'Introduction pleine et facile \u00e0 la musique pratique\" de Thomas Morley, disciple de William Byrd, est d\u00e9crypt\u00e9 par Davitt Moroney.", "alternativeExcerpt": ["Byrd, Dowland, Morley. 2/2  Flow my tears", "Byrd, Dowland, Morley. 2/2  Flow my tears", "Byrd, Dowland, Morley. 2/2  Flow my tears"], "alternativeTitle": ["Byrd, Dowland, Morley. 2/2  Flow my tears", "Byrd, Dowland, Morley. 2/2  Flow my tears / VSS_2017-03-09T10:10:00_versus-ecouter", "Byrd, Dowland, Morley. 2/2  Flow my tears / VSS_2017-03-09T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, claveciniste", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410362", "ece-8410358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il laisser le pr\u00e9sident turc mener sa campagne politique en Suisse?", "id": "sound-F18411B7-DFDC-4116-B605-C824D6E8B65D", "durationSec": 755, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dossier turc met les autorit\u00e9s suisses dans l'embarras. Faut-il laisser le pr\u00e9sident Erdogan faire campagne en Suisse pour le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril prochain? D\u00e9bat entre Laurent Wehrli, conseiller national (PLR/VD), et Carlo Sommaruga, conseiller national (PS/GE).\r\n\r\n* * Faut-il laisser le pr\u00e9sident turc mener sa campagne politique en Suisse? *** Cette affaire met les autorit\u00e9s suisses dans l'embarras. \r\nFaut-il autoriser un ministre turc \u00e0 venir faire campagne en Suisse pour le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril prochain? \r\nOn en d\u00e9bat avec deux conseillers nationaux... \r\n Laurent Wehrli, CN PLR VD\r\n- vous seriez pr\u00eat \u00e0 accueillir une telle rencontre dans votre ville de Montreux? \r\n(oui... ) \r\n- m\u00eame si la libert\u00e9 d'expression est pour le moins relative en Turquie? \r\n- 408 demandes d'asile depuis la tentative de coup d'\u00e9tat, dont quelques diplomates. selon le Tagi et le Bund, le vice-ambassadeur de la Turquie \u00e0 Berne aurait fait une telle demande pour lui-m\u00eame et sa famille... signe qu'il y a un probl\u00e8me.. \r\n- Mais est-ce qu'il ne faudrait pas prendre en compte le statut de la libert\u00e9 d'expression dans le pays d'o\u00f9 vient le ministe en question?\r\n- mener des discussions diplomatiques avec ce pays, c'est encore autre chose que les laisser venir faire leur campagne en Suisse \r\n(cf: communiqu\u00e9 de l'UDC... qui s'insurge contre \u00e7a) \r\n- est-ce que l'opposition turque peut s'exprimer en Suisse en toute libert\u00e9? \r\nles turcs de suisse soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre proches de Fetuhllah G\u00fclen se sont dit menac\u00e9s en Suisse \u00e9galement... \r\n- \r\n Carlo Sommaruga, CN PS GE\r\n- reax? \r\n- mais en interdisant... on limite \u00e9galement la libert\u00e9 d'expression! \r\n- et si c'\u00e9tait un ministre d'Angela Merkel ou de Fran\u00e7ois Hollande qui venait parler \u00e0 la diaspora allemande ou fran\u00e7aise.. vous y seriez aussi oppos\u00e9? \r\n- En mettant en avant des questions de s\u00e9curit\u00e9, est-ce qu'on ne se cherche pas une excuse pour emp\u00eacher une r\u00e9union embarrassante?\r\n- aller \u00e0 la confrontation, et interdire... c'est risquer de se trouver dans une crise diplomatique avec Ankara... le jeu en vaut-il la chandelle? \r\nEXTRO\r\nEt dans les derni\u00e8res minutes de ce Forum, nous recevrons Gilles Cayatte... pour son film, \"Erdogan l'ivresse du pouvoir\" qui sera projet\u00e9 demain en ouverture du Festival du Film et Forum International sur les droits humains, le FIFDH\r\n**********************\r\ndiaspora turque = 120 mille personnes\r\nr\u00e9forme constitutionnelle le 16 avril prochain, \u00e9largira les pr\u00e9rogatives du chef de l'Etat... (ou renforcer d\u00e9rive autoritaire d'Erdogan...)", "alternativeExcerpt": ["Le dossier turc met les autorit\u00e9s suisses dans l'embarras. Faut-il laisser le pr\u00e9sident Erdogan faire campagne en Suisse pour le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril prochain? D\u00e9bat entre Laurent Wehrli, conseiller national (PLR/VD), et Carlo Sommaruga, conseiller national (PS/GE)."], "alternativeTitle": ["Faut-il laisser le pr\u00e9sident turc mener sa campagne politique en Suisse? / FOR_2017-03-09T18:02:00_developpement-2", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8259208.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national 2003 - / Avocat / Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "Syndic de Montreux, Conseiller national PLR VD, Pr\u00e9sident Pro Familia", "name": "Wehrli, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le burn-out parental", "id": "sound-211C9932-3E8F-4B93-BB89-AF3037FA1D26", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s'emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l'\u00e9puisement guette. Qu'est-ce que le burn-out parental et comment l'\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l'ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob).\r\n\r\n* * Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s'emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l'\u00e9puisement guette. Qu'est-ce que le burn-out parental et comment l'\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l'ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob).", "alternativeTitle": ["Tribu du 09.03.2017", "Le burn-out parental / TRI_2017-03-09T11:04:15_tribu", "Tribu du 09.03.2017", "Le burn-out parental / TRI_2017-03-09T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s\u02b9emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l\u02b9\u00e9puisement guette. Qu\u02b9est-ce que le burn-out parental et comment l\u02b9\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l\u02b9ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob).", "Tous les parents souhaitent \u00eatre bienveillants, attentifs, chaleureux, disponibles, si possible parfaits. Et ils culpabilisent quand ils manquent de temps ou s\u02b9emportent pour un rien. Les attentes que les parents font peser sur eux-m\u00eames sont parfois bien trop lourdes et dans ce cas l\u02b9\u00e9puisement guette. Qu\u02b9est-ce que le burn-out parental et comment l\u02b9\u00e9viter? Nous recevons Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Louvain et co-auteure de l\u02b9ouvrage \"Le burn-out parental\" (Odile Jacob)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8339827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410695", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain", "name": "Mikolajczak, Moira", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410695", "ece-8410694"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno et son auto-m\u00e9dication ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FE5A0E6-2150-4912-906F-CA03496427F5", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-09T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-03-09T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410462", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410462", "ece-8410454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9\u00e9lection de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en fait pol\u00e9mique", "id": "sound-FC010405-2AB1-49DD-9F6B-6FE5C5D3A01F", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benazet,pi\r\nLe Conseil europ\u00e9en de printemps s'ouvre jeudi avec en premier lieu la question de la r\u00e9\u00e9lection du Polonais Donald Tusk \u00e0 sa t\u00eate. Celle-ci semble cristalliser les tiraillements avec la Pologne qui est contre la reconduction de son ancien Premier ministre.\r\n\r\n* * La r\u00e9\u00e9lection de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en fait pol\u00e9mique 12h30 Sommet Bruxelles \r\nLe Conseil europ\u00e9en de printemps les chefs d'\u00e9tats et de gouvernements des 28 \u00e9tats membres s'ouvre aujourd'hui. Ils doivent \u00e9voquer des questions relatives \u00e0 la d\u00e9fense ou \u00e0 l'\u00e9conomie avant de se pencher demain sans le Royaume-Uni sur l'avenir de l'Union europ\u00e9enne. Mais avant cela, la question de la r\u00e9\u00e9lection du Polonais Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en semble cristalliser les tiraillements avec la Pologne. Elle est contre la reconduction de son ancien premier ministre. Bruxelles Pierre Benazet.\r\n  1'04''\r\n((On peut d\u00e9sormais dire que le ton monte entre la Pologne et la majorit\u00e9 des autres pays de l'Union europ\u00e9enne car le ministre polonais des Affaires \u00e9trang\u00e8res Witold Waszczykowski en est d\u00e9sormais \u00e0 affirmer que la signature de la Pologne pour tous les autres sujets du sommet serait menac\u00e9e su Donald Tusk devait \u00eatre reconduit \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en. La premi\u00e8re ministre Beata Szydlo va tout faire pour tenter de torpiller cette r\u00e9\u00e9lection m\u00eame si les seuls soutiens dont elle pourrait \u00e9ventuellement disposer, la Hongrie et le Royaume-Uni ne sont pas tr\u00e8s nets sur leurs intentions si les 28 devaient en arriver \u00e0 un vote.\r\nDe son c\u00f4t\u00e9, la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a remis les points sur les i en affirmant ce matin qu'elle se r\u00e9jouissait de continuer \u00e0 travailler avec Donald Tusk et que sa r\u00e9\u00e9lection serait un signal de stabilit\u00e9 pour l'Europe. Ce faisant, elle confirme les th\u00e9ories complotistes du pr\u00e9sident du parti Droit et Justice Jaroslaw Kaczynski qui le d\u00e9signait il y a peu comme comme le candidat de l'Allemagne. C'est cependant un signal tr\u00e8s clair de la volont\u00e9 de la majorit\u00e9 des pays de reconduire Donald Tusk, d'autant que le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a clairement laiss\u00e9 entrevoir que les gouvernements de gauche n'avaient pas l'intention de s'opposer \u00e0 sa reconduction bien que tous les dirigeants des insitutions europ\u00e9ennes proviennent actuellement des partis de droite.\r\nToute la question est donc maintenant de savoir si ce sommet va tourner au bras-de-fer et s'il va donc s'\u00e9terniser \u00e0 cause de nouvelles sources bien inutiles de tensions intra-europ\u00e9ennes))", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil europ\u00e9en de printemps s'ouvre jeudi avec en premier lieu la question de la r\u00e9\u00e9lection du Polonais Donald Tusk \u00e0 sa t\u00eate. Celle-ci semble cristalliser les tiraillements avec la Pologne qui est contre la reconduction de son ancien Premier ministre."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9\u00e9lection de Donald Tusk \u00e0 la t\u00eate du Conseil europ\u00e9en fait pol\u00e9mique / 12H30_2017-03-09T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243473.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Quelles strat\u00e9gies futures pour La Poste? (R)", "id": "sound-D32C9B36-9FC5-40D4-BEA4-74F5444D9BBA", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Reynard, conseiller national socialiste;Olivir Feller, conseiller national PLR;Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, conseiller national PLR\r\nLa Poste pr\u00e9sente jeudi son bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et les d\u00e9fis \u00e0 relever pour l'avenir. Cet avenir suscite bien des interrogations, notamment \u00e0 Berne o\u00f9 les parlementaires ont r\u00e9cemment \u00e9mis de nombreuses interventions sur le sujet.\r\n\r\n* * Quelles strat\u00e9gies futures pour La Poste?  \r\nQuelles strat\u00e9gies pour la Poste ? Le g\u00e9ant jaune pr\u00e9sente aujourd'hui (JE) son bilan de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et les d\u00e9fis \u00e0 relever pour l'avenir. Un avenir qui suscite bien des interrogations, notamment \u00e0 Berne o\u00f9 les parlementaires ont r\u00e9cemment \u00e9mis une foule d'interventions sur le sujet Adrien Krause.\r\nOui la Poste agite les esprits sous la Coupole depuis plusieurs mois. Quel doit \u00eatre son r\u00f4le  pour r\u00e9pondre au besoin de la population ? Une pr\u00e9occupation qui s'est accentu\u00e9e avec un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur. L'annonce, en octobre dernier, de la fermeture de pr\u00e8s de 600 offices d'ici \u00e0 2020. Une d\u00e9cision qui a notamment fait r\u00e9agir \u00e0 gauche. A l'instar du conseiller national socialiste Matthias Reynard qui juge la str\u00e9t\u00e9gie de la Poste erron\u00e9e...\r\n  0'18'' REYNARD\r\nMatthias Reynard a d\u00e9pos\u00e9 un postulat  pour encourager les discussions entre la Poste et les diff\u00e9rents acteurs concern\u00e9s. \r\nUne strat\u00e9gie de la poste qui fait r\u00e9agir des \u00e9lus de tous bords.\r\nLe conseiller national PLR Olivier Feller, par exemple, a d\u00e9pos\u00e9 la semaine derni\u00e8re une motion pour r\u00e9clamer une meilleure repr\u00e9sentation des usagers au sein du Conseil d'administration de la Poste.  Il estime notamment qu'un point de la loi sur la Poste n'est pas vraiment respect\u00e9e.\r\n  0'19'' FELLER\r\nVoil\u00e0 pour les interventions individuelles. Mais Adrien, c'est m\u00eame toute une commission qui est intervenue \u00e0 propos de la Poste r\u00e9cemment.\r\nOui celle des transports et des t\u00e9l\u00e9communications du National. Elle a d\u00e9pos\u00e9 deux motions le mois dernier. L'une pour r\u00e9gler les crit\u00e8res d'accessibilit\u00e9 des offices postaux. on parle ici de distance et de temps pour s'y rendre. L'autre intervention vise \u00e0 d\u00e9velopper les instruments de surveillance de la Poste. Avec toujours le m\u00eame objectif : r\u00e9pondre au besoin de la population. Il y a donc cette part d'interventionnisme revendiqu\u00e9e. Mais pour certains parlementaires comme le conseiller national PLR Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, il faut laisser les coud\u00e9es franches \u00e0 la direction.\r\n  0'19'' BORLOZ\r\nDes propos contrast\u00e9s sous la Coupole donc. Entre inqui\u00e9tude mais aussi confiance envers la Poste. \r\nEt qu'en dit le G\u00e9ant Jaune ? \r\nOn en saura plus ce matin lors de la pr\u00e9sentation du bilan annuel de la Poste.  qui a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi la semaine pass\u00e9e avec des mesures concr\u00e8tes. Elle veut notamment adapter son offre  pour les PME. Les envois de plusieurs centaines de lettres seront possibles dans les filiales partenaires. Elle a aussi r\u00e9pondu \u00e0 une critique en acceptant le versement de l'argent sur le pas de la porte. Des annonces qui vont dans le bon sens estiment les parlementaires sous la Coupole. A voir ci cela suffira pour \u00e9teindre leurs inqui\u00e9tudes.", "alternativeExcerpt": ["La Poste pr\u00e9sente jeudi son bilan de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e et les d\u00e9fis \u00e0 relever pour l\u2019avenir. Cet avenir suscite bien des interrogations, notamment \u00e0 Berne o\u00f9 les parlementaires ont r\u00e9cemment \u00e9mis de nombreuses interventions sur le sujet."], "alternativeTitle": ["Quelles strat\u00e9gies futures pour La Poste? / JDM_2017-03-09T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428760", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Denis Mukwege: L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5) : Rencontre avec Thierry Michel, documentariste, et Colette Braekman, journaliste", "id": "sound-55742C2C-0F13-401E-B3C3-BDDFC42609EB", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 1981, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mukwege, Denis"], "excerpt": "Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege \" et du film documentaire qui s'en inspire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "documentariste", "name": "Michel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Braekman, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un documentaire dresse le portrait de Recep Tayyip Erdogan", "id": "sound-BDB3FD25-6299-4376-ACAF-974E993D463E", "durationSec": 493, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le documentaire \"Erdogan, l'ivresse du pouvoir\" sera projet\u00e9 vendredi \u00e0 Gen\u00e8ve pour le premier jour du Festival du Film et Forum International sur les droits humains (FIFDH). R\u00e9alis\u00e9 juste apr\u00e8s le coup d'Etat manqu\u00e9 de juillet dernier en Turquie par Gilles Cayatte et Guillaume Perrier, il dresse un portrait tr\u00e8s document\u00e9 d'Erdogan. Interview de Gilles Cayatte.\r\n\r\n* * Un documentaire dresse le portrait de Recep Tayyip Erdogan  \r\nInvit\u00e9 : Gilles Cayatte, r\u00e9alisateur et documentariste en direct du studio Paris, Mobile France +**1\r\n*** Et pour les derni\u00e8res minutes de ce Forum, nous recevons le r\u00e9alisateur et documentariste Gilles Cayatte...\r\nVotre documentaire \"Erdogan, l'ivresse du pouvoir\" sera projet\u00e9 demain \u00e0 Gen\u00e8ve pour le premier jour du Festival du Film et Forum International sur les droits humains, le FIFDH. \r\nCe film que vous avez r\u00e9alis\u00e9 avec Guillaume Perrier ancien correspondant en Turquie du Journal Le monde,  juste apr\u00e8s le coup d'Etat de juillet dernier en Turquie, dresse un portrait tr\u00e8s document\u00e9 d'Erdogan....\r\n- pourquoi s'attaquer \u00e0 cette figure politique en particulier ? \r\n- Montre la trajectoire de Erdogan, du quartier pauvre d'Istambul o\u00f9 il a grandi au Palais pr\u00e9sidentiel de 1200 pi\u00e8ces o\u00f9 il r\u00e9side d\u00e9sormais. \r\nEt pour y arriver, il a us\u00e9 de la d\u00e9mocratie. En 1996, il avait compar\u00e9 la d\u00e9mocratie \u00e0 un. tramway. Autrement dit, la d\u00e9mocratie est un moyen, pas un but : une fois arriv\u00e9 au terminus, on en descend. Peut-on dire d'Erdogan qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9tablir d\u00e9mocratiquement une forme d'autocratie ?\r\n- le r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril prochain, qui \u00e9largit les pr\u00e9rogatives du chef de l'Etat, donc d'Erdogan, c'est une nouvelle preuve de son utilisation de la d\u00e9mocratie \u00e0 des fins personnelles et autocrates? \r\n- un des points fondateurs, c'est la prison. il y a pass\u00e9 4 mois, condamn\u00e9 apr\u00e8s le coup d'Etat militaire de 1997... et y forge une certaine rancune contre les militaires. Explique la r\u00e9pression apr\u00e8s la derni\u00e8re tentative de coup d'Etat de juillet pass\u00e9? \r\n- ce qui frappe \u00e9galement dans votre documentaire, c'est les relations entre la Turquie et l'UE. Et sa mani\u00e8re d'utiliser l'Union europ\u00e9enne, en fonction de ses besoins... \r\n(D'abord UE utilis\u00e9e comme un antidote \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 k\u00e9maliste... puis utilise la crise des migrants pour museler l'UE... Est-ce qu'aujourd'hui Erdogan a encore besoin de l'Europe ?)\r\n-\tCe qui est assez int\u00e9ressant sur le plan diplomatique, c'est  que lorsque Recep Tayyip Erdogan se revendiquait d\u00e9mocrate et d\u00e9fenseur des libert\u00e9s, la plupart des responsables occidentaux le snobaient. Avec la crise des migrants, les Europ\u00e9ens se sont rapproch\u00e9s du pr\u00e9sident turc ; alors qu'il virait \u00e0 l'autocratie. Vous \u00eates d'accord avec cela ?\r\n-\tErdogan a \u00e9voqu\u00e9 dimanche dernier des \u00ab pratiques nazies \u00bb en parlant de l'allemagne d'Angel Markel. (apr\u00e8s l'annulation de meetings de soutien au r\u00e9f\u00e9rendum du 16 avril sur l'extension des ses pouvoirs dans le pays). des mots tr\u00e8s forts. Il ne craint pas de se mettre \u00e0 dos la premi\u00e8re puissance europ\u00e9enne. \r\n-\tIl a ferm\u00e9 les portes petits \u00e0 petit, et impose son programme politique islamique dans le pays. C'\u00e9tait  dans son agenda politique ?\r\n-\tLe pays est plus que jamais isol\u00e9. Peut-i tenir longtemps comme cela ?\r\n-\tL'Europe doit-elle tenter de ramener la Turquie dans le jeu diplomatique (comme l'a d\u00e9clar\u00e9 Angela Merkel)? \r\n((-\tOn y d\u00e9couvre des t\u00e9moignages (journalistes, psychiatre, politiciens) et des images d'archives, dont certaines datent de la fin des ann\u00e9es 1970, lorsque le jeune islamiste enflamm\u00e9 haranguait d\u00e9j\u00e0 la foule. Est-ce que, selon vous, c'est un personnage dangereux ?\r\n-\tDans son parcours, ce qui fascine, c'est cette trajectoire d'un  d\u00e9mocrate devenu despote.... et finalement. asssez rapidement apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir ! (En 2001, Erdogan fonde l'AKP (Parti de la justice et du d\u00e9veloppement). Un an et demi plus tard, le voil\u00e0 \u00e9lu premier ministre d'un pays qui subit une grave crise \u00e9conomique) )) \r\nExtro :\r\nMerci Gilles Cayatte vous serez donc demain \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 20h00 \u00e0 l'Espace Pito\u00ebff pour pt\u00e9senter ce documentaire \u00ab Erdogan, l'ivresse du pouvoir \u00bb.\r\nSoir\u00e9e co-or\u00e9sent\u00e9e par Reporter sans Fronti\u00e8res et l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n A signaler qu'un peu plus tard dans la sor\u00e9e, le Festival du Film et Forum International sur les droits humains, projettera \u00e9galement en premi\u00e8re suisse  Moonligt, le film de Barry Jenkins sacr\u00e9 aus Oscars cette ann\u00e9e. \r\nqui projette \u00e0 20h00 votre dernier documentaire qui sera suivi d'un d\u00e9bat sur la libert\u00e9 d'expression en Turquie. \r\n***********************\r\nL'Allemagne ne doit pas laisser la Turquie \"s'\u00e9loigner plus encore\" ces mots, ce sont ceux d'Angela Merkel ce matin....Apr\u00e8s une semaine d'escalade diplomatique autour de l'annulation de meetings \u00e9lectoraux pro-Erdogan par Berlin, la chanceli\u00e8re a une nouvelle fois insist\u00e9 sur les valeurs d\u00e9mocratiques d\u00e9fendues par son pays. La question se pose \u00e9galement en Suisse, les autorit\u00e9s cantonales zurichoises demandent au DFAE d'annuler un meeting \u00e0 Zurich du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res en avan\u00e7ant  des raisons s\u00e9curitaires. Alors faut-il exclure le gouvernement turc du jeu diplomatique, en raison de ses d\u00e9rives autoritaires...\r\nLes pressions europ\u00e9ennes peuvent-elle encore influencer le jeu politique de Recep Tayyip Erdogan?\r\nNous recevons Gilles Cayatte,  r\u00e9alisateur du documentaire \u00ab Erdogan, l'ivresse du pouvoir \u00bb, qui sera projett\u00e9 demain (ven)  ((d\u00e9j\u00e0 diffus\u00e9 en novembre sur RTS 2.))", "alternativeExcerpt": ["Le documentaire \"Erdogan, l'ivresse du pouvoir\" sera projet\u00e9 vendredi \u00e0 Gen\u00e8ve pour le premier jour du Festival du Film et Forum International sur les droits humains (FIFDH). R\u00e9alis\u00e9 juste apr\u00e8s le coup d'Etat manqu\u00e9 de juillet dernier en Turquie par Gilles Cayatte et Guillaume Perrier, il dresse un portrait tr\u00e8s document\u00e9 d'Erdogan. Interview de Gilles Cayatte."], "alternativeTitle": ["Un documentaire dresse le portrait de Recep Tayyip Erdogan / FOR_2017-03-09T18:12:00_developpement-7", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449002.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et documentariste", "name": "Cayatte, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois G\u00e9raldine Fasnacht rencontre Laurent Nicolet", "id": "sound-4604F35D-08E5-4811-9BB7-5745F9F4AA09", "durationSec": 3335, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fasnacht, G\u00e9raldine\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 09.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois G\u00e9raldine Fasnacht rencontre Laurent Nicolet / PRV_2017-03-09T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 09.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois G\u00e9raldine Fasnacht rencontre Laurent Nicolet / PRV_2017-03-09T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8442808.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410757", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "snowboardeuse freeride", "name": "Fasnacht, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410757", "ece-8410756"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-9199091D-BC8C-4C2A-BA5D-E71F25CAADB9", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 9 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Alain Chamfort, le trio BBQ, Askehoug ou encore Jil Caplan.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans \"Panorama\" cette semaine : Alain Chamfort avant son concert au th\u00e9\u00e2tre de Beausobre de Morges le mercredi 15 mars, une occasion de revenir sur les tubes enregistr\u00e9s le long d'une carri\u00e8re d\u00e9but\u00e9e il y a cinquante ans; le trio BBQ consid\u00e9r\u00e9 comme les moutons noirs du jazz manouche de Montr\u00e9al; Askehoug et sa voix \u00e0 la Arthur H, \u00e0 red\u00e9couvrir sur son disque \"French kiss\" paru le 3 mars dernier; le Berthoud festival, rendez-vous des artistes francophones en terre bernoise avec une affiche 2017 r\u00e9unissant Fran\u00e7ois V\u00e9, Beno\u00eet Paradis Trio ou encore Erick Manana de Madagascar d\u00e8s le 17 mars \u00e0 Burgdorf; et de nouveaux titres des fr\u00e8res Volovitch alias Volo sur leur sixi\u00e8me album \"Chanson fran\u00e7aise\", des Veveysans Les fils du facteur et de Jil Caplan.", "alternativeTitle": ["Panorama du 09.03.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-09T20:03:00_panorama", "Panorama du 09.03.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-03-09T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 9 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Alain Chamfort, le trio BBQ, Askehoug ou encore Jil Caplan.", "Jeudi 9 mars 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Alain Chamfort, le trio BBQ, Askehoug ou encore Jil Caplan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410568", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur-compositeur fran\u00e7ais, ", "name": "Askehoug, Matthieu", "type": "Participant"}, {"name": "Chamfort, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de jazz manouche de Montr\u00e9al, ", "name": "BBQ", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410568", "ece-8410567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Marie Giovanola - Un pour tous, tous pour le PDC (R)", "id": "sound-182E6357-302B-4537-84A8-E92DA60133E8", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plusieurs t\u00e9nors socialistes et lib\u00e9raux-radicaux appellent \u00e0 soutenir les trois candidats d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens lors du second pour le Conseil d'Etat valaisan. On aura tout vu, tout entendu. Un soutien impensable il y a quelques jours encore.\r\n\r\n* * Signature de Marie Giovanola - Un pour tous, tous pour le PDC (SIGNATURE 09.03 VALAIS 2E TOUR) Un pour tous. Tous pour le PDC. Le commentaire de Marie Giovanola\r\n  1'39\r\n((Votez les 3 PDC. Plusieurs t\u00e9nors socialistes et lib\u00e9raux-radicaux appellent \u00e0 soutenir les 3 candidats d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens lors du second pour le Conseil d'Etat valaisan. On aura tout vu, tout entendu. Un soutien impensable il y a  quelques jours encore. Les uns pour tenter de rafler deux si\u00e8ges, les autres pour retrouver leur place au sein du coll\u00e8ge. Les ennemis historiques d'hier se trouvent depuis dimanche soir de nombreux points communs. Surtout du c\u00f4t\u00e9 du PLR et du PDC. Une entente potentielle entre ces deux partis agite la R\u00e9publique. Il faut dire que c'est le d\u00e9sormais nouveau Conseiller d'Etat d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Christophe Darbellay, assur\u00e9 d'\u00eatre \u00e9lu, qui a ouvert les feux au soir du 1er tour en disant regretter l'absence du PLR au gouvernement...Qu'il est savoureux d'entendre les lib\u00e9raux-radicaux, et les socialistes, parler de l'ex-parti majoritaire comme d'une force progressiste. Eux qui se sont gauss\u00e9s des ann\u00e9es durant de leur adversaire conservateur. Voil\u00e0 le tour de force r\u00e9ussi par l'UDC Oskar Freysinger avec sa strat\u00e9gie rat\u00e9e d'Ensemble \u00e0 droite. Il a lui m\u00eame favoris\u00e9 la cr\u00e9ation de ce nouveau front de centre-droit. Pour justifier de mendier ainsi aupr\u00e8s du PDC, le PLR parle de \"r\u00e9alisme politique\" et \"d'unit\u00e9 programmatique\". Quand on s'\u00e9tonne d'une telle alliance, certes non-officielle, on nous r\u00e9torque qu'on n'est plus en 1848. Que les temps changent. C'est surtout que le PDC continue de faire la pluie et le beau temps en Valais et qu'il pr\u00e9fererait gouverner avec le PLR. Mais une telle union, pour \u00eatre comprise, ne se scelle pas en quelques jours sur un coin de table. D'autres viennent de l'apprendre \u00e0 leurs d\u00e9pens. Pas de liste commune donc. Sauf que sans le soutien inconditionnel de leur base respective, cette strat\u00e9gie favorisera la r\u00e9\u00e9lection du ministre UDC.))", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs t\u00e9nors socialistes et lib\u00e9raux-radicaux appellent \u00e0 soutenir les trois candidats d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens lors du second pour le Conseil d'Etat valaisan. On aura tout vu, tout entendu. Un soutien impensable il y a quelques jours encore.", "Plusieurs t\u00e9nors socialistes et lib\u00e9raux-radicaux appellent \u00e0 soutenir les trois candidats d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens lors du second pour le Conseil d'Etat valaisan. On aura tout vu, tout entendu. Un soutien impensable il y a quelques jours encore.", "Plusieurs t\u00e9nors socialistes et lib\u00e9raux-radicaux appellent \u00e0 soutenir les trois candidats d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens lors du second pour le Conseil d'Etat valaisan. On aura tout vu, tout entendu. Un soutien impensable il y a quelques jours encore."], "alternativeTitle": ["Signature de Marie Giovanola - Un pour tous, tous pour le PDC", "Signature de Marie Giovanola - Un pour tous, tous pour le PDC / JDM_2017-03-09T06:49:00_signature", "Signature de Marie Giovanola - Un pour tous, tous pour le PDC / JDM_2017-03-09T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7631833.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428759", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428759", "ece-8428741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux : la vip\u00e8re DE LA MORT", "id": "sound-F1ED5F6D-8DC0-4465-95EE-F191143ED3F9", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nQuand on est un serpent, on peut porter des noms sympathiques qui ne font pas peur, comme la couleuvre \u00e0 collier. Mais on peut aussi assumer son c\u00f4t\u00e9 inqui\u00e9tant et s'appeler la vip\u00e8re de la mort. Sans chichi. \r\nC'est ce serpent que nous allons d\u00e9couvrir. Un des plus venimeux du monde, des plus rapides avec sa technique de chasse exotique. \r\nEvidemment, comme tous les animaux taquins, il vit en Australie.", "alternativeExcerpt": ["Quand on est un serpent, on peut porter des noms sympathiques qui ne font pas peur, comme la couleuvre \u00e0 collier. Mais on peut aussi assumer son c\u00f4t\u00e9 inqui\u00e9tant et s\u02b9appeler la vip\u00e8re de la mort. Sans chichi. \nC\u02b9est ce serpent que nous allons d\u00e9couvrir. Un des plus venimeux du monde, des plus rapides avec sa technique de chasse exotique. \nEvidemment, comme tous les animaux taquins, il vit en Australie."], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux : la vip\u00e8re DE LA MORT / ALA_2017-03-09T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-la-vipere-de-la", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410733"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-0D7E92A4-BA69-4457-9CCF-F3D976805C9D", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 09.03.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-03-09T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4234759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410710", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8410710", "ece-8410709"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: Los Angeles, what a fiction!", "id": "sound-F952FBCE-30CB-4A7F-94D0-FD73B899D801", "durationSec": 371, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s la Chine, l'Inde, le Br\u00e9sil, l'Asie du sud-est, le MAC de Lyon zoome sur Los Angeles, sa sc\u00e8ne artistique et litt\u00e9raire. La machine \u00e0 fictions qu'est Los Angeles est tour \u00e0 tour magnifi\u00e9e, transpos\u00e9e, contest\u00e9e, mais partout souffle le vent chaud des fantasmes li\u00e9s \u00e0 cette ville monde.\r\n L'exposition \"Los Angeles, une fiction\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au MAC de Lyon jusqu'au 9 juillet 2017. Thierry Raspail, directeur du mus\u00e9e et un des 6 curateurs-conseillers de l'exposition est au micro de Florence Grivel.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la Chine, l\u02b9Inde, le Br\u00e9sil, l\u02b9Asie du sud-est, le MAC de Lyon zoome sur Los Angeles, sa sc\u00e8ne artistique et litt\u00e9raire. La machine \u00e0 fictions qu\u02b9est Los Angeles est tour \u00e0 tour magnifi\u00e9e, transpos\u00e9e, contest\u00e9e, mais partout souffle le vent chaud des fantasmes li\u00e9s \u00e0 cette ville monde.\n\n L'exposition \"Los Angeles, une fiction\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au MAC de Lyon jusqu\u02b9au 9 juillet 2017. Thierry Raspail, directeur du mus\u00e9e et un des 6 curateurs-conseillers de l\u02b9exposition est au micro de Florence Grivel."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: Los Angeles, what a fiction! / VER_2017-03-09T16:35:45_arts-visuels-los-angeles-what-a-fiction", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449403.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410793"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Runnie a des lunettes de r\u00e9alit\u00e9 diminu\u00e9e ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA01728D-62A1-41B8-A478-F929DB11784B", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-09T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-09T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410460", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410460", "ece-8410451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "PAROLE POPULISTE: Parole sans limites : 4/5", "id": "sound-DBD398D6-D54D-4870-8949-F93A520A3FF0", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nRobert M\u00e9nard, maire de B\u00e9ziers, est un ap\u00f4tre de la libert\u00e9 d'expression depuis son combat au sein de l'ONG Reporters sans fronti\u00e8re jusqu'\u00e0 son \u00e9lection, soutenue par le Front national. Cette \"parole lib\u00e9r\u00e9e\" reprend les oppositions classiques du populisme: parole vraie contre d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9, vrai peuple contre \u00e9lite, immigr\u00e9s contre Fran\u00e7ais. Reportage dans son fief du sud de la France.\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 4/5\r\nRobert M\u00e9nard, maire de B\u00e9ziers, est un ap\u00f4tre de la libert\u00e9 d'expression depuis son combat au sein de l'ONG Reporters sans fronti\u00e8re jusqu'\u00e0 son \u00e9lection, soutenue par le Front national. Cette \"parole lib\u00e9r\u00e9e\" reprend les oppositions classiques du populisme: parole vraie contre d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9, vrai peuple contre \u00e9lite, immigr\u00e9s contre Fran\u00e7ais. Reportage dans son fief du sud de la France.\r\nReportage: Arnaud Robert\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 09.03.2017", "Vacarme du 09.03.2017", "PAROLE POPULISTE: Parole sans limites / VAC_2017-03-09T13:04:15_vacarme", "PAROLE POPULISTE: Parole sans limites / VAC_2017-03-09T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["Robert M\u00e9nard, maire de B\u00e9ziers, est un ap\u00f4tre de la libert\u00e9 d\u02b9expression depuis son combat au sein de l\u02b9ONG Reporters sans fronti\u00e8re jusqu\u02b9\u00e0 son \u00e9lection, soutenue par le Front national. Cette \"parole lib\u00e9r\u00e9e\" reprend les oppositions classiques du populisme: parole vraie contre d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9, vrai peuple contre \u00e9lite, immigr\u00e9s contre Fran\u00e7ais. Reportage dans son fief du sud de la France.\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "Robert M\u00e9nard, maire de B\u00e9ziers, est un ap\u00f4tre de la libert\u00e9 d\u02b9expression depuis son combat au sein de l\u02b9ONG Reporters sans fronti\u00e8re jusqu\u02b9\u00e0 son \u00e9lection, soutenue par le Front national. Cette \"parole lib\u00e9r\u00e9e\" reprend les oppositions classiques du populisme: parole vraie contre d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9, vrai peuple contre \u00e9lite, immigr\u00e9s contre Fran\u00e7ais. Reportage dans son fief du sud de la France.\n\nReportage: Arnaud Robert\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410701", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maire de B\u00e9ziers", "name": "M\u00e9nard, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410701", "ece-8410700"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Gorillaz cr\u00e9e un festival  \"Damon Days\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13DC0A28-5EA4-4224-92E3-58C0D0ED8D9A", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorillaz"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique", "rock", "hip-hop"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-09T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-03-09T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410457", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410457", "ece-8410449"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Nick Curran (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05937E55-B786-4027-A7B8-E54E077F0BAE", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Nick Curran (1/2)", "RTPC : Nick Curran (1/2) / SUPER_2017-03-09T16:15:54_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Nick Curran (1/2) / SUPER_2017-03-09T16:15:54_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410438", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410438", "ece-8410431"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Nick Curran (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0B00F23-5C43-4698-BDA2-C1A7E091588A", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Nick Curran (2/2)", "RTPC : Nick Curran (2/2) / SUPER_2017-03-09T16:23:40_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Nick Curran (2/2) / SUPER_2017-03-09T16:23:40_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410437", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410437", "ece-8410428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: une travers\u00e9e du Sahara", "id": "sound-024E13B9-A543-4227-BC5C-AB0F3F9E962F", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn 1958, Bernard Laurent part pour le Sahara. D\u00e9couverte de Tamanrasset, travers\u00e9e du Hoggar, curiosit\u00e9 pour les modes de vie des populations rencontr\u00e9es, autant de reportages diffus\u00e9s dans l'\u00e9mission ''Routes ouvertes'' entre le mois de mars et le mois de juin 1958.\r\nUn reportage de Bernard Laurent - r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par David Golan \r\nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["En 1958, Bernard Laurent part pour le Sahara. D\u00e9couverte de Tamanrasset, travers\u00e9e du Hoggar, curiosit\u00e9 pour les modes de vie des populations rencontr\u00e9es, autant de reportages diffus\u00e9s dans l\u02b9\u00e9mission \u02b9\u02b9Routes ouvertes\u02b9\u02b9 entre le mois de mars et le mois de juin 1958.\nUn reportage de Bernard Laurent - r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par David Golan \nProduction: Muriel M\u00e9rat & Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: une travers\u00e9e du Sahara / ALA_2017-03-09T15:04:15_point-de-fuite-une-traversee-du-sahara", "A l'abordage du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410744", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410739"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 09.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B00274FD-8E58-4AB6-A285-DF4C803040C5", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-03-09T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410436", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410436", "ece-8410427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral autorise la visite du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Mevl\u00fct Cavusoglu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B5831D2-1D65-4153-84E2-DC55B0D9847C", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Suisse"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "Sollicit\u00e9e par le canton de Zurich, la Conf\u00e9d\u00e9ration estime que l'annulation pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 de la visite du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, pr\u00e9vue le dimanche 12 mars 2017, ne se justifie pas.", "alternativeExcerpt": ["Sollicit\u00e9e par le canton de Zurich, la Conf\u00e9d\u00e9ration estime que l'annulation pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 de la visite du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res, pr\u00e9vue dimanche, ne se justifie pas"], "alternativeTitle": ["Pour Berne, l'annulation de la visite du ministre turc ne se justifie pas / FOR_2017-03-09T18:00:00_developpement-1", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428806"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : L'\u00e9ponge du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2369943D-23A8-4AF3-BD18-DAD98423893A", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9ponge du jour", "L'\u00e9ponge du jour", "L'\u00e9ponge du jour / RVA3_2017-03-09T06:39:51_le-x-du-jour", "L'\u00e9ponge du jour / RVA3_2017-03-09T06:39:51_le-x-du-jour"], "alternativeExcerpt": ["Zo\u00e9 Decker nous parle d'une \u00e9ponge magique qui pourrait nettoyer nos oc\u00e9ans des nu\u00e9es d'or noir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8410519", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410519", "ece-8410499"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les entra\u00eeneurs d'\u00e9quipes de football sous pression constante", "id": "sound-0211C7DE-EB3A-430C-9303-CC84951C6CC3", "durationSec": 446, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Yves D\u00e9bonnaire est entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse des M-17, formateur d'entra\u00eeneurs de l'ASF;Claudio Ranieri, ancien joueur de football italien, entraineur de Leicester\r\nLa profession d'entra\u00eeneur d'\u00e9quipe de football peut s'av\u00e9rer tr\u00e8s stressante, avec tr\u00e8s peu d'heures de repos et de d\u00e9connexion, les pressions sont constantes.\r\n\r\n* * Les entra\u00eeneurs d'\u00e9quipes de football sous pression constante LANCEMENT 3 / FOOT: ENTRA\u00ceNEURS SOUS STRESS\r\n  0'22''\r\nLe PSG aux anges, il y a deux semaines. Le PSG en enfer, hier, \u00e0 Barcelone !\r\nEh oui... battu par un club catalan qui a r\u00e9alis\u00e9 un exploit sans pr\u00e9c\u00e9dent: surmonter un handicap de 4 buts en Champions League. Cette victoire ne va pas changer la d\u00e9cision de l'entra\u00eeneur Luis Enrique - on l'entendait dans l'extrait annoncer sa d\u00e9mission de son poste pour la saison prochaine.\r\nPatrick Chaboudez, il \u00e9voquait le stress du job.\r\nDIR STU LS\r\nUne d\u00e9cision bien soupes\u00e9e et m\u00e9dit\u00e9e, dit Luis Enrique. parce qu'avec la mani\u00e8re dont il vit sa profession, il a \u00ab\u00a0tr\u00e8s peu d'heures de repos et de d\u00e9connexion\u00a0\u00bb. Il arr\u00eate donc en d\u00e9pit d'un palmar\u00e8s exemplaire \u00e0 la t\u00eate du FCBarcelone. 8 titres sur dix possibles pendant ses deux saisons et demi \u00e0 la t\u00eate du club. \r\nYves D\u00e9bonnaire est entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse des M-17, formateur d'entra\u00eeneurs de l'ASF. Il conna\u00eet bien le stress de la profession. L'usure qu'elle engendre\r\n  1'22''\r\n EGF. Intenable, le mot est fort.Oui, parce que  la pression est aussi dans le vestiaire. Celle des joueurs, pas forc\u00e9ment satisfaits des options prises par l'entra\u00eeneur.\r\n 0'41''\r\nUn calendrier usant. des pressions constantes. Difficile de ne pas penser au foot 24 heures sur 24h. Et sur la dur\u00e9e, ce n'est pas possible.\r\n 0'23''\r\nEGF. Un job stressant et sans garantie non plus.La dur\u00e9e de vie moyenne d'un entra\u00eeneur dans un club en Italie serait de moins d'une ann\u00e9e. Et m\u00eame quand vous avez r\u00e9alis\u00e9 un exploit impensable, comme Claudio Ranieri \u00e0 Leicester, vous n'\u00eates pas \u00e0 l'abri.\r\n 0'11''\r\nRanieri ne se disait pas inquiet il y a moins d'un mois... quelques jours plus tard, il \u00e9tait limog\u00e9. De Dieu vivant pour avoir amen\u00e9 Leicester au titre, il devient le bouc \u00e9missaire.\r\n 0'37''\r\nEGF. Bon, Patrick. Il y a quand m\u00eame quelques contre-exemples d'entra\u00eeneurs qui tiennent longtemps en poste.Il y a le cas embl\u00e9matique d'Alex Ferguson\u00a0: 27 ans \u00e0 Manchester United ou Ars\u00e8ne Wenger, 21\u00e8me saison en cours avec Arsenal.\r\n 0'47''\r\nArs\u00e8ne Wenger, sauv\u00e9 pour l'instant par ses talents de manager. Et l'argent qu'il a ramen\u00e9 au club par ses transferts intelligents. \r\nEGF. Tout de m\u00eame, c'est \u00e0 se demander s'il y a des entra\u00eeneurs heureux, d\u00e9tendus\u00a0?Luis Enrique l'\u00e9tait sans doute hier soir \u00e0 la fin du match. Mais c'est fugace.\r\n 0'47''", "alternativeExcerpt": ["La profession d\u2019entra\u00eeneur d\u2019\u00e9quipe de football peut s\u2019av\u00e9rer tr\u00e8s stressante, avec tr\u00e8s peu d\u2019heures de repos et de d\u00e9connexion, les pressions sont constantes."], "alternativeTitle": ["Les entra\u00eeneurs d\u2019\u00e9quipes de football sous pression constante / TUM_2017-03-09T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8428657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle (R)", "id": "sound-0157C722-1548-4E9D-94DC-D49BBDFA431F", "durationSec": 1417, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;S\u00f6derstr\u00f6m , Ola\r\nSommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.\r\n\r\n* * Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle (OLA SODERSTROM - POST VERITE OU POLITIQUE DE L'IGNORANCE)  \r\nUne d\u00e9finition pour commencer: \"Post-v\u00e9rit\u00e9 = relatif aux circonstances dans lesquelles les faits objectifs ont moins d'influence sur la formation de l'opinion que l'appel aux \u00e9motions et aux croyances personnelles\"...  \r\nSommes-nous vraiment, comme beaucoup le craignent, entr\u00e9s dans cette \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9?... Et si oui comment s'en pr\u00e9munir ou au moins comment en att\u00e9nuer les effets?\r\nPour en parler le plaisir de recevoir ce matin un homme qui a bcp r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la question... il n'est pas politologue ou journaliste... mais g\u00e9ographe... professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, \u00e9galement pr\u00e9sident de la division sciences humaines et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique... Bonjour Ola S\u00f6derstr\u00f6m, \r\n- Qu'est-ce qui am\u00e8ne un professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 se pencher sur la post-v\u00e9rit\u00e9 et ses effets... pervers... ?\r\nPh\u00e9nom\u00e8ne durable?...\r\n- Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est pour vous loin d'\u00eatre passager c'est ce qui vous pr\u00e9occupe ?\r\n-Bien plus qu'une r\u00e9thorique politique \u00e9ph\u00e9m\u00e8re... estimez-vous..... et donc potentiellement d'importantes cons\u00e9quences sur le long terme ?\r\n...Mais ancien non?\r\n-Mais on pourrait vous r\u00e9torquer que m\u00eame s'il est affubl\u00e9 d'un nouveau vocable, le ph\u00e9nom\u00e8ne de post-v\u00e9rit\u00e9 ou post-factuelle est loin d'\u00eatre nouveau... Depuis l'antiquit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 on a fabriqu\u00e9 des faits de toute pi\u00e8ce qui n'avaient rien \u00e0 envier aux textes ou tweet sans fondements aucuns,  que l'on observe aujourd'hui ?\r\n-On a certes beaucoup focalis\u00e9 sur les victoires surprises du Brexit au Royaume-Uni, puis de Donald Trump aux Etats-Unis pour expliquer le succ\u00e8s de la post-v\u00e9rit\u00e9, mais pour vous m\u00eame si elle est moins spectaculaire, le ph\u00e9nom\u00e8ne est nettement plus r\u00e9pandu qu'il n'y para\u00eet, il est en fait la multiplication de petites initiatives...\r\nPolitique de l'ignorance\r\n-Plut\u00f4t que de post v\u00e9rit\u00e9, pour vous il s'agit d'avantage d'une politique de l'ignorance.. o\u00f9 se situe la diff\u00e9rence...\r\nExemples suisses de cette politique de l'ignorance\r\n-Une politique de l'ignorance ou de l'obscurit\u00e9 qui se d\u00e9veloppe aussi en Suisse ?  Vous avez des exemples (la campagne de l'UDC orchestr\u00e9e en 2015 contre les sciences humaines et sociales en est pour lui une illustration)\r\nComment r\u00e9sister?\r\n-A partir de ce constat, comment r\u00e9sister ? En remettant le fait au centre des choses... mais le fact checking qui lui est li\u00e9 est-il vraiment la solution magique,  sur Internet, le mensonge ira toujours plus vite que la v\u00e9rit\u00e9... ?\r\nSe connecter aux \u00e9motions\r\n-Et puis on l'a clairement constat\u00e9 ces derniers mois, de plus en plus de citoyens sont imperm\u00e9ables au fait..  pour les atteindre il faut pouvoir se connecter \u00e9motionnellement avec eux ?\r\nResponsabilit\u00e9 des m\u00e9dias\r\n-Les m\u00e9dias ne portent-ils pas aussi une part de responsabilit\u00e9 dans cette situation, ils ont chass\u00e9 le clic facile au d\u00e9triment de l'exactitude et de la v\u00e9racit\u00e9 ? \r\n-Ce changement des m\u00e9dias n'a-t-il pas en quelque sorte favoris\u00e9 le renforcement du populisme ?\r\nRecr\u00e9er des sites de r\u00e9f\u00e9rence\r\n-Il faut dites-vous recr\u00e9er des sites de r\u00e9f\u00e9rence.. mais qu'est-ce qu'on peut inventer qui n'existe pas ?\r\nCampus pilote\r\n-Vous pr\u00e9conisez vous, un rapprochement entre journalistes et chercheurs universitaires pour un \u00e9change de comp\u00e9tence.... vous imaginez la cr\u00e9ation d'un campus pilote pour la Suisse Romande... ?\r\n-Mais est-ce la meilleure solution pour garantir la circulation des id\u00e9es qui d\u00e9rangent ?\r\nRecr\u00e9er de la pens\u00e9e unique c'est le risque\r\n-Ne risque-t-on pas de refonder une forme d'\u00e9lite que beaucoup ex\u00e8crent ?\r\n-Consacrer du m\u00eame coup, le triomphe d'une pens\u00e9e unique ?\r\n-Une pareille approche est-elle vraiment \u00e0 m\u00eame de garantir le pluralisme, l'ouverture des colonnes aux plumes d\u00e9rangeantes, de sortir de l'\u00e9troit milieu des gens de bonne compagnie ?", "alternativeExcerpt": ["Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.", "Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.", "Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique.", "Sommes-nous entr\u00e9s dans une \u00e8re de post-v\u00e9rit\u00e9 et, si c'est le cas, comment s'en pr\u00e9munir? Entretien avec Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et pr\u00e9sident de la division sciences et sociales du Fonds national suisse de la recherche scientifique."], "alternativeTitle": ["Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ola S\u00f6derstr\u00f6m", "Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle / JDM_2017-03-09T07:37:00_l-invite-du-journal", "Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle / JDM_2017-03-09T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8428767", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428767", "ece-8428748"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une commission du National abandonne l'id\u00e9e d'une retraite \u00e0 67 ans", "id": "sound-22C61FA7-C6CE-4C82-A5ED-D52F397AC08A", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique du Conseil national propose de renoncer \u00e0 deux points contest\u00e9s de la r\u00e9forme des retraites, dont l'id\u00e9e de porter l'\u00e2ge \u00e0 67 ans. Ces concessions \u00e9taient attendues.\r\n\r\n* * Une commission du National abandonne l'id\u00e9e d'une retraite \u00e0 67 ans  Un tout petit pas: la commission de la sant\u00e9-social du National a rendu ses conclusions sur le projet de r\u00e9forme des retraites. Elle a fait un nouveau pas en direction du Conseil des Etats. Ou plut\u00f4t deux. Deux gestes, l'un en faveur des veuves, l'autre concernant ce fameux m\u00e9canisme d'\u00e9l\u00e9vation de la retraite \u00e0 67 ans en cas de difficult\u00e9s. Thibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Berne. Ces concessions \u00e9taient attendues...\r\nEn effet. Ce sont deux points tr\u00e8s contest\u00e9s que la commission du National propose d'abandonner aujourd'hui. Premi\u00e8rement, vous l'avez mentionn\u00e9, ce m\u00e9canisme qui augmentait l\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite graduellement jusqu'\u00e0 67 ans, en cas de difficult\u00e9 financi\u00e8res pour l'AVS... sans nouvelle solution au Parlement. Une forme d'automatisme insupportable pour la gauche, mais aussi une partie du centre-droit. Et puis, la commission du National propose \u00e0 la chambre du peuple d'\u00eatre plus g\u00e9n\u00e9reuse avec les veuves sans enfant \u00e0 charge. La commission estime qu'il n'est plus n\u00e9cessaire de couper leurs rentes...\r\n***RELANCE: Et qu'est-ce que \u00e7a change... ces nouvelles propositions suffisent-elles \u00e0 d\u00e9bloquer la situation dans le match qui oppose le Conseil national au Conseil des Etats...?\r\nEt bien non, pas vraiment. Il y a deux versions, deux mod\u00e8les \u00e0 la philosophie diff\u00e9rentes qui s'affrontent. On le sait, le Conseil national veut agir uniquement dans le premier pilier... le Conseil des Etats veut augmenter l'AVS de 70 francs par mois pour les nouvelles rentes. Alors qui va c\u00e9der? Rien de tel pour le savoir que de donner un coup de sonde aupr\u00e8s des s\u00e9nateurs. Je vous livre une citation, celle de Konrad Graber, PDC, lucernois, pr\u00e9sident de la commission sant\u00e9-social des Etats: \"Ce ne sont pas les d\u00e9tails qui font gagner un projet: la question est politique\". Un changement d'avis des Etats serait fort peu probable.\r\n***RELANCE: Ils sont s\u00fbrs d'eux les s\u00e9nateurs... A tel point qu'ils m\u00e8nent d\u00e9j\u00e0 le lobbyisme n\u00e9cessaire \u00e0 gagner... en vote final, vendredi prochain...\r\nEh oui! La solution du Conseil des Etats devrait l'emporter en conciliation - moyennant quelques compromis, notamment sur le taux de TVA consacr\u00e9 aux retraites - c'est math\u00e9matique. Il y aura donc des d\u00e9\u00e7us et des vaincus au sein des parlementaires PLR et UDC du National. Les partisans de la solution des Etats - le PDC, la gauche - sont en ce moment en train de chercher des ren\u00e9gats dans ces groupes... pour atteindre les 101 voix requises pour contourner le frein \u00e0 l'endettement... et donc sauver la r\u00e9forme des retraites. La chasse aux dissidents est lanc\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La Commission de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et de la sant\u00e9 publique du Conseil national propose de renoncer \u00e0 deux points contest\u00e9s de la r\u00e9forme des retraites, dont l'id\u00e9e de porter l'\u00e2ge \u00e0 67 ans. Ces concessions \u00e9taient attendues."], "alternativeTitle": ["Une commission du National abandonne l'id\u00e9e d'une retraite \u00e0 67 ans / FOR_2017-03-09T18:10:00_developpement-6", "Forum du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8449522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428808", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428803"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien (R)", "id": "sound-A587C220-E723-4D97-9382-893BE529E4DE", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bachofner, Aline\r\nMarine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\".\r\n\r\n* * RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien (RTS RELIGION 09.03 FN ET CATHOLICISME) C'est l'heure de la chronique de RTSreligion avec vous Aline Bachofner. Marine Le Pen a donn\u00e9 hier une longue interview \u00e0 La Vie, un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais. Elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes tout en se d\u00e9finissant comme une \u00ab catholique de parvis \u00bb.\r\n  0'28''\r\n((Oui Marine Le Pen veut se pr\u00e9senter comme la Fran\u00e7aise de base, en phase avec son temps : attach\u00e9e \u00e0 l'h\u00e9ritage chr\u00e9tien sans \u00eatre une grenouille de b\u00e9nitier. Elle avoue ne se rendre \u00e0 l'\u00e9glise que pour les mariages et les enterrements, mais pour elle, les racines chr\u00e9tiennes de la France sont une \u00e9vidence et c'est quand m\u00eame un comble de devoir les r\u00e9affirmer aujourd'hui. D'ailleurs, elle renvoie les journalistes catholiques \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s : le christianisme a tellement recul\u00e9 que les politiciens sont d\u00e9sormais oblig\u00e9s de rappeler les fondements m\u00eame de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.))\r\nMais est-ce qu'elle les affirme vraiment, ces fondements ? Les valeurs chr\u00e9tiennes ne figurent pas dans son programme.\r\n  0'34''\r\n((AB Non en effet, et les journalistes n'ont pas manqu\u00e9 de la questionner l\u00e0-dessus : ses r\u00e9f\u00e9rences au christianisme sont plut\u00f4t discr\u00e8tes. En r\u00e9alit\u00e9, Marine Le Pen est un peu pi\u00e9g\u00e9e entre, d'une part, la tentation d'une la\u00efcit\u00e9 absolue qui lui permettrait de faire dispara\u00eetre le voile islamique de l'espace publique et d'autre part les attentes d'une partie de son \u00e9lectorat,  farouchement catholique, qui r\u00e9clame des gages de son attachement au christianisme. Cet \u00e9lectorat est se retrouve aussi derri\u00e8re Fran\u00e7ois Fillon, soutenu par la Manif pour tous et par son extension politique, le parti Sens commun : des catholiques conservateurs sur les valeurs, ceux que l'on nomme les identitaires. ))\r\nAlors comment fait-elle pour rallier au FN ces catholiques identitaires ?    \r\n  0'52''\r\n((Par le biais des questions migratoires. Et l\u00e0, elle n'h\u00e9site pas \u00e0 remettre en question le message du Pape Fran\u00e7ois. Mais ce n'est pas un probl\u00e8me parce que de nombreux catholiques de droite le font aujourd'hui - on l'a vu r\u00e9cemment sur le plateau d'Infrarouge avec Laurent Dandrieu, r\u00e9dacteur en chef de Valeurs actuelles. Pour elle, le message \u00e9vang\u00e9lique qui pr\u00f4ne l'accueil de l'\u00e9tranger s'adresse aux individus, aux croyants. Mais quand le pape exhorte les Etats \u00e0 se montrer charitables, il outrepasse son r\u00f4le. Et c'est plut\u00f4t curieux parce que cette id\u00e9e du message biblique qui s'adresse \u00e0 chaque individu avant le groupe, c'est tr\u00e8s protestant ! \u00e7a n'existait pas avant le XVIe si\u00e8cle ! Ce qui fait foi dans le catholicisme, c'est la Bible et la tradition de son interpr\u00e9tation par le Concile et par le pape. Donc Marine Le Pen prouve plut\u00f4t son attachement \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, qui confine la religion \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e, qu'au catholicisme et \u00e0  sa vocation universelle. ))", "alternativeExcerpt": ["Marine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\".", "Marine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\".", "Marine Le Pen a donn\u00e9 mercredi une longue interview \u00e0 un hebdomadaire catholique fran\u00e7ais, o\u00f9 elle y affirme ses racines chr\u00e9tiennes, tout en se d\u00e9finissant comme une \"catholique de parvis\"."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l\u2019h\u00e9ritage chr\u00e9tien", "RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l\u2019h\u00e9ritage chr\u00e9tien / JDM_2017-03-09T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Marine Le Pen oscille entre la\u00efcit\u00e9 et revendication de l\u2019h\u00e9ritage chr\u00e9tien / JDM_2017-03-09T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428766", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428766", "ece-8428747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis de la Reussille, maire du Locle \u00e0 50%, conseiller national neuch\u00e2telois Les Verts / Parti du Travail ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A48696DF-ACD7-4A24-B0AD-8957D48C73C0", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Reussille, Denis de"], "thematicThemes": ["fonction politique", "maire", "conseiller national"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, Denis de la Reussille fait un apprentissage d'employ\u00e9 de commerce et arrive au Locle en 1986 en tant que joueur du FC Le Locle Sports. Il n'en est plus parti.\r\nEngag\u00e9 \u00e0 la gauche de l'\u00e9chiquier politique, il est d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil du canton de Neuch\u00e2tel depuis 1997, pr\u00e9side l'ex\u00e9cutif du Locle depuis 2000 et, depuis novembre 2015, est \u00e9lu \u00e0 Berne au Conseil national sous les couleurs Les Verts / Parti du Travail.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 09.03.2017", "Denis de la Reussille, un peu de gauche au parlement / ENSD_2017-03-09T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 09.03.2017", "Denis de la Reussille, un peu de gauche au parlement / ENSD_2017-03-09T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, Denis de la Reussille fait un apprentissage d'employ\u00e9 de commerce et arrive au Locle en 1986 en tant que joueur du FC Le Locle Sports. Il n\u2019en est plus parti.\nEngag\u00e9 \u00e0 la gauche de l\u2019\u00e9chiquier politique, il est d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil du canton de Neuch\u00e2tel depuis 1997, pr\u00e9side l\u2019ex\u00e9cutif du Locle depuis 2000 et, depuis novembre 2015, est \u00e9lu \u00e0 Berne au Conseil national sous les couleurs Les Verts / Parti du Travail.\nPr\u00e9sident tr\u00e8s populaire dans sa ville, Denis de la Reussille est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian.", "N\u00e9 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, Denis de la Reussille fait un apprentissage d'employ\u00e9 de commerce et arrive au Locle en 1986 en tant que joueur du FC Le Locle Sports. Il n\u2019en est plus parti.\nEngag\u00e9 \u00e0 la gauche de l\u2019\u00e9chiquier politique, il est d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil du canton de Neuch\u00e2tel depuis 1997, pr\u00e9side l\u2019ex\u00e9cutif du Locle depuis 2000 et, depuis novembre 2015, est \u00e9lu \u00e0 Berne au Conseil national sous les couleurs Les Verts / Parti du Travail.\nPr\u00e9sident tr\u00e8s populaire dans sa ville, Denis de la Reussille est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9 de M\u00e9lanie Croubalian."], "imageURL": "//www.rts.ch/8267867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410713", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil communal du Locle, maire du Locle, conseiller national Parti du Travail", "name": "La Reussille, Denis de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410713", "ece-8410712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les propos du d\u00e9put\u00e9 neuch\u00e2telois Vert Fabien Fivaz h\u00e9risse le parti socialiste", "id": "sound-9A2A5E96-48E9-455F-B34E-8FEAC781D076", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A trois semaines des \u00e9lections cantonales, la gauche neuch\u00e2teloise est divis\u00e9e. La domination du PS et du PLR au Gouvernement est vue d'un mauvais oil, notamment par le d\u00e9put\u00e9 Vert Fabien Fivaz.\r\n\r\n* * Les propos du d\u00e9put\u00e9 neuch\u00e2telois Vert Fabien Fivaz h\u00e9risse le parti socialiste 12h30 Fivaz tensions Neuch\r\nA Neuch\u00e2tel, \u00e0 trois semaines des \u00e9lections cantonales, la gauche neuch\u00e2teloise n'en finit pas d'\u00e9taler ses divisions. Le POP, on le sait, refuse tout apparentement avec le parti socialiste. Mais ce sont surtout les propos du candidat vert au Conseil d'Etat, Fabien Fivaz, qui h\u00e9rissent les socialistes : avec trois socialistes au gouvernement neuch\u00e2telois, ce sera pire dans quatre ans\", a d\u00e9clar\u00e9 celui qui est aussi d\u00e9put\u00e9 du haut du canton. Il parle maintenant de malentendu, mais le mal est fait, Roger Guignard. \r\nFabien Fivaz parle aujourd'hui de malentendu : il voulait surtout faire comprendre que la domination des deux grands partis au gouvernement, constitu\u00e9 de 3 socialistes et 2 PLR,  est malsaine. Que ces deux formations ne repr\u00e9sentent qu'un peu plus de la moiti\u00e9 des \u00e9lus du Grand Conseil. Bref, l'\u00e9cologiste disait son souhait qu'une autre force de gauche \u00e9largisse la repr\u00e9sentativit\u00e9 du Conseil d'Etat. R\u00e9action assez outr\u00e9e du parti socialiste, qui crie \u00e0 la fragilisation de la gauche. Le PS qui voit m\u00eame, dans les propos de Fabien Fivaz, \"un appel \u00e0 faire gagner la droite\". S\u00fbr, en tous cas, que dans le contexte, le propos du d\u00e9put\u00e9 Vert r\u00e9sonne tr\u00e8s fort : ce fer de lance de l'initiative gagnante des Montagnes sur l'H\u00f4pital a le vent en poupe. Tr\u00e8s \u00e0 gauche, il pourrait capter \u00e0 La Chaux-de-Fonds et au Locle les suffrages de nombreux \u00e9lecteurs d\u00e9\u00e7us de la politique du gouverment, et surtout de celle du socialiste Laurent Kurth, ministre de la sant\u00e9.  Fabien Fivaz met clairement son si\u00e8ge en danger. Alors, \"trois socialistes au gouvernement, ce sera pire dans 4 ans\", voil\u00e0 qui a les allures d'une petite phrase tr\u00e8s assassine !", "alternativeExcerpt": ["A trois semaines des \u00e9lections cantonales, la gauche neuch\u00e2teloise est divis\u00e9e. La domination du PS et du PLR au Gouvernement est vue d\u2019un mauvais \u0153il, notamment par le d\u00e9put\u00e9 Vert Fabien Fivaz."], "alternativeTitle": ["Les propos du d\u00e9put\u00e9 neuch\u00e2telois Vert Fabien Fivaz h\u00e9risse le parti socialiste / 12H30_2017-03-09T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321152.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428790"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Le journal du futur d'Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9967BCA4-2C18-4DE7-8CD1-D880FB62B23D", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le journal du futur d'Eric Grosjean", "Le journal du futur d'Eric Grosjean / RVA3_2017-03-09T07:50:04_la-carte-blanche", "Le journal du futur d'Eric Grosjean / RVA3_2017-03-09T07:50:04_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410517", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410517", "ece-8410498"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A80CA59-DBA7-40D0-9AA5-59554F7B8037", "durationSec": 57, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds", "Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-03-09T07:10:37_sortir-avec-anne", "Le festival Ludesco \u00e0 La-Chaux-de-Fonds / RVA3_2017-03-09T07:10:37_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410510", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410510", "ece-8410494"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: IAM dans les studios de Couleur 3", "id": "sound-CC6A3706-161A-4002-87B6-8D9835F2D782", "durationSec": 513, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S'il y a un mois qui est important pour IAM c'est le mois de mars. Celui de 2017 marque un double \u00e9v\u00e9nement pour le groupe de Marseille: d'une part la sortie de \"R\u00eavolution\", un 8e album studio enregistr\u00e9 en Tha\u00eflande, et d'autre part les 20 ans de \"L'Ecole du Micro d'Argent\", l'un des albums qui a consacr\u00e9 le rap fran\u00e7ais. \r\nLe 22 f\u00e9vrier 2017, IAM \u00e9taient les invit\u00e9s de Couleur 3 pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale. Extraits choisis. Par Ellen Ichters.", "alternativeExcerpt": ["S\u02b9il y a un mois qui est important pour IAM c\u02b9est le mois de mars. Celui de 2017 marque un double \u00e9v\u00e9nement pour le groupe de Marseille: d\u02b9une part la sortie de \"R\u00eavolution\", un 8e album studio enregistr\u00e9 en Tha\u00eflande, et d\u02b9autre part les 20 ans de \"L\u02b9Ecole du Micro d\u02b9Argent\", l\u02b9un des albums qui a consacr\u00e9 le rap fran\u00e7ais. \n\nLe 22 f\u00e9vrier 2017, IAM \u00e9taient les invit\u00e9s de Couleur 3 pour une \u00e9mission sp\u00e9ciale. Extraits choisis. Par Ellen Ichters."], "alternativeTitle": ["Musique: IAM dans les studios de Couleur 3 / VER_2017-03-09T17:06:00_musique-iam-dans-les-studios-de-couleur", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8409885.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Suisse. Le b\u00e9n\u00e9fice de La Poste baisse de 87 millions de francs en 2016", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A74A57C-89E9-4E76-998A-DED01F782D45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Poste"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "bilan"], "excerpt": "La Poste affiche un b\u00e9n\u00e9fice consolid\u00e9 de 558 millions de francs pour l'exercice 2016, en baisse de 87 millions. Le recul des envois, l'effritement des marges dans la logistique notamment p\u00e8sent lourdement sur le r\u00e9sultat. La Poste a \u00e9galement confirmer sa restructuration et compte supprimer d'ici 2020 pr\u00e8s de 600 offices postaux.", "alternativeExcerpt": ["La Poste affiche un b\u00e9n\u00e9fice consolid\u00e9 de 558 millions de francs pour l'exercice 2016, en baisse de 87 millions. Le recul des envois, l'effritement des marges dans la logistique notamment p\u00e8sent lourdement sur le r\u00e9sultat."], "alternativeTitle": ["Le b\u00e9n\u00e9fice de La Poste baisse de 87 millions de francs en 2016 / 12H30_2017-03-09T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8429869.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale de La Poste", "name": "Ruoff, Susanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428781"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 09.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8326F3DA-E4EC-4675-A0D6-F418C8E4C37F", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-03-09T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410474", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410474", "ece-8410469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-C80AC6F1-1D4D-4713-83DE-528BA3C0B619", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 09.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-09T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 09.03.2017", "Paradiso / RAP_2017-03-09T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410763", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410763", "ece-8410762"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.La musique au berceau. -2.Sylvie Courvoisier, pianiste", "id": "sound-7F895C73-8E4F-4C0B-BAE2-AB57E7F80128", "durationSec": 4973, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Benoist, C\u00e9lie\r\n\r\n\r\nAnne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\r\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier.\r\n1.Concert pour b\u00e9b\u00e9, bal pour b\u00e9b\u00e9, \u00e9veil musical de 0 \u00e0 12 ans, radio pour b\u00e9b\u00e9, la musique n'attend pas le nombre des ann\u00e9es!\r\nQuelles musiques les b\u00e9b\u00e9s \u00e9coutent-ils? Quelles musiques font-il?\r\nQuelles sont les attentes des parents?\r\nLes objectifs et les m\u00e9thodes des p\u00e9dagogues?\r\n\"Magn\u00e9tique\" \u00e9pluche le sujet en sons, en reportages et en musiques pour savoir de quel bois les petits Mozarts et Beethovens de demain seront faits!\r\n. -2.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 09.03.2017", "News / MTC_2017-03-09T17:06:00_news", "Narcisse / MTC_2017-03-09T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-03-09T17:06:00_chronique", "La musique au berceau / MTC_2017-03-09T17:06:00_la-musique-au-berceau", "Magn\u00e9tique du 09.03.2017", "Sylvie Courvoisier, pianiste / MTC_2017-03-09T17:06:00_sylvie-courvoisier-pianiste", "Le sommaire / MTC_2017-03-09T17:06:00_magnetique", "Le sommaire / MTC_2017-03-09T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Concert pour b\u00e9b\u00e9, bal pour b\u00e9b\u00e9, \u00e9veil musical de 0 \u00e0 12 ans, radio pour b\u00e9b\u00e9, la musique n'attend pas le nombre des ann\u00e9es!\nQuelles musiques les b\u00e9b\u00e9s \u00e9coutent-ils? Quelles musiques font-il?\nQuelles sont les attentes des parents?\nLes objectifs et les m\u00e9thodes des p\u00e9dagogues?\n\n\"Magn\u00e9tique\" \u00e9pluche le sujet en sons, en reportages et en musiques pour savoir de quel bois les petits Mozarts et Beethovens de demain seront faits!", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 Sylvie Courvoisier, pianiste, improvisatrice et compositrice suisse r\u00e9sidant \u00e0 New-York", "Anne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier.", "Anne Gillot rencontre C\u00e9lie Benoist, harpiste, compositrice et p\u00e9dagogue, Nicole Kettiger, responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musicale de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Delalande, organiste, ing\u00e9nieur en informatique auteur de \"La Musique est un jeu d'enfant\" paru chez Buchet-Chastel, pour parler de b\u00e9bb\u00e9 et musique\nVirginie Falquet rencontre la pianiste, improvisatrice et compositrice Sylvie Courvoisier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410384", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable p\u00e9dagogique de l'espace Musical de Gen\u00e8ve", "name": "Kettiger, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": " pianiste, improvisatrice et compositrice suisse", "name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410384", "ece-8410380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football : le PSG va devoir rendre des comptes au fonds souverain du Qatar", "id": "sound-FF3B1B71-0C0D-4652-AE28-3C1BBC8854E0", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Paris Saint-Germain est revenu bris\u00e9 de son d\u00e9placement mercredi \u00e0 Barcelone en 8e de finale de la Ligue des Champions. Le PSG a perdu 6 \u00e0 1 face aux Catalans et  devra rendre des comptes \u00e0 son propri\u00e9taire, le fonds souverain du Qatar.\r\n\r\n* * Football : le PSG va devoir rendre des comptes au fonds souverain du Qatar 12h30 Qatar PSG suite\r\nLe Paris Saint-Germain nage non pas en plein bonheur mais en plein cauchemar. L'\u00e9quipe est revenue bris\u00e9e de son d\u00e9placement hier \u00e0 Barcelone en 8\u00e8me de finale de la Ligue des champions. Le PSG qui avait remport\u00e9 le match aller 4 \u00e0 0 a perdu 6 \u00e0 1 face aux Catalans. Ces prochaines semaines seront difficiles \u00e0 vivre pour l'ensemble du staff qui devra rendre des comptes \u00e0 son propri\u00e9taire: le fonds souverain du Qatar, Caroline Reymond...", "alternativeExcerpt": ["Le Paris Saint-Germain est revenu bris\u00e9 de son d\u00e9placement mercredi \u00e0 Barcelone en 8e de finale de la Ligue des Champions. Le PSG a perdu 6 \u00e0 1 face aux Catalans et  devra rendre des comptes \u00e0 son propri\u00e9taire, le fonds souverain du Qatar."], "alternativeTitle": ["Football : le PSG va devoir rendre des comptes au fonds souverain du Qatar / 12H30_2017-03-09T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428780"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 09.03.2017", "id": "sound-4270F7D1-1CFA-4E94-A75C-83D373FC93A9", "durationSec": 3583, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fasnacht, G\u00e9raldine;Blaise, Bersinger;Boivin., Marc;G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nLes Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Marc Boivin, Blaise Bersinger, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 09.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-09T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs du 09.03.2017", "A Broc (FR), avec G\u00e9raldine Fasnacht, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse vu des femmes.  (4/5) / DIC_2017-03-09T11:30:45_les-dicodeurs", "A Broc (FR), avec G\u00e9raldine Fasnacht, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse vu des femmes.  (4/5) / DIC_2017-03-09T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc", "Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410770", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410770", "ece-8410768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'ESDM, une nouvelle prise en charge pr\u00e9coce de l'autisme", "id": "sound-AAF6AB1B-F4D8-4D94-91A6-875D949A3E84", "durationSec": 1709, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eliez, Stephan\r\nGen\u00e8ve est pionni\u00e8re en Suisse dans la mise en place d'une nouvelle prise en charge pr\u00e9coce de l'autisme. L'ESDM (Early Start Denver Model), une m\u00e9thode intensive, rigoureuse et ludique \u00e0 la fois, obtient des r\u00e9sultats tr\u00e8s encourageants. Apr\u00e8s une prise en charge de deux ans, trois enfants sur quatre suivent une scolarit\u00e9 normale. Pr\u00e9sentation de cette m\u00e9thode avec Stephan Eliez, directeur de l'Office m\u00e9dico-p\u00e9dagogique genevois, et Marie Schaer, m\u00e9decin chef au Centre de consultation sp\u00e9cialis\u00e9 en autisme, invit\u00e9s par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz. Reportage au Centre d'intervention pr\u00e9coce en autisme, en compagnie de sa directrice Hillary Wood.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve est pionni\u00e8re en Suisse dans la mise en place d'une nouvelle prise en charge pr\u00e9coce de l'autisme. L'ESDM (Early Start Denver Model), une m\u00e9thode intensive, rigoureuse et ludique \u00e0 la fois, obtient des r\u00e9sultats tr\u00e8s encourageants. Apr\u00e8s une prise en charge de deux ans, trois enfants sur quatre suivent une scolarit\u00e9 normale. Pr\u00e9sentation de cette m\u00e9thode avec Stephan Eliez, directeur de l\u2019Office m\u00e9dico-p\u00e9dagogique genevois, et Marie Schaer, m\u00e9decin chef au Centre de consultation sp\u00e9cialis\u00e9 en autisme, invit\u00e9s par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz. Reportage au Centre d'intervention pr\u00e9coce en autisme, en compagnie de sa directrice Hillary Wood."], "alternativeTitle": ["L'ESDM, une nouvelle prise en charge pr\u00e9coce de l'autisme   / CQFD_2017-03-09T10:04:15_dossier", "CQFD du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directrice des Centres d'intervention pr\u00e9coce en autisme", "name": "Wood, Hillary", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9dopsychiatre et chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et de Stanford", "name": "Schaer, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410746"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Alimentation contre d\u00e9pression", "id": "sound-FCA00B5E-F669-419D-A821-884A073BF162", "durationSec": 318, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude parvient, pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 d\u00e9montrer qu'une alimentation saine et \u00e9quilibr\u00e9e peut contribuer \u00e0 diminuer les sympt\u00f4mes de la d\u00e9pression. Un bon r\u00e9gime peut ainsi \u00eatre un compl\u00e9ment positif aux traitements classiques comme la psychoth\u00e9rapie et les m\u00e9dicaments antid\u00e9presseurs. Un sujet propos\u00e9 par \u00c9lisabeth Gordon.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude parvient, pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 d\u00e9montrer qu'une alimentation saine et \u00e9quilibr\u00e9e peut contribuer \u00e0 diminuer les sympt\u00f4mes de la d\u00e9pression. Un bon r\u00e9gime peut ainsi \u00eatre un compl\u00e9ment positif aux traitements classiques comme la psychoth\u00e9rapie et les m\u00e9dicaments antid\u00e9presseurs. Un sujet propos\u00e9 par \u00c9lisabeth Gordon."], "alternativeTitle": ["Alimentation contre d\u00e9pression / CQFD_2017-03-09T10:04:15_chronique", "CQFD du 09.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410754", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8410748"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "L'AJAR, la fabrique collective d'une auteure fictive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAF4B5D0-CD56-4022-88CF-0209C2D3F5A6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que cantonale et universitaire de Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "biblioth\u00e8que (service)", "atelier d'\u00e9criture"], "excerpt": "Ils sont jeunes, ils \u00e9crivent, chacun de leur c\u00f4t\u00e9 mais aussi, parfois, ensemble. Comment fonctionnent-ils? Quels processus suivent-ils? Qui sont-ils? En tout cas \u00e7a marche plut\u00f4t bien. A la rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2016, l'AJAR a publi\u00e9 son premier roman collectif chez Flammarion. Son titre : \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\". En 2017, dans le cadre d'un \"atelier d'\u00e9criture non conventionnel\", \u00e0 la BCU de Lausanne, le collectif de jeunes auteurs d\u00e9cide de cr\u00e9er une \"fabrique d'auteurs\". ", "alternativeTitle": ["Nectar du 09.03.2017", "L'AJAR, la fabrique collective d\u02b9une auteure fictive / NTR_2017-03-09T12:06:00_nectar", "Nectar du 09.03.2017", "L'AJAR, la fabrique collective d\u02b9une auteure fictive / NTR_2017-03-09T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Ils sont jeunes, ils \u00e9crivent, chacun de leur c\u00f4t\u00e9 mais aussi, parfois, ensemble. Comment fonctionnent-ils? Quels processus suivent-ils? Qui sont-ils? \n\nEn tout cas \u00e7a marche plut\u00f4t bien. A la rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2016, l\u02b9AJAR a publi\u00e9 son premier roman collectif chez Flammarion. Son titre : \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\". En 2017, dans le cadre d'un \"atelier d\u02b9\u00e9criture non conventionnel\", \u00e0 la BCU de Lausanne, le collectif de jeunes auteurs d\u00e9cide de cr\u00e9er une \"fabrique d\u02b9auteurs\".", "Ils sont jeunes, ils \u00e9crivent, chacun de leur c\u00f4t\u00e9 mais aussi, parfois, ensemble. Comment fonctionnent-ils? Quels processus suivent-ils? Qui sont-ils? \n\nEn tout cas \u00e7a marche plut\u00f4t bien. A la rentr\u00e9e litt\u00e9raire 2016, l\u02b9AJAR a publi\u00e9 son premier roman collectif chez Flammarion. Son titre : \"Vivre pr\u00e8s des tilleuls\". En 2017, dans le cadre d'un \"atelier d\u02b9\u00e9criture non conventionnel\", \u00e0 la BCU de Lausanne, le collectif de jeunes auteurs d\u00e9cide de cr\u00e9er une \"fabrique d\u02b9auteurs\"."], "imageURL": "//www.rts.ch/7784999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410341", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'AJAR", "name": "Yersin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, membre de l'AJAR", "name": "Reith, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, membre de l'AJAR", "name": "Guinand, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, membre de l'AJAR", "name": "Chevalley, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410341", "ece-8410340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (R)", "id": "sound-C4D048B3-9C86-4798-A01B-864E8D89BB03", "durationSec": 916, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roland B\u00fcchel, conseiller national UDC SG, pr\u00e9sident de la commission de politique ext\u00e9rieure;Doroth\u00e9e Schmid, auteur de \u00ab La Turquie en 100 questions \u00bb ,\u00e9ditions Tallandier;commentateur espagnol;Philippe Bauer, Conseiller national PLR NE;Jeau-Bernard Chassot, directeur de la F\u00e9d\u00e9ratoin romande des \u00e9coles de conduite;Fran\u00e7ois Launaz, pr\u00e9sident de l'association suisse des importateurs automobile\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D6/MONTANT INTEGRATION ASILE)  \r\nC'est donc un cri d'alarme que lancent les cantons....\r\nface \u00e0 l'explosion des co\u00fbts....dans les domaines de l'asile et de l'int\u00e9gration...\r\nIls p\u00e8sent toujours plus lourd dans leur budget...\r\ndans ceux des communes \u00e9galement....\r\nFace \u00e0 la situation....les cantons prient la Conf\u00e9d\u00e9ration de sortir son ch\u00e9quier...pour les soulager...\r\nBonjour Alain Arnaud...\r\n...\r\nVendredi dernier, les repr\u00e9sentants des cantons ont rencontr\u00e9 Simonetta Sommaruga et Johann Schneider-Amman...Devant les deux ministres ils ont articul\u00e9 un chiffre tr\u00e8s clair: le co\u00fbt de l'int\u00e9gration d'un migrant...\r\n18'000 francs par personne et par ann\u00e9e, c'est le montant moyen n\u00e9cessaire pour assurer l'int\u00e9gration des requ\u00e9rants admis provisoirement et des r\u00e9fugi\u00e9s reconnus. Or la Conf\u00e9d\u00e9ration verse un forfait unique de 6000 francs par personne, m\u00eame pas de quoi couvrir le co\u00fbt des cours de langue que devraient pouvoir suivre ces migrants ...\r\nCC: autrement dit il leur faudrait 3 fois pluS d'argent...mais ce n'est pas leur seule revendication...\r\n... \u00e0 en croire la Conf\u00e9rence des gouvenements cantonaux, qui souhaite aussi un engagement de la Conf\u00e9d\u00e9ration bien plus marqu\u00e9 dans le domaine de la formation, pour les jeunes adultes entre 16 et 25 ans qui n'ont pas suivi de formation scolaire en Suisse. D\u00e8s lors qu'ils peuvent rester dans le pays, il faut leur permettre de pouvoir se former. On parle d'environ 20'000 personnes par an ...\r\nCC: Et puis Alain...les cantons s'inqui\u00e8tent aussi du sort des mineurs non accompagn\u00e9s...\r\n... dont les subsides f\u00e9d\u00e9raux ne permettent pas un h\u00e9bergement et un encadrement ad\u00e9quats. Pourtant, l'ann\u00e9e derni\u00e8re, la Conf\u00e9rence des directrices et directeurs cantonaux des affaires sociales avait \u00e9mis des recommandations \u00e0 ce propos, valid\u00e9es par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais elle constate aujourd'hui que si tous les cantons suivaient ces recommandations, il manquerait 69 millions de francs par an. Bref, dans le contexte actuel, l'objectif de l'int\u00e9gration est vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec, estiment les cantons. Et exhortent Berne de revoir son soutien financier \u00e0 la hausse, si possible cette ann\u00e9e encore.\r\nAlain Arnaud en direct de Bienne merci...\r\nEt puisqu'on parle d'int\u00e9gration des \u00e9trangers...\r\nL'UDC monte au front contre la r\u00e9gularisation des sans papiers \u00e0 Gen\u00e8ve...\r\nL'op\u00e9ration Papyrus qui doit permettre de r\u00e9gulariser des milliers de clandestins. Le parti a d\u00e9pos\u00e9 2 textes hier au Parlement f\u00e9d\u00e9ral. \r\nObjectif: mettre fin \u00e0 la marge de manoevure qui permet au conseil f\u00e9d\u00e9ral d'assouplir les crit\u00e8res de r\u00e9gularisation...\u00e9viter aussi un appel d'air...\r\n(BREVE MINISTRE TURCS ASILE) Dans ce matin aussi: la Turquie occupe le haut de l'affiche en Suisse....\r\n***\u00e0 commencer par la Une du Tages Anzeiger...Le quotidien nous apprend que des diplomates turcs ont demand\u00e9 l'asile en Suisse! Le conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a confirm\u00e9. \r\net parmi ces diplomates, le num\u00e9ro 2 de l'ambassade de Turquie \u00e0 Berne...remerci\u00e9 le mois dernier...en raison de ses liens pr\u00e9sum\u00e9s avec l'imam Fethullah G\u00fclen...accus\u00e9 par la Turquie d'avoir organis\u00e9 le coup d'Etat.\r\nIl a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 Ankara...o\u00f9 il risque la prison. d'o\u00f9 sa demande d'asile en Suisse...qui tend les autorit\u00e9s...d\u00e9j\u00e0 nerveuses...\r\n(06/MULTI VISITE MINISTRE TURC ITV BUCHEL) ..et pour cause...Zurich veut interdire la visite du chef de la diplomatie turque pour des questions de s\u00e9curit\u00e9. \r\nMelvut Cavusoglu qui doit s'exprimer dimanche dans un h\u00f4tel zurichois...\r\nune visite aux allures de meeting en faveur de la r\u00e9forme constitutionnelle qui doit renforcer les pouvoirs du pr\u00e9sident Erdogan...\r\nLe genre de meeting que l'Allemagne a annul\u00e9. \r\nC'est d\u00e9sormais au Conseil F\u00e9d\u00e9ral de trancher...le Dfae \u00e9tudiait le cas hier soir...une pes\u00e9e d'int\u00e9r\u00eat entre risque de d\u00e9bordements et libert\u00e9 d'expression.\r\nRoland B\u00fcchel a d\u00e9j\u00e0 tranch\u00e9...il pr\u00e9side la commission de politique ext\u00e9rieure du conseil national.\r\n  0'52''\r\nl'UDC Roland B\u00fcchel avec Alexandra Richard...\r\n(D1/RAPPORT ERDOGAN - ALLEMAGNE PI) Je vous le disais l'Allemagne a interdi plusieurs meeting pro-Erdogan...\r\nCe qui a provoqu\u00e9 une crise diplomatique...et surtout la col\u00e8re du pr\u00e9sident turc...\r\nRecep Tayip Erdogan pour qui, je cite, les m\u00e9thodes allemandes ne sont pas diff\u00e9rentes de celles des nazis. \r\nDes accusations particuli\u00e8rement fortes...la signature du pr\u00e9sident turc...\r\nAlain Franco...\r\n  1'36''\r\n...et face \u00e0 l'Allemagne, Recep Tayyip Erdogan ne l\u00e2che rien. Hier dans une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e il a d\u00e9clar\u00e9: \r\n\"Peu importe les salles ferm\u00e9es, les stades o\u00f9 nous allons, nous allons toujours les remplir\"....\r\nfin de citation...\r\n(Br\u00e8ve Macron) ...En bref...un r\u00e9veil agr\u00e9able ce matin pour Emmanuel Macron...\r\npuisqu'un sondage le donne vainqueur du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise! avec 26% des intentions de vote..\r\ndevant Marine le Pen...25% et Fran\u00e7ois Fillon 20%...\r\nIl s'agit d'un sondage d'Harris Interactive men\u00e9 en ligne entre lundi et hier...\r\n(27/SUPPORTERS DECUS/AMBIANCE?) ...mais le ph\u00e9nom\u00e8ne de la nuit...ce n'est pas Macron...\r\nil est plut\u00f4t catalan...\r\n  0'22''\r\n(23/DEFAITE PSG PA) une victoire historisque, un remonte\u00e9e incroyable...du jamais vu dans l'histoire de la ligue des champions...Le FC Barcelone qui \u00e9limine le PSG apr\u00e8s avoir perdu 4 \u00e0 0 au match l'aller...\r\net pour r\u00e9ussir cet exploit les catalans devaient marquer 5 buts...ils en ont marqu\u00e9 6!score final 6 \u00e0 1. un miracle, pour el mundo...\r\nUn naufrage historique...inqualifiable...titre l'Equipe.\r\nle PSG a sombr\u00e9...\u00e9crit Lib\u00e9ration. bar\u00e7a d\u00e9corche sa qualification pour les quart de finale d lal igue des champions. les parisiens eux...auront la gueule de bois un moment encore...\r\nHerv\u00e9 Borsier\r\n  0'49'' \r\nBorussia Dortmund* - Benfica Lisbonne  4-0\r\n(Br\u00e8ve Syrie+Mossoul) les d\u00e9l\u00e9gations syriennes ont rdv le 23 mars \u00e0 gva pour un 5\u00e8me round de pourparlers. \r\nmais acceptaion d'un agenda clair: gouvernantc et lutte contre terrorsime\r\nstafan l'a dit ap\u00e8rs avoir pr\u00e9sent\u00e9 les r\u00e9sualst des discussion de gen\u00e8ve au conseil de s\u00e9curti\u00e9 r\u00e9uni \u00e0 huis clos hier. \r\nniki haley, usa soustienne n\u00e9goiatin. syrie doit plus \u00eatre sancturaire pour terroriste et iran et ses affid\u00e9s en soient chass\u00e9.\r\n(03/MULTI/NO BILLAG ITV BAUER) Retour en Suisse o\u00f9 le Conseil des Etats ne veut pas de l'initiative \"No Billag\". \r\nIl a refus\u00e9 hier (MER) \u00e0 l'unanimit\u00e9 ce texte qui demande la suppression de la redevance radio/TV. Les s\u00e9nateurs ont aussi renonc\u00e9 \u00e0 lui opposer de contre-projet. Le dossier part d\u00e9sormais au Conseil national o\u00f9 'id\u00e9e d'un contre-projet pourrait rena\u00eetre de ses cendres. Objectif: r\u00e9duire la redevance ou pr\u00e9ciser le mandat des m\u00e9dias de service public. Des revendications surtout al\u00e9maniques. Mais pas seulement. Le lib\u00e9ral-radical neuch\u00e2telois Philippe Bauer y est aussi favorable.\r\n  0'51''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(D3/PERMIS CONDUIRE JEUNES PI) Alors que d\u00e9bute aujourd'hui (JE) le Salon de l'automobile de Gen\u00e8ve...\r\nLes jeunes repoussent le moment de passer leur permis de conduire. Il y a encore 10 ou 15 ans, ce document \u00e9tait encore un symbole d'\u00e9mancipation et de libert\u00e9. Aujourd'hui, la voiture est devenue pour la plupart des jeunes un simple objet utilitaire... Mais on finit quand m\u00eame par passer le permis. Lorsqu'on est mieux \u00e9tabli dans le vie avec des moyens financiers plus substentiels. . Maurice Doucas. \r\n  1'30''\r\n, il n'en est pas de m\u00eame dans les cantons plus ruraux, o\u00f9 la voiture reste indispensable. Les transports publics ne suffisent pas \u00e0 rompre l'isolement...\r\n(Br\u00e8ve sports) Hockey sur glace. Gen\u00e8ve-Servette est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et l'acte 3 se jouera ce soir (JE) \u00e0 19h45 en Suisse centrale.\r\nLes autres \u00e9quipes romandes sont \u00e9galement men\u00e9es 2 \u00e0 0 dans leur s\u00e9rie. Lausanne accueille Davos \u00e0 19h45 et Berne re\u00e7oit Bienne \u00e0 20h15. Ce derby bernois est \u00e0 suivre sur RTS deux.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) m\u00e9t\u00e9o:\r\nBeaucoup de nuages et des pr\u00e9cipitations ce matin.\r\nLimite de la neige vers 2000 m\u00e8tres. \r\nLe temps va rester gris mais sec cet 'apr\u00e8s midi.\r\nreteour du soleil demain.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Y\u00e9men sous-munition) Duba\u00ef (ats/afp) La coalition militaire arabe op\u00e9rant au Y\u00e9men sous commandement saoudien a utilis\u00e9 des roquettes \u00e0 sous-munitions de fabrication br\u00e9silienne, a accus\u00e9 jeudi Amnesty International. Il s'agit de la troisi\u00e8me utilisation de telles armes en seize mois.\r\nL'organisation de d\u00e9fense des droits de l'homme pr\u00e9cise que la coalition a utilis\u00e9 ces roquettes le 15 f\u00e9vrier lors d'une attaque contre trois zones r\u00e9sidentielles et des terrains agricoles dans la province de Saada (nord).\r\nCette attaque dans le bastion des rebelles chiites Houthis a fait deux bless\u00e9s, selon Amnesty qui indique que la coalition a d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 ce type d'arme au Y\u00e9men en octobre 2015 et mai 2016.\r\nLes armes \u00e0 sous-munitions peuvent contenir plusieurs centaines de mini-bombes, qui se dispersent sur un vaste p\u00e9rim\u00e8tre, mais n'explosent pas toutes, se muant de facto en mines antipersonnel tuant et mutilant en majorit\u00e9 des civils pendant et apr\u00e8s les conflits.\r\nConvention pas ratifi\u00e9e\r\nUne centaine de pays ont ratifi\u00e9 la convention d'Oslo de 2008 interdisant les bombes \u00e0 sous-munitions, mais l'Arabie saoudite et les Etats-Unis notamment ne l'ont pas fait.\r\nLa coalition arabe intervient militairement au Y\u00e9men depuis mars 2015 afin de soutenir le pr\u00e9sident de ce pays Abd Rabbo Mansour Hadi contre les Houthis, alli\u00e9s aux partisans de l'ancien chef d'Etat Ali Abdallah Saleh.\r\nR\u00e9guli\u00e8rement accus\u00e9e d'avoir tu\u00e9 des civils lors de ses bombardements a\u00e9riens, elle avait admis le 19 octobre avoir fait \"un usage limit\u00e9\" de bombes \u00e0 sous-munitions britanniques de type BL-755. L'Arabie saoudite avait par la m\u00eame occasion fait savoir qu'elle n'utilisait d\u00e9sormais plus ces bombes.\r\nLe conflit au Y\u00e9men a fait plus de 7500 morts et 40'000 bless\u00e9s, selon l'ONU.\r\n(SDA-ATS\\/bas) - bsf005\r\n(Br\u00e8ve Cor\u00e9e du Nord) \r\n(01/MULTI/NO BILLAG PA) Premier acte hier (MER) au Parlement du d\u00e9bat sur le service public. Le Conseil des Etats se penchait sur l'initiative populaire \"No Billag\", qui veut supprimer totalement la redevance radio-tv. Les s\u00e9nateurs ont balay\u00e9 ce texte \u00e0 l'unanimit\u00e9. Mais les critiques contre le mandat d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 la SSR ont fus\u00e9. Pietro Bugnon, c'est l\u00e0 un avant-go\u00fbt des prochaines discussions sous la coupole \u00e0 Berne...\r\n((Des \u00e9changes qui promettent d'\u00eatre muscl\u00e9s. Premi\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance, mardi prochain. Le Conseil national d\u00e9battra du rapport sur le service public du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Le document n'avait pas fait de vagues au Conseil des Etats. La situation sera toute autre dans la chambre du peuple, o\u00f9 la SSR est tr\u00e8s critiqu\u00e9e. Essentiellement par des \u00e9lus al\u00e9maniques. Le 14 mars il sera notamment question du mandat octroy\u00e9 \u00e0 la SSR. La droite du Parlement, UDC en t\u00eate, veut avoir son mot \u00e0 dire. Le Conseil national prendra ensuite position \u00e0 son tour sur l'initiative \"No Billag\". Contrairement aux Etats, il pourrait lui opposer un contre-projet, qui pourrait r\u00e9duire la redevance au lieu de la supprimer totalement. L'UDC demande par exemple de la diviser par deux. Viendra ensuite la votation sur ce texte. En toile de fond, il y a aussi la r\u00e9vision de la loi sur la radio t\u00e9l\u00e9vision, promise par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour d\u00e9but 2018. La droite du Parlement aff\u00fbte ses armes. Elle exige par exemple de la SSR qu'elle r\u00e9duise le nombre de ses cha\u00eenes. Option musique est vis\u00e9e. Le d\u00e9bat sur le service public est loin d'\u00eatre termin\u00e9.))\r\n(Br\u00e8ve Avalanche) Vid\u00e9o diffus\u00e9e (bsf224)\r\nBerne (ats) Au moins trois avalanches sont survenues en Suisse mercredi. L'une a endommag\u00e9 une dizaine de chalets au-dessus de Salvan (VS) et une autre bloque la ligne ferroviaire du Glacier Express pr\u00e8s du col de l'Oberalp (UR). La troisi\u00e8me n'a pas fait de d\u00e9g\u00e2ts: elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e volontairement en Valais \u00e0 des fins scientifiques.\r\nLes d\u00e9g\u00e2ts les plus impressionnants ont \u00e9t\u00e9 caus\u00e9s par l'avalanche survenue dans le Bas-Valais, qui a emport\u00e9 une dizaine de chalets d'un hameau de Van d'En Haut, au-dessus de situ\u00e9 de Salvan (VS). La coul\u00e9e n'a pas fait de victimes car toutes les habitations \u00e9taient vides, mais les d\u00e9g\u00e2ts sont importants.\r\nUne construction a \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement souffl\u00e9e. Les autres, dont certaines vieilles de deux si\u00e8cles, sont compl\u00e8tement ou partiellement ensevelies. L'avalanche est partie d'une altitude de 2300 m\u00e8tres pour s'arr\u00eater mille m\u00e8tres plus bas, sur une largeur de 300 m\u00e8tres environ. Du jamais vu de m\u00e9moire d'homme dans cette zone o\u00f9 d\u00e9valent r\u00e9guli\u00e8rement des coul\u00e9es, mais jamais d'une telle ampleur, rel\u00e8ve Florian Piasenta, pr\u00e9sident de Salvan.\r\nPar mesure de s\u00e9curit\u00e9, l'acc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 \u00e0 tous les usagers. \"Nous r\u00e9\u00e9valuerons la situation jeudi\", indique Florian Piasenta.\r\nVoie coup\u00e9e\r\nEntre N\u00e4tschen (UR) et le col de l'Oberalp, c'est la ligne ferroviaire de la Matterhorn Gotthard Bahn qui restera ferm\u00e9e au moins jusqu'\u00e0 jeudi soir. Les voyageurs du Glacier-Express sont d\u00e9tourn\u00e9s par Zurich et Coire.\r\nOn ignore quand exactement l'avalanche s'est d\u00e9clench\u00e9e. En tous les cas avant les heures quotidiennes d'exploitation de la ligne mercredi matin, car l'\u00e9quipe de d\u00e9neigement a d\u00e9couvert la coul\u00e9e lors de son passage de routine, indique \u00e0 l'ats un porte-parole de la Matterhorn Gotthard Bahn.\r\nLes masses de neige qui recouvraient la voie sur plusieurs centaines de m\u00e8tres atteignaient pratiquement la ligne de contact. Des pyl\u00f4nes qui la soutiennent ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s par la coul\u00e9e. Une seconde avalanche d\u00e9clench\u00e9e artificiellement \u00e0 titre pr\u00e9ventif a en outre ajout\u00e9 une couche suppl\u00e9mentaire sur la voie. L'\u00e9tendue exacte des d\u00e9g\u00e2ts subis n'est pas encore \u00e9tablie.\r\nVolontaire\r\nL'avalanche pourtant massive qui a parcouru la vall\u00e9e de la Sionne (VS) mercredi n'a elle fait aucun d\u00e9g\u00e2t. Et pour cause: c'est volontairement qu'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e la plus grosse coul\u00e9e depuis 11 ans sur le site d'exp\u00e9rimentation de l'Institut pour l'\u00e9tude de la neige et des avalanches (SLF). Un site unique au monde, selon le SLF, o\u00f9 une vingtaine d'exp\u00e9riences sont men\u00e9es chaque ann\u00e9e.\r\n\"L'\u00e9quipe de recherche est tr\u00e8s satisfaite de cet essai concluant\", a indiqu\u00e9 l'institut. Des explosifs lanc\u00e9s \u00e0 partir d'un h\u00e9licopt\u00e8re ont d\u00e9clench\u00e9 l'avalanche qui a parcouru 2,5 km jusque dans le fond de la vall\u00e9e, atteignant le m\u00e2t d'une hauteur de 20 m\u00e8tres \u00e9quip\u00e9 de nombreux instruments de mesure.\r\nGr\u00e2ce au test, l'\u00e9quipe internationale de chercheurs compte approfondir ses connaissances des d\u00e9placements des grandes avalanches et des forces qu'elles engendrent. Elle contribue aussi \u00e0 assurer la meilleure protection possible des habitations, des voies de communication et des infrastructures.\r\nNouveau: 4e paragraphe (d\u00e9tail des marchandises, h\u00e9licopt\u00e8res civils); 2e et 3e remani\u00e9s et pr\u00e9cis\u00e9s (Guy Parmelin, types d'h\u00e9licopt\u00e8res, mission prolongeable)\r\nBristen UR (ats) Un pont a\u00e9rien de l'arm\u00e9e suisse permet depuis mercredi de ravitailler en produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 le village uranais de Bristen (UR), coup\u00e9 du monde depuis dimanche par un glissement de terrain. Les h\u00e9licopt\u00e8res effectuent des allers et retours depuis Amsteg.\r\nLe ministre de la d\u00e9fense Guy Parmelin a donn\u00e9 suite \u00e0 la demande de soutien soumise par le gouvernement uranais, indique le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense et de la protection de la population (DDPS). Depuis mercredi l'arm\u00e9e mobilise des h\u00e9licopt\u00e8res Super Puma et des Eurocopter bas\u00e9s \u00e0 Alpnach (OW) pour ravitailler les habitants de Bristen.\r\nCe service rendu \u00e0 titre d'aide en cas de catastrophe doit, en principe, durer trois semaines maximum. Il peut toutefois \u00eatre prolong\u00e9.\r\nLes h\u00e9licopt\u00e8res de l'arm\u00e9e transporteront en premier lieu des produits alimentaires, des m\u00e9dicaments, de l'essence et le courrier depuis Amsteg (UR). Le transport de personnes est assur\u00e9 par des h\u00e9licopt\u00e8res civils.\r\nChemin impraticable", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-03-09T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-03-09T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428761", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428761", "ece-8428742"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 09.03.2017", "id": "sound-3DF0F0E7-8374-4650-AF53-8B42B6A519E3", "durationSec": 21, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-09T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-03-09T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410509", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410509", "ece-8410493"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 09.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F972CF70-4C62-4B40-901D-7A6DE5170902", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-09T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-03-09T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410461", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410461", "ece-8410452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5)", "id": "sound-56A1CA4E-674A-49AF-AB0D-4DAB8F5E4099", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel et Colette Braekmann\r\nEntretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\" et du film documentaire qui s'en inspire.\r\n\r\n* * Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege \" et du film documentaire qui s'en inspire.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 09.03.2017", "Histoire vivante du 09.03.2017", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5) / HV_2017-03-09T13:30:00_histoire-vivante", "L'homme qui r\u00e9pare les femmes (4/5) / HV_2017-03-09T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel et Colette Braekmann\nEntretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\" et du film documentaire qui s'en inspire.", "Entretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel et Colette Braekmann\nEntretiens crois\u00e9s avec Thierry Michel, r\u00e9alisateur et Colette Braekmann, journaliste autour de son ouvrage \"L'homme qui r\u00e9pare les femmes. Violences sexuelles au Congo. Le combat du docteur Mukwege\" et du film documentaire qui s'en inspire."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410730", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410730", "ece-8410729"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs", "id": "sound-48EBC196-B81B-438A-9988-2AA20209EB83", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rapha\u00ebl Diaz, d\u00e9fenseur zougois, hockey\r\nGen\u00e8ve-Servette Hockey Club est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale des playoffs. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et le troisi\u00e8me acte se jouera jeudi soir.\r\n\r\n* * Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs 12h30 play off \r\nHockey sur glace, Gen\u00e8ve-Servette est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et l'acte 3 se jouera ce soir \u00e0 19h45 en Suisse centrale. Les Genevois devront surtout \u00e9viter les p\u00e9nalit\u00e9s. Alain Th\u00e9voz \r\n  0'59''\r\n((L'indiscipline co\u00fbte cher \u00e0 Gen\u00e8ve-Servette. Huit buts encaiss\u00e9s au total; six buts alors qu'un joueur genevois \u00ab chauffait \u00bb le banc des punitions... Le power-play est l'arme fatale de Zoug! Avec un brin de chance comme lors de l'acte 1 et une \u00e9galisation \u00e0 7 secondes du terme... Le d\u00e9fenseur zougois Raphael Diaz. SON Raphael DiazDos au mur, Gen\u00e8ve-Servette alignera pour la 1\u00e8re fois dans ces s\u00e9ries le Canadien Francis PAR\u00c9.))\r\nLes autres \u00e9quipes romandes sont \u00e9galement men\u00e9es 2 \u00e0 0 dans leur s\u00e9rie. Lausanne accueille Davos \u00e0 19h45 et Berne re\u00e7oit Bienne \u00e0 20h15. Ce derby bernois est \u00e0 suivre sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve-Servette Hockey Club est malmen\u00e9 dans sa s\u00e9rie des quarts de finale des playoffs. Zoug a remport\u00e9 les deux premi\u00e8res confrontations et le troisi\u00e8me acte se jouera jeudi soir."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace: Gen\u00e8ve-Servette malmen\u00e9 en quarts de finale des playoffs / 12H30_2017-03-09T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8448787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428792", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428779"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9A407D1-449B-4866-919F-70C2EC9BFE98", "durationSec": 2295, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["photographie", "objet de collection", "collection", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\r\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain.", "alternativeExcerpt": ["Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe", "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe", "Intarissable, le photographe Olivier Delhoume raconte l'homme de paroles que fut Michel Butor, et son talent inou\u00ef pour l'improvisation, qui doit beaucoup au jazz, comme en t\u00e9moigne l'album r\u00e9alis\u00e9 avec Marc Copland.\nEvocation \u00e9galement d'un livre commun qui dit et photographie le cabinet de curiosit\u00e9 de Michel Butor et les nombreux objets que raconte l'\u00e9crivain. \n\nPar David Collin\nAvec: Olivier Delhoume, photographe"], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5 / VSS_2017-03-09T11:10:00_versus-lire", "Hommage \u00e0 Michel Butor (1926-2016): 4/5 / VSS_2017-03-09T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410361", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Delhoume, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410361", "ece-8410357"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : \"Love is mystical\" de Cold War Kids", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39BF6352-9748-4719-9DED-53AD01AF2251", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cold War Kids"], "thematicThemes": ["chanson"], "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-09T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-03-09T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410420", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410420", "ece-8410417"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Famous robots\" par Frederico Birchal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E5C6868-F1CD-4275-AEA1-25C168F1B2CC", "durationSec": 257, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "alternativeExcerpt": ["Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif.", "Hommage aux machines les plus c\u00e9l\u00e8bres de la galaxie avec les illustrations vectorielles du Br\u00e9silien Frederico Birchal. Vous retrouverez dans cette s\u00e9rie \"Famous robots\" des bo\u00eetes de conserve du petit et du grand \u00e9cran qui ont marqu\u00e9 l'inconscient collectif."], "alternativeTitle": ["\"Famous robots\" par Frederico Birchal", "\"Famous robots\" par Frederico Birchal / HAP_2017-03-09T18:10:00_happy-pics", "\"Famous robots\" par Frederico Birchal / HAP_2017-03-09T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410472", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410472", "ece-8410466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe", "id": "sound-79D5F846-4FCE-4BEB-A338-2772C4DCDDAA", "durationSec": 563, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Julien Nocetti, sp\u00e9cialiste de la Russie, \u00e0  l'institut fran\u00e7ais des relations internationales;Anna Belkina, la porte-parole de RT, chaine francophone en Russie;Jean Bricmont, physicien et essayiste belge;G\u00e9rald Bronner, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot\r\nLe slogan \"Les questions que personne n'ose poser, nous les posons\" du m\u00e9dia russe multilingue RT, Russia Today, invite \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les grands m\u00e9dias, aux Etats-Unis ou en Europe. Ce positionnement inqui\u00e8te certains pays europ\u00e9ens, dont la France.\r\n\r\n* * Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe LANCEMENT 1 / RT\r\n  0'17''\r\n\"Question more\"... \"posez plus de questions !\". C'est le slogan de RT, la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision internationale de la Russie, ici dans sa d\u00e9clinaison am\u00e9ricaine. Une injonction \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les autres grands m\u00e9dias.\r\nLes d\u00e9clinaisons internationales de ces m\u00e9dias d'Etat russes -- il y a des versions en anglais, en arabe, en espagnol -- suscitent certaines inqui\u00e9tudes de par le r\u00f4le qu'ils veulent jouer... aux Etats-Unis mais aussi dans les pays europ\u00e9ens... et notamment en France, S\u00e9verine Ambrus... o\u00f9 RT doit ouvrir une cha\u00eene d'ici la fin de l'ann\u00e9e...\r\nCes m\u00e9dias financ\u00e9s par le Kremlin  sont r\u00e9guli\u00e8rement soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre en service command\u00e9 et de diffuser de fausses informations, ces fameuse \"fake news\" dont il est beaucoup question, en particulier depuis les \u00e9lections am\u00e9ricaines .\r\nL'Union europ\u00e9enne prend \u00e7a tr\u00e8s au s\u00e9rieux puisqu'elle a mis sur pied un site d\u00e9di\u00e9 pour d\u00e9busquer la propagnade que diffuseraient, notamment, les m\u00e9dias russes.\r\nEn France, m\u00eame si la cha\u00eene francophone annonc\u00e9e n'existe pas encore,  \r\nRT et son proche parent Sputnik, lui aussi financ\u00e9 par Moscou, disposent d\u00e9j\u00e0 de sites dont l'influence  suppos\u00e9e inqui\u00e8te d'autant plus \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.\r\nJulien Nocetti, sp\u00e9cialiste de la Russie, \u00e0  l'institut fran\u00e7ais des relations internationales.\r\n  0'48''\r\nUne strat\u00e9gie de la Russie \u00e0 mettre dans le contexte des relations qui se sont d\u00e9grad\u00e9es entre la Russie et l'Europe, ces derni\u00e8res ann\u00e9es... et qui a un \u00e9cho dans le public europ\u00e9en...\r\nUn m\u00e9dia comme RT a plus d'impact  aux Etats-Unis, me disait Julien Nocetti, mais en France, son site est tr\u00e8s bien relay\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.\r\nEt ce qui est s\u00fbr c'est que ce discours critique vis-\u00e0 vis des grands m\u00e9dias occidentaux remporte une certaine adh\u00e9sion.\r\nCe dont se f\u00e9licitait en substance il y a quelques semaines Anna Belkina, la porte-parole de RT, interrog\u00e9e par notre correpondante \u00e0 Moscou, Isabelle Cornaz.\r\n 0'39''\r\nAlors -- \"question more\" -- vous avez essay\u00e9 de poser plus de questions \u00e0 RT France en particulier, S\u00e9verine... mais il n'y avait personne pour r\u00e9pondre...\r\nOn m'a effectivement indiqu\u00e9 qu'il n'y avait personne pour parler aux m\u00e9dias.\r\nAlors, ces voix alternatives de RT dans le contexte francophone, ce sont des journalistes, visiblement difficiles d'acc\u00e8s,mais aussi des personnalit\u00e9s fran\u00e7aises dont le point commun serait l'indulgence avec Moscou.\r\nParmi les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, Marine Lepen, Fran\u00e7ois Fillon et, \u00e0 gauche, Jean-Luc M\u00e9lenchon auraient les pr\u00e9f\u00e9rences de RT ou de Sputnik.\r\nEmmanuel Macron, moins, semble-t-il.\r\nL'entourage du candidat d'En Marche a  r\u00e9cemment accus\u00e9 les m\u00e9dias russes en France de chercher \u00e0 nuir \u00e0 sa campagne.\r\nBref, il y aurait  dans le traitement de l'actualit\u00e9 fran\u00e7aise par ces m\u00e9dias russes, une ligne \u00e9ditoriale form\u00e9e par un faisceau de sensibilit\u00e9s favorables au Kremlin.\r\nJulien Nocetti.\r\n 0'48''\r\nUne d\u00e9fiance vis \u00e0 vis des dirigeants occidentaux relay\u00e9e par des personnalit\u00e9s francophones sur RT.\r\nParmi ces personnalit\u00e9s, il y a le physicien et essayiste belge Jean Bricmont, qui, lui, a accept\u00e9 de vous r\u00e9pondre !\r\nL'essayiste dont certaines positions ont pu susciter la pol\u00e9mique en France: c\u00e9tait le cas \r\npar exemple dans le contexte  de l'affaire Dieudonn\u00e9 en 2014.\r\nIl intervient r\u00e9guli\u00e8rement sur le site de RT-France.\r\nJe lui ai demand\u00e9 pourquoi sur RT  et pas ailleurs. Jean Bricmont.\r\n 0'41''\r\nSi  les m\u00e9dias comme RT servent une vision politique, c'est le cas \u00e9galement, aux yeux de Jean Bricmont, des autres grands m\u00e9dias internationaux, la BBC, CNN ou France 24.\r\nChaque grande puissance cherche \u00e0 influencer la politique internationale \u00e0 travers ses m\u00e9dias, et la Russie, pas plus que les autres.\r\n 0'36''\r\nCette notion de \"fake news, de \"fausses informations\", qui est  r\u00e9guli\u00e8rement associ\u00e9es \u00e0 RT  par ses d\u00e9tracteurs mais c'est une r\u00e9flexion que le site d\u00e9veloppe aussi de son c\u00f4t\u00e9\r\nOn peut y lire par exemple le regard tr\u00e8s critique port\u00e9 par Jean Bricmont justment  sur les r\u00e9cents programmes mis en place par l'Union europ\u00e9enne ou certains m\u00e9dias comme Le Monde pour d\u00e9busquer les dites \"fausses informations\".\r\nUne fa\u00e7on de limiter la diversit\u00e9 de l'information, voire de la censurer,  selon lui.\r\n 0'34''\r\nCe positionnement en tant que m\u00e9dia alternatif face \u00e0 des m\u00e9dias occidentaux pr\u00e9sent\u00e9s comme \"dominants\" et qui biaiseriaent ou occulteraient la v\u00e9rit\u00e9... \u00e7a n'est pas l'apanage des seuls m\u00e9dias russes !\r\nIl t\u00e9moigne d'un climat plus g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9fiance, par rapport aux \u00e9lites m\u00e9diatiques, politiques qui s'est d\u00e9velopp\u00e9s au cours  derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nG\u00e9rald Bronner est professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot, il travaille notamment sur la diffusion de l'information sur internet.\r\n 0'52''\r\nUn labyrinthe, une \u00e8re du soup\u00e7on li\u00e9s, selon G\u00e9rald Bronner, \u00e0 l'effet d\u00e9r\u00e9gulateur qu'a eu internet et qui a particip\u00e9 de l'\u00e9cho rencontr\u00e9 par un m\u00e9dia comme RT  en Europe ou aux Etats-Unis ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Le slogan \"Les questions que personne n'ose poser, nous les posons\" du m\u00e9dia russe multilingue RT, Russia Today, invite \u00e0 remettre en question les informations donn\u00e9es par les grands m\u00e9dias, aux Etats-Unis ou en Europe. Ce positionnement inqui\u00e8te certains pays europ\u00e9ens, dont la France."], "alternativeTitle": ["Le m\u00e9dia russe RT suscite des inqui\u00e9tudes en Europe / TUM_2017-03-09T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428728"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits", "id": "sound-B49EAA97-8744-41A0-84C4-287AEBCABF38", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Hamza, chiite, instructeur, ancien militaire;Salouam, comptable;Kadom Al Za\u00efdi, cheick, rep\u00e9sentant \u00e0 Bagdad du grand ayatollah al sistani;grand-m\u00e8re de Salouam\r\nLa zone agricole du lac Tharthar, territoire sunnite \u00e0 l'ouest de Bagdad, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e par l'arm\u00e9e irakienne il y a tout juste un an, apr\u00e8s plus de deux ans sous l'emprise du groupe Etat islamique. Les agriculteurs se remettent tout juste \u00e0 cultiver leurs terres, mais, les obstacles sont nombreux.\r\n\r\n* * L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits LANCEMENT 2 / AGRICULTURE IRAK\r\nOn va en Irak, \u00e0 l'ouest de Bagdad, au cour de la province d\u00e9sertique d'Al-Anbar. C'est la r\u00e9gion agricole du Lac Tharthar, qui ne demande qu'\u00e0 rena\u00eetre de ses cendres.\r\nCe territoire sunnite, lib\u00e9r\u00e9 par l'arm\u00e9e irakienne, il y a tout juste un an, a v\u00e9cu plus de deux ans sous l'emprise du groupe Etat Islamique.\r\nAujourd'hui affranchis des djihadistes, les agriculteurs du lac Tharthar se remettent lentement \u00e0 cultiver leurs terres mais il y a de nombreuses emb\u00fbches...\r\nReportage, Anne-Sophie Le Mauff:\r\n  4'15'' \r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["La zone agricole du lac Tharthar, territoire sunnite \u00e0 l'ouest de Bagdad, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e irakienne il y a tout juste un an, apr\u00e8s plus de deux ans sous l\u2019emprise du groupe Etat islamique. Les agriculteurs se remettent tout juste \u00e0 cultiver leurs terres, mais, les obstacles sont nombreux."], "alternativeTitle": ["L'agriculture irakienne peine \u00e0 retrouver de la stabilit\u00e9 apr\u00e8s les conflits / TUM_2017-03-09T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8447378.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428733", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Le Mauff, Anne-Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428730"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Guillaume Drevon, chercheur en sociologie urbaine \u00e0 l'EPL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFC46B8C-DB14-4AA7-A9AF-4B39142FE6FC", "durationSec": 788, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Guillaume Drevon, chercheur en sociologie urbaine \u00e0 l'EPL", "L'invit\u00e9 - 09.03.2017", "Guillaume Drevon, chercheur en sociologie urbaine \u00e0 l'EPL / RVA3_2017-03-09T07:13:57_l-invite", "Guillaume Drevon, chercheur en sociologie urbaine \u00e0 l'EPL / RVA3_2017-03-09T07:13:57_l-invite"], "alternativeExcerpt": ["Guillaume Drevon, chercheur en sociologie urbaine \u00e0 l'EPL, nous parle du rapport des jeunes \u00e0 la voiture et \u00e0 ses cons\u00e9quences sur l'environnement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8410513", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410513", "ece-8410496"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse : t\u00e9moignages d'\u00e9trangers un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e en Suisse (4/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E27A5C9-8836-45DD-A8C0-7CBB1AC9D8FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "garderie", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement. La bonne r\u00e9putation du syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse se confirme. Par contre, les immigr\u00e9s sont tr\u00e8s critiques par rapport au syst\u00e8me de garde d'enfants en Suisse. Trop peu de structures et trop cher.", "alternativeExcerpt": ["Chaque ann\u00e9e, des dizaines de milliers d'immigr\u00e9s \u00e9lisent domicile en Suisse. Un an apr\u00e8s leur arriv\u00e9e dans notre pays, des immigr\u00e9s t\u00e9moignent de ce qu'ils ont v\u00e9cu en Suisse, sensibilis\u00e9s \u00e0 nos valeurs, \u00e0 nos coutumes, tout en gardant leur regard critique face \u00e0 notre fonctionnement."], "alternativeTitle": ["Regards d'immigr\u00e9s sur la Suisse (4/5): le syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse / JDM_2017-03-09T07:22:00_3eme-developpement", "Le Journal du matin du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8430784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428760", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Italien, m\u00e9decin adjoint au HUG", "name": "Machi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "Belge, m\u00e8re au foyer \u00e0 Saint-Sulpic", "name": "Verscheure, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "Espagnole, m\u00e8re au foyer \u00e0 Monthey", "name": "Moreno, Elena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428749"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Les apports de la g\u00e9om\u00e9decine pour les soins primaires (R)", "id": "sound-0714E085-BC91-48EC-B06C-983C52978452", "durationSec": 651, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016\r\nLa g\u00e9om\u00e9decine permet d'en apprendre plus sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'un patient en fonction de ses donn\u00e9es g\u00e9ographiques. Interview d'Idris Guessous, responsable de l'unit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologie populationnelle au d\u00e9partement de m\u00e9decine de premier recours des HUG et St\u00e9phane Joost, sp\u00e9cialiste \u00e0 l'EPFL des syst\u00e8mes d'informations g\u00e9ographiques.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Les apports de la g\u00e9om\u00e9decine pour les soins primaires (INTERCITES 09.03 GEOMEDECINE) InterCit\u00e9s nous emm\u00e8ne ce matin sur les chemins de la g\u00e9om\u00e9decine. Comprenez ces donn\u00e9es g\u00e9ographiques qui peuvent en dire beaucoup sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'un patient... La g\u00e9om\u00e9decine qui conna\u00eet d\u00e9sormais un boom consid\u00e9rable... et dont nous allons parler une fois n'est pas coutume non pas avec un mais deux invit\u00e9s....\r\n- Le Professeur Idris Guessous (se prononce Gu\u00e9ssousse), responsable de l'Unit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologie populationnelle au D\u00e9partement de m\u00e9decine de premier recours des H\u00f4pitaux universitaires genevois (HUG).\r\n- Et le g\u00e9ographe St\u00e9phane Joost...sp\u00e9cialiste \u00e0 l'EPFL des syst\u00e8me d'information g\u00e9ographiques....\r\nAvez mont\u00e9 ensemble en 2013 le groupe de travail GIRAPH pour comprendre l'effet de l'environnement humain sur la sant\u00e9....\r\nMais avant d'en parler avec notre invit\u00e9, une petite mise en situation avec vous, Yves Terrani...\r\n  0'58''\r\n((Mettre en \u00e9vidence les rapports tr\u00e8s \u00e9troits entre l'espace g\u00e9ographique de vie et la sant\u00e9, c'est cela la g\u00e9om\u00e9decine. Comprenez que l'analyse r\u00e9trospective des conditions environnementales dans lesquelles ont v\u00e9cu des sujets atteints de maladies telles que le cancer, par exemple, peut donner une id\u00e9e des causes du d\u00e9veloppement de la pathologie... On pr\u00eate au m\u00e9decin britannique John Snow l'invention en 1853 d\u00e9j\u00e0 de la g\u00e9om\u00e9decine. En analysant le taux de mortalit\u00e9 des diff\u00e9rents territoires de Londres, ce praticien a en effet d\u00e9couvert que le chol\u00e9ra se transmettait par une eau impure pomp\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 des \u00e9gouts de Soho, un quartier du West End londonien... Maintenant, si les rapports entre la g\u00e9ographie et la sant\u00e9 sont anciens, le d\u00e9veloppement de cette science appel\u00e9e aussi \u00e9cologie des maladies humaines est un ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9cent. Qui doit notamment son \u00e9volution \u00e0 l'arriv\u00e9e de nouvelles technologies. Avec pour corollaire de pousser m\u00eame parfois les choses jusqu'\u00e0 l'extr\u00eame. Tenez, un chercheur suisse de l'universit\u00e9 de Pennsylvanie a d\u00e9velopp\u00e9 une plateforme qui traque les maladies. Via Twitter, les utilisateurs de cette plateforme peuvent d\u00e9tecter en temps r\u00e9el o\u00f9 se d\u00e9veloppent certaines affections...))\r\n Invit\u00e9 en direct:\r\n Direct studio de Lausanne. T\u00e9l\u00e9phone portable en cas d'urgence: +41 79 **.\r\nInfo pour Simon Matthey-Doret:\r\nAux Etats-Unis, une application mobile permet aux utilisateurs am\u00e9ricains d'inscrire les diff\u00e9rents lieux o\u00f9 ils ont s\u00e9journ\u00e9 au cours de leur vie. Ils peuvent ensuite confronter leur itin\u00e9raire aux donn\u00e9es des organisations telles que la Toxics Release Inventory, un inventaire r\u00e9pertoriant les substances toxiques pr\u00e9sentes dans ces r\u00e9gions et auxquelles ils ont pu \u00eatre confront\u00e9s.\r\n1. Est-ce qu'on peut dire que les donn\u00e9es g\u00e9ographiques en m\u00e9decine sont aussi importantes que nos pr\u00e9dispositions g\u00e9n\u00e9tiques ou notre mode de vie?\r\n2. Quelles sont les avanc\u00e9es majeures r\u00e9centes en mati\u00e8re de g\u00e9om\u00e9decine?\r\n3. La ville donne des informations. Diriez-vous qu'il faut l'\u00e9couter, d\u00e9crypter les informations qu'elle nous donne?\r\n4. Le risque g\u00e9n\u00e9tique peut-il \u00eatre modifi\u00e9 dans le contexte ou le quartier o\u00f9 l'on vit?\r\n5. In fine, l'id\u00e9e c'est quoi? Obtenir des donn\u00e9es susceptibles de d\u00e9velopper des strat\u00e9gies contre telle ou telle maladie?\r\n6. Mais quand m\u00eame, les comportements de sant\u00e9 sont difficiles \u00e0 modifier, non?\r\n7. Si la g\u00e9om\u00e9decine \u00e9volue \u00e0 la vitesse Grand V, c'est gr\u00e2ce \u00e0 la technologie (miniaturisation des appareils \u00e9lectroniques tels que GPS, drones, etc., les smartphones). Est-il plus facile aujourd'hui de collecter des donn\u00e9es? Quels sont les outils qui y contribuent le mieux?\r\n8. Mais est-ce qu'on ne trouve quand m\u00eame pas sur le march\u00e9 des gadgets ou des applications contre-productifs?\r\n9. Est-ce qu'on peut aujourd'hui am\u00e9liorer grandement les traitements gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9om\u00e9decine?\r\n10. N'y a-t-il pas un risque de d\u00e9rives. Ne court-on pas le danger d'aller trop loin? On peut penser par exemple \u00e0 la stigmatisation.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["La g\u00e9om\u00e9decine permet d'en apprendre plus sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'un patient en fonction de ses donn\u00e9es g\u00e9ographiques. Interview d'Idris Guessous, responsable de l\u2019unit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologie populationnelle au d\u00e9partement de m\u00e9decine de premier recours des HUG et St\u00e9phane Joost, sp\u00e9cialiste \u00e0 l\u2019EPFL des syst\u00e8mes d\u2019informations g\u00e9ographiques.", "La g\u00e9om\u00e9decine permet d'en apprendre plus sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'un patient en fonction de ses donn\u00e9es g\u00e9ographiques. Interview d'Idris Guessous, responsable de l\u2019unit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologie populationnelle au d\u00e9partement de m\u00e9decine de premier recours des HUG et St\u00e9phane Joost, sp\u00e9cialiste \u00e0 l\u2019EPFL des syst\u00e8mes d\u2019informations g\u00e9ographiques.", "La g\u00e9om\u00e9decine permet d'en apprendre plus sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'un patient en fonction de ses donn\u00e9es g\u00e9ographiques. Interview d'Idris Guessous, responsable de l\u2019unit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologie populationnelle au d\u00e9partement de m\u00e9decine de premier recours des HUG et St\u00e9phane Joost, sp\u00e9cialiste \u00e0 l\u2019EPFL des syst\u00e8mes d\u2019informations g\u00e9ographiques."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Les apports de la g\u00e9om\u00e9decine pour les soins primaires", "InterCit\u00e9s - Les apports de la g\u00e9om\u00e9decine pour les soins primaires / JDM_2017-03-09T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Les apports de la g\u00e9om\u00e9decine pour les soins primaires / JDM_2017-03-09T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/7389577.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8428763", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin  - H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve ", "name": "Guessous, Idris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8428763", "ece-8428743"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: Nicolas Bedos et Doria Tillier, Monsieur & Madame Adelman", "id": "sound-33FD9FA2-14E1-4196-BC18-5973275D6965", "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Monsieur & Madame Adelman\", le premier long m\u00e9trage de Nicolas Bedos, est l'odyss\u00e9e d'un couple hors du commun, racontant 45 ans de vie entre Sarah et Victor Adelman (Doria Tillier et Nicolas Bedos). Comment cette femme a endur\u00e9 la vie dans l'ombre de son mari, un \u00e9crivain c\u00e9l\u00e8bre du si\u00e8cle pass\u00e9? Et comment ont-ils fait pour se supporter, entre amour, trahisons et secrets? \r\nLe film est \u00e0 voir d\u00e8s le 15 mars sur les \u00e9crans romands.\r\nNicolas Bedos et Doria Tillier sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["\"Monsieur & Madame Adelman\", le premier long m\u00e9trage de Nicolas Bedos, est l\u02b9odyss\u00e9e d'un couple hors du commun, racontant 45 ans de vie entre Sarah et Victor Adelman (Doria Tillier et Nicolas Bedos). Comment cette femme a endur\u00e9 la vie dans l\u02b9ombre de son mari, un \u00e9crivain c\u00e9l\u00e8bre du si\u00e8cle pass\u00e9? Et comment ont-ils fait pour se supporter, entre amour, trahisons et secrets? \nLe film est \u00e0 voir d\u00e8s le 15 mars sur les \u00e9crans romands.\n\nNicolas Bedos et Doria Tillier sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: Nicolas Bedos et Doria Tillier, Monsieur & Madame Adelman / VER_2017-03-09T16:30:45_les-invites-nicolas-bedos-et-doria-tilli", "Vertigo du 09.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446563.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410794", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410791"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA quart de finale Play-Off Berne - Bienne 3e match", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1583853", "durationSec": 14140, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "TIRS AUX BUTS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-1559492", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (1/4 de finale ): Zurich - Lugano (1-0)", "Hockey / LNA (1/4 de finale ): Zoug - Gen\u00e8ve (5-1)", "Hockey / LNA (1/4 de finale ): Lausanne - Davos (2-3 tb)", "Hockey / LNA (1/4 de finale ): Berne - Bienne (3-6)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334673", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GISCLON, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334673"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-1582217", "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Stands d'exposition du 87e Salon international de l'automobile de Gen\u00e8ve"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE: le 87e Salon international de l\u2019automobile a ouvert ses portes au public", "VD: le nouveau r\u00e9servoir du Calvaire \u00e0 Lausanne a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Imelda Gabs est la seule suisse de la vol\u00e9e 2017 \u00e0 participer au Montreux Jazz Acadamy", "GE: un animateur a d\u00e9cid\u00e9 remettre au go\u00fbt du jour les fables de Jean de La Fontaine", "VD: le salon habitat et jardin \u00e0 Lausanne d\u00e9place les foules", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les visiteurs de Suisse et du monde entier peuvent d\u00e9couvrir les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s en mati\u00e8re d\u2019automobile.", "Construit en 1868, l\u2019ouvrage n\u2019\u00e9tait plus exploitable. Des travaux de r\u00e9novation ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s il y a deux ans.", "Durant une semaine, ils apprennent les ficelles du m\u00e9tier et pr\u00e9parent un concert de cl\u00f4ture.", "Il emm\u00e8ne les \u00e9l\u00e8ves dans les mus\u00e9es d\u2019histoire naturelle de Suisse romande, au milieu de tous les animaux des fables de La Fontaine.", "Les visiteurs peuvent d\u00e9couvrir les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s en mati\u00e8re de construction et d'am\u00e9nagement."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335227", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Lausanne, Salon Habitat-Jardin", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335227", "ece-8335225", "ece-8334660"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA quart de finale Play-Off Berne - Bienne 3e match Entourage", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1576395", "durationSec": 9937, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nBerne - Bienne\nPlayoff, 1/4 de finale match 3", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "Hockey - LNA", "En direct de Berne"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: le Biennois Dave Sutter et le Bernois Maxim Noreau \u00e0 l'interview", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 3-6, 60e Rajala", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 3-5, 52e Arcobello", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 2-5, 45e Noreau", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 1-5, 35e Micflikier", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 1-4, 28e Earl", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 1-3, 23e Wetzel", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 1-2, 22e Wellinger", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 1-1, 20e M.Pedretti", "Playoffs LNA, 1/4 acte III: Berne - Bienne 1-0, 14e Ebbett", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Berne - Bienne, Playoff, 1/4 de finale match 3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334681", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "KELLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334681"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623186", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 317, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque les chats \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e de la femme.", "title": "Les chats", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur les chats."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "CHAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Gribouille sait jouer du piano et faire des claquettes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-283ECA65-4D91-4305-84BB-5FFCE62EAB82", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chat", "piano"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-09T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-03-09T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8410463", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8410463", "ece-8410455"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce au th\u00e9\u00e2tre des Abeilles \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1559648", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la codirectrice du th\u00e9\u00e2tre des Abeilles Floriane Iseli, la conceptrice de la revue L'impr\u00e9visible Val\u00e9rie Rote, le musicien Arthur Henry, le pr\u00e9sident de l'association Ludesco Thomas Junod, le codirecteur du th\u00e9\u00e2tre des Abeilles Jacint Margarit et le cr\u00e9ateur de jeu et historien Lionel Jeannerat au th\u00e9\u00e2tre des Abeilles \u00e0 La Chaux-de-Fonds. pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre des Abeilles \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Arthur Henry, beatboxer du groupe Koqa, assiste \u00e0 une soir\u00e9e de jeux de r\u00f4les, dans le cadre du festival Ludesco. Thomas Junod, pr\u00e9sident de Ludesco, et Lionel Jeannerat, cr\u00e9ateur de jeux, nous parlent du festival.", "Val\u00e9rie Roten, conceptrice et r\u00e9dactrice de la revue \"L'impr\u00e9visible\", assiste au concert du groupe Koqa \u00e0 l\u2019Usine \u00e0 Gaz. Arthur Henry nous parle de sa musique, avec une chronique de Michel Masserez.", "Floriane Iseli et Jacint Margarit, co-directeurs du Th\u00e9\u00e2tre des Abeilles pr\u00e9sentent leur nouveau lieu et leur spectacle.", "Val\u00e9rie Roten pr\u00e9sente le 2e num\u00e9ro de la revue d\u2019art \"L'impr\u00e9visible\". Chronique de Michel Masserey.", "\u00c0 La Chaux-de-Fonds, avec le Festival Ludesco qui attire 3\u2019000 joueurs en un week-end dans des lieux class\u00e9s au patrimoine...  On joue au corps \u00e0 cor avec le beatboxer Arthur Henry, on d\u00e9couvre en avant-premi\u00e8re la deuxi\u00e8me \u00e9dition de la revue \"L'impr\u00e9visible\", le tout dans un nouveau lieu culturel: le Th\u00e9\u00e2tre des Abeilles!", "Invit\u00e9s :\nLionel Jeannerat\nArthur Henry de Koqa Beatbox\nVal\u00e9rie Roten\nFloriane Iseli\nThomas Junod", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre des Abeilles \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Invit\u00e9s :\nLionel Jeannerat\nArthur Henry de Koqa Beatbox\nVal\u00e9rie Roten\nFloriane Iseli\nThomas Junod", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis le Th\u00e9\u00e2tre des Abeilles \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "Invit\u00e9s :\nLionel Jeannerat\nArthur Henry de Koqa Beatbox\nVal\u00e9rie Roten\nFloriane Iseli\nThomas Junod"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Au festival Ludesco", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "Concert du groupe Koqa \u00e0 l\u2019Usine \u00e0 Gaz", "Le Th\u00e9\u00e2tre des Abeilles, lieu et programme", "L'impr\u00e9visible", "On joue ensemble?", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335229", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MASSEREY, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335229", "ece-8334671", "ece-8334628"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INCIDENT DIPLOMATIQUE", "NOMADISME", "CH\u00c2TEAU", "FONDATION"], "visualPersons": ["CAVUSOGLU, MEVLUT"], "id": "asset-1582218", "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUMARCUS", "SARRAZ, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Barcelone, Triomphe du FC Barcelone en match retour de la Ligue des Champions de football : Battu 4 buts \u00e0 0 en match aller \u00e0 Paris, Barcelone a fait une \"remontada\" in\u00e9dite, en marquant 3 buts dans les 7 derni\u00e8res minutes du match."], "alternativeTitle": ["12h45", "Demande d\u2019asile en Suisse du vice-ambassadeur turc Volkan Karag\u00f6z: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel, \u00e0 Berne", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Alain Monney et Jef Saintmartin parlent de la pi\u00e8ce \"On va o\u00f9 Papa\"", "Minimag / VS: une \u00e9leveuse s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9e dans une race de chevaux de petite taille \u00e0 Chamoson", "VD: le Ch\u00e2teau de La Sarraz a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par la commune et le canton", "NE: les gens du voyage suisses disposeront d\u00e8s ce printemps d\u2019une aire de transit \u00e0 Vaumercus", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Football / Ligue des champions: Barcelone \u00e9limine Paris Saint-Germain avec une victoire de 6 \u00e0 1", "GE / Ouverture du Salon de l\u2019auto: Johan Schneider Amman rappelle l\u2019importance de cet \u00e9v\u00e8nement pour le pays", "Le b\u00e9n\u00e9fice annuel de La Poste a baiss\u00e9 de pr\u00e8s de 90 millions de francs", "Les autorit\u00e9s zurichoises demandent l\u2019annulation d\u2019un meeting du ministre turc des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335263", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le roman de Jean-Louis Fournier est traduit en monologue par le com\u00e9dien Jef Saintmartin. Alain Monney signe la mise en sc\u00e8ne.", "Cette race doit ses dimensions r\u00e9duites \u00e0 des croisements successifs de cheveux de petite taille.Cette race doit ses dimensions r\u00e9duites \u00e0 des croisements successifs de cheveux de petite taille.", "Chacun va mettre la main au porte-monnaie et une fondation nouvellement cr\u00e9\u00e9e va g\u00e9rer les lieux et ouvrir ce monument du 11e si\u00e8cle au public.", "Cette d\u00e9cision ne r\u00e9sout pas, en revanche, la question de l'accueil des gens du voyage europ\u00e9ens qui est au coeur de toutes les pol\u00e9miques.", "Le match est d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 d'anthologique. Barcelone avait \u00e9t\u00e9 battu au match aller 4 \u00e0 0 par le PSG.", "La Poste est sous pression avec la concurrence dans le transport des colis, la baisse du nombre de lettres et des taux d\u2019int\u00e9r\u00eats financiers.", "Zurich invoque des pr\u00e9occupations li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, alors que plusieurs rencontres de ce genre ont \u00e9t\u00e9 interdites en Allemagne."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "duplex Berne", "name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335263", "ece-8334702"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "DIPLOMATIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INTERVIEW", "FEMME", "RETRAITE (PENSION)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "DIFFAMATION", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "MALADIE", "REIN", "DIALYSE", "FRAUDE FISCALE", "PEINTURE", "H\u00d4TEL"], "visualPersons": ["RUOFF, SUSANNE", "FREYSINGER, OSKAR", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN"], "id": "asset-1582216", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COLLEX-BOSSY", "BERNE-VILLE", "SION", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GLAND", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-03-09T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "L'insuffisance r\u00e9nale: une maladie sournoise en augmentation", "Bilan annuel de La Poste: entretien avec Urs Schwaller, pr\u00e9sident de la Poste Suisse SA, \u00e0 Berne", "Quelle voiture pour une famille nombreuse?", "Le g\u00e9ant jaune subit toujours plus de pression", "L'art urbain en art majeur", "Des dizaines d'oeuvres d'art saisies \u00e0 l'h\u00f4tel Dolder de Zurich", "Femmes: travailler jusqu'\u00e0 65 ans pour une retraite compl\u00e8te", "GE / Ouverture du 87e salon international de l\u2019automobile: le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Johann Schneider-Ammann exprime sa passion de la voiture", "Berne: plusieurs diplomates turcs ont demand\u00e9 l'asile", "Darbellay et Freysinger portent plainte contre une affiche", "Le Hilton \u00e0 Zurich renonce \u00e0 accueillir Mevl\u00fct Cavusoglu", "Interdiction des meetings pro-Erdogan dans des pays europ\u00e9ens: la r\u00e9action du pr\u00e9sident concern\u00e9", "Ligue des Champions: la remuntada historique du Bar\u00e7a", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Une personne sur dix souffre d'insuffisance r\u00e9nale en Suisse. Pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui, les HUG organisaient une journ\u00e9e de d\u00e9pistage.", "Dans ce registre les SUV ont supplant\u00e9 les monospaces et d\u00e9sormais, c'est un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne qui appara\u00eet, les v\u00e9hicules utilitaires adapt\u00e9s.", "L\u2019office traditionnel continue de c\u00e9der du terrain face au succ\u00e8s grandissant des services en ligne.", "Les graffitis sont \u00e0 la mode et font l\u2019objet d\u2019ench\u00e8res. C\u2019est un art qui se vend et qu\u2019on c\u00f4te au m\u00eame titre que des classiques comme Monet et Picasso.", "Le propri\u00e9taire de cet h\u00f4tel 5 \u00e9toiles, le milliardaire zurichois Urs Schwarzenbach, aurait import\u00e9 ill\u00e9galement de nombreux tableaux en Suisse.", "Des dizaines de syndicalistes et de f\u00e9ministes appellent au r\u00e9f\u00e9rendum. La gauche est divis\u00e9e et le malaise perceptible.", "Le num\u00e9ro deux de l\u2019ambassade turque \u00e0 Berne en fait partie, alors que deux mois auparavant il faisait l\u2019apologie du r\u00e9gime Erdogan.", "Cette affiche porte atteinte \u00e0 Darbellay, ainsi qu\u2019\u00e0 son p\u00e8re, et Freysinger estime que le graphisme est similaire \u00e0 celui de l\u2019UDC.", "Le r\u00e9gime Erdogan veut faire dans nos pays la propagande de son referendum, qui donnerait encore plus de pouvoir au pr\u00e9sident.", "Le Bar\u00e7a gagne 6 \u00e0 1, dont trois buts marqu\u00e9s en cinq minutes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8335236", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8335236", "ece-8335234"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 123", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1580244", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-03-08T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Gr\u00e9gory vs Georges (VS)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334832", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334832", "ece-8334834"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : L'exil des entreprises", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481842", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-03-08T13:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["L'exil des entreprises", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne des entrepreneurs italiens qui fuient l'Italie semble s'intensifier encore, comme si le Tessin \u00e9tait devenu un nouvel Eldorado. Certains se sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablis au Tessin depuis des ann\u00e9es, d'autres viennent d'arriver, tandis que d'autres encore sont sur le point de faire \"le grand saut\".", "Le ph\u00e9nom\u00e8ne des entrepreneurs italiens qui fuient l'Italie semble s'intensifier encore, comme si le Tessin \u00e9tait devenu un nouvel Eldorado. Certains se sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablis au Tessin depuis des ann\u00e9es, d'autres viennent d'arriver, tandis que d'autres encore sont sur le point de faire \"le grand saut\"."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "L'exil des entreprises", "L'exil des entreprises"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8334752", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8334752"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : L'exil des entreprises", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1407931", "durationSec": 1606, "publicationDate": "2017-03-08T13:25:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 68", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541297", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-03-08T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "68", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8334857"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Le peintre hacker Blase", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32351D56-4BB3-43C4-AE17-4ACEEDE5BB20", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du pass\u00e9 recompos\u00e9 pour \u00e9voquer notre soci\u00e9t\u00e9 et des sujets d'actualit\u00e9 avec le peintre hacker Blase dont l'atelier est \u00e0 Pigalle. Il r\u00e9cup\u00e8re dans des brocantes de sombres cro\u00fbtes en fin de vie pour leur offrir une seconde jeunesse pleine de rires et d'anachronismes. On vous le dit: Blase est un g\u00e9nie!", "alternativeExcerpt": ["Du pass\u00e9 recompos\u00e9 pour \u00e9voquer notre soci\u00e9t\u00e9 et des sujets d'actualit\u00e9 avec le peintre hacker Blase dont l\u2019atelier est \u00e0 Pigalle. Il r\u00e9cup\u00e8re dans des brocantes de sombres cro\u00fbtes en fin de vie pour leur offrir une seconde jeunesse pleine de rires et d'anachronismes. On vous le dit: Blase est un g\u00e9nie!", "Du pass\u00e9 recompos\u00e9 pour \u00e9voquer notre soci\u00e9t\u00e9 et des sujets d'actualit\u00e9 avec le peintre hacker Blase dont l\u2019atelier est \u00e0 Pigalle. Il r\u00e9cup\u00e8re dans des brocantes de sombres cro\u00fbtes en fin de vie pour leur offrir une seconde jeunesse pleine de rires et d'anachronismes. On vous le dit: Blase est un g\u00e9nie!", "Du pass\u00e9 recompos\u00e9 pour \u00e9voquer notre soci\u00e9t\u00e9 et des sujets d'actualit\u00e9 avec le peintre hacker Blase dont l\u2019atelier est \u00e0 Pigalle. Il r\u00e9cup\u00e8re dans des brocantes de sombres cro\u00fbtes en fin de vie pour leur offrir une seconde jeunesse pleine de rires et d'anachronismes. On vous le dit: Blase est un g\u00e9nie!"], "alternativeTitle": ["Le peintre hacker Blase", "Le peintre hacker Blase / HAP_2017-03-08T18:21:59_happy-pics", "Le peintre hacker Blase / HAP_2017-03-08T18:21:59_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8407915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8407915", "ece-8407910"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 08.03.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-424048C5-DF0A-4A5E-859D-4B1DF42E66D4", "durationSec": 44, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-03-08T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 08.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8407924", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8407920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le fils de Kim Jong-nam s'exprime dans une vid\u00e9o sur YouTube", "id": "sound-F69900EF-A21E-4B46-91D5-49EBCAA78EB8", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : ojardiasFred\r\nLa vid\u00e9o d'un homme se pr\u00e9sentant comme le fils de Kim Jong-nam, demi-fr\u00e8re du num\u00e9ro un nord-cor\u00e9en assassin\u00e9 en f\u00e9vrier en Malaisie, a \u00e9merg\u00e9 mercredi sur YouTube.\r\n\r\n* * Le fils de Kim Jong-nam s'exprime dans une vid\u00e9o sur YouTube 12h30 Kim Jong et cie Ojardias\r\nUne histoire digne d'un polar. \r\nLe fils de Kim Jong-nam, demi-fr\u00e8re du dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un assassin\u00e9 en Malaisie, vient d'appara\u00eetre dans une myst\u00e9rieuse vid\u00e9o diffus\u00e9e sur Youtube. C'est la premi\u00e8re fois depuis l'assassinat que le fils de la victime s'exprime. Ce fils s'appelle Kim Han-sol est \u00e2g\u00e9 de 21 ans, il a pass\u00e9 la majeure partie de sa vie \u00e0 l'\u00e9tranger, en exil comme son p\u00e8re d\u00e9funt. Il vivait \u00e0 Macao et se cache aujourd'hui dans un lieu maintenu secret. Cette vid\u00e9o de 40 secondes apporte autant de r\u00e9ponses que de nouvelles questions. S\u00e9oul, Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias... \r\n  1'03''", "alternativeExcerpt": ["La vid\u00e9o d'un homme se pr\u00e9sentant comme le fils de Kim Jong-nam, demi-fr\u00e8re du num\u00e9ro un nord-cor\u00e9en assassin\u00e9 en f\u00e9vrier en Malaisie, a \u00e9merg\u00e9 mercredi sur YouTube."], "alternativeTitle": ["Le fils de Kim Jong-nam s'exprime dans une vid\u00e9o sur YouTube / 12H30_2017-03-08T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 08.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8445810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420448", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420439"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17C0756E-D1E7-49E0-AB40-44F996B28B29", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Blaise n'a pas eu son Rooibos ce matin.", "alternativeExcerpt": ["Blaise n'a pas eu son Rooibos ce matin.", "Blaise n'a pas eu son Rooibos ce matin.", "Blaise n'a pas eu son Rooibos ce matin.", "Blaise n'a pas eu son Rooibos ce matin."], "alternativeTitle": ["La carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "Carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger", "La carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger / RVA3_2017-03-08T07:49:40_la-carte-blanche", "La carte blanche \u00e0 Blaise Bersinger / RVA3_2017-03-08T07:49:40_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8407974", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8407974", "ece-8407956"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Byrd, Dowland, Morley (1/2) :  Le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEDF8BB6-D0B7-4D55-8EEE-34F64C83E433", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 2059, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Byrd, William", "Dowland, John", "Morley, Thomas"], "thematicThemes": ["musique classique", "clavecin", "16e si\u00e8cle"], "excerpt": "Les trois g\u00e9ants de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine sont r\u00e9unis ici par Davitt Moroney, qui donnait en janvier une classe d'interpr\u00e9tation sur instruments historiques \u00e0 Wilmington, Delaware. En fran\u00e7ais pour les auditeurs de Versus, le claveciniste britannique montre \u00e0 son \u00e9l\u00e8ve am\u00e9ricain Matthew Hall comment toucher la \"Pavana Lachrymae\", inspir\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre air de John Dowland. Texte essentiel pour la musique ancienne anglaise, \"L'Introduction pleine et facile \u00e0 la musique pratique\" de Thomas Morley, disciple de William Byrd, est d\u00e9crypt\u00e9 par Davitt Moroney.", "alternativeExcerpt": ["Les trois g\u00e9ants de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine sont r\u00e9unis ici par Davitt Moroney, qui donnait en janvier une classe d\u02b9interpr\u00e9tation sur instruments historiques \u00e0 Wilmington, Delaware. \nEn fran\u00e7ais pour les auditeurs de Versus, le claveciniste britannique montre \u00e0 son \u00e9l\u00e8ve am\u00e9ricain Matthew Hall comment toucher la \"Pavana Lachrymae\", inspir\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre air de John Dowland. \nTexte essentiel pour la musique ancienne anglaise, \"l\u02b9Introduction pleine et facile \u00e0 la musique pratique\" de Thomas Morley, disciple de William Byrd, est d\u00e9crypt\u00e9 par Davitt Moroney.", "Les trois g\u00e9ants de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine sont r\u00e9unis ici par Davitt Moroney, qui donnait en janvier une classe d\u02b9interpr\u00e9tation sur instruments historiques \u00e0 Wilmington, Delaware. \nEn fran\u00e7ais pour les auditeurs de Versus, le claveciniste britannique montre \u00e0 son \u00e9l\u00e8ve am\u00e9ricain Matthew Hall comment toucher la \"Pavana Lachrymae\", inspir\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre air de John Dowland. \nTexte essentiel pour la musique ancienne anglaise, \"l\u02b9Introduction pleine et facile \u00e0 la musique pratique\" de Thomas Morley, disciple de William Byrd, est d\u00e9crypt\u00e9 par Davitt Moroney.", "Les trois g\u00e9ants de la musique \u00e9lisab\u00e9thaine sont r\u00e9unis ici par Davitt Moroney, qui donnait en janvier une classe d\u02b9interpr\u00e9tation sur instruments historiques \u00e0 Wilmington, Delaware. \nEn fran\u00e7ais pour les auditeurs de Versus, le claveciniste britannique montre \u00e0 son \u00e9l\u00e8ve am\u00e9ricain Matthew Hall comment toucher la \"Pavana Lachrymae\", inspir\u00e9e du c\u00e9l\u00e8bre air de John Dowland. \nTexte essentiel pour la musique ancienne anglaise, \"l\u02b9Introduction pleine et facile \u00e0 la musique pratique\" de Thomas Morley, disciple de William Byrd, est d\u00e9crypt\u00e9 par Davitt Moroney."], "alternativeTitle": ["Byrd, Dowland, Morley. 1/2  Le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain", "Byrd, Dowland, Morley. 1/2  Le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain / VSS_2017-03-08T10:10:54_versus-ecouter", "Byrd, Dowland, Morley. 1/2  Le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain / VSS_2017-03-08T10:10:54_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8407876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, claveciniste", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8407876", "ece-8407872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Washington veut de nouveaux pourparlers entre Isra\u00ebl et les Palestiniens", "id": "sound-E422ADB7-CECC-4A3E-95CB-0BC45BCAB7A2", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Etats-Unis veulent relancer le processus de paix avec des n\u00e9gociations directes entre Isra\u00e9liens et Palestiniens. C'est ce qu'ont indiqu\u00e9 l'ambassadrice am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU et le d\u00e9partement d'Etat. Sur place pourtant, les conditions semblent loin d'\u00eatre remplies pour rapprocher les parties.\r\n\r\n* * Washington veut de nouveaux pourparlers entre Isra\u00ebl et les Palestiniens 12h30 Pourparlers isra\u00e9lo-palestinien\r\nLes Etats-Unis veulent relancer le processus de paix avec des n\u00e9gociations directes entre Isra\u00e9liens et Palestiniens, c'est ce qu'a indiqu\u00e9 hier l'ambassadrice am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU de m\u00eame que le d\u00e9partement d'Etat. Sur place pourtant, les conditions semblent loin d'\u00eatre remplies pour rapprocher les parties. Analyse de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch. \r\n  0'59''\r\n((John Kerry, l'ancien secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, s'y \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 cass\u00e9 les dents. Les derni\u00e8res n\u00e9gociations directes entre Isra\u00e9liens et Palestiniens ont capot\u00e9 en 2014, apr\u00e8s d'intenses efforts des Etats-Unis de rapprocher les parties. Donald Trump a lui aussi la volont\u00e9 de faire la paix entre les peuples. Mais les conditions semblent loin d'\u00eatre r\u00e9unies pour trouver des compromis. R\u00e9cemment, la presse isra\u00e9lienne a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'un plan de paix incluant l'Egypte et la Jordanie avait capot\u00e9 d'une part parce que l'Isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou pensait qu'il ne serait pas soutenu par sa coalition gouvernementale. Et d'autre part parce que le Palestinien Mahmoud Abbas le voyait comme une mani\u00e8re de se d\u00e9tourner d'une solution \u00e0 deux Etats. D'un c\u00f4t\u00e9 comme de l'autre, les deux dirigeants sont affaiblis\u00a0: N\u00e9tanyahou \u00e0 la fois par des enqu\u00eates pour corruption et par la position d'une frange de sa coalition qui ne veut pas d'un Etat palestinien. De son c\u00f4t\u00e9 Abbas est en bout de course, avec une popularit\u00e9 en berne et le Hamas en embuscade.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv))", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis veulent relancer le processus de paix avec des n\u00e9gociations directes entre Isra\u00e9liens et Palestiniens. C\u2019est ce qu\u2019ont indiqu\u00e9 l\u2019ambassadrice am\u00e9ricaine \u00e0 l\u2019ONU et le d\u00e9partement d\u2019Etat. Sur place pourtant, les conditions semblent loin d\u2019\u00eatre remplies pour rapprocher les parties."], "alternativeTitle": ["Washington veut de nouveaux pourparlers entre Isra\u00ebl et les Palestiniens / 12H30_2017-03-08T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 08.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446377.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420448", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Nouvelle Plan\u00e8te", "id": "sound-BB61BE40-7225-4EA6-AB28-0DE06F48AD18", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDepuis plus de 30 ans, Nouvelle Plan\u00e8te soutient des projets du monde rural dans 11 pays d'Afrique, d'Asie et d'Am\u00e9rique latine (P\u00e9rou-Amazonie, Guin\u00e9e, Ouganda, Birmanie, Ha\u00efti, Burkina Faso, Madagascar, Vietnam, S\u00e9n\u00e9gal, Cameroun et Inde). Ses projets sont toujours des initiatives locales qui r\u00e9pondent aux besoins des populations d\u00e9favoris\u00e9es. Concr\u00e8tement, elle s'appuie sur les comp\u00e9tences et l'exp\u00e9rience de groupements locaux ce qui garantit une autonomie des projets, et collabore donc constamment avec les \u00e9quipes de coordination locales compos\u00e9es de personnes du pays sp\u00e9cialis\u00e9s dans l'appui aux zones rurales. Afin de d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9 et sera envoy\u00e9 ce printemps par container.\r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz\r\n\r\n* * Depuis plus de 30 ans, Nouvelle Plan\u00e8te soutient des projets du monde rural dans 11 pays d'Afrique, d'Asie et d'Am\u00e9rique latine (P\u00e9rou-Amazonie, Guin\u00e9e, Ouganda, Birmanie, Ha\u00efti, Burkina Faso, Madagascar, Vietnam, S\u00e9n\u00e9gal, Cameroun et Inde). Ses projets sont toujours des initiatives locales qui r\u00e9pondent aux besoins des populations d\u00e9favoris\u00e9es. Concr\u00e8tement, elle s'appuie sur les comp\u00e9tences et l'exp\u00e9rience de groupements locaux ce qui garantit une autonomie des projets, et collabore donc constamment avec les \u00e9quipes de coordination locales compos\u00e9es de personnes du pays sp\u00e9cialis\u00e9s dans l'appui aux zones rurales. Afin de d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l'association Cercle d'Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9 et sera envoy\u00e9 ce printemps par container.\r\nDemande: \r\n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\r\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\r\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\r\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\r\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\r\n-\tDes tables en inox\r\n-\tDes bassines en inox\r\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\r\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\r\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\r\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\r\n-\tUn autoclave\r\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\r\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 08.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-08T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 08.03.2017", "Nouvelle Plan\u00e8te / CPT_2017-03-08T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Depuis plus de 30 ans, Nouvelle Plan\u00e8te soutient des projets du monde rural dans 11 pays d\u2019Afrique, d\u2019Asie et d\u2019Am\u00e9rique latine (P\u00e9rou-Amazonie, Guin\u00e9e, Ouganda, Birmanie, Ha\u00efti, Burkina Faso, Madagascar, Vietnam, S\u00e9n\u00e9gal, Cameroun et Inde). Ses projets sont toujours des initiatives locales qui r\u00e9pondent aux besoins des populations d\u00e9favoris\u00e9es. Concr\u00e8tement, elle s\u2019appuie sur les comp\u00e9tences et l\u2019exp\u00e9rience de groupements locaux ce qui garantit une autonomie des projets, et collabore donc constamment avec les \u00e9quipes de coordination locales compos\u00e9es de personnes du pays sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019appui aux zones rurales. Afin de d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9 et sera envoy\u00e9 ce printemps par container.\n\nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz", "Depuis plus de 30 ans, Nouvelle Plan\u00e8te soutient des projets du monde rural dans 11 pays d\u2019Afrique, d\u2019Asie et d\u2019Am\u00e9rique latine (P\u00e9rou-Amazonie, Guin\u00e9e, Ouganda, Birmanie, Ha\u00efti, Burkina Faso, Madagascar, Vietnam, S\u00e9n\u00e9gal, Cameroun et Inde). Ses projets sont toujours des initiatives locales qui r\u00e9pondent aux besoins des populations d\u00e9favoris\u00e9es. Concr\u00e8tement, elle s\u2019appuie sur les comp\u00e9tences et l\u2019exp\u00e9rience de groupements locaux ce qui garantit une autonomie des projets, et collabore donc constamment avec les \u00e9quipes de coordination locales compos\u00e9es de personnes du pays sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019appui aux zones rurales. Afin de d\u00e9velopper son soutien \u00e0 l\u2019association Cercle d\u2019Eveil pour la promotion de la femme au Burkina Faso, le mat\u00e9riel suivant est recherch\u00e9 et sera envoy\u00e9 ce printemps par container.\n\nDemande: \n-\tUne machine professionnelle pour faire des jus de fruits (carotte, mangue, papaye)\n-\tUn robot broyeur-mixeur \u00e9lectrique professionnel\n-\tUne machine \u00e0 pasteuriser les jus de fruit\n-\tUn syst\u00e8me de filtre pour filtrer les jus de fruit\n-\tDes grands f\u00fbts en inox de 100 \u00e0 300 L\n-\tDes tables en inox\n-\tDes bassines en inox\n-\tDes thermom\u00e8tres alimentaires\n-\tDes couteaux de cuisine professionnels\n-\tDes ustensiles de cuisine professionnels ainsi que des d\u00e9capsuleurs, \u00e9plucheurs, etc\n-\tDes sceaux de 10L en inox pour faire des mesures\n-\tUn autoclave\n-\tUne grande marmite \u00e0 vapeur\n-\tUne cuisini\u00e8re professionnelle \u00e0 gaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408251", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8408251", "ece-8408250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "S\u00e9curit\u00e9 biom\u00e9trique: Martigny s\u00e9duit les Etats-Unis", "id": "sound-7BB7098D-D2E2-4F8D-B593-0FAFCA38B50E", "durationSec": 739, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marcel, S\u00e9bastien\r\nL'institut de recherche Idiap de Martigny et son Centre suisse de recherche et d'\u00e9valuation en s\u00e9curit\u00e9 biom\u00e9trique ont int\u00e9gr\u00e9 deux programmes phares du gouvernement am\u00e9ricain. Odin et MediFor ont pour mission de lutter contre le \"spoofing\" et de d\u00e9masquer la propagande. Les explications de S\u00e9bastien Marcel, directeur du centre, interrog\u00e9 par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019institut de recherche Idiap de Martigny et son Centre suisse de recherche et d\u2019\u00e9valuation en s\u00e9curit\u00e9 biom\u00e9trique ont int\u00e9gr\u00e9 deux programmes phares du gouvernement am\u00e9ricain. Odin et MediFor ont pour mission de lutter contre le \"spoofing\" et de d\u00e9masquer la propagande. Les explications de S\u00e9bastien Marcel, directeur du centre, interrog\u00e9 par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["S\u00e9curit\u00e9 biom\u00e9trique: Martigny s\u00e9duit les Etats-Unis / CQFD_2017-03-08T10:04:15_actu", "CQFD du 08.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8408298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-CD353A22-4B9C-49E5-9555-3BA10007B09F", "durationSec": 900, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : J\u00fcrg Stahl, nouveau pr\u00e9sident de Swiss Olympic, pr\u00e9sident du Conseil national;Claudine Esseiva, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale des femmes PLR;Thomas Wenger, d\u00e9put\u00e9 PS et pr\u00e9sident de l'ATE Gen\u00e8ve;Luc Barthassat, ministre genevois en charge des transports;Alaya Allani, sp\u00e9cialiste de la question islamiste au Maghreb;Federico Lardi, d\u00e9fenseur du LHC;Perret, Josiane\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(19/MULTI JO PA)  \r\nC'est un premier oui... oui \u00e0 une candidature de Sion pour organiser les jeux de 2026... \r\nL'approbation de Suisse Olympic qui a donc d\u00e9cider de lancer cette candidature... \r\nApr\u00e8s le refus du peuple grison de soutenir le projet cantonal c'est donc Sion qui remet l'ouvrage sur le m\u00e9tier pour la quatri\u00e8me fois. C'est un premier pas il reste beaucoup d'\u00e9tapes \u00e0 franchir, Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n((Vous ne verrez aucun triomphalisme''.  Les premiers mots hier de Jean-Philippe Rochat, pr\u00e9sident de Sion2026, \u00e0 l'annonce du soutien \u00e0 l'unanimit\u00e9 du conseil ex\u00e9cutif de Swiss Olympic, en disait long sur le s\u00e9rieux de la d\u00e9marche et la prise de conscience du chemin parchem\u00e9 d'embuches qu'il reste \u00e0 parcourir. \r\nMalgr\u00e9 un double rapport d'\u00e9valutation tr\u00e8s positif, rappelant les potentielles retomb\u00e9es pour l'ensemble du pays pour un investissement raisonnable \u00e0 ce niveau puisque 77% des sites sont existant ou planifi\u00e9s m\u00eame sans Jeux Olympiques...   il sait qu'il va falloir tout d'abord convaincre la Conf\u00e9d\u00e9ration de soutenir le projet, si possible \u00e0 hauteur d'un demi milliard. Les cantons seront ensuite sollicit\u00e9s, principalement le Valais, il va donc falloir convaincre \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays, prouver que ces Jeux l\u00e0 pourront rapporter plus qu'ils ne co\u00fbteront.   \r\nJean-Philippe Rochat et son \u00e9quipe sont conscient que la population est plutot septique actuellement, il appelle donc de ses voeux un large d\u00e9bat pour pouvoir ensuite lancer une campagne internationale, essentielle, avec l'assurance du soutien de tous.))\r\n(20/MULTI JO ITV STAHL) Nouveau pr\u00e9sident de Swiss Olympic, l'UDC J\u00fcrg Stahl est \u00e9galement pr\u00e9sident du Conseil national. Un double casquette qu'il entend porter avec s\u00e9rieux et avec coeur... \r\n   0'43''\r\nJ\u00fcrg Stahl avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n(14/RAPPORT SCHILLING, FEMMES-CADRES DANS LES GRANDES ENTREPRISES PA) Ce mercredi 8 mars... c'est la journ\u00e9e internationale des droits des femmes... \r\nLes femmes qui sont toujours sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les instances dirigeantes des grandes entreprises suisses.\r\nVoil\u00e0 la conclusion du rapport annuel du sp\u00e9cialiste du recrutement Guido Schilling... \r\nUn rapport publi\u00e9 hier, ... et qui montre qu'il reste du travail, en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9... Guillaume Rey... \r\n  1'07''\r\nEt les femmes peinent \u00e9galement \u00e0 acc\u00e9der aux sph\u00e8res dirigeantes des petites et moyennes entreprises en Suisse. \r\nElles occupent un cinqui\u00e8me des postes de direction, selon une autre \u00e9tude publi\u00e9e hier par la soci\u00e9t\u00e9 d'audit et de conseil EY.\r\n(09/UK/VOTE FINAL CHAMBRE DES LORDS PA) Au Royaume Uni, c'est un nouveau revers, inflig\u00e9 \u00e0 Theresa May... \r\nLa chambre des Lords a une nouvelle fois d\u00e9savou\u00e9 son gouvernement... dans le dossier du d\u00e9clenchement du Brexit...\r\nLes Lords, qui ont approuv\u00e9 hier un amendement qui donne le dernier mot au Parlement sur l'accord final qui sera n\u00e9goci\u00e9 entre Londres et Bruxelles... Des pouvoirs suppl\u00e9mentaires donc pour \u00e9ventuellement rejeter les termes du Brexit... \r\nUn camouflet qui retarde de quelques jours l'adoption d\u00e9finitive du projet de loi sans toutefois mettre en p\u00e9ril le d\u00e9clenchement de la proc\u00e9dure de sortie de l'UE, toujours pr\u00e9vue pour fin mars... \r\nA Londres, Catherine Ilic...\r\n  0'56'\r\nEt puis, la presse britannique le surnomme parfois Phil L'Epicier...Pour Philipp Hamond, le chancelier de l'Echiquier... ministre des finances... Il pr\u00e9sente aujourd'hui aux d\u00e9put\u00e9s un budget... qui promet d'\u00eatre serr\u00e9 et \u00e9conome... Pour constituer une petite r\u00e9serve en pr\u00e9vision des turbulences, redout\u00e9es du Brexit...\r\n(Etats Unis CIA d\u00e9cret) Aux Etats Unis... A peine sign\u00e9, d\u00e9j\u00e0 attaqu\u00e9... \r\nL'Etat d'Hawa\u00ef compte attaquer le nouveau d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump en justice... \r\nLe nouveau texte interdit l'acc\u00e8s au territoire am\u00e9ricain aux ressortissants de six pays musulmans...Il ne s'applique qu'aux demandeurs de nouveaux visas... Mais les d\u00e9fenseurs des droits civiques, jugent que le texte reste discriminatoire...\r\nUn t\u00e9l\u00e9viseur transform\u00e9 en appareil d'\u00e9coute... Des contr\u00f4les \u00e0 distance de v\u00e9hicules de particuliers...\r\nWikileaks d\u00e9nonce des m\u00e9thodes de piratage pratiqu\u00e9es par la CIA... Le site a publi\u00e9 des documents qui d\u00e9voilent selon wilileaks l'arsenal du piratage informatique de l'agence am\u00e9ricaine... La CIA n'a ni confirm\u00e9 ni d\u00e9menti l'authenticit\u00e9 de ces documents...\r\n(D2/GE MOBILITE DOUCE POURQUOI TOUT VOITURES PI) Alors que Gen\u00e8ve inaugure le salon de l'auto demain, la politique de mobilit\u00e9 douce, voulue par les genevois peine \u00e0 se concr\u00e9tiser....\r\n Les pistes cyclables sont certes de plus en plus nombreuses, mais elles montrent plusieurs lacunes au niveau s\u00e9curitaire. \r\nLes flux de pi\u00e9tons ne sont pas assez pris en compte. \r\nAutant de constats mitig\u00e9s de la Cour des Comptes qui s'est saisie de la question. Et l'organe d'\u00e9valuation conclue qu'\u00e0 Gen\u00e8ve la mobilit\u00e9 douce n'est pas suffisamment une priorit\u00e9, Tania Sazpinar...\r\n  1'32''\r\nEt au Grand Conseil Vaudois... Les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas voulu d'une op\u00e9ration papyrus, dans le canton de vaud... contrairement \u00e0 ce qui se fait \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nPas de r\u00e9gularisation des sans papiers... Le Grand Conseil a refus\u00e9 hier soir une r\u00e9solution qui voulait une telle proc\u00e9dure... le texte demandait au gouvernement d'entrer en discussion avec le secr\u00e9tariat d'Etat aux migrations \u00e0 ce sujet... \r\nA droite plusieurs d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9nonc\u00e9 l'appel d'air que pourrait produire \u00e0 leurs yeux une telle mesure...\r\n(24/SAGA FAMILLE D'ORVAULT PA) C'est un drame sordide qui a trouv\u00e9 son \u00e9pilogue lundi... On \u00e9tait sans nouvelle d'une famille enti\u00e8re de l'Ouest de la France...\r\nL'affaire a trouv\u00e9 son \u00e9pilogue lundi... Avec les aveux d'un proche de la famille... Le beau fr\u00e8re du p\u00e8re de famille qui a avou\u00e9 tu\u00e9 les parents et leurs deux enfants pour une querelle d'h\u00e9ritage... \r\n40 mille euros en pi\u00e8ces d'or, selon les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate... Le procureur de Nantes, qui instruit le dossier parle d'une affaire hors norme... Le r\u00e9cit de Jacques Allaman... \r\n  0'54''\r\n(D6/LA TUNISIE 1 AN SANS ATTENTAT PI) Un an sans attaque djihadiste... La Tunisie respire... Apr\u00e8s une s\u00e9rie infernale... l'attentat du mus\u00e9e du Bardo... l'attaque de la plage de Sousse... \r\nEt puis une attaque le 7 mars dernier... le groupe Etat Islamique tentat de s'emparer de le ville de Ben Guerdane... \u00e0 la fronti\u00e8re lybienne... \r\nAlors la Tunisie est elle enfin en train de sortir de l'orni\u00e8re...  \r\nR\u00e9ponse avec Maurine Mercier, \u00e0 Tunis.\r\n  1'32''\r\n(22/HOCKEY LC ITV LARDI) Il y avait du hockey sur glace hier, et les \u00e9quipes romandes ont encore pass\u00e9 une mauvaise soir\u00e9e...\r\nLausanne, Gen\u00e8ve et Bienne sont tous men\u00e9s 2 victoires \u00e0 z\u00e9ro, en quarts de finale pour le titre.\r\nD\u00e9j\u00e0 battu samedi \u00e0 Malley,  Lausanne a perdu 2 \u00e0 1 \u00e0 Davos hier soir. Une d\u00e9faite que le d\u00e9fenseur Federico Lardi attribue \u00e0 un manque de discipline..\r\n   0'27''\r\nDes propos recueillis par nos confr\u00e8re de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique... \r\nDans les autres matchs de la soir\u00e9e, Gen\u00e8ve a perdu 5 \u00e0 2 face \u00e0 Zoug.\r\nD\u00e9faite de Bienne 3 \u00e0 0 contre Berne. \r\nEt puis, Lugano a battu Zurich 4 \u00e0 3 et revient \u00e0 un partout dans la s\u00e9rie.\r\nEt dans le tour contre la rel\u00e9gation,\r\nFribourg-Gott\u00e9ron s'est impos\u00e9 2 \u00e0 1 \u00e0 Ambri.\r\nLangnau a battu Kloten 4 \u00e0 2.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Encore beaucoup de nuages sur le Plateau et le Jura... \r\nLe soleil ne fera que quelques apparitions dans les Pr\u00e9alpes et les alpes valaisannes le matin...\r\nDes pluies \u00e0 partir du nord ouest l'apr\u00e8s midi... Limite des chutes de neige \u00e0 1500 m\u00e8tres... \r\nTemp\u00e9ratures, 0 \u00e0 6 degr\u00e9s en plaine...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON + DECROCHAGE NE) Infos: DECROCHAGE NE\r\nJournal du Matin de Mercredi (Simon annonce le d\u00e9crochage, puis donne l'heure. Juste apr\u00e8s l'heure, on d\u00e9croche)\r\nD'ici quelques secondes, les auditeurs neuch\u00e2telois pourront suivre une \u00e9mission sp\u00e9ciale \u00ab \u00e9lections cantonales \u00bb, jusqu'\u00e0 7h00. \r\n. Patrick Le Fort, Coraline Pauchard et Roger Guignard interrogent ce matin les pr\u00e9sidents des partis pr\u00e9sents au Grand Conseil.\r\nC'est \u00e0 suivre sur La 1\u00e8re sur les fr\u00e9quences FM neuch\u00e2teloises, et partout en Suisse romande sur RTSinfo.ch ou sur le DAB+, sur le canal \u00ab 1\u00e8re bis \u00bb.\r\nIl fait froid ce matin avec 0\u00b0 ou -1\u00b0 affich\u00e9 sur le thermom\u00e8tre. Le ciel se couvrira rapidement depuis l'ouest durant la matin\u00e9e, m\u00eame si de belles \u00e9claircies persisteront en Valais. Dans l'apr\u00e8s-midi, on attend quelques faibles pr\u00e9cipitations d'abord \u00e0 l'ouest puis dans toutes les r\u00e9gions. La limite de la neige s'\u00e9tablira passera de 1500 \u00e0 2000 m\u00e8tres et le thermom\u00e8tre aura de la peine \u00e0 d\u00e9passer 6\u00b0 en plaine, 2\u00b0 \u00e0 1000 m\u00e8tres. Jeudi nous nous trouverons un peu en marge des perturbations, il y aura cependant de nombreux passages nuageux et quelques pr\u00e9cipitations le matin en montagne. Le temps sera sec l'apr\u00e8s-midi avec de plus en plus de soleil. Vendredi le soleil fera un beau retour \u00e0 la faveur d'un anticyclone centr\u00e9 sur l'Espagne. Les temp\u00e9ratures seront de saison.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-08T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-03-08T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420392", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420392", "ece-8420372"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 08.03.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-44E6B616-0BF1-41D3-AFF2-225E055D8EA6", "durationSec": 174, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-03-08T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8407923", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8407923", "ece-8407917"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : L'exposition \"Peter Schuyff - Has Been\" au  FRI ART", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-415E3C37-571C-4653-ACFD-1323B61F00C9", "durationSec": 66, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'exposition \"Peter Schuyff - Has Been\" au  FRI ART", "L'exposition \"Peter Schuyff - Has Been\" au  FRI ART / RVA3_2017-03-08T07:10:59_sortir-avec-anne", "L'exposition \"Peter Schuyff - Has Been\" au  FRI ART / RVA3_2017-03-08T07:10:59_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8445749", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8445749", "ece-8407959"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'entreprise suisse automobile Classic Factory se veut concurrente \u00e0 Tesla", "id": "sound-04EE6BEE-A1F3-4894-8A74-A3173716BE6F", "durationSec": 232, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robert Palm fondateur de Classic Factory et cr\u00e9ateur de l'Elextra;Bernard Jullien, \u00e9conomiste, directeur du Gerpisa, un r\u00e9seau international de recherche sur l'automobile\r\nLe 87e Salon mondial de l'automobile s'ouvre jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve. A l'heure o\u00f9 Tesla occupe la plus haute marche du podium du haut de gamme, les concurrents sont toujours plus nombreux et l'entreprise suisse Classic Factory entre d\u00e9sormais dans la course.\r\n\r\n* * L'entreprise suisse automobile Classic Factory se veut concurrente \u00e0 Tesla Le 87\u00e8me salon mondiale de l'automobile ouvre ses portes ce jeudi (aura lieu du 9 au 19 mars prochain). Un rendez-vous riche en superlatifs : sur 110.000 m2, 220 exposants, fabricants, designers, \u00e9quipementiers ou encore fournisseurs industriels pr\u00e9senteront cette ann\u00e9e 900 voitures. \r\nBonjour Estelle Braconnier...\r\n  3'28''\r\n(( Bonjour,\r\nDes mod\u00e8les innovants domin\u00e9s par les v\u00e9hicules \u00e9lectriques. A l'heure o\u00f9 Tesla occupe la plus haute marche du podium du haut de gamme, les concurrents sont toujours plus nombreux et une entreprise suisse entre d\u00e9sormais dans la course... \r\nL'entreprise Classic Factory, est n\u00e9e en 2009 et est aujourd'hui bas\u00e9e \u00e0 Bremblens, dans le canton de vaud et planche en ce moment sur un mod\u00e8le qui se veut r\u00e9volutionnaire : \r\nElextra, c'est le nom de cette voiture, pardon ici on parle de Supercar, aussi performante qu'exclusive, profil\u00e9e, ultra-rapide.\r\nDessin\u00e9e en suisse et construite en Allemagne.\r\nL'Elextra qui sera pr\u00e9sent\u00e9e au salon de l'auto de Gen\u00e8ve en 2018, se veut surtout r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une \u00e9lite dont le porte-monnaie est bien rempli...comme la client\u00e8le Tesla.\r\nTesla, celui dont on ne prononce pas toujours le nom\r\nRobert Palm fondateur de Classic Factory et cr\u00e9ateur de l'Elextra...\r\nSON 27\" (son 2)\r\nCette berline \u00e9lectrique ne veut pas \u00eatre comparer avec une Teslam m\u00eame si elle en a la couleur et le go\u00fbt,  et elle d\u00e9veloppe tous les arguments possibles et imaginable pour faire la diff\u00e9rence !\r\nEt c'est dans sur son poids qu'elle se d\u00e9marque, c'est \u00e7a ?\r\nOui, les mat\u00e9riaux de construction limitent la consommation de la batterie...\r\nRobert Palm\r\nSON 21\" (son 3)\r\nLa premi\u00e8re Elextra pourrait \u00eatre mise sur le march\u00e9 d'ici 1 ans.\r\nCe nouveau mod\u00e8le haut de gamme \u00e9lectrique, \u00e0 l'image de sa rivale Tesla s'inscrit dans un sch\u00e9ma pr\u00e9d\u00e9finit pour attirer des investisseurs.\r\nC'est une vitrine en quelque sorte...\r\nMais selon l'\u00e9conomiste Bernard Jullien, directeur du Gerpisa, un r\u00e9seau international de recherche sur l'automobile, utiliser un mod\u00e8le de Berline \u00e9lectrique pour appater des financiers n'est pas la bonne m\u00e9thode...\r\nSON 37\" (son 4)\r\nEt pourtant, \u00e0 l'image de Tesla et de Classic Factory, la berline \u00e9lectrique comme t\u00eate d'affiche de ces marques est un sch\u00e9ma qui se d\u00e9veloppe....\r\nFaraday Future, une start up am\u00e9ricaine vient aussi de pr\u00e9senter il y a quelques semaines, \u00e0 Las Vegas, sa premi\u00e8re cr\u00e9ation : la FF 91, \u00e0 200.000 dollars qui revendique 100 km d'autonomie suppl\u00e9mentaire par rapport \u00e0 la Tesla.))", "alternativeExcerpt": ["Le 87e Salon mondial de l'automobile s'ouvre jeudi \u00e0 Gen\u00e8ve. A l'heure o\u00f9 Tesla occupe la plus haute marche du podium du haut de gamme, les concurrents sont toujours plus nombreux et l'entreprise suisse Classic Factory entre d\u00e9sormais dans la course."], "alternativeTitle": ["L'entreprise suisse automobile Classic Factory se veut concurrente \u00e0 Tesla / JDM_2017-03-08T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 08.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7960475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420381", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec La Castou (= Catherine Burkhardt), danseuse, chanteuse, com\u00e9dienne jurassienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEE9B466-5BDE-40B9-9B21-C23414C86FA0", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revey, Laurence"], "thematicThemes": ["dialecte", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "N\u00e9e \u00e0 Saignel\u00e9gier, Catherine Burkhardt se forme \u00e0 la danse et durant des ann\u00e9es voyage avec divers troupes \u00e0 travers le monde. Com\u00e9dienne, elle a jou\u00e9 dans plusieurs sitcoms de la TSR et sur les sc\u00e8nes des th\u00e9\u00e2tres romands. Chanteuse, elle a fait para\u00eetre en 1996 l'album live \"Castou Sorci\u00e8re\" et, tout r\u00e9cemment, faisait son tour de chant au Ch\u00e2teau de Denens. La Castou nous raconte son parcours et nous dit si, vraiment, elle cassait tout! Elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 08.03.2017", "La Castou, danseuse, chanteuse, com\u00e9dienne et populaire / ENSD_2017-03-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 08.03.2017", "La Castou, danseuse, chanteuse, com\u00e9dienne et populaire / ENSD_2017-03-08T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["N\u00e9e \u00e0 Saignel\u00e9gier, Catherine Burkhardt se forme \u00e0 la danse et durant des ann\u00e9es voyage avec divers troupes \u00e0 travers le monde. Com\u00e9dienne, elle a jou\u00e9 dans plusieurs sitcoms de la TSR et sur les sc\u00e8nes des th\u00e9\u00e2tres romands. Chanteuse, elle a fait para\u00eetre en 1996 l\u2019album live \"Castou Sorci\u00e8re\" et, tout r\u00e9cemment, faisait son tour de chant au Ch\u00e2teau de Denens.\nLa Castou nous raconte son parcours et nous dit si, vraiment, elle cassait tout! Elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\nLa Castou sur sc\u00e8ne le 21 avril 2017, Caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre de La Tour de Rive, La Neuveville", "N\u00e9e \u00e0 Saignel\u00e9gier, Catherine Burkhardt se forme \u00e0 la danse et durant des ann\u00e9es voyage avec divers troupes \u00e0 travers le monde. Com\u00e9dienne, elle a jou\u00e9 dans plusieurs sitcoms de la TSR et sur les sc\u00e8nes des th\u00e9\u00e2tres romands. Chanteuse, elle a fait para\u00eetre en 1996 l\u2019album live \"Castou Sorci\u00e8re\" et, tout r\u00e9cemment, faisait son tour de chant au Ch\u00e2teau de Denens.\nLa Castou nous raconte son parcours et nous dit si, vraiment, elle cassait tout! Elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de M\u00e9lanie Croubalian.\nLa Castou sur sc\u00e8ne le 21 avril 2017, Caf\u00e9-th\u00e9\u00e2tre de La Tour de Rive, La Neuveville"], "imageURL": "//www.rts.ch/7455349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408231", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Castou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408231", "ece-8408230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La journ\u00e9e des droits de la femme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-128FDB2E-E469-492C-8EDF-CB970812D8A0", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit", "femme"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-08T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-03-08T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408012", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408012", "ece-8408005"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les radios et t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales menac\u00e9es en cas de suppression de la redevance", "id": "sound-DF73AD22-CC82-411B-863C-B67C35C4A37F", "durationSec": 690, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_MAR2016;Jeanneret, Florian\r\nLes radios et t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales re\u00e7oivent une partie de la redevance, qui repr\u00e9sente jusqu'\u00e0 70% de leur budget. Leur survie serait en jeu en cas de oui \u00e0 l'initiative \"No Billag\". D\u00e9bat entre Florian Jeanneret, directeur de Radio Chablais, et Lo\u00efc Hautier, pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux.\r\n\r\n* * Les radios et t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales menac\u00e9es en cas de suppression de la redevance Non \u00e0 l'unanimit\u00e9! Le Conseil des Etats a balay\u00e9 ce matin l'initiative populaire \u00ab No Billag \u00bb, qui veut supprimer la redevance radio-tv. \r\nUn texte qui porterait un coup fatal \u00e0 la SSR, a argument\u00e9 la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Doris Leuthard. \r\nLe sort des radio et t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales a aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises. \r\nDes m\u00e9dias priv\u00e9s qui re\u00e7oivent aussi une partie de la redevance. Jusqu'\u00e0 70% de leur budget dans certains cas. Leur survie serait en jeu, en cas de oui \u00e0 l'initiative.\r\n Lo\u00efc Hautier, pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux vaudois\r\n Florian Jeanneret, directeur de Radio Chablais \r\n- Ces petits m\u00e9dias locaux sont, pour certains, sous-financ\u00e9s, endett\u00e9s. Votre initiative les privera d'une importante part de leur budget. Vous voulez leur mort ?\r\n- la plupart des t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales romandes ont v\u00e9cu des heures difficiles ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Canal Alpha a failli dispara\u00eetre plusieurs fois. Canal9 a demand\u00e9 l'aide des t\u00e9l\u00e9spectateurs et communes valaisannes. La T\u00e9l\u00e9 Vaud-Fribourg a d\u00fb passer par une recapitalisation pour combler un trou d'1,5 mio dans ses comptes... Argent de la redevance, c'est une n\u00e9cessit\u00e9...\r\n- Pourtant ces m\u00e9dias sont essentiels dans la couverture de l'actualit\u00e9 locale. L\u00e0 o\u00f9 la SSR n'est pas pr\u00e9sente. Voyez la couverture que les m\u00e9dias valaisans ont fait et continuent de faire des \u00e9lections cantonales dans ce canton...!\r\n- Votre cr\u00e9do : la concurrence. Mais croyez-vous vraiment que ces petits acteurs m\u00e9diatiques seraient \u00e0 m\u00eame de survivre dans aide de l'Etat ?\r\n- Le march\u00e9 publicitaire suisse n'est pas infini. Ces petites structures n'ont souvent pas la masse critique pour attirer de gros annonceurs. Quelle est alors votre recette pour qu'ils se d\u00e9veloppent ?\r\n- Votre coll\u00e8gue de parti Philippe Nantermod \u00e9voquait une autre piste de financement: un soutien par les cantons. Donc au fait vous plaidez pour un simple report de charge. D'une redevance f\u00e9d\u00e9rale, on passe \u00e0 un subventionnement cantonal, c'est \u00e7a votre plan ?\r\n- N'y a-t-il pas le risque qu'un m\u00e9dia r\u00e9gional soit mis sous pression par des autorit\u00e9s cantonales ? une perte d'ind\u00e9pendance ?\r\n- Et que dire de la concentration ? Le risque que des grands groupes (\u00e9trangers parfois) rach\u00e8tent ces petites soci\u00e9t\u00e9s ? Avec au final une r\u00e9duction de l'offre ?\r\nFlorian Jeanneret, directeur de Radio Chablais \r\n- Si c'est oui \u00e0 l'initiative No Billag, vous mettez la cl\u00e9 sous le paillasson ?\r\n- Si vous devez r\u00e9duire votre budget, vous coupez o\u00f9 ? Vous diminuez la couverture journalistique ? Vous r\u00e9duisez les salaires ?\r\n- Vous nous dites qu'un peu moins d'un tiers de votre budget est financ\u00e9 par la redevance. Impossible de trouver un autre financement ? Vous faites votre maximum en termes de publicit\u00e9 ?\r\n- Pourriez-vous imaginer un autre soutien public que la quote part de la redevance ? Une aide des cantons ?\r\n31 11- Contre la manne f\u00e9d\u00e9rale, il y a des contraintes. Un mandat de service public \u00e0 remplir. Sans cela, vous seriez plus libres !\r\n- Un m\u00e9dia audiovisuel priv\u00e9 sans redevance, impossible ? Il y a pourtant Tele Z\u00fcri qui fonctionne bien. C'est qu'une question de masse critique ? Vous devriez fusionner avec Rh\u00f4ne FM, LFM, etc.\r\n- Vous avez pourtant d\u00e9j\u00e0 obtenu une part plus grande de la redevance. De 4% \u00e0 5%. Encore insuffisant ?\r\n******************************************************\r\nchiffres: 2015 redevance a rapport\u00e9 1,35 mia... part SSR = 1,235 mia... reste va \u00e0 21 radios et 13 t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales.", "alternativeExcerpt": ["Les radios et t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales re\u00e7oivent une partie de la redevance, qui repr\u00e9sente jusqu\u2019\u00e0 70% de leur budget. Leur survie serait en jeu en cas de oui \u00e0 l'initiative \u201cNo Billag\u201d. D\u00e9bat entre Florian Jeanneret, directeur de Radio Chablais, et Lo\u00efc Hautier, pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux-radicaux."], "alternativeTitle": ["Les radios et t\u00e9l\u00e9visions r\u00e9gionales menac\u00e9es en cas de suppression de la redevance / FOR_2017-03-08T18:02:00_developpement-2", "Forum du 08.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6402412.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420465", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des jeunes lib\u00e9raux radicaux vaudois, , membre du comit\u00e9 du PLR VD", "name": "Hautier, Lo\u00efc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420454"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Gigot \u00e9crit des sketchs pour Couleur 3 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F638D5B-08CC-4C21-870D-A0A8E48AD2E8", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-08T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-03-08T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408014", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408014", "ece-8408007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les chim\u00e8res sortent du mythe", "id": "sound-CD45FC36-3343-404B-8016-A148DFF642DD", "durationSec": 681, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans la mythologie grecque, les chim\u00e8res \u00e9taient des animaux \"m\u00e9lang\u00e9s\", comme P\u00e9gase le cheval ail\u00e9. Une \u00e9quipe de chercheurs am\u00e9ricains vient d'introduire avec succ\u00e8s des cellules humaines dans un embryon de porc. Ils ont donc cr\u00e9\u00e9, pour la premi\u00e8re fois, un \u00eatre vivant avec deux parties d'esp\u00e8ces diff\u00e9rentes. La mythologie grecque est-elle en train de devenir r\u00e9alit\u00e9? On en parle avec Denis Duboule, g\u00e9n\u00e9ticien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), au micro de Pierre Bratschi.", "alternativeExcerpt": ["Dans la mythologie grecque, les chim\u00e8res \u00e9taient des animaux \"m\u00e9lang\u00e9s\", comme P\u00e9gase le cheval ail\u00e9. Une \u00e9quipe de chercheurs am\u00e9ricains vient d\u2019introduire avec succ\u00e8s des cellules humaines dans un embryon de porc. Ils ont donc cr\u00e9\u00e9, pour la premi\u00e8re fois, un \u00eatre vivant avec deux parties d\u2019esp\u00e8ces diff\u00e9rentes. La mythologie grecque est-elle en train de devenir r\u00e9alit\u00e9? On en parle avec Denis Duboule, g\u00e9n\u00e9ticien \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et \u00e0 l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), au micro de Pierre Bratschi."], "alternativeTitle": ["Les chim\u00e8res sortent du mythe / CQFD_2017-03-08T10:04:15_chronique", "CQFD du 08.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408294"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le ministre des Finances britannique pr\u00e9sentera un budget prudent en pr\u00e9vision du Brexit", "id": "sound-9BC25BB0-7930-4EDB-8BC9-BA4569FAF8B6", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Royaume-Uni d\u00e9voile son premier budget depuis le vote pour le Brexit. Malgr\u00e9 la bonne tenue de l'\u00e9conomique britannique, le ministre des Finances Philip Hammond n'a pas l'intention de faire des folies en termes de d\u00e9penses. La prudence est de mise en pr\u00e9vision des turbulences redout\u00e9es du Brexit.\r\n\r\n* * Le ministre des Finances britannique pr\u00e9sentera un budget prudent en pr\u00e9vision du Brexit 12h30 Budget GB \r\nLe Royaume-Uni d\u00e9voile aujourd'hui son premier budget depuis le vote en faveur du Brexit. La bonne tenue de l'\u00e9conomique britannique ces derniers mois donne des raisons au gouvernement conservateur de Theresa May d'\u00eatre optimiste, mais son ministre des finances Philip Hammond n'a pas l'intention de faire des folies en termes de d\u00e9penses. Catherine Ilic, vous \u00eates en direct de Londres, la prudence est de mise en pr\u00e9vision des turbulences redout\u00e9es du Brexit.\r\nLondres pr\u00e9cisions de Catherine Ilic...", "alternativeExcerpt": ["Le Royaume-Uni d\u00e9voile son premier budget depuis le vote pour le Brexit. Malgr\u00e9 la bonne tenue de l\u2019\u00e9conomique britannique, le ministre des Finances Philip Hammond n\u2019a pas l\u2019intention de faire des folies en termes de d\u00e9penses. La prudence est de mise en pr\u00e9vision des turbulences redout\u00e9es du Brexit."], "alternativeTitle": ["Le ministre des Finances britannique pr\u00e9sentera un budget prudent en pr\u00e9vision du Brexit / 12H30_2017-03-08T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 08.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7937622.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8420448", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante n\u00b01", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8420441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deux questions minute en une: le grand et le petit service auto et la pression des pneus", "id": "sound-3C4DE129-1B05-4EDA-9AEE-A264B37E8578", "durationSec": 165, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que comprend le grand et le petit service? Et comment \u00eatre s\u00fbr de ses pneus sur un v\u00e9hicule moins r\u00e9cent? Les r\u00e9ponses de Nicolas Leuba, pr\u00e9sident de UPSA Vaud, interrog\u00e9 par Sophie Proust.\r\n\r\n* * Que comprend le grand et le petit service? Et comment \u00eatre s\u00fbr de ses pneus sur un v\u00e9hicule moins r\u00e9cent? Les r\u00e9ponses de Nicolas Leuba, pr\u00e9sident de UPSA Vaud, interrog\u00e9 par Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Que comprend le grand et le petit service? Et comment \u00eatre s\u00fbr de ses pneus sur un v\u00e9hicule moins r\u00e9cent? Les r\u00e9ponses de Nicolas Leuba, pr\u00e9sident de UPSA Vaud, interrog\u00e9 par Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Deux questions minute en une: le grand et le petit service auto et la pression des pneus / OEP_2017-03-08T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 08.03.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s: Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg port\u00e9s par l'\u00e9nergie solaire", "id": "sound-8763CF50-C016-4AEB-8533-B2812087E7C5", "durationSec": 2464, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bertrand Piccard, initiateur du projet Solar Impulse, est psychiatre et explorateur, auteur du premier tour du monde en ballon sans escale. Il a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 le best-seller \"Changer d'altitude\" (Stock, 2014). Andr\u00e9 Borschberg est cofondateur de Solar Impulse, ing\u00e9nieur et entrepreneur, cr\u00e9ateur de start-up, a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 comme pilote de chasse dans l'arm\u00e9e suisse. Ils publient \"Objectif Soleil. L'aventure SOLARIMPULSE\" (Stock): le livre retrace le premier tour du monde en avion solaire qu'ils ont achev\u00e9 le 26 juillet 2016, apr\u00e8s 43 000 km parcourus. \r\nBertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Bertrand Piccard, initiateur du projet Solar Impulse, est psychiatre et explorateur, auteur du premier tour du monde en ballon sans escale. Il a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 le best-seller \"Changer d\u02b9altitude\" (Stock, 2014). Andr\u00e9 Borschberg est cofondateur de Solar Impulse, ing\u00e9nieur et entrepreneur, cr\u00e9ateur de start-up, a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 comme pilote de chasse dans l\u02b9arm\u00e9e suisse. Ils publient \"Objectif Soleil. L'aventure SOLARIMPULSE\" (Stock): le livre retrace le premier tour du monde en avion solaire qu'ils ont achev\u00e9 le 26 juillet 2016, apr\u00e8s 43 000 km parcourus. \n\n\nBertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg sont les invit\u00e9s de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Les invit\u00e9s: Bertrand Piccard et Andr\u00e9 Borschberg port\u00e9s par l'\u00e9nergie solaire / VER_2017-03-08T16:30:45_les-invites-bertrand-piccard-et-andre-bo", "Vertigo du 08.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7903647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408276", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9rie: Gros petits mensonges et femmes fortes", "id": "sound-7EDA9227-AEBE-4C48-B34E-1746BC7E43E5", "durationSec": 255, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c0 l'occasion de la journ\u00e9e de la femme, Mathieu Chevrier vous propose d'explorer \"Big Little Lies\", la nouvelle s\u00e9rie d'HBO \u00e0 la lumi\u00e8re d'une de ces anc\u00eatres, la c\u00e9l\u00e9brissime s\u00e9rie \"Desperate Housewives\".", "alternativeExcerpt": ["\u00c0 l\u02b9occasion de la journ\u00e9e de la femme, Mathieu Chevrier vous propose d\u02b9explorer \"Big Little Lies\", la nouvelle s\u00e9rie d\u02b9HBO \u00e0 la lumi\u00e8re d\u02b9une de ces anc\u00eatres, la c\u00e9l\u00e9brissime s\u00e9rie \"Desperate Housewives\"."], "alternativeTitle": ["S\u00e9rie: Gros petits mensonges et femmes fortes / VER_2017-03-08T16:35:45_serie-gros-petits-mensonges-et-femmes-fo", "Vertigo du 08.03.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8426993.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408276", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 08.03.2017", "id": "sound-2ED8F4A3-C3F4-41CC-9272-174C9174126B", "durationSec": 3576, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, Marc Boivin, Blaise Bersinger, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Carmen Algarrada (r\u00e9alisation), Herv\u00e9 Mermillod  Thierry Galeuchet (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 08.03.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-03-08T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Broc (FR), avec G\u00e9raldine Fasnacht, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse vu des femmes.  (3/5) / DIC_2017-03-08T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 08.03.2017", "A Broc (FR), avec G\u00e9raldine Fasnacht, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse vu des femmes.  (3/5) / DIC_2017-03-08T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc", "Les Dicodeurs sont en compagnie de G\u00e9raldine Fasnacht, aventuri\u00e8re de l'extr\u00eame, pour \"Le Monde des femmes Suisse\", un guide touristique pour d\u00e9couvrir la Suisse \u00e0 travers le regard et les exp\u00e9riences des femmes. Sortie le 8 mars, journ\u00e9e de la femme..\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis la Chocolaterie de Broc \"Maison Cailler\" - Rue Jules Bellet 7, 1636 Broc"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408303", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408303", "ece-8408301"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Swann Oberson rencontre Pascal Rinaldi", "id": "sound-2C6B5B4B-2AAA-4BAC-A06D-17B9BCAD7E9B", "durationSec": 3358, "publicationDate": "2017-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 08.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Swann Oberson rencontre Pascal Rinaldi / PRV_2017-03-08T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 08.03.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Swann Oberson rencontre Pascal Rinaldi / PRV_2017-03-08T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8446818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8408219", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nageuse", "name": "Oberson, Swann", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Rinaldi, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8408219", "ece-8408218"]}]}}