{"response": {"numFound": 26179, "start": 8300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 11.08.2017", "id": "sound-0DB6CE71-86DA-4A17-9690-AA1304D76563", "durationSec": 3499, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nBeno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb\r\n\r\n* Infotrafic: 11:40:06-11:40:34 / Infotrafic: 12:06:03-12:06:44 / * Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 11.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-11T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 5/5 / DIC_2017-08-11T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 11.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 5/5 / DIC_2017-08-11T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805390", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Roche, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Animatrice, Dicodeuse", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805390", "ece-8805389"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Travis Wilkerson, \"Did you wonder who fired the gun?\"", "id": "sound-17DBE9F9-306A-48EA-8DE5-28F6EB299DA0", "durationSec": 518, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re mondiale durant le festival, \"Did you wonder who fired the gun?\" est le dernier long m\u00e9trage de l'am\u00e9ricain Travis Wilkerson. C'est un documentaire sur une enqu\u00eate \u00e0 propos d'un crime raciste commis en Alabama en 1946. Pierre Philippe Cadert l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re mondiale durant le festival, \"Did you wonder who fired the gun?\" est le dernier long m\u00e9trage de l\u02b9am\u00e9ricain Travis Wilkerson. C'est un documentaire sur une enqu\u00eate \u00e0 propos d\u02b9un crime raciste commis en Alabama en 1946. Pierre Philippe Cadert l\u02b9a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Travis Wilkerson, \"Did you wonder who fired the gun?\" / VER_2017-08-11T17:21:45_cinema-travis-wilkerson-did-you-wonder-w", "Vertigo du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836343.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805360", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire vivante", "id": "sound-D9F43F0B-A5BE-46C9-A5E3-9066460B01F2", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Assassinats politiques\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette sixi\u00e8me s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'histoire de Dag Hammarskj\u00f6ld, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, tu\u00e9 en m\u00eame temps que 15 autres personnes dans un accident d'avion dans le Nord de la Rhod\u00e9sie, le 18 septembre 1961.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.08.2017", "Histoire vivante du 11.08.2017", "Histoire vivante / HV_2017-08-11T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante / HV_2017-08-11T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805334", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805334", "ece-8805333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le mod\u00e8le de la production de masse dans l'agro-alimentaire doit-il \u00eatre abandonn\u00e9?", "id": "sound-3B924F6C-BBE5-4F8C-8F38-B2BF8A1E6275", "durationSec": 744, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nSuite aux r\u00e9cents scandales qui touchent l'industrie agro-alimentaire, certains d\u00e9noncent les m\u00e9faits de la production de masse et la pression des distributeurs. D\u00e9bat entre Fernand Cuche, paysan ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois (Les Verts), et Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois.\r\n\r\n* * Le mod\u00e8le de la production de masse dans l'agro-alimentaire doit-il \u00eatre abandonn\u00e9? 18h Agro-alimentaire : faut-il revoir le mod\u00e8le productiviste ?\r\nFaut-il pr\u00f4ner la d\u00e9croissance dans l'industrie agroalimentaire ?... La question se pose suite aux r\u00e9cents scandales qui touchent ce secteur... \r\nDes cochons \u00e9lev\u00e9s dans des conditions choquantes, voire insalubres, des oeufs contamin\u00e9s en vente sur l'\u00e9tale des supermarch\u00e9s... Certains d\u00e9noncent les m\u00e9faits de la production de masse, la pression des distributeurs qui tirent les prix \u00e0 la baisse... Bref, un syst\u00e8me responsable de nombreuses d\u00e9rives...\r\nFaut-il en changer ? Revoir aussi nos habitudes alimentaires, consommer moins et mieux ?...\r\nOn en d\u00e9bat avec Fernand Cuche, bonsoir... ancien conseiller d'Etat \u00e9cologiste neuch\u00e2telois... et Manfred B\u00fchler, bonsoir... conseiller national UDC bernois...\r\nManfred B\u00fchler\r\n- Les scandales alimentaires sont fr\u00e9quents... Le syst\u00e8me de production et de distribution agro-alimentaire est montr\u00e9 du doigt comme \u00e9tant responsable de ces dysfonctionnements... Vous partagez ce diagnostic ?\r\n- Les probl\u00e8mes surviennent quand m\u00eame souvent... Trop souvent pour certains... La l\u00e9gislation en place suffit-elle pour contr\u00f4ler le boom du secteur de l'agroalimentaire ?\r\n- Mais au fond, est-ce qu'on ne consomme pas tout simplement trop?  Les gens ont pris l'habitude de tout avoir, tout le temps... (et au meilleur prix).\r\n- Comment fait-on pour produire mieux et de meilleure qualit\u00e9 sans mettre un terme \u00e0 la production de masse, sans d\u00e9croissance ? (on a des porcheries avec des centaines, des milliers de cochons par exemple...)\r\nFernand Cuche\r\n- On pointe du doigt la grande distribution... Mais au fond, ils r\u00e9pondent simplement \u00e0 une demande... Demande qui \u00e9mane du consommateur ! (Des consommateurs soutenus par des organisations comme la FRC dans leur combat pour faire baisser les prix...)\r\n- Les grands groupes font quand m\u00eame des efforts : les diff\u00e9rentes lignes BIO d\u00e9velopp\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les divers labels... Tout \u00e7a, \u00e7a n'aide pas les petits producteurs ?\r\n- La d\u00e9croissance, c'est bien joli, mais comment y arriver, quelles solutions proposez-vous concr\u00e8tement ? (accro\u00eetre les subventions agricoles, taxer les importations de produits de l'industrie agroalimentaire?)\r\n- Dans un syst\u00e8me mondialis\u00e9, est-ce qu'on peut y arriver seul ? Est-ce que ce n'est pas tout simplement un combat perdu ?", "alternativeExcerpt": ["Suite aux r\u00e9cents scandales qui touchent l'industrie agro-alimentaire, certains d\u00e9noncent les m\u00e9faits de la production de masse et la pression des distributeurs. D\u00e9bat entre Fernand Cuche, paysan ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois (Les Verts), et Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC bernois."], "alternativeTitle": ["Le mod\u00e8le de la production de masse dans l'agro-alimentaire doit-il \u00eatre abandonn\u00e9? / FOR_2017-08-11T18:04:00_developpement-3", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836355.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national UDC Bernois", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}, {"role": "Secr\u00e9taire, Ancien CE Vert NE ", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Refus de grandes ONG du code de conduite pour les navires de secours aux migrants", "id": "sound-CCE23FD1-4404-47F7-A6FF-A006C4016064", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny;De Filippi, Loris\r\nEn M\u00e9diterran\u00e9e, les navires de secours aux migrants travaillent dans une situation confuse. Alors qu'un un code de conduite a \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9 pour ces bateaux \u00e0 Rome, plusieurs importantes ONG ont refus\u00e9 de signer ce code. L'interview de Loris de Filippi, pr\u00e9sident de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res Italie.\r\n\r\n* * Refus de grandes ONG du code de conduite pour les navires de secours aux migrants 18h Crise migratoire : MSF Italie rejette le code de conduite dict\u00e9 par Rome\r\n  ((Loris de Filippi DIRT TEL +39 34 21 97 63 13))\r\nEn M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 pr\u00e9sent... Les navires de secours aux migrants travaillent dans une situation tout \u00e0 fait confuse... lorsqu'elle n'est pas carr\u00e9ment dangereuse... Au large de la Libye, les bateaux des ONG sont bloqu\u00e9s et parfois m\u00eame menac\u00e9s par les tirs des garde-c\u00f4tes...  Tandis qu'\u00e0 Rome, un code de conduite a \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9 pour ces bateaux de secours... Un code que de grandes ONG ont refus\u00e9 de signer... SOS M\u00e9diterran\u00e9e et M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, s'opposent aux r\u00e8gles impos\u00e9es par le gouvernement italien. Pour en parler,\r\nLoris de Filippi, bonsoir... Vous \u00eates pr\u00e9sident de MSF Italie... \r\n- Que vous inspire cette actualit\u00e9 autour du bateau des identitaires europ\u00e9ens ?\r\n- A Rome, un code de conduite a \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9 pour les bateaux de secours des ONG... Un code que de grandes organisations ont refus\u00e9 de signer... SOS M\u00e9diterran\u00e9e et M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, s'opposent aux r\u00e8gles impos\u00e9es par le gouvernement italien... Pourquoi MSF s'y est-il oppos\u00e9 ?\r\n((ce code remet en question le principe de neutralit\u00e9 de l'humanitaire, il impose des policiers arm\u00e9s \u00e0 bord, il interdit de transf\u00e9rer des personnes d'un bateau \u00e0 l'autre... il remet en question nos pratiques qui ont d\u00e9montr\u00e9 leur efficacit\u00e9 depuis des mois. Nous ne voulons pas encourager cette confusion entre travail humanitaire et politiques migratoires.))\r\n- En refusant de signer, est-ce que vous craignez d'\u00eatre emp\u00each\u00e9 de travailler?\r\n((Si nous nous nous rendons compte que nous ne disposons pas de la marge de manoeuvre pour travailler de mani\u00e8re efficace, cela remettrait en question la suite de nos activit\u00e9s)\r\n... D'autant que la situation au large de la Libye n'est pas tr\u00e8s rassurante pour la s\u00e9curit\u00e9 des bateaux de secours...\r\n((En ce moment, nos activit\u00e9s sont suspendues \u00e0 cause de mauvaises conditions m\u00e9t\u00e9o. Mais il y a aussi la menace que repr\u00e9sente les garde-c\u00f4te libyens, dont les m\u00e9thodes peu orthodoxes repr\u00e9sentent un danger pour nos \u00e9quipes. Nous ne voulons pas faire courir de risque \u00e0 notre personnel))\r\n- Si vous suspendez vos activit\u00e9s de secours en mer, les premiers \u00e0 en p\u00e2tir seront les migrants...\r\n((En effet, mais il ne faut pas oublier que la situation en M\u00e9diterran\u00e9e comporte d\u00e9j\u00e0 de nombreux risques pour nous. Il y a beaucoup de bateaux militaires de diff\u00e9rents pays, plusieurs ONG... Si nous ne pouvons pas \u00eatre efficaces, et travailler dans des conditions de neutralit\u00e9 garantie, la priorit\u00e9 va \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de notre personnel.))\r\n- Dans l'actualit\u00e9, on a appris hier que quelque 300 migrants avaient \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s \u00e0 la mer au large du Y\u00e9men... Votre r\u00e9action ?\r\n((Malheureusement cela montre que certaines personnes vivent dans des conditions si tragiques qu'elles sont pr\u00eates \u00e0 tout pour quitter leur pays. Leur situation est rendue d'autant plus difficile que l'Europe fait tout \u00e0 pr\u00e9sent pour bloquer leur arriv\u00e9e. En Europe, on ne se rend pas compte, les gens se plaignent de l'afflux de migrants, mais on oublie le volume des flux de migration entre les pays les plus pauvres. L'ann\u00e9e pass\u00e9e, l'Ouganda a accueilli 1'140'000 r\u00e9fugi\u00e9s venus de Somalie.))\r\n- Une derni\u00e8re question: on a appris cet apr\u00e8s-midi que le C-Star, le bateau affr\u00e9t\u00e9 par des militants d'extr\u00eame-droite, a d\u00fb faire appel \u00e0 d'autres bateaux humanitaires pour demander de l'aide... Que pensez-vous de l'arriv\u00e9e du C-Star sur les op\u00e9rations en M\u00e9diterrann\u00e9e?", "alternativeExcerpt": ["En M\u00e9diterran\u00e9e, les navires de secours aux migrants travaillent dans une situation confuse. Alors qu\u2019un un code de conduite a \u00e9t\u00e9 \u00e9dict\u00e9 pour ces bateaux \u00e0 Rome, plusieurs importantes ONG ont refus\u00e9 de signer ce code. L'interview de Loris de Filippi, pr\u00e9sident de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res Italie."], "alternativeTitle": ["Refus de grandes ONG du code de conduite pour les navires de secours aux migrants / FOR_2017-08-11T18:08:00_developpement-5", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836451.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820451"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (5/5): Micheline, Marie et Dona, chr\u00e9tiennes", "id": "sound-DB9CF40D-8C56-4723-BE4F-CB4F8E6C1285", "durationSec": 291, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marine Vlahovic ;Vlahovic \r\nVingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d'Oslo et l'enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Cinqui\u00e8me volet: \u00e0 la rencontre de Micheline, Marie et Dona, trois jeunes filles chr\u00e9tiennes de Bethl\u00e9em.\r\n\r\n* * Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (5/5): Micheline, Marie et Dona, chr\u00e9tiennes *** Ils sont Palestiniens. Ils ont entre 20 et 30 ans. Ils sont n\u00e9s au moment de la signature des accords d'Oslo. Mais depuis le processus de paix s'est compl\u00e8tement enlis\u00e9. A quoi r\u00eavent donc aujourd'hui ces jeunes Palestiniens. Coinc\u00e9s entre l'occupation isra\u00e9lienne et le r\u00e9gime autoritaire de l'Autorit\u00e9 Palestinienne, ces jeunes n'ont souvent pas d'emplois, peu de perspectives d'avenir. Quatri\u00e8me volet de notre s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Marine Vlahovic\u00a0: le regard d'Issa Amro, militant non-violent \u00e0 H\u00e9bron, la seule ville de Cisjordanie \u00e0 \u00eatre colonis\u00e9e de l'int\u00e9rieur par les Isra\u00e9liens \r\n SON Digas, dur\u00e9e\u00a0: 4'32''\r\nTout un Monde, c'est termin\u00e9 pour aujourd'hui. \r\nVous pouvez nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nG\u00e9n\u00e9rique de la semaine\u00a0:\r\nIl est 8hXX. Julien Bangerter pour les informations.  A demain.", "alternativeExcerpt": ["Vingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d\u2019Oslo et l\u2019enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Cinqui\u00e8me volet: \u00e0 la rencontre de Micheline, Marie et Dona, trois jeunes filles chr\u00e9tiennes de Bethl\u00e9em."], "alternativeTitle": ["Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (5/5): Micheline, Marie et Dona, trois jeunes chr\u00e9tiennes / TUM_2017-08-11T08:30:00_sequence-5", "Tout un monde du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6105826.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820403"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Olivier Assayas, pr\u00e9sident du Jury du \"Festival de Locarno\"", "id": "sound-FD383081-6256-4396-ABAB-1EF42F9B9507", "durationSec": 832, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Olivier Assayas, d'abord critique de cin\u00e9ma, devenu r\u00e9alisateur (Sils Maria, Personal shopper) est le pr\u00e9sident du Jury du 70\u00e8me \"Festival de Locarno\". Il \u00e9voque cette exp\u00e9rience au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Olivier Assayas, d\u02b9abord critique de cin\u00e9ma, devenu r\u00e9alisateur (Sils Maria, Personal shopper) est le pr\u00e9sident du Jury du 70\u00e8me \"Festival de Locarno\". Il \u00e9voque cette exp\u00e9rience au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Olivier Assayas, pr\u00e9sident du Jury du \"Festival de Locarno\" / VER_2017-08-11T17:27:45_olivier-assayas-president-du-jury-du-fes", "Vertigo du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836362.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805360", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Un film r\u00e9trospectif sur les \u00e9v\u00e8nements de 1967 \u00e0 D\u00e9troit (USA): interview de l'historien Pap Ndiaye", "id": "sound-4BB0ED19-3461-4E86-ACEA-1F17792FE644", "durationSec": 389, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Kathryn Bigelow a r\u00e9alis\u00e9 \"Detroit\", un film r\u00e9trospectif sur les \u00e9v\u00e8nements qui s'y sont d\u00e9roul\u00e9s en 1967 t\u00e9moignant des relations tr\u00e8s compliqu\u00e9es entre la police am\u00e9ricaine et la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine. Interview de Pap Ndiaye, historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, professeur \u00e0 Sciences Po.\r\n\r\n* * Un film r\u00e9trospectif sur les \u00e9v\u00e8nements de 1967 \u00e0 D\u00e9troit (USA): interview de l'historien Pap Ndiaye Donald Trump \r\nBlandine levite vous avez parcouru la presse internationale... elle se fait l'\u00e9cho de cette surench\u00e8re... \r\n\"Fuegos Cruzados\"... Feux crois\u00e9s... titre El Pa\u00efs... Le quotidien espagnol qui fait r\u00e9f\u00e9rence aux menaces apocalyptiques entre Trump et la Cor\u00e9e du Nord...\r\nLa guerrre des mots ravive la crainte d'une guerre nucl\u00e9aire. titre le du monde. \r\nLe New York Times revient sur l'escalade des tensions cette nuit et titre \"Trump qui sugg\u00e8re que les menaces qu'il a prof\u00e9r\u00e9 contre la Cor\u00e9e du Nord n'\u00e9taient pas assez dure\"...\r\nUne menace nucl\u00e9aire... bien relay\u00e9e en titre par le quotidien italien la Repoublicca... qui choisit un verbatim... \"Nous ferons disparaitre les Etats Unis... voil\u00e0 ce que dit Pyong Yang... La Cor\u00e9e du Nord... ne sait pas ce qu'elle risque lui r\u00e9pond Donald Trump... \r\nEt puis... ce mot quand m\u00eame qui revient... souvent guerre... \r\nUne guerre avec la Cor\u00e9e du Nord serait catastrophique titre la frankfurter Allgeimene... Die Welt autre journal Allemand...se demande si l'Allemagne doit se tenir aux c\u00f4t\u00e9s des Etats Unis en cas d'attaque de Guam cette \u00eele am\u00e9ricaine... sur laquelle... la Cor\u00e9e du Nord... menace d'envoyer ses missiles... \r\nGuam qui ne fait pas partie du territoire pour lequel le devoir d'assistance est inscrit dans le trait\u00e9 de l'Atlantique Nord...\r\n***Dans la presse aussi... surtout la presse am\u00e9ricaine... des sc\u00e9narios en cascade... \r\n\"Washington, donc l'administration am\u00e9ricaine se plonge dans les sc\u00e9narios possibles... \". titre du Washington Post... \r\nEn ces moments de rh\u00e9toriques anim\u00e9s. Les experts estiment que le pr\u00e9sident a quatre options.. Le statut quo. des sanctions plus s\u00e9v\u00e8res. davantage pousser \u00e0 revenir \u00e0 la table des n\u00e9gociations. et puis la guerre. \r\nLe journal d\u00e9taille aussi comment  les trois derniers lancements r\u00e9ussis... des missiles nords cor\u00e9ens... sont symptomatique d'un bond qu'a connu le pays... en la mati\u00e8re...  \r\nTrois dates, trois missiles.\r\n14 mai. 430 miles\r\n4 juillet: 580 miles. \r\n28 juillet. 600 miles.\r\nDes missiles qui portent toujours plus loin... de mois en mois en mois... \r\nEt surtout qui pourraient avoir la capacit\u00e9 de frapper la c\u00f4te est des Etats Unis... selon des projections des analystes relev\u00e9s par ces graphique peu rassurant... On en trouve aussi dans le New York Times... \r\nDans la m\u00eame veine, le Washington Post se demande comment les Etats Unis... peuvent d\u00e9clencher... une attaque nucl\u00e9aire...\r\nR\u00e9ponse dans cet article... Le pr\u00e9sident donne l'ordre et c'est tout... le syst\u00e8me d'armes nucl\u00e9aires est fait de tel sorte qu'elles peuvent \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es, quelques minutes apr\u00e8s les instructions du pr\u00e9sident... Si Donald Trump ordonnait une grappe pr\u00e9ventive pr\u00e9cise le journal am\u00e9ricains... ses conseillers militaires devraient ex\u00e9cuter l'ordre ou d\u00e9missionner... \r\n***Et que dit ce matin... le Guam Daily Post, Blandine... le journal de cette \u00eele am\u00e9ricaine du Pacifique... menac\u00e9e par la Cor\u00e9e du Nord... \r\nEt bien il revient sur les d\u00e9clarations de Donald Trump... Cette nuit... le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a bomb\u00e9 le torse... En disant... \u00e9nigmatique... On verra bien ce qu'ils feront avec Guam... Tout en promettant que la Cor\u00e9e il, donc le dirigeant Nord Cor\u00e9en, ne va pas continuer \u00e0 menacer, \u00e0 menacer le Japon... \u00e0 menacer Guam... \r\nDes d\u00e9claration qui ne rassure pas les repr\u00e9sentants de l'\u00eele dont la d\u00e9l\u00e9gation au Congr\u00e8s hier. C'est ce que rapporte le journal... D\u00e9l\u00e9gation qui a demand\u00e9 \u00e0 Donald Trump baisser d'un ton. Et le journal rapporte les propos de la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au S\u00e9nat Madeleine Bordallo. \"Guam n'est pas une monnaie d'\u00e9change. Guam est un territoire am\u00e9ricain. qui compte plus de 160 mille.  et Donald Trump doit pr\u00e9venir tout acte d'agression envers notre communaut\u00e9. \r\nUn grand acteur de la r\u00e9gion... c'est la Chine... et pourtant... contrairement \u00e0 beaucoup de quotidiens dans le Monde, la Chine ne fait pas sa une sur ces tensions... \r\nDans le global times Le sujet n'apparait pas dans les 6 tops news du site internet.  \r\nOn trouve un \u00e9ditorial qui s'intitule. \"Un jeu dangereux sur la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne fait courrir le risque d'une v\u00e9ritable guerre\". C'est peu probable, mais si une guerre avait lieu, \u00e9crit un analyste...de ce quotidien r\u00e9git par l'Etat Chinois... Et bien deux strat\u00e9gies...  \r\nSi la Cor\u00e9e du Nord lance des missiles  et que les Etats Unis se mettaient \u00e0 riposter. Et bien la Chine resterait neutre. Par contre, Si les Etats Unis et la Cor\u00e9e du Sud m\u00e8nent des frappes et essaient de destituer le r\u00e9gime nord cor\u00e9en, de changer le mod\u00e8le politique de la p\u00e9ninsule. et bien la Chine.. les emp\u00eachera.. \r\nEt L'\u00e9ditorialiste conclue. \r\n\"La p\u00e9ninsule cor\u00e9enne est le lieu o\u00f9 les int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques convergent, et aucun camp ne doit essayer de dominer de fa\u00e7on absolu la r\u00e9gion\"...\r\n(((Et puis, selon le site 38 North. Escalade oui. mais guerre ouverte ce n'est pas vraiment souhaitable pour les Nords Cor\u00e9ens eux m\u00eame. Puisque c'est bient\u00f4t la saison des r\u00e9coltes dans le pays. Et Kim Jong Un n'a pas annonc\u00e9 de mobilisation militaire qui viderait dangereusement ses usines. et ses champs. faisant risquer une famine \u00e0 son peuple. C'est ce qu'estime Joe Bermudez, analyste pour le site 38e Nord.un site d'analyse g\u00e9opolite am\u00e9ricain. Il ajoute Kim Jong Un n'est pas une personne b\u00eate. Il est tr\u00e8s peu probable qu'il mobilise ses troupes \u00e0 cette p\u00e9riode. )))", "alternativeExcerpt": ["Kathryn Bigelow a r\u00e9alis\u00e9 \"Detroit\", un film r\u00e9trospectif sur les \u00e9v\u00e8nements qui s'y sont d\u00e9roul\u00e9s en 1967 t\u00e9moignant des relations tr\u00e8s compliqu\u00e9es entre la police am\u00e9ricaine et la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine. Interview de Pap Ndiaye, historien sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, professeur \u00e0 Sciences Po."], "alternativeTitle": ["Un film r\u00e9trospectif sur les \u00e9v\u00e8nements de 1967 \u00e0 D\u00e9troit (USA): interview de l'historien Pap Ndiaye / TUM_2017-08-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6614093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820402"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "ATP Montr\u00e9al: la d\u00e9faite de Rafael Nadal au troisi\u00e8me tour profite \u00e0 Roger Federer", "id": "sound-B1C88539-A03D-4D30-8A7A-2B7A9EF0F403", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rafael Nadal ne retrouvera pas la place de num\u00e9ro un mondial lundi. L'Espagnol, qui devait atteindre le dernier carr\u00e9 dans le Masters 1000 de Montr\u00e9al, s'est inclin\u00e9 \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale au troisi\u00e8me tour face \u00e0 Denis Shapovalov. Une d\u00e9faite qui profite indirectement \u00e0 Roger Federer.\r\n\r\n* * ATP Montr\u00e9al: la d\u00e9faite de Rafael Nadal au troisi\u00e8me tour profite \u00e0 Roger Federer 12h30 Federer n\u00b01\r\nTennis.Rafael NADAL ne retrouvera pas la place de num\u00e9ro 1 mondial d\u00e8s lundi lors de la prochaine publication du classement ATP. L'Espagnol devait atteindre le dernier carr\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al pour d\u00e9tr\u00f4ner le Britannique Andy MURRAY. Alain TH\u00c9VOZ. Rafael NADAL s'est inclin\u00e9 \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale au 3\u00e8me tour face \u00e0 un jeune Canadien de 18 ans, Denis SHAPO-VALOV, et cette d\u00e9faite profite indirectement \u00e0 Roger FEDERER. \r\n- Oui parce que Roger FEDERER - bless\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re - n'a aucun point \u00e0 d\u00e9fendre, contrairement \u00e0 Rafael NADAL. et qu'Andy MURRAY est forfait pour Cincinnati et incertain pour l'US Open. \r\n- Le classement ATP prend en consid\u00e9ration les r\u00e9sultats des 12 derniers mois. \r\n- MURRAY restera num\u00e9ro 1 mondial mais son avance fond comme neige au soleil. \r\n- Seule certitude : Rafael NADAL ne marque que 90 points \u00e0 Montr\u00e9al. Lors du nouveau classement ATP, l'Espagnol reviendra \u00e0 195 points de MURRAY. \r\n- Vous l'avez dit - Roger FEDERER pourrait effectuer une excellente op\u00e9ration en cas de cons\u00e9cration... Le B\u00e2lois engrangerait 1'000 points et reviendrait \u00e0 - seulement - 205 points de MURRAY et \u00e0 10 points de NADAL. avant Cincinnati. \r\n- Mais Roger FEDERER doit encore franchir trois obstacles \u00e0 Montr\u00e9al. Le premier : Roberto BAUTISTA AGUT, 16\u00e8me joueur mondial, ce soir, en quarts de finale. \r\nmerci pour tout les calculs de points.... Alain, si je ne me trompe pas. Roger Federer deviendrait le plus \u00ab vieux \u00bb num\u00e9ro 1 mondial de l'histoire du tennis. \r\n- Oui, \u00e0 36 ans, il serait le num\u00e9ro 1 ATP le plus \u00e2g\u00e9. \r\n- Le B\u00e2lois d\u00e9tient d'ailleurs le record dans ce registre. avec 302 semaines au sommet de la hi\u00e9rarchie et une place de num\u00e9ro 1 qu'il avait abandonn\u00e9e il y a pr\u00e8s de 5 ans, en novembre 2012. \r\n- mais Roger FEDERER n'en fait pas une fixation. : ce r\u00eave \u00e9tait impensable \u00e0 l'aube de cette saison 2017 lorsqu'il pointait au 16\u00e8me rang \u00e0 l'ATP.\r\n- Ce qu'on peut encore dire... Si Roger FEDERER est en position de force, Stan WAWRINKA -  encore 4\u00e8me \u00e0 l'ATP - sera le grand perdant : forfait pour le reste de la saison, le Vaudois ne pourra pas d\u00e9fendre ses points, notamment les 2'000 points pour son titre \u00e0 l'US Open l'\u00e9t\u00e9 dernier. \r\nAlain TH\u00c9VOZ de notre rubrique sportive.", "alternativeExcerpt": ["Rafael Nadal ne retrouvera pas la place de num\u00e9ro un mondial lundi. L'Espagnol, qui devait atteindre le dernier carr\u00e9 dans le Masters 1000 de Montr\u00e9al, s'est inclin\u00e9 \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale au troisi\u00e8me tour face \u00e0 Denis Shapovalov. Une d\u00e9faite qui profite indirectement \u00e0 Roger Federer."], "alternativeTitle": ["ATP Montr\u00e9al: la d\u00e9faite de Rafael Nadal au troisi\u00e8me tour profite \u00e0 Roger Federer / 12H30_2017-08-11T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835411.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820475"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : La musique est politique (5/10): le terrorisme", "id": "sound-C7094140-07BA-4C35-A412-39399D530121", "durationSec": 311, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Esteban BUCH, sp\u00e9cialiste en France des rapports entre musique et politique\r\nD'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d'aujourd'hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Esteban Buch, sp\u00e9cialiste des rapports entre musique et politique.\r\n\r\n* * La musique est politique (5/10): le terrorisme 5. Ce matin (11 ao\u00fbt) \r\nLA MUSIQUE EST POLITIQUE?!\r\nDernier \u00e9pisode de la semaine.\r\nCe matin\u00a0:\r\nLe TERRORISME, avec Lorence Milasevic et Esteban BUCH, sp\u00e9cialiste en France des rapports entre musique et politique.\r\n  6'56 ((fin en FADE, id\u00e9ale \u00e0 4'09))\r\nEXTRO, les musiques\u00a0:\r\n- RENAUD\u00a0: J'ai embrass\u00e9 un flic, 2016 \r\n- TRYO: On nous rassure, 2016\r\n- ZAZIE: I love you all, 2015\r\nLA MUSIQUE EST POLITIQUE\u00a0: cette s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par LM en cie de trois intervenants diff\u00e9rents revient la semaine prochaine avec 5 autres th\u00e8mes d'actualit\u00e9\u00a0!\r\nWEB\u00a0: Pour illustrer, caricature \u00ab\u00a0tout est pardonn\u00e9, Charlie Hebdo", "alternativeExcerpt": ["D'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d\u2019aujourd\u2019hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Esteban Buch, sp\u00e9cialiste des rapports entre musique et politique."], "alternativeTitle": ["La musique est politique (5/10): le terrorisme / JDM_2017-08-11T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8703835.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820434", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820421"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Deux Romands de plus au Conseil national d\u00e8s 2019, selon une interpr\u00e9tation des chiffres de l'OFS", "id": "sound-DEF5F748-861F-4766-9311-32EAC013AA75", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une interpr\u00e9tation statistique des chiffres provisoires de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) pr\u00e9dit deux Romands de plus au Conseil national d\u00e8s 2019. Le sc\u00e9nario a \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 vendredi dans la NZZ par le consultant politique al\u00e9manique Claudio Kuster.\r\n\r\n* * Deux Romands de plus au Conseil national d\u00e8s 2019, selon une interpr\u00e9tation des chiffres de l'OFS 12h30 Si\u00e8ge CN - 2019\r\nDeux Romands de plus au Conseil national d\u00e8s 2019. Cette interpr\u00e9tation statistique est encore provisoire mais elle pourrait bien se confirmer. Le sc\u00e9nario a \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 par le consultant politique al\u00e9manique Claudio Kuster dans la NZZ ce matin. Si on suit cette r\u00e9partition bas\u00e9e sur les chiffres provisoires de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistiquem Cynthia Racine quels seraient les cantons gagnants ?\r\nVaudois et Genevois pourront se consoler. s'ils perdent la course au Gouvernement, l'actuel course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. chacun des cantons gagneraient un si\u00e8ge au Conseil national en 2019. De quoi consoler l'arc l\u00e9manque si Isabelle Moret et Pierre Maudet ne sont pas \u00e9lus en septembre.\r\nCe qui explique ce changement c'est l'augmentation de la population. Parce que la distribution des si\u00e8ges au Conseil national est proportionnelle \u00e0 la r\u00e9partition de la population en Suisse. \r\nUn calcul qui repose sur les effectifs absolus. Car si on s'en tient \u00e0 l'augmentation relative depuis les derni\u00e8res \u00e9lections : Fribourg arrive en premi\u00e8re position, Vaud est deuxi\u00e8me.. Gen\u00e8ve n'arrive qu'en cinqui\u00e8me position.\r\nL'arc l\u00e9manique gagne deux si\u00e8ges au d\u00e9triment de Berne et Lucerne. Si \u00e7a se confirme la Suisse romande disposerait alors de 50 \u00e9lus. soit \u00bc de la r\u00e9partition totale des si\u00e8ges au Conseil National\r\nAttention, on l'a dit, on parle ici de projection bas\u00e9e sur des chiffres provisoires de l'OFS.La r\u00e9partition d\u00e9finitive sera communiqu\u00e9e, par la Chancellerie, dans les semaines \u00e0 venir.", "alternativeExcerpt": ["Une interpr\u00e9tation statistique des chiffres provisoires de l\u2019Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) pr\u00e9dit deux Romands de plus au Conseil national d\u00e8s 2019. Le sc\u00e9nario a \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 vendredi dans la NZZ par le consultant politique al\u00e9manique Claudio Kuster."], "alternativeTitle": ["Deux Romands de plus au Conseil national d\u00e8s 2019, selon une interpr\u00e9tation des chiffres de l\u2019OFS / 12H30_2017-08-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820477"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "id": "sound-21743B3B-A665-49FE-9E75-EA4F15C5A405", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Richard, acteur\r\n- \"Pierre\", Barbara - \"Night and day\", Django Rheinhard - \"Aquarellas do Brasil\", Gaetano Veloso, Maria Bethania. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard (REDIFF MP3 PIERRE RICHARD EP5) MP3 PIERRE RICHARD, REDIFF\r\nEn nouvelle diffusion, MP3 ce matin avec l'acteur Pierre-Richard\r\n  5'45 ((FIN DE PAROLE 3'33))\r\nVENDREDI \r\n- Barbara\u00a0: Pierre\r\n- Django Rheinhard\u00a0: Night and day\r\n- Gaetano Veloso, Maria Bethania\u00a0: Aquarellas do Brasil\r\nPierre RICHARD se raconte dans MP3\r\n\u00ab\u00a0Je suis un joyeux pessimiste. Il n'y a rien de plus triste que de passer du temps avec des gens tristes\u00a0\u00bb.\r\nPierre-Richard a ce talent, depuis toujours, d'\u00eatre le bouffon du roi. \r\nAmuser les autres lui a servi de bouclier dans l'enfer du pensionnat.\r\nAvec son petit rire qui le caract\u00e9rise, l'acteur se raconte avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dans MP3.\r\nIl cite Charles Trenet, que sa m\u00e8re \u00e9coutait.\r\nLe jazz d\u00e9couvert \u00e0 l'adolescence.\r\nSon ancien voisin, Claude Nougaro.\r\nSon ancien voisin, Serge Gainsbourg.\r\nLes \u00ab\u00a0jeunes\u00a0\u00bb\u00a0: Arthur H, Jacques Dutronc.\r\nLa musique br\u00e9silienne. Le Br\u00e9sil est un pays qu'il commence \u00e0 bien connaitre.\r\nUn pays s\u00e9ducteur pour cet amateur de rythmes endiabl\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["- \"Pierre\", Barbara - \"Night and day\", Django Rheinhard - \"Aquarellas do Brasil\", Gaetano Veloso, Maria Bethania En nouvelle diffusion.", "- \"Pierre\", Barbara - \"Night and day\", Django Rheinhard - \"Aquarellas do Brasil\", Gaetano Veloso, Maria Bethania. En nouvelle diffusion.", "- \"Pierre\", Barbara - \"Night and day\", Django Rheinhard - \"Aquarellas do Brasil\", Gaetano Veloso, Maria Bethania. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-11T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-11T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578252.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820435", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820435", "ece-8820417"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction - Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9", "id": "sound-EDA5A28F-5DF4-421D-961E-EA7C4D7ECBDF", "durationSec": 1336, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter et la d\u00e9signation d'Ignazio Cassis comme \"successeur naturel\" a rappel\u00e9 aux femmes lib\u00e9rales radicales qu'elles attendent un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis 28 ans. Le monde politique fait-il vraiment tout son possible pour int\u00e9grer les femmes? L'interview de Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction - Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 (NICOLE BAUR - FEMMES ET POLITIQUE) INVITEE MATINALE - NICOLE BAUR\r\n Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 - son portable le ** 15 - en direct du studio de Neuch\u00e2tel accueillie par Coraline Pauchard... \r\nHeure\r\nLa d\u00e9mission de Didier Burkhalter et la d\u00e9signation d'Ignazio Cassis comme \"successeur naturel\" a brutalement rappel\u00e9 aux femmes lib\u00e9rales radicales qu'elles attendent de retrouver un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis le d\u00e9part d'Elisabeth Kopp, il y a 28 ans d\u00e9j\u00e0. Et que malgr\u00e9 la candidature confirm\u00e9e hier par la section vaudoise du parti d'Isabelle Moret, rien ne dit qu'elles ne devront pas encore prendre leur mal en patience au-del\u00e0 du 20 septembre prochain, date \u00e0 laquelle l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale d\u00e9signera le successeur de l'actuel Ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. Se pose d\u00e8s lors une fois de plus la question qui crispe, le monde politique fait-il vraiment tout son possible pour int\u00e9grer les femmes et leur confier des responsabilit\u00e9s ? Pour en parler le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Neuch\u00e2tel, la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de ce canton \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9...\r\nR\u00e9gression? \r\n-Le monde politique vous le connaissez de l'int\u00e9rieur vous l'avez pratiqu\u00e9 activement au sein des Verts de votre canton au niveau du l\u00e9gislatif communal, vous avez fini par jeter l'\u00e9ponge, notamment parce que la place des femmes en politique n'\u00e9voluait pas suffisamment..... vous iriez aujourd'hui jusqu'\u00e0 craindre une r\u00e9gression ?\r\nPour le PLR (et Moret) la question femme n'est pas prioritaire\r\n-Qu'est-ce que vous inspire le fait que les instances dirigeantes d'un des plus grands partis de Suisse, n'est pas fait de la question femme, une question prioritaire dans la succession de Didier Burkhalter... ?\r\n-Comment recevez-vous les propos d'Isabelle Moret qui affirme qu'\u00eatre une femme n'est pas un argument politique,... \u00eatre une femme dit-elle, apporte une exp\u00e9rience de vie diff\u00e9rente, mais ce n'est pas un argument politique, vraiment ?\r\n-C'est dire que la question de la repr\u00e9sentation r\u00e9gionale est plus importante que la repr\u00e9sentation f\u00e9minine pour un juste \u00e9quilibre du pays ?\r\n1 femme sur 7?\r\n-Qu'on peut donc imaginer sans sourciller un Conseil f\u00e9d\u00e9ral r\u00e9duit \u00e0 une femme sur sept, \u00e0 la suite de la prochaine d\u00e9mission de Doris Leuthard ?\r\nIntroduire l'\u00e9quilibre ds la Constitution?\r\n-Faudrait-il donc introduire la notion d'un \u00e9quilibre homme/femme au Gouvernement  dans la Constitution ?\r\nL'\u00e9chec fait avancer?\r\n-Essentiel \u00e0 vos yeux qu'une femme soit candidate le 20 septembre prochain, m\u00eame si cette candidature devait conna\u00eetre l'\u00e9chec... \r\n-Mais apr\u00e8s les d\u00e9faites de Christine Beerli en 2003, Martine Brunschwig Graf en 2009 et Karin Keller Sutter en 2010, il faut oser l'\u00e9chec car ce qui compte c'est le combat pour faire avancer la cause, \u00e7a pourrait \u00eatre votre cr\u00e9do  ?\r\n-Mais compter sur le possible prochain d\u00e9part de Johann Schneider Ammann pour enfin corriger cet \u00e9tat de fait, n'est-ce pas se consoler \u00e0 bon march\u00e9 ?\r\nStatistiques des femmes\r\n-Si l'on s'en tient \u00e0 la pure statistique, apr\u00e8s des d\u00e9cennies de progression, la part des femmes dans les diff\u00e9rents parlements \u00e0 plut\u00f4t tendance \u00e0 stagner depuis 2007. Avec 32% des si\u00e8ges attribu\u00e9s \u00e0 des femmes au Conseil National lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de 2015, la Suisse est loin de se situer parmi les meilleurs \u00e9l\u00e8ves europ\u00e9ens, dont aucun des champions toutes cat\u00e9gories comme la Su\u00e8de, la Finlande ou l'Espagne, n'atteint cependant la parit\u00e9.   A qui la faute ?\r\n-En 1971, date \u00e0 laquelle les citoyennes suisses ont pu exercer pour la 1\u00e8re fois le droit de vote et d'\u00e9ligibilit\u00e9 au niveau national, 5% des personnes \u00e9lues \u00e9taient des femmes, aujourd'hui elles sont 32%, n'est-ce pas la preuve que c'est avant tout une question de patience ?\r\nComment susciter des vocations?\r\n-Comment, sans attendre la lente \u00e9volution des moeurs politiques et les r\u00f4les assign\u00e9s \u00e0 chacun et \u00e0 chacune, susciter des vocations chez les femmes et augmenter leurs chances d'\u00eatre \u00e9lues ?\r\n-Le premier de ces leviers, c'est quoi la parit\u00e9... elle devrait en tous les cas \u00eatre obligatoire partout pour les scrutins de liste ?\r\nMais c'est finalement un artifice essentiellement technique ?\r\nExemples europ\u00e9ens inspirants?\r\n-Quels sont \u00e0 vos yeux les exemples europ\u00e9ens dont il faudrait s'inspirer pour faire avancer les choses, la Su\u00e8de par exemple... mais l\u00e0 la parit\u00e9 s'est impos\u00e9e d'elle-m\u00eame, sans recours ni \u00e0 la loi ni \u00e0 une politique de quotas ?\r\nLes hommes ne partagent pas\r\n-Vous diriez que les hommes ont fondamentalement du mal \u00e0 se dessaisir du pouvoir ? Que \u00e7a reste le principal blocage ?\r\n-Mais n'est-ce pas aussi qu'il est tr\u00e8s difficile\u00a0 pour les femmes de concilier, une vie professionnelle, une vie priv\u00e9e et un mandat politique ?\r\nAutres leviers\r\n-Les autre leviers \u00e0 inventer pour changer la donne, quelles pourraient-ils \u00eatre ?\r\n-On dit notamment que les m\u00e9dias ont aussi un r\u00f4le d\u00e9terminant \u00e0 jouer dans cette r\u00e9partition bancale des r\u00e9partitions, vous partagez ce point de vue ?", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9mission de Didier Burkhalter et la d\u00e9signation d'Ignazio Cassis comme \"successeur naturel\" a rappel\u00e9 aux femmes lib\u00e9rales radicales qu'elles attendent un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis 28 ans. Le monde politique fait-il vraiment tout son possible pour int\u00e9grer les femmes? L'interview de Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter et la d\u00e9signation d'Ignazio Cassis comme \"successeur naturel\" a rappel\u00e9 aux femmes lib\u00e9rales radicales qu'elles attendent un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis 28 ans. Le monde politique fait-il vraiment tout son possible pour int\u00e9grer les femmes? L'interview de Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter et la d\u00e9signation d'Ignazio Cassis comme \"successeur naturel\" a rappel\u00e9 aux femmes lib\u00e9rales radicales qu'elles attendent un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis 28 ans. Le monde politique fait-il vraiment tout son possible pour int\u00e9grer les femmes? L'interview de Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9.", "La d\u00e9mission de Didier Burkhalter et la d\u00e9signation d'Ignazio Cassis comme \"successeur naturel\" a rappel\u00e9 aux femmes lib\u00e9rales radicales qu'elles attendent un si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis 28 ans. Le monde politique fait-il vraiment tout son possible pour int\u00e9grer les femmes? L'interview de Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9", "L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction - Nicole Baur", "L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction - Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 / JDM_2017-08-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9e de la r\u00e9daction - Nicole Baur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e neuch\u00e2teloise \u00e0 la politique familiale et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 / JDM_2017-08-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8820441", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "Directrice du Bureau de l'\u00e9galit\u00e9 du Canton de Neuch\u00e2tel, Ex-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9, ex-collaboratrice du conseiller d'Etat vaudois Fran\u00e7ois Marthaler - Canton de Neuch\u00e2tel, ex-collaboratrice du consei", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820441", "ece-8820428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Les oppos\u00e9s peuvent-ils se r\u00e9concilier ?", "id": "sound-80CBC6B7-FFFA-4357-9F65-141C68A236C3", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rotzetter, Maxime\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 15:15:03-15:15:17 / Infotrafic: 15:31:46-15:32:01 / * Et si l'on pouvait voir la r\u00e9alit\u00e9 au-del\u00e0 de ce qui se donne logiquement \u00e0 observer et \u00e0 calculer ? Et si le maximum pouvait \u00eatre \u00e9gal au minimum et r\u00e9ciproquement ? Et si les oppos\u00e9s pouvaient se retrouver ? Dans le monde du m\u00e9di\u00e9val Nicolas de Cues, rien de tout cela n'est plus impossible.\r\nInvit\u00e9s : Maxime Rotzetter, \u00e9tudiant en philosophie, et Nicolas Gisin, professeur de physique", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 11.08.2017", "Les oppos\u00e9s peuvent-ils se r\u00e9concilier ? / PIV_2017-08-11T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 11.08.2017", "Les oppos\u00e9s peuvent-ils se r\u00e9concilier ? / PIV_2017-08-11T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Et si l'on pouvait voir la r\u00e9alit\u00e9 au-del\u00e0 de ce qui se donne logiquement \u00e0 observer et \u00e0 calculer ? Et si le maximum pouvait \u00eatre \u00e9gal au minimum et r\u00e9ciproquement ? Et si les oppos\u00e9s pouvaient se retrouver ? Dans le monde du m\u00e9di\u00e9val Nicolas de Cues, rien de tout cela n'est plus impossible.\nInvit\u00e9s : Maxime Rotzetter, \u00e9tudiant en philosophie, et Nicolas Gisin, professeur de physique", "Et si l'on pouvait voir la r\u00e9alit\u00e9 au-del\u00e0 de ce qui se donne logiquement \u00e0 observer et \u00e0 calculer ? Et si le maximum pouvait \u00eatre \u00e9gal au minimum et r\u00e9ciproquement ? Et si les oppos\u00e9s pouvaient se retrouver ? Dans le monde du m\u00e9di\u00e9val Nicolas de Cues, rien de tout cela n'est plus impossible.\nInvit\u00e9s : Maxime Rotzetter, \u00e9tudiant en philosophie, et Nicolas Gisin, professeur de physique"], "imageURL": "//www.rts.ch/8821602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien,  professeur au d\u00e9partement de physique appliqu\u00e9e de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, physicien sp\u00e9cialiste de physique quantique", "name": "Gisin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805381", "ece-8805380"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Via Roestica", "source": "siranau", "title": "Escale au Weisshorn", "id": "sound-D5B46E01-2EF4-45E1-9D64-1FD407B21F8E", "durationSec": 8579, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour le dernier \u00e9pisode de cette \u00e9mission d'\u00e9t\u00e9 sur la barri\u00e8re de R\u00f6sti, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" vous donne rendez-vous \u00e0 l'h\u00f4tel Weisshorn, sur les hauts de St-Luc, dans le Val d'Anniviers... et sous la neige! Les invit\u00e9s sont: le rappeur Greis et l'imitateur Yann Lambiel.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:08-09:06:28 / Infotrafic: 09:26:41-09:26:59 / Infotrafic: 10:03:24-10:03:48 / Infotrafic: 10:31:42-10:32:17 / * Pour le dernier \u00e9pisode de cette \u00e9mission d'\u00e9t\u00e9 sur la barri\u00e8re de R\u00f6sti, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" vous donne rendez-vous \u00e0 l'h\u00f4tel Weisshorn, sur les hauts de St-Luc, dans le Val d'Anniviers... et sous la neige! Les invit\u00e9s sont: le rappeur Greis et l'imitateur Yann Lambiel.", "alternativeTitle": ["Via Roestica du 11.08.2017", "Survol de la barri\u00e8re des r\u00f6stis", "Via Roestica du 11.08.2017", "Escale au Weisshorn / VRO_2017-08-11T08:36:45_via-roestica", "S\u00e9quence 5 / VRO_2017-08-11T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / VRO_2017-08-11T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 1 / VRO_2017-08-11T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / VRO_2017-08-11T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / VRO_2017-08-11T08:36:45_sequence-2", "Escale au Weisshorn / VRO_2017-08-11T08:36:45_via-roestica"], "alternativeExcerpt": ["A quelques dizaines de m\u00e8tre de l'h\u00f4tel Weisshorn, en-dessus de Saint-Luc, passe la fronti\u00e8re linguistique. Survol entre nuages et brouillard.", "Pour le dernier \u00e9pisode de cette \u00e9mission d'\u00e9t\u00e9 sur la barri\u00e8re de R\u00f6sti, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" vous donne rendez-vous \u00e0 l'h\u00f4tel Weisshorn, sur les hauts de St-Luc, dans le Val d'Anniviers... et sous la neige! Les invit\u00e9s sont: le rappeur Greis et l'imitateur Yann Lambiel.", "Pour le dernier \u00e9pisode de cette \u00e9mission d'\u00e9t\u00e9 sur la barri\u00e8re de R\u00f6sti, l'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" vous donne rendez-vous \u00e0 l'h\u00f4tel Weisshorn, sur les hauts de St-Luc, dans le Val d'Anniviers... et sous la neige! Les invit\u00e9s sont: le rappeur Greis et l'imitateur Yann Lambiel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8805368", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8767632.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805368", "ece-8805365"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique", "id": "sound-1E5E47E9-14F3-42A4-88A7-103CCC390386", "durationSec": 4986, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTous les vendredis, Magn\u00e9tique re\u00e7oit des musiciens qui viennent jouer en direct au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne, ou dans un autre lieu. Nous vous proposons de les retrouver en nouvelle diffusion, dans un programme foisonnant et \u00e9clectique.\r\nH'Sao, enregistrement au studio 15 le 23.06.2017\r\nChristophe Crois\u00e9, violoncelle, Ilya Maximov, piano, enregistrement le 23.06.2017 au studio 15\r\nPOP1. Pauline Boulanger, violoncelle, Ewan Dayot, fl\u00fbte, Lucas Brinner, percussions, enregistrement le 16.06.2017 au studio 15", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 11.08.2017", "Magn\u00e9tique du 11.08.2017", "\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique / MTC_2017-08-11T17:06:00_magnetique", "\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique / MTC_2017-08-11T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, Magn\u00e9tique re\u00e7oit des musiciens qui viennent jouer en direct au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne, ou dans un autre lieu. Nous vous proposons de les retrouver en nouvelle diffusion, dans un programme foisonnant et \u00e9clectique.\nH\u2019Sao, enregistrement au studio 15 le 23.06.2017\nChristophe Crois\u00e9, violoncelle, Ilya Maximov, piano, enregistrement le 23.06.2017 au studio 15\nPOP1. Pauline Boulanger, violoncelle, Ewan Dayot, fl\u00fbte, Lucas Brinner, percussions, enregistrement le 16.06.2017 au studio 15", "Tous les vendredis, Magn\u00e9tique re\u00e7oit des musiciens qui viennent jouer en direct au studio 15 de la RTS \u00e0 Lausanne, ou dans un autre lieu. Nous vous proposons de les retrouver en nouvelle diffusion, dans un programme foisonnant et \u00e9clectique.\nH\u2019Sao, enregistrement au studio 15 le 23.06.2017\nChristophe Crois\u00e9, violoncelle, Ilya Maximov, piano, enregistrement le 23.06.2017 au studio 15\nPOP1. Pauline Boulanger, violoncelle, Ewan Dayot, fl\u00fbte, Lucas Brinner, percussions, enregistrement le 16.06.2017 au studio 15"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805232", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805232", "ece-8805231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'Etat islamique utilise eBay pour acheminer de l'argent vers les Etats-Unis", "id": "sound-F0103955-2A33-46BF-A7DB-0A5DBBA993FA", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Solange Ghern-aouti, professeure \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne,sp\u00e9cialiste en cybercriminalit\u00e9\r\nLe FBI a d\u00e9couvert un vaste trafic sur la plateforme eBay permettant au groupe terroriste Etat islamique d'acheminer de l'argent vers les Etats-Unis, destin\u00e9 \u00e0 soutenir des organisations. Interview de Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cybercriminalit\u00e9.\r\n\r\n* * L'Etat islamique utilise eBay pour acheminer de l'argent vers les Etats-Unis 12h30 E bay - EI \r\nL'Etat islamique continue d'utiliser eBay pour faire circuler de l'argent au nez et \u00e0 la barbe du monde entier. L'an dernier il vendait des antiquit\u00e9s vol\u00e9es en Syrie aujourd'hui il transf\u00e8re de l'argent cash. Aux Etats-Unis, le FBI vient de d\u00e9couvrir, selon le Wall Street Journal, un vaste trafic sur la plateforme informatique. Trafic permettant \u00e0 l'organisation terroriste d'acheminer de l'argent sur le territoire am\u00e9ricain, destin\u00e9 \u00e0 des organisations qui soutiennent sa cause. Un citoyen am\u00e9ricain de 30 ans r\u00e9ceptionnait l'argent des fausses transactions, il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9. Les autorit\u00e9s restent encore et toujours totalement impuissantes devant le blanchiment d'argent sur internet. Solange Ghern-aouti, professeure \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne,sp\u00e9cialiste en cybercriminalit\u00e9...\r\nDes propos recueillis par Estelle Braconnier", "alternativeExcerpt": ["Le FBI a d\u00e9couvert un vaste trafic sur la plateforme eBay permettant au groupe terroriste Etat islamique d'acheminer de l'argent vers les Etats-Unis, destin\u00e9 \u00e0 soutenir des organisations. Interview de Solange Ghernaouti, professeure \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en cybercriminalit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'Etat islamique utilise eBay pour acheminer de l'argent vers les Etats-Unis  / 12H30_2017-08-11T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835427.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-3FBBB963-B689-4123-93C4-6F60DC9A62F6", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 11.08.2017", "Paradiso du 11.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-11T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-08-11T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805375", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805375", "ece-8805374"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9deric Huser, \u00e9tudiant senior", "id": "sound-96118401-5F30-4DF3-942B-701B02479933", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 14:26:42-14:27:10 / Infotrafic: 14:41:26-14:41:39 / * -La chenille?\r\n-Die Raupe! \r\n-Le papillon?\r\n-.Heu je ne sais pas.\r\nDans une heure Fr\u00e9deric Huser a son oral d'allemand et il doit imp\u00e9rativement obtenir la moyenne sinon sa premi\u00e8re ann\u00e9e du coll\u00e8ge pour adulte est compromise. et c'est d\u00e9j\u00e0 la troisi\u00e8me fois qu'il la tente.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 11.08.2017", "Je vous dis m... du 11.08.2017", "Fr\u00e9deric Huser, \u00e9tudiant senior / JVDM_2017-08-11T14:04:15_je-vous-dis-m", "Fr\u00e9deric Huser, \u00e9tudiant senior / JVDM_2017-08-11T14:04:15_je-vous-dis-m"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741922.image", "alternativeExcerpt": ["-La chenille?\n-Die Raupe! \n-Le papillon?\n-\u2026Heu je ne sais pas.\nDans une heure Fr\u00e9deric Huser a son oral d\u02b9allemand et il doit imp\u00e9rativement obtenir la moyenne sinon sa premi\u00e8re ann\u00e9e du coll\u00e8ge pour adulte est compromise\u2026 et c\u02b9est d\u00e9j\u00e0 la troisi\u00e8me fois qu\u02b9il la tente.", "-La chenille?\n-Die Raupe! \n-Le papillon?\n-\u2026Heu je ne sais pas.\nDans une heure Fr\u00e9deric Huser a son oral d\u02b9allemand et il doit imp\u00e9rativement obtenir la moyenne sinon sa premi\u00e8re ann\u00e9e du coll\u00e8ge pour adulte est compromise\u2026 et c\u02b9est d\u00e9j\u00e0 la troisi\u00e8me fois qu\u02b9il la tente."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805340", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805340", "ece-8805339"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Walt Disney l\u00e2che Netflix et lance son propre service de vid\u00e9o \u00e0 la demande", "id": "sound-EDB43419-CD4F-4A6E-97A9-74DD5A246578", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Good, analyste \u00e0 l'Union Bancaire Priv\u00e9e, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les technologies de la t\u00e9l\u00e9communication\r\nMardi, Walt Disney a annonc\u00e9 qu'il mettait fin \u00e0 son partenariat avec Netflix. La soci\u00e9t\u00e9 veut diffuser elle-m\u00eame ses contenus en flux continu. L'interview d'Olivier Good, analyste \u00e0 l'Union Bancaire Priv\u00e9e.\r\n\r\n* * Walt Disney l\u00e2che Netflix et lance son propre service de vid\u00e9o \u00e0 la demande 18h Netfix, Disney : la guerre du streaming\r\nLa guerre du streaming continue de faire rage entre m\u00e9dias, plate-formes internet et op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques...\r\nMardi, Walt Disney a annonc\u00e9 qu'il mettait fin \u00e0 son partenariat avec Netflix... Le cr\u00e9ateur de Mickey veut diffuser lui-m\u00eame ses contenus en flux continu...\r\nWalt Disney va d\u00e9bourser 1 milliard 600 millions de dollars pour diffuser ses films d'animation et les contenus de sa cha\u00eene sportive. \r\nUn coup dur pour la plate-forme Netflix, qui investit d\u00e9j\u00e0 \u00e9norm\u00e9ment dans la production de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es.\r\n***\r\nOlivier Good est analyste \u00e0 l'Union Bancaire Priv\u00e9e, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les technologies de la t\u00e9l\u00e9communication ...\r\nPremi\u00e8re question que je lui ai pos\u00e9e... Robert Iger, le patron de Walt Disney, a parl\u00e9 d'une strat\u00e9gie de croissance compl\u00e8tement nouvelle en stoppant sa collaboration avec Netflix. Est-ce une r\u00e9volution pour la soci\u00e9t\u00e9 Walt Disney ?\r\n  07'09''", "alternativeExcerpt": ["Mardi, Walt Disney a annonc\u00e9 qu'il mettait fin \u00e0 son partenariat avec Netflix. La soci\u00e9t\u00e9 veut diffuser elle-m\u00eame ses contenus en flux continu. L'interview d'Olivier Good, analyste \u00e0 l'Union Bancaire Priv\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Walt Disney l\u00e2che Netflix et lance son propre service de vid\u00e9o \u00e0 la demande / FOR_2017-08-11T18:12:00_developpement-7", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8625410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La nouvelle m\u00e9thode de calcul de l'OFS fait grimper le nombre de Suisses touchant l'aide social", "id": "sound-50F5B9C3-8104-4AE0-A48C-43001391CDCF", "durationSec": 350, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Presque 10% de la population touche une forme d'aide sociale en Suisse, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS). Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, on \u00e9voquait le chiffre de 3%. L'interview de Martine Kurth, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association romande et tessinoise des institutions d'action sociale.\r\n\r\n* * La nouvelle m\u00e9thode de calcul de l'OFS fait grimper le nombre de Suisses touchant l'aide social 18h La Suisse cherche-t-elle \u00e0 cacher ses assist\u00e9s ?\r\n10% de la population touche une forme d'aide sociale en Suisse...\r\nC'est l'estimation \u00e0 laquelle parvient une \u00e9tude publi\u00e9e cette semaine par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique...\r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, on \u00e9voquait le chiffre de 3% de b\u00e9n\u00e9ficaires, car seule l'aide sociale au sens strict \u00e9tait prise en compte... Or la nouvelle \u00e9tude tient compte de toutes les aides sociales octroy\u00e9es par les cantons et les communes...\r\n10% de b\u00e9n\u00e9ficiaires, et non pas 3%... Est-ce \u00e0 dire que la Suisse a cherch\u00e9 \u00e0 cacher ses assist\u00e9s, histoire de pr\u00e9server l'image de sa l\u00e9gendaire prosp\u00e9rit\u00e9 ?... Les Suisses sont-ils en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomiquement plus modestes qu'on ne le pense ?... \r\nOn en parle avec Martine Kurth, bonsoir ! Vous \u00eates la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association romande et tessinoise des instits d'action sociale, l'ASTIAS.\r\n-Tout d'abord, comment expliquer que seule l'aide sociale au sens stricte \u00e9tait prise en compte jusqu'ici dans les statistiques et non pas les aides au sens large, comme c'est le cas dans cette \u00e9tude de l'OFS ?\r\n- Est-ce qu'il y a une volont\u00e9 de minimiser l'aide octroy\u00e9e? de cacher la pauvret\u00e9...\r\n-10% de b\u00e9n\u00e9ficiaires. Qui sont-ils finalement ? Car le spectre est manifestement plus large que la classe sociale tr\u00e8s modeste... \r\n- Sommes-nous socialement plus vuln\u00e9rables aujourd'hui ? Autrement dit, est-ce qu'on risque de plonger plus facilement dans la pr\u00e9carit\u00e9...? (pression sur les salaires, co\u00fbt du logement, de la sant\u00e9...)\r\n- Est-ce la classe moyenne qui en fait les frais, qui est la plus vuln\u00e9rable ?\r\n- A vous entendre, la situation va s'empirer... il faut s'attendre \u00e0 ce que les gens qui vivent en Suisse soient toujours plus pauvres ?\r\n- Comment am\u00e9liorer la situation?\r\n- On voit aussi dans cette \u00e9tude que les cantons offrent chacun leur prestations en mati\u00e8re d'aide et que les diff\u00e9rences entre cantons sont grandes. Est-ce qu'il y a des cantons moins g\u00e9n\u00e9reux, qui proposent nettement moins d'aides ?\r\n- Y a-t-il concr\u00e8tement des in\u00e9galit\u00e9s entre cantons en la mati\u00e8re ?\r\n- A terme, faudrait-il selon vous harmoniser ces aides sociales ? que chaque canton propose les m\u00eames prestations ?\r\nMerci Martine Kurth, je le rappelle que vous \u00eates la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association romande et tessinoise des instits d'action sociale, l'ASTIAS.", "alternativeExcerpt": ["Presque 10% de la population touche une forme d'aide sociale en Suisse, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS). Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, on \u00e9voquait le chiffre de 3%. L'interview de Martine Kurth, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Association romande et tessinoise des institutions d'action sociale."], "alternativeTitle": ["La nouvelle m\u00e9thode de calcul de l'OFS fait grimper le nombre de Suisses touchant l'aide social / FOR_2017-08-11T18:00:00_developpement-1", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale", "name": "Kurth, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820454"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Analyse de l'\u00e9tude sur la sant\u00e9 des enseignants romands", "id": "sound-36D561B0-3269-4649-B808-43A474F68913", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Regina Studer, auteure de l'\u00e9tude et chercheuse \u00e0 l'Institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail\r\nPlus de 40% des enseignants romands seraient en situation de burnout apr\u00e8s une \u00e9tude sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 de la profession. Un r\u00e9sultat alarmant, mais \u00e0 prendre avec des pincettes.\r\n\r\n* * Analyse de l'\u00e9tude sur la sant\u00e9 des enseignants romands  \r\nPlus de 40% des enseignants romands seraient en situation de burn out. C'est le chiffre lanc\u00e9 mercredi par le SER - le syndicat des enseignants romands - apr\u00e8s une \u00e9tude sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 de la profession. L'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en mars, aupr\u00e8s de 5500 enseignants, qui ont rempli un questionnaire sur une base volontaire. Le r\u00e9sultat est alarmant, mais \u00e0 prendre avec des pincettes.\r\nLucia Sillig, bonjour.\r\nBonjour.\r\n***Est-ce qu'il y a r\u00e9ellement 40 % des enseignants romands qui sont en burn out?\r\nNon, sinon l'\u00e9cole romande ne tournerait plus. \r\nOn \u00e9coute Regina Studer, auteure de l'\u00e9tude et chercheuse \u00e0 l'Institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail.\r\n  06''\r\n***Mais alors, qu'est-ce que \u00e7a veut dire? Est-ce que le syndicat joue sur les mots?\r\nDisons que c'est un peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a n'en a l'air.\r\nRegina Studer. \r\n  16''\r\n***Mais alors ce 40%, qu'est-ce qu'il veut dire?\r\nPour arriver \u00e0 ce chiffre, les chercheurs de l'Institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail se sont bas\u00e9 sur un instrument qui donne des indicateurs: l'inventaire de burnout de Copenhague. \r\nC'est un questionnaire qui explore trois dimensions du burn out: celle li\u00e9e au travail, celle li\u00e9e \u00e0 la relation avec les \u00e9l\u00e8ves, et une derni\u00e8re, avec des questions plus li\u00e9es \u00e0 la personne elle-m\u00eame, comme l'explique Regina Studer. \r\n  09''\r\nEt c'est sur ce dernier point, les questions plus centr\u00e9es sur la personne elle-m\u00eame, que plus de 40% des enseignants atteignent un score \u00e9lev\u00e9, qui les place dans la zone \u00e0 risque de burn out.\r\nMais attention, encore une fois, il ne s'agit pas d'un diagnostic m\u00e9dical, mais d'indicateurs, obtenus par questionnaire, qui plus est, sur une base volontaire.\r\n***C'est tout de m\u00eame assez \u00e9lev\u00e9...\r\nOui, mais les auteurs de l'\u00e9tude rapellent qu'il faut prendre ce chiffre avec des pincettes: tout seul, il ne veut pas dire grand-chose. \r\nC'est un premier \u00e9tat des lieux. Il faut le mettre en perspective, suivre son \u00e9volution au cours du temps, le comparer avec d'autres pays - ce qui a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 fait, et les r\u00e9sultats sont assez semblables.\r\nEt puis, pour Regina Studer, il faut aussi regarder au-del\u00e0 de ces chiffres. \r\n  40''\r\nEn clair: aller chercher les signes de malaises au-del\u00e0 des scores, et peut-\u00eatre aussi, au-del\u00e0 des termes un peu fourre-tout, comme le mot \"burn-out\". \r\n))", "alternativeExcerpt": ["Plus de 40% des enseignants romands seraient en situation de burnout apr\u00e8s une \u00e9tude sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 de la profession. Un r\u00e9sultat alarmant, mais \u00e0 prendre avec des pincettes."], "alternativeTitle": ["Analyse de l'\u00e9tude sur la sant\u00e9 des enseignants romands / JDM_2017-08-11T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7642283.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820434", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sillig, Lucia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Revue de presse internationale autour de l'escalade verbale entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis", "id": "sound-C42A2FB7-E918-46CF-86CD-3CFBA4F48F69", "durationSec": 223, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La presse internationale se fait l'\u00e9cho l'escalade verbale entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis. Donald Trump a rench\u00e9ri jeudi, tandis qu'\u00e0 Pyongyang on d\u00e9voile des plans d'attaque.\r\n\r\n* * Revue de presse internationale autour de l'escalade verbale entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis Donald Trump \r\nBlandine levite vous avez parcouru la presse internationale... elle se fait l'\u00e9cho de cette surench\u00e8re... \r\n\"Fuegos Cruzados\"... Feux crois\u00e9s... titre El Pa\u00efs... Le quotidien espagnol qui fait r\u00e9f\u00e9rence aux menaces apocalyptiques entre Trump et la Cor\u00e9e du Nord...\r\nLa guerrre des mots ravive la crainte d'une guerre nucl\u00e9aire. titre le du monde. \r\nLe New York Times revient sur l'escalade des tensions cette nuit et titre \"Trump qui sugg\u00e8re que les menaces qu'il a prof\u00e9r\u00e9 contre la Cor\u00e9e du Nord n'\u00e9taient pas assez dure\"...\r\nUne menace nucl\u00e9aire... bien relay\u00e9e en titre par le quotidien italien la Repoublicca... qui choisit un verbatim... \"Nous ferons disparaitre les Etats Unis... voil\u00e0 ce que dit Pyong Yang... La Cor\u00e9e du Nord... ne sait pas ce qu'elle risque lui r\u00e9pond Donald Trump... \r\nEt puis... ce mot quand m\u00eame qui revient... souvent guerre... \r\nUne guerre avec la Cor\u00e9e du Nord serait catastrophique titre la frankfurter Allgeimene... Die Welt autre journal Allemand...se demande si l'Allemagne doit se tenir aux c\u00f4t\u00e9s des Etats Unis en cas d'attaque de Guam cette \u00eele am\u00e9ricaine... sur laquelle... la Cor\u00e9e du Nord... menace d'envoyer ses missiles... \r\nGuam qui ne fait pas partie du territoire pour lequel le devoir d'assistance est inscrit dans le trait\u00e9 de l'Atlantique Nord...\r\n***Dans la presse aussi... surtout la presse am\u00e9ricaine... des sc\u00e9narios en cascade... \r\n\"Washington, donc l'administration am\u00e9ricaine se plonge dans les sc\u00e9narios possibles... \". titre du Washington Post... \r\nEn ces moments de rh\u00e9toriques anim\u00e9s. Les experts estiment que le pr\u00e9sident a quatre options.. Le statut quo. des sanctions plus s\u00e9v\u00e8res. davantage pousser \u00e0 revenir \u00e0 la table des n\u00e9gociations. et puis la guerre. \r\nLe journal d\u00e9taille aussi comment  les trois derniers lancements r\u00e9ussis... des missiles nords cor\u00e9ens... sont symptomatique d'un bond qu'a connu le pays... en la mati\u00e8re...  \r\nTrois dates, trois missiles.\r\n14 mai. 430 miles\r\n4 juillet: 580 miles. \r\n28 juillet. 600 miles.\r\nDes missiles qui portent toujours plus loin... de mois en mois en mois... \r\nEt surtout qui pourraient avoir la capacit\u00e9 de frapper la c\u00f4te est des Etats Unis... selon des projections des analystes relev\u00e9s par ces graphique peu rassurant... On en trouve aussi dans le New York Times... \r\nDans la m\u00eame veine, le Washington Post se demande comment les Etats Unis... peuvent d\u00e9clencher... une attaque nucl\u00e9aire...\r\nR\u00e9ponse dans cet article... Le pr\u00e9sident donne l'ordre et c'est tout... le syst\u00e8me d'armes nucl\u00e9aires est fait de tel sorte qu'elles peuvent \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es, quelques minutes apr\u00e8s les instructions du pr\u00e9sident... Si Donald Trump ordonnait une grappe pr\u00e9ventive pr\u00e9cise le journal am\u00e9ricains... ses conseillers militaires devraient ex\u00e9cuter l'ordre ou d\u00e9missionner... \r\n***Et que dit ce matin... le Guam Daily Post, Blandine... le journal de cette \u00eele am\u00e9ricaine du Pacifique... menac\u00e9e par la Cor\u00e9e du Nord... \r\nEt bien il revient sur les d\u00e9clarations de Donald Trump... Cette nuit... le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a bomb\u00e9 le torse... En disant... \u00e9nigmatique... On verra bien ce qu'ils feront avec Guam... Tout en promettant que la Cor\u00e9e il, donc le dirigeant Nord Cor\u00e9en, ne va pas continuer \u00e0 menacer, \u00e0 menacer le Japon... \u00e0 menacer Guam... \r\nDes d\u00e9claration qui ne rassure pas les repr\u00e9sentants de l'\u00eele dont la d\u00e9l\u00e9gation au Congr\u00e8s hier. C'est ce que rapporte le journal... D\u00e9l\u00e9gation qui a demand\u00e9 \u00e0 Donald Trump baisser d'un ton. Et le journal rapporte les propos de la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au S\u00e9nat Madeleine Bordallo. \"Guam n'est pas une monnaie d'\u00e9change. Guam est un territoire am\u00e9ricain. qui compte plus de 160 mille.  et Donald Trump doit pr\u00e9venir tout acte d'agression envers notre communaut\u00e9. \r\nUn grand acteur de la r\u00e9gion... c'est la Chine... et pourtant... contrairement \u00e0 beaucoup de quotidiens dans le Monde, la Chine ne fait pas sa une sur ces tensions... \r\nDans le global times Le sujet n'apparait pas dans les 6 tops news du site internet.  \r\nOn trouve un \u00e9ditorial qui s'intitule. \"Un jeu dangereux sur la p\u00e9ninsule cor\u00e9enne fait courrir le risque d'une v\u00e9ritable guerre\". C'est peu probable, mais si une guerre avait lieu, \u00e9crit un analyste...de ce quotidien r\u00e9git par l'Etat Chinois... Et bien deux strat\u00e9gies...  \r\nSi la Cor\u00e9e du Nord lance des missiles  et que les Etats Unis se mettaient \u00e0 riposter. Et bien la Chine resterait neutre. Par contre, Si les Etats Unis et la Cor\u00e9e du Sud m\u00e8nent des frappes et essaient de destituer le r\u00e9gime nord cor\u00e9en, de changer le mod\u00e8le politique de la p\u00e9ninsule. et bien la Chine.. les emp\u00eachera.. \r\nEt L'\u00e9ditorialiste conclue. \r\n\"La p\u00e9ninsule cor\u00e9enne est le lieu o\u00f9 les int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giques convergent, et aucun camp ne doit essayer de dominer de fa\u00e7on absolu la r\u00e9gion\"...\r\n(((Et puis, selon le site 38 North. Escalade oui. mais guerre ouverte ce n'est pas vraiment souhaitable pour les Nords Cor\u00e9ens eux m\u00eame. Puisque c'est bient\u00f4t la saison des r\u00e9coltes dans le pays. Et Kim Jong Un n'a pas annonc\u00e9 de mobilisation militaire qui viderait dangereusement ses usines. et ses champs. faisant risquer une famine \u00e0 son peuple. C'est ce qu'estime Joe Bermudez, analyste pour le site 38e Nord.un site d'analyse g\u00e9opolite am\u00e9ricain. Il ajoute Kim Jong Un n'est pas une personne b\u00eate. Il est tr\u00e8s peu probable qu'il mobilise ses troupes \u00e0 cette p\u00e9riode. )))", "alternativeExcerpt": ["La presse internationale se fait l'\u00e9cho l'escalade verbale entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis. Donald Trump a rench\u00e9ri jeudi, tandis qu'\u00e0 Pyongyang on d\u00e9voile des plans d'attaque."], "alternativeTitle": ["Revue de presse internationale autour de l'escalade verbale entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis / TUM_2017-08-11T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8832053.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820405"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: Adrien Brody re\u00e7oit le \"Leopard Club Award\"", "id": "sound-4A285B82-9A84-4C64-95A3-3D8869BBB63B", "durationSec": 284, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'acteur am\u00e9ricain Adrien Brody a re\u00e7u le L\u00e9opard Club Award vendredi soir au festival de Locarno, un prix qui rend hommage \u00e0 une personnalit\u00e9 du cin\u00e9ma qui a marqu\u00e9 l'imaginaire collectif. Il \u00e9tait au micro de nos coll\u00e8gues de la \"Radio Suisse Italienne\" (RSI).", "alternativeExcerpt": ["L'acteur am\u00e9ricain Adrien Brody a re\u00e7u le L\u00e9opard Club Award vendredi soir au festival de Locarno, un prix qui rend hommage \u00e0 une personnalit\u00e9 du cin\u00e9ma qui a marqu\u00e9 l'imaginaire collectif. Il \u00e9tait au micro de nos coll\u00e8gues de la \"Radio Suisse Italienne\" (RSI)."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: Adrien Brody re\u00e7oit le \"Leopard Club Award\" / VER_2017-08-11T17:11:45_cinema-adrien-brody-recoit-le-leopard-cl", "Vertigo du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805360", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (5/5): Yves Parlier", "id": "sound-DB19013A-755C-4937-B660-3F90F685150C", "durationSec": 340, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Yves Parlier, concepteur des hydra-planeurs\r\nTout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d'avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce vendredi: Yves Parlier.\r\n\r\n* * Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (5/5): Yves Parlier (JDM Sports Matin) \r\n(SERIE D'\u00c9T\u00c9 VOILE EP5 PARLIER)   9'10 ((FIN DE PAROLE 5'03))\r\n((Pour cette derni\u00e8re mouture de votre s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9, nous allons d\u00e9couvrir avec vous Herv\u00e9 Borsier un navigateur, Yves Parlier, une sorte de MacGyver \u00e9lev\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de la patience et de l'humilit\u00e9. Yves Parlier a impressionn\u00e9 bien au-del\u00e0 du monde de la voile, en bricolant un mat de fortune apr\u00e8s avoir d\u00e9m\u00e2t\u00e9 alors qu'il \u00e9tait en t\u00eate du  Vend\u00e9e Globe 2000 , au large des Iles Kerguelen .Il terminera  126 jours, 23 heures et 16 minutes de course, 13e au classement, mais en r\u00e9alisant une Incroyable victoire sur lui-m\u00eame.\r\nLe mot abandon ne fait pas partit du langage d'Yves Parlier, Ing\u00e9nieur de m\u00e9tier, il se fixe des d\u00e9fis technologiques qui lui ont permis d'inventer un nouveau concept de bateau, les Hydra- Planeurs, en adaptant au multicoque, le principe des coques, issu des hydravions. Et quand il s'est agi de r\u00e9parer son mat dans la baie de l'\u00eele Stewart il a assum\u00e9 \r\nMag\u00a0: Yves Parlier \r\nYves Parlier qui ne renonce jamais\u00a0?\r\nNon lors du seul report du Vend\u00e9e Globe en 2002 en raison de vent violent, il a \u00e9t\u00e9 le seul \u00e0 vouloir se pr\u00e9senter au d\u00e9part\r\nMag Yves Parlier \r\nVous avez parl\u00e9 de MacGyver,mais Yves Parlier c'est aussi G\u00e9o-Trouvetout\u00a0?\r\nOui a sur un monocoque avec un mat en carbone en 1985, sur un monocoque, son prochain d\u00e9fi Tract\u00e9  des navires par cerf-volant avec donc une \u00e9nergie 100% naturelle en associant les forces \u00e9oliennes et solaires. Yves Parlier a tout d'un visionnaire ce qui n'est pas \u00e9tonnant il a navigu\u00e9 avec Eric Tabarly son mentor, avec lequel il  a navigu\u00e9 dans la route du caf\u00e9 ou encore le Fasnet \r\nMag\u00a0: Yves Parlier \r\nC'est  aussi dans les livres qu'Yves Parlier \u00e0 puiser sa passion pour la voile\u00a0?\r\nExact, \"Damien autour du monde\" c'est le nom d'une coque en bois  de 10 m\u00e8tres sur laquelle  J\u00e9r\u00f4me Poncez et G\u00e9rard Janichon naviguent cinq ann\u00e9es durant. Leur parcours de 55000 milles est jalonn\u00e9 de grandes premi\u00e8res: Spitzberg, remont\u00e9e de l'Amazone, ou encore le Cap Horn. Les aventures Bernard Georges Moitessier, un navigateur et \u00e9crivain fran\u00e7ais, qui  participe \u00e0 la premi\u00e8re course autour du monde, en solitaire et sans escale, Alors qu'il est annonc\u00e9 vainqueur, il renonce \u00e0 franchir la ligne d'arriv\u00e9e, abandonne la course et continue, toujours sans escale, en direction de l'oc\u00e9an Indien.\r\nYves Parlier qui poss\u00e8de un palmar\u00e8s impressionnant\u00a0?\r\nAvec la Mini-Transat sur son propre bateau, puis   la Solitaire du Figaro.la Transat Anglaise   la Route du Caf\u00e9, la Route du Rhum. En 1997 avec Eric Tabarly, ils finissent premiers de la Transat Jacques Vabre, d\u00e9crochant par-l\u00e0 m\u00eame le record de l'\u00e9preuve. Passionn\u00e9 de sports extr\u00eames et de montagne, Yves fait du parapente. En 1998, en essayant une nouvelle voile, c'est l'accident. Une chute de 200 m\u00e8tres : tibia, p\u00e9ron\u00e9 et hanche sont fractur\u00e9s, le nerf sciatique est touch\u00e9. Il se reconstruit \u00e9paul\u00e9 par une \u00e9quipe solidaire. Son but, courir de nouveau le Vend\u00e9e Globe, l'Everest des Mers. Le 5 novembre 2000, il est sur la ligne de d\u00e9part aux Sables d'Olonne et on connait la suite..\r\nPour terminer cette s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 on va rendre un hommage Alain Colas, disparu en mer le 16 novembre 1978 au large des A\u00e7ores au Portugal lors de la premi\u00e8re Route du Rhum,  Il est notamment connu pour sa victoire dans la Transat anglaise 1972 ainsi que pour son record du tour du monde \u00e0 la voile en solitaire en 1973, ces deux r\u00e9sultats obtenus sur Pen Duick IV rebaptis\u00e9 Manureva.       \r\nMag: Yves Parlier 4/4))", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce vendredi: Yves Parlier.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce vendredi: Yves Parlier.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce vendredi: Yves Parlier."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (5/5): Yves Parlier", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (5/5): Yves Parlier / JDM_2017-08-11T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (5/5): Yves Parlier / JDM_2017-08-11T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820437", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820437", "ece-8820423"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "United Colors", "id": "sound-214DA845-C436-4513-8950-DD124F188156", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "50 nuances de peau!\r\n\r\n* * 50 nuances de peau!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 11.08.2017", "United Colors / ADR_2017-08-11T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 11.08.2017", "United Colors / ADR_2017-08-11T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["50 nuances de peau!", "50 nuances de peau!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805328", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805328", "ece-8805327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le ambigu de la Chine dans la crise entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord, l'analyse de Fran\u00e7ois Godement", "id": "sound-083840CC-A81F-4B39-9960-D9ABADE92278", "durationSec": 341, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors que la tension est \u00e0 son comble entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis, la Chine a une nouvelle fois appel\u00e9 \u00e0 la prudence. L'interview de Fran\u00e7ois Godement, directeur du programme Asie et Chine du Conseil europ\u00e9en des relations internationales, professeur de sciences politiques \u00e0 Sciences Po. Paris.\r\n\r\n* * Le r\u00f4le ambigu de la Chine dans la crise entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord, l'analyse de Fran\u00e7ois Godement 18h Cor\u00e9e du Nord : l'\u00e9trange position de P\u00e9kin\r\nInvit\u00e9 :\r\nFran\u00e7ois Godement, directeur du programme Asie et Chine du Conseil europ\u00e9en des relations internationales, professeur de science politique \u00e0 Sciences Po. Paris.\r\nSur tel fixe : +33 1 83 79 01 86 - (portable : +33 6 11 72 75 44)\r\nLa tension est \u00e0 son comble entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Uni...\r\nL'escalade verbale se poursuit : Pyongyang annonce le tir d'un missile \u00e0 quelques dizaines de kilom\u00e8tres de l'\u00eele am\u00e9ricaine de Guam, Washington et Donald Trump ont promis le feu et la col\u00e8re en cas d'action nord-cor\u00e9enne...\r\nEntre les deux, la Chine a appel\u00e9 aujourd'hui encore \u00e0 la prudence et \u00e0 agir pour d\u00e9samorcer ce climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re... P\u00e9kin a notamment fustig\u00e9 les d\u00e9monstrations de force de part et d'autre. Alors quel r\u00f4le joue la Chine dans cette crise politique internationale ?\r\nOn en parle avec Fran\u00e7ois Godement, bonsoir... Vous \u00eates directeur du programme Asie et Chine du Conseil europ\u00e9en des relations internationales, professeur de science politique \u00e0 Sciences Po. Paris.\r\n- Ce matin les m\u00e9dias chinois ont affirm\u00e9 que P\u00e9kin resterait neutre en cas d'attaque de la Cor\u00e9e du Nord mena\u00e7ant les Etats-Unis. Mais qu'elle s'interposerait si Washington attaquait en premier la p\u00e9ninsule pour destituer le r\u00e9gime nord-cor\u00e9en... Quelle cr\u00e9dibilit\u00e9 accorder \u00e0 cette information ?\r\n(aucune, ce sont des gesticulations)\r\n- Jusqu'o\u00f9 ira la Chine si l'un ou l'autre des pays passe \u00e0 l'acte...? Peut-elle s'opposer frontalement aux Etats-Unis comme le laissent entendre les m\u00e9dias chinois ?\r\n(non c'est improbable, elle restera en retrait mais en soutenant tout de m\u00eame les USA)\r\n- On a du mal \u00e0 cerner la position chinoise : d'une part elle reste l'alli\u00e9 diplomatique et commercial principal de la Cor\u00e9e du Nord, mais dans le m\u00eame temps, P\u00e9kin a valid\u00e9 les sanctions am\u00e9ricaines contre Pyongyang... la Chine a l'air un peu emprunt\u00e9e entre les deux ?\r\n(elle est prise entre deux feux, et elle craint un durcissement de la politique commerciale am\u00e9ricaine contre elle-m\u00eame si elle soutient trop fort Pyongyang)\r\n- Objectivement, quel r\u00f4le doit-elle jouer ? A-t-elle un int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre dans cette crise ?\r\n(un r\u00f4le d'amortisseur, elle \u00e0 gagner des USA qu'ils perdent un peu la face, et pourrait craindre une l\u00e9gitimation trop forte de la strat\u00e9gie du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en)\r\n- La Russie entre \u00e9galement dans la danse et se dit tr\u00e8s inqui\u00e8te... Serguei Lavrov, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res, a annonc\u00e9 cet apr\u00e8s-midi avoir concoct\u00e9 avec la Chine un plan de sortie de crise. Le projet propose un gel des essais de missiles par Pyongyang en \u00e9change d'un arr\u00eat des manoeuvres militaires conjointes men\u00e9es par les arm\u00e9es am\u00e9ricaine et sud-cor\u00e9enne. Faire marche arri\u00e8re, \u00e7a sonne presque comme une \u00e9vidence non ? C'est possible \u00e0 ce stade ?\r\n- Au-del\u00e0 de l'escalade verbale, qu'est-ce qui pourrait mettre le feu aux poudres et d\u00e9clencher une intervention militaire ?\r\n(une erreur de tir de Pyongyang qui tomberait r\u00e9ellement sur Guam et non \u00e0 40 km des c\u00f4tes. Ce qui est imaginable : un tir pr\u00e9ventif am\u00e9ricain sur une base nord-cor\u00e9enne. Les ripostes risquent de mettre la Cor\u00e9e du Sud sous pression...)", "alternativeExcerpt": ["Alors que la tension est \u00e0 son comble entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis, la Chine a une nouvelle fois appel\u00e9 \u00e0 la prudence. L'interview de Fran\u00e7ois Godement, directeur du programme Asie et Chine du Conseil europ\u00e9en des relations internationales, professeur de sciences politiques \u00e0 Sciences Po. Paris."], "alternativeTitle": ["Le r\u00f4le ambigu de la Chine dans la crise entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord, l\u2019analyse de Fran\u00e7ois Godement / FOR_2017-08-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4662832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du programme Asie et Chine", "name": "Godement, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-D82191EA-AE43-469E-A17F-D0CB41908019", "durationSec": 968, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolas Kessler, porte-parole du BPA - bureau de pr\u00e9vention des accidents;Lara Can, co-pr\u00e9sidente des jeunes Socialistes zurichois;Vincent Rossi, conseiller communal vert lausannois et membre du comit\u00e9  de \"Pro V\u00e9lo\";Simonart;John Kerry, ancien secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain;Pierre Graber, pr\u00e9sident du syndicat autonome des enseignants neuch\u00e2telois;Monika Maire-Hefti,  conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'\u00e9duction, PS NE;Paolo Tramezzani, entra\u00eeenur du FC Sion;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) 04 ACCIDENTS OFS PI) Le trafic est de plus en plus s\u00fbr.... L'an dernier, pr\u00e8s de 240 personnes ont perdu la vie dans un accident de voiture, de train ou d'avion en Suisse.... c'est un plus bas historique depuis au moins 77 ans, selon l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. Dans le d\u00e9tail, la route reste la plus meurtri\u00e8re, mais la tendance \u00e0 la baisse se poursuit, Guillaume Rey. \r\n  01'09''\r\n(6H(2) D3 ZH INITIATIVES CHOC MOB PI) ***Et parce que le train est le plus s\u00fbr...les jeunes socialistes z\u00fcrichois veulent banir la voiture de la ville de Z\u00fcrich...\r\nIls  viennent de r\u00e9colter les signatures n\u00e9cessaires au d\u00e9p\u00f4t d'une initiative. Un projet qui peut sembler audacieux mais qui, s'il est valid\u00e9 ces prochaines semaines, sera soumis au peuple en ville de Zurich, S\u00e9verine Ambrus\r\n  01'38''\r\n(6H(3) 18 ATHLETISME PA) ***Athletisme...pas de podium mais une grande stisfaction pour L\u00e9a Spunger \u00e0 Londres.\r\nLa Nyonnaise termine 5e du 400m haies des championnats du monde...Les Am\u00e9ricaines ont r\u00e9alis\u00e9 le doubl\u00e9, Kori Carter devant....Dalilah Muhammad 2\u00e8me et la Jama\u00efcaine Ristananna Tracey3\u00e8me. Mais la vaudoise \u00e9tait tout sourire apr\u00e8s la course. Caroline Reymond.  \r\n   00'49'' \r\nL\u00e9a Sprunger am\u00e9liore le r\u00e9sultat d'Anita Protti aux Mondiaux. La Lausannoise avait pris la 6e place en 1991 \u00e0 Tokyo. \r\nSur 200m...Munjiga Kambudji et Sara Atcho \u00e9chouent en demi.finale....Mais S\u00e9lina B\u00fcchel s'est qualifi\u00e9e pour les 1/2 finale du 800m....ce soir.\r\n(6H(4) 12 KERRY OBSERVATEUR AU KENYA PI (REP 17H! + 22H30)) ***Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs de la pr\u00e9sidentielle kenyane sont attendus dans la journ\u00e9e.\r\nUN verdict des urnes d\u00e9j\u00e0 contestt\u00e9 pa rl'opposition qui revendique la victoire de son poulain Raila Odinga alors que les r\u00e9sultats pr\u00e9liminaires donnent une large victoire au sortant Uhuru Kenyatta. Raila Odinga appelle pour l'instant ses partisans au calme...mais les violences post-\u00e9lectorales d'il y a 10 ans sont encore dans toutes les m\u00e9moires.\r\nLe scrutin s'est d\u00e9roul\u00e9 sous observation internationale....l'Union europ\u00e9enne, l'ONU et l'Union Africaine soutiennent la commission \u00e9lectorale kenyane et d\u00e9mentent les all\u00e9gations de fraudes.  Charlotte Simonart, notre correspondante \u00e0 Nairobi, a rencontr\u00e9 John Kerry, l'ancien secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain.\r\n  00'52'' \r\nDans le bras de fer entre Washington et Pyong Yong...la presse chinoise prend parti ce matin....elle estime que si la Cor\u00e9e du Nord attaque la premi\u00e8re....P\u00e9kin devra rester neutre...mais que si ce sont les Etats-Unis qui lancent la bagare....la grande arm\u00e9e chinoise devra s'interposer pour d\u00e9fendre l'alli\u00e9 communiste....et gros partenaire commercial!\r\n(6H(5) 13 POINT OEUFS PA (REP 22H30)) ***La liste des pays touch\u00e9s par le scandale des oufs contamin\u00e9s au Fipronil en Europe s'alonge.\r\nLe Danemark, la Slovaquie, la Roumanie et le Luxembourg anoncent \u00e0 leur tour \u00eatre affect\u00e9s...au Royaume Uni....on apprend que 700'000 et non pas 20'000 oeufs toxiques ont \u00e9t\u00e9 import\u00e9s....Et l'enqu\u00eate s'acc\u00e9l\u00e8re: deux personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es aux Pays-Bas...Laxmi Lota.\r\n  00'52'' \r\nCr\u00e9dit Suisse interdit \u00e0 ses traders d'effectuer des transactions concernant la dette du Venezuela et sur des produits financiers \u00e9mis par Caracas. La banque va aussi examiner les relations avec ce pays pour s'assurer qu'il n'y a pas de risque pour sa r\u00e9putation.\r\n(6H(6) D2 NE VOIE UNIQUE SECONDAIRE PI) ***19'983 neuch\u00e2telois reprendront le chemin de l'\u00e9cole lundi matin.\r\nUne rentr\u00e9e qui marque la fin du syst\u00e8me de fili\u00e8res au niveau secondaire. Exit les classes organis\u00e9es en sections, qui donnaient ou non la possibilit\u00e9 de poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures. D\u00e9sormais, les \u00e9l\u00e8ves \u00e9voluent dans des groupes h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes \u00e0 plusieurs niveaux. Une r\u00e9forme qui vise \u00e0 supprimer les \u00e9tiquettes, Coraline Pauchard, mais qui est aussi source d'inqui\u00e9tude.\r\n  01'34'' \r\nGel oblige..le canton du Valais autorisera ses vignerons \u00e0 couper leurs vins AOC avec d'autres vins...mais uniquement pour 3 c\u00e9pages...le chasselas, le pinot noir et le gamay....\r\n(6H(7) 05 VS ASSAINISSEMENT MERCURE PA) La d\u00e9pollution des terrains contamin\u00e9s au mercure par la Lonza, dans le Haut-Valais, va pouvoir d\u00e9marrer prochainement...le concept est enfin valid\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration. Les communes de Vi\u00e8ge et Rarogne ont accord\u00e9 les permis de construire n\u00e9cessaires.. Yves Terrani, il s'agit d\u00e9sormais d'entamer des n\u00e9gociations avec les 175 propri\u00e9taires concern\u00e9s.\r\n  00'56''\r\n(6H(8) D5 DEFAITE FC SION PI) Tennis...Rodger Federer encore \u00e0 l'heure espagnole \u00e0 Montr\u00e9al....le B\u00e2lois affrontera Roberto Bautista Agut...apr\u00e8s sa qualification en 3 sets face \u00e0 David Ferrer.... \r\nla grosse surprise de la nuit...l'\u00e9limination du num\u00e9ro 2 mondial...Rafael Nadal par un canadien de 18 ans...illustre inconnu chez nous....Denis Shapovalov, 164\u00e8me joueur mondial!  vainqueur 3-6,  6-4, 7-6..\r\n***En footbal...encore une d\u00e9faite pour le FC Sion....\r\nLes valaisans battus 2 \u00e0 0 \u00e0 Z\u00fcrich dans le cadre de la quatri\u00e8me journ\u00e9e de super league. Ils ont bien jou\u00e9 un quart d'heure puis se sont effac\u00e9s apr\u00e8s les deux buts Zurichois. L'\u00e9quipe manque d'\u00e2me et de leader et la tension est palpable Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  01'30'' \r\nDans l'autre rencontre de la soir\u00e9e, B\u00e2le a battu Grasshopper 3 \u00e0 2.  Z\u00fcrich...le n\u00e9o-promu....est en t\u00eate du championnat avec un point d'avance sur Young Boys et B\u00e2le.\r\n(6H FIN) Il promet de faire campagne avec 1'300$....une jeune d\u00e9mocrate de 16 ans se r\u00eave gouverneur du Kansas....l'un des \u00e9tats am\u00e9ricains qui ne pr\u00e9voit pas un \u00e2ge minimum pour se porter candidat...Ses principales promesses ? Une refonte du syst\u00e8me de sant\u00e9 et une augmentation pour les enseignants.  Mais Jack Bergeson ne pourra pas voter pour lui le jour de l'\u00e9lection...puisqu'il n'a pas l'\u00e2ge l\u00e9gal pour voter!!!!!\r\nUn vendredi gris et pluvieux....avec une limite de la neige vers 2** m. Les\r\npr\u00e9cipitations diminueront en soir\u00e9e et durant la nuit de samedi. Pas plus de 18 cet apr\u00e8s-midi....\r\nEn revanche, pour le week-end, une am\u00e9lioration se profile avec un net r\u00e9chauffement\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Meteo Simon) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du vendredi 11 ao\u00fbt\r\nAujourd'hui, le temps sera tout sauf estival. Les nuages seront nombreux, le soleil pratiquement absent et les pluies fr\u00e9quentes, notamment dans la r\u00e9gion alpine. Dans cette ambiance automnale, les flocons tomberont m\u00eame jusque vers 2000 \u00e0 2200 m\u00e8tres. Bien \u00e9videmment, les temp\u00e9ratures seronr du m\u00eame acabit avec des maxima qui n'atteindront que 15 \u00e0 18 degr\u00e9s. Demain samedi, le temps sera \u00e0 l'am\u00e9lioration. Avec en d\u00e9but de matin\u00e9e de nombreux r\u00e9sidus nuageux qui pourront encore donner quelques averses isol\u00e9es le long des Pr\u00e9alpes. Ensuite, le soleil fera de belles apparitions, surtout du L\u00e9man au Valais. Les temp\u00e9ratures\r\nbien qu'en hausse, peineront \u00e0 d\u00e9passer la barre des 20 degr\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-08-11T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-08-11T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820444", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820444", "ece-8820431"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'OIM d\u00e9nonce le trafic d'\u00eatres humains entre le Y\u00e9men et la Somalie", "id": "sound-8DC932D9-5AB0-4471-87C1-D5598F294ED3", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny; Leonard Doyle, porte-parole de l'Organisation internationale des migrations\r\n300 Africains ont \u00e9t\u00e9 intentionnellement jet\u00e9s \u00e0 la mer par des passeurs au large du Y\u00e9men. Il y aurait des dizaines de morts et de disparus. L'Organisation internationale pour les migrations (OIM) d\u00e9nonce un trafic d'\u00eatres humains entre le Y\u00e9men et la Somalie.\r\n\r\n* * L'OIM d\u00e9nonce le trafic d'\u00eatres humains entre le Y\u00e9men et la Somalie 12h30 OIM passeurs\r\nCe sont surtout des adolescents qui sont morts noy\u00e9s au large du Y\u00e9men. Je vous le disait en titre ces derniers jours, des passeurs auraient intentionnellement jet\u00e9  \u00e0 la mer un total de quelque 300 migrants venus de la Corne de l'Afrique. Rinny Gremaud, qui sont ces migrants, et que peut faire la communaut\u00e9 internationale pour leur venir en aide ?\r\nCe sont de tr\u00e8s jeunes hommes, entre 15 ou 16 ans... Venus d'Ethiopie ou de Somalie, ils prennent tous les risques pour se rendre au Y\u00e9men, puis dans les riches pays du Golfe... O\u00f9 ils esp\u00e8rent trouver du travail... Alors ils paient des passeurs, une centaine de dollars, mais se trouvent ensuite emprisonn\u00e9s jusqu'\u00e0 ce que leurs familles paient des ran\u00e7ons qui peuvent atteindre les 1000 dollars... \r\nHier, l'Organisation internationale des migrations d\u00e9non\u00e7ait la mort tragique d'une cinquantaine de ces jeunes migrants, qui ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 en mer d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment par les passeurs. Leonard Doyle, porte-parole de cette agence onusienne, nous dit ce que peut faire la communaut\u00e9 internationale.\r\n  ((SON))\r\nAu Y\u00e9men, la guerre civile complique donc le travail d\u00e9j\u00e0 difficile de l'OIM. En attendant, le travail d'information autour de ce type ces drames sont plus importants que jamais.", "alternativeExcerpt": ["300 Africains ont \u00e9t\u00e9 intentionnellement jet\u00e9s \u00e0 la mer par des passeurs au large du Y\u00e9men. Il y aurait des dizaines de morts et de disparus. L'Organisation internationale pour les migrations (OIM) d\u00e9nonce un trafic d'\u00eatres humains entre le Y\u00e9men et la Somalie."], "alternativeTitle": ["L'OIM d\u00e9nonce le trafic d'\u00eatres humains entre le Y\u00e9men et la Somalie  / 12H30_2017-08-11T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7817196.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Les rouages de la justice (5/5) - les experts psychiatres", "id": "sound-438F9712-4204-4FB4-8F3F-9577B4687B12", "durationSec": 344, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Panteleimon Giannakopoulos est sp\u00e9cialiste de psychiatrie forensique et directeur m\u00e9dical de la prison de Curabilis \u00e0 Gen\u00e8ve;Eric Cottier, le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud;Yael Hayat, avocate genevoise\r\nHormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l'actualit\u00e9, la justice n'occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Cinqui\u00e8me \u00e9pisode: les experts psychiatres.\r\n\r\n* * Les rouages de la justice (5/5) - les experts psychiatres Dernier \u00e9pisode aujourd'hui de notre s\u00e9rie sur les arcanes de la justice... Une justice o\u00f9 les experts psychiatres jouent un r\u00f4le de plus en plus central, incontournable m\u00eame, voire parfois d\u00e9mesur\u00e9 estiment certains... De quoi provoquer de vives tensions entre le monde de la justice et celui de la psychiatrie dite forensique, Marc Menichini.\r\n  5'22\r\n(( D'un d\u00e9lit tout \u00e0 fait mineur au crime le plus grave, les juges recourent tr\u00e8s souvent et ce depuis longtemps \u00e0 l'expertise psychiatrique. Logique, la loi les y oblige notamment pour prononcer des mesures th\u00e9rapeutiques.  Mais l'importance, la place accord\u00e9e par la justice aux conclusions des psychiatres notamment pour ceux qui est du risque de r\u00e9cidive ou de la dangerosit\u00e9 d'un criminel... le poids de leur avis est aujourd'hui sans commune mesure.  Pantel(e)iiimon Giannakopoulos est sp\u00e9cialiste de psychiatrie forensique et directeur m\u00e9dical de la prison de Curabilis \u00e0 Gen\u00e8ve \r\nSON 1 20 sec\r\nUne impression que ne partage pas Eric Cottier, le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud.\r\nSON 2 26 sec \r\nMais pourtant, nombreux sont les avocats comme Yael Hayat \u00e0 consid\u00e9rer les experts psychiatres comme des faiseurs de verdict. \r\nSON 3 27 sec \r\nMalgr\u00e9 tout, cela n'emp\u00eache pas les avocats, y compris Yael Hayat, mais aussi les procureurs d'attaquer les experts...dernier exemple en date lors du proc\u00e8s de Fabrice A ou celui de Claude D...o\u00f9 l'avis des experts ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vivement disput\u00e9s. Eric Cottier reconnait dans certains cas des d\u00e9rives. \r\nSON 4 20 sec\r\nCons\u00e9quence: de moins en moins de psychiatres veulent travailler avec la justice.\r\nMais alors comment en est-on arriver l\u00e0? D\u00e9but de r\u00e9ponse avec Pantel(e)iiimon Giannakopoulos \r\nSON 5 30 sec \r\nBref une incompr\u00e9hension, une intol\u00e9rance sociale face au risque de r\u00e9cidive... exacerb\u00e9 par les r\u00e9actions tr\u00e8s \u00e9motionnelles exprim\u00e9es par la population suite aux assassinats commis par Claude D. et Fabrice A.\r\nOn retrouve Yael Hayat\r\nSON 6 35 sec \r\nAlors quoi, dans ce contexte, et quand on sait aussi que les juges peuvent prononcer des internements \u00e0 vie ou des mesures th\u00e9rapeutiques sans limite dans le temps, les experts psychiatres devraient-ils refuser de collaborer avec la justice?\r\nDe nombreux professionnels le pensent. A leurs yeux, les criminologues devraient plut\u00f4t d\u00e9terminer la dangerosit\u00e9 d'un criminel, et non les psychiatres.  Pantel(e)iiimon Giannakopoulos nuance:\r\nSON 7 41 sec  \r\nAssumer cette responsabilit\u00e9, ce r\u00f4le dans le contexte actuel... exigera des psychiatres des comp\u00e9tences qui vont bien au del\u00e0 de leur seule expertise...  savoir la d\u00e9fendre avec claret\u00e9 et solidit\u00e9, s'adonner \u00e0 l'art de la dialectique dans le climat souvent tr\u00e8s tendu d'un proc\u00e8s. ))", "alternativeExcerpt": ["Hormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l\u2019actualit\u00e9, la justice n\u2019occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Cinqui\u00e8me \u00e9pisode: les experts psychiatres."], "alternativeTitle": ["Les rouages de la justice (5/5) \u2013 les experts psychiatres / JDM_2017-08-11T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6302943.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820434", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (5/5): Mata Hari", "id": "sound-B6DBC4D5-19C3-47F2-B421-D1A46FA41BC6", "durationSec": 648, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Collas, auteur et sc\u00e9nariste\r\nLe sc\u00e9nariste et auteur Philippe Collas consacre une biographie \u00e0 la danseuse et espionne Mata Hari, fusill\u00e9e le 15 octobre 1917, intitul\u00e9e \"Mata Hari, la derni\u00e8re danse de l'espionne\" (French Pulp). Arri\u00e8re-petit-fils de l'homme qui a instruit le proc\u00e8s de cette figure du 20\u00e8me si\u00e8cle, l'auteur s'en dit fascin\u00e9.\r\n\r\n* * Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (5/5): Mata Hari (Philippe Collas - Mata Hari) 12h30 Philippe Collas \r\n5\u00e8me et dernier \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur les personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 l'histoire. Aujourd'hui retour sur l'histoire d'une figure f\u00e9minine du 20\u00e8me si\u00e8cle: la danseuse et espionne Mata Hari, fusill\u00e9e le 15 octobre 1917. Le sc\u00e9nariste et auteur Philippe Collas lui consacre une biographie \"Mata Hari, la derni\u00e8re danse de l'espionne\", aux \u00e9ditions french pulp. Philippe Collas est l'arri\u00e8re petit fils de Pierre Bouchardon... Pierre Bouchardon c'est l'homme qui a instruit tous les grands proc\u00e8s de la seconde guerre mondiale, dont celui de Mata Hari... Mata Hari, son statut, sa destin\u00e9e, la fascine depuis toujours... Philippe Collas... \r\n  10'05'' \r\nPhilippe Collas, sc\u00e9nariste, auteur de th\u00e9\u00e2tre, et du livre Mata Hari, la derni\u00e8re danse de l'espionne\", \u00e9ditions french pulp. \r\n***Philippe Collas cette histoire de Mata Hari... vous suit depuis toujours, elle colle \u00e0 votre famille....est-ce que vous avez surtout voulu savoir qui \u00e9tait vraiment cette femme - aller \u00e0 la d\u00e9couverte de sa personnalit\u00e9?\r\n***On l'a souvent montr\u00e9e avec des parts d'ombre mais vous avez choisi de traiter tout ce qui tourne autour de la condamnation... Vouliez-vous aussi casser un mythe ?\r\n***\"L\u00e9galement coupable - l\u00e9gitimement innocente\".... c'est son drame, sa contradiction ?\r\n***Ce livre c'est une plong\u00e9e dans l'espionnage et le contre-espionnage tel qu'il se pratiquait \u00e0 l'\u00e9poque... en fait, \u00e7a n'\u00e9tait pas une espionne tr\u00e8s efficace au fond ?\r\n***La recrute-t-on car elle fascine et elle fait fantasmer ?\r\n***Parmi ses traits de personnalit\u00e9, elle est mythomane, elle d\u00e9veloppe un farouche sentiment d'ind\u00e9pendance...vamp, femme fatale, jamais elle ne se contentera d'\u00eatre entretenue...c'est une femme forte ? \r\n***Le strip-tease na\u00eet gr\u00e2ce \u00e0 elle, en quoi devient-elle un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9... ?\r\n***Cette femme aura aim\u00e9 deux hommes qui ne vont pas h\u00e9siter \u00e0 profiter d'elle....le drame de ses enfants... la perte d'un fils, on l'emp\u00eache de voir sa fille.... elle n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e... avez-vous de l'empathie pour elle ?  \r\n**** Pr\u00e9sions de 1/ que Mata a bien \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e et pay\u00e9e par les allemands... \r\nque de 2/Mata a un petit peu travaill\u00e9 contre les fran\u00e7ais.... mais....par amour pour un homme Vadime.... elle ne r\u00e9pond ici \u00e0 aucun ordre venant des allemands...... Dans cet histoire, Mata a menti elle a dit qu'elle n'avait jamais eu de conctact avec l'espionnage allemand.... il y a tout de m\u00eame eu un travestissement de la v\u00e9rit\u00e9, on fait croire qu'elle sert tr\u00e8s longtemps le Reich.... ce sont des mensonges qui ont eu la vie dure...?\r\n*** A Paris elle sera parisienne \u00e0 Berlin berlinoise...est-ce que sa capacit\u00e9 d'adaptation qui la perd... ? \r\n***Votre arri\u00e8re grand-p\u00e8re \u00e9tait-il convaincu \u00e0 tort de la culpabilit\u00e9 de Mata Hari... ?? vous lui donnez tort ?\r\n***Mata Hari c'est une histoire de multiples paradoxes...?\r\n***Mata a-t-elle \u00e9t\u00e9 fatale \u00e0 elle-m\u00eame ?\r\n***Une femme bien trop vive et bien trop dou\u00e9e pour son \u00e9poque... Restera-t-elle toujours un mythe ???", "alternativeExcerpt": ["Le sc\u00e9nariste et auteur Philippe Collas consacre une biographie \u00e0 la danseuse et espionne Mata Hari, fusill\u00e9e le 15 octobre 1917, intitul\u00e9e \"Mata Hari, la derni\u00e8re danse de l'espionne\" (French Pulp). Arri\u00e8re-petit-fils de l'homme qui a instruit le proc\u00e8s de cette figure du 20\u00e8me si\u00e8cle, l'auteur s'en dit fascin\u00e9.", "Le sc\u00e9nariste et auteur Philippe Collas consacre une biographie \u00e0 la danseuse et espionne Mata Hari, fusill\u00e9e le 15 octobre 1917, intitul\u00e9e \"Mata Hari, la derni\u00e8re danse de l'espionne\" (French Pulp). Arri\u00e8re-petit-fils de l'homme qui a instruit le proc\u00e8s de cette figure du 20\u00e8me si\u00e8cle, l'auteur s'en dit fascin\u00e9.", "Le sc\u00e9nariste et auteur Philippe Collas consacre une biographie \u00e0 la danseuse et espionne Mata Hari, fusill\u00e9e le 15 octobre 1917, intitul\u00e9e \"Mata Hari, la derni\u00e8re danse de l'espionne\" (French Pulp). Arri\u00e8re-petit-fils de l'homme qui a instruit le proc\u00e8s de cette figure du 20\u00e8me si\u00e8cle, l'auteur s'en dit fascin\u00e9."], "alternativeTitle": ["Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (5/5): Mata Hari", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (5/5): Mata Hari / 12H30_2017-08-11T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (5/5): Mata Hari / 12H30_2017-08-11T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820479", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820479", "ece-8820469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'ancien chef de guerre afghan Gulbudin Hekmatyar appel les talibans \u00e0 d\u00e9poser les armes", "id": "sound-634EBDC4-859B-46DC-9319-8EF130E46ED9", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ghezali;Gulbudin Hekmatyar, chef de guerre afghan;Rameen Anwari, militant afghan\r\nL'ancien chef de guerre afghan Gulbudin Hekmatyar est de retour dans son pays depuis plus de trois mois. Il a rejoint le processus de paix apr\u00e8s plus de vingt ans d'exil. Celui qui a combattu aux c\u00f4t\u00e9s des talibans les appellent \u00e0 d\u00e9poser les armes et compte jouer un r\u00f4le politique.\r\n\r\n* * L'ancien chef de guerre afghan Gulbudin Hekmatyar appel les talibans \u00e0 d\u00e9poser les armes *** Ancienne b\u00eate noire des autorit\u00e9s afghanes et de la communaut\u00e9 internationale, Gulbudin Hekmatyar, de retour en Afghanistan depuis plus de 3 mois, s'est exprim\u00e9e pour la premi\u00e8re fois devant la presse internationale dans la capitale afghane. L'ancien chef de guerre, accus\u00e9 d'avoir fait bombarder Kaboul durant la guerre civile, d'avoir fait assassiner des intellectuels,\u00a0 des journalistes afghans et \u00e9trangers, a rejoint le processus de paix apr\u00e8s plus de 20 ans d'exil. Celui qui a combattu autrefois aux c\u00f4t\u00e9 des talibans les appellent aujourd'hui \u00e0 d\u00e9poser les armes et compte bien jouer un r\u00f4le politique en Afghanistan. Reportage Sonia Ghezali\r\nSON, Digas, dur\u00e9e:   04'10'' \r\n((Sur la route de Darulaman dans l'ouest de Kaboul...\u00e0 quelques m\u00e8tres de l'ancien palais royal, se dressent des murs de b\u00e9ton arm\u00e9 surmont\u00e9s de fils barbel\u00e9s...des drapeaux verts du hezb e islami flottent pr\u00e8s d'immenses posters de son chef historique: Gulbuddin Hekmatyar. \r\nBOB AMB\r\nC'est ici, qu'il vit et rencontre militants et journsliste...Le grand complexe r\u00e9sidentiel est mis \u00e0 sa disposition gratuitement par le gouvernement afghan\r\nBOB int\u00e9rieur\r\nl'anien moudjahid recoit dans l'un des batoment, dans un grand salon circulaire.., \r\nUne barbe blanche soign\u00e9e, un turban noir, lunettes sur le nez...apr\u00e8s 20 ans d'exil l'homme assure avoir chang\u00e9\r\nLe Hezb e islami qui a rejoint le processus de r\u00e9conciliation apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 des decennies du c\u00f4t\u00e9 des insurg\u00e9s contre le gouvernement, se positionne d\u00e9sormais comme d\u00e9fenseur de la paix et facilitataeur des n\u00e9gociations avec les taliban. Il assure s'entretenir avec les insurg\u00e9s mais reconnait que les \u00e9changes sont difficiles. Les talibans sont loin d'\u00eatre unis pr\u00e9cisnet-ils.\r\nHEKMATYAR\"Si les garanties sont apport\u00e9es par le gouvernement, je pense que les taliban rejoindront le processus de paix. Il y a deux groupes arm\u00e9s qui s'opposent au gouvernement. Le premier est contraint \u00e0 se battre. Ses combattants n'ont pas d'autres choix que de prendre les armes. Si on r\u00e9pond \u00e0 leurs demandes, ils rejoindront le processus de paix et de r\u00e9conciliation comme l'a fait le hezb e islami. L'autre groupe ce sera plus compliqu\u00e9 par qu'il sert des int\u00e9r\u00eats \u00e9trangers.\"\r\nPlusieurs fois, il d\u00e9nonce L'ing\u00e9rence de pays voisins de l'Afghanistan sera mentionn\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises par Gulbuddin Hekmatyar. Dans son viseur l'Iran. L'ancien chef de guerre qui assure vouloir jouer un r\u00f4le politique en respectant le syst\u00e8me d\u00e9mocratique et le principe des \u00e9lectiosn, reproche au gouvernement de coalition d'ashraf Ghani d'\u00eatre trop faible. Pas question pour autant de soutenir la nouvelle alliance politique cr\u00e9e r\u00e9cemment\u00a0 par 3 leaders de l'opposition.\r\nA son nretour en Afghnsitan apr\u00e8s deux d\u00e9neclnhoes d'exil, celui que la presse a surnomm\u00e9 le boucher de Kaboul a rassembl\u00e9 ses ilitants dnas le stade Ghazi \u00e0 Kaboul...pr\u00e8s de 20 000 parsonnes ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent ce 5 mai 2017. \r\nS'il est soutenu par adh\u00e9rebnts de son parti, l'homme soupconn\u00e9 d'voir command\u00e9 \u00a0de nombreux crimes a plusieur d\u00e9tracteurs...\r\nEn sptembre 2016 lorsque le gouverbement a sign\u00e9 l'accord de paix avec l'ancien moudjahid, des militants de la soci\u00e9t\u00e9 civile s'\u00e9taient par exemple mobilsi\u00e9e...organsiant des manifestations dans la capitale afghane...Rameen Anwari, 32 ans, \u00a0y participait...\r\nBOB MILITANT HOMME\"Si on se penche sur l'Histoire, il y a 30 ans, Hekmatyar agissait comme un boucher, il faisait lancer des roquettes chaque jour sur Kaboul. Il y a peu de temps encore, il revendiquait des attaques suicides perp\u00e9tr\u00e9es dans la capitale et dans le reste du pays. Et maintenant le gouvernement signe cet accord de paix sans aucune r\u00e9f\u00e9rence aux victimes de sa brutalit\u00e9. c'est pour \u00e7a que l'on manifeste \"\r\nIl y a encore quelques semaines, des dizaines de personnes s'\u00e9taient rassembl\u00e9es devant la r\u00e9sidence du chef du hezb e islami avec des portraits de leur proches tu\u00e9es dans des attaques perp\u00e9tr\u00e9s par la branche arm\u00e9e du parti, \u00e0 Kaboul ou disparus dans les bomabrdements intensifs de la capitale afghane par les combattants de Gulbuddin Hekmatyar durant la guerre civile dans les ann\u00e9es 90. \r\nLes proches de ses victimes veulent le voir traduit en justice. A la question \u00eates vous pr\u00eat \u00e0 r\u00e9pondre de vos actes devan une cour, Gubudin Hekmatyar r\u00e9pond: \r\nHEKMATYAR \"le hezb e islami est pr\u00eat et souhaite que la loi soit appliqu\u00e9e \u00e0 tous. Toutes les personnes qui ont commis des crimes doivent \u00eatre jug\u00e9s. Personne ne doit \u00e9chapper \u00e0 la justice.\u00a0 Mais encore\u00a0 faut-il un gouvernement central fort avec\u00a0 une justice forte et ind\u00e9pendante. Cette justice doit pouvoir prendre des d\u00e9cisions de fa\u00e7on ind\u00e9pendante et \u00eatre capable de les faire appliquer. Le\u00a0 gouvernement n'a pas les moyens d'amener les criminels devant la justice.\u00a0 Il y a des personnes qui ont commis des crimes et le gouvernement a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 les faire juger. il leur donne m\u00eame des privil\u00e8ges. \"\r\nMais l'ancien chef de guerre\u00a0 ajoute comme pour le droit des femmes, qu' il y a un temps pour chaque chose et que \u00a0la priorit\u00e9 est de mettre fin au conflit. Les organisations de d\u00e9fesnes des droits de l\"homme, les m\u00e9dias, les feinistes ne cachent pas leur inqui\u00e9tude de voir l'ancien moudjahid jouer un role politique important dans le futur craignant qu'il menace les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9 nottemaent dans le domaine des droits des femmes.))", "alternativeExcerpt": ["L'ancien chef de guerre afghan Gulbudin Hekmatyar est de retour dans son pays depuis plus de trois mois. Il a rejoint le processus de paix apr\u00e8s plus de vingt ans d'exil. Celui qui a combattu aux c\u00f4t\u00e9s des talibans les appellent \u00e0 d\u00e9poser les armes et compte jouer un r\u00f4le politique."], "alternativeTitle": ["L'ancien chef de guerre afghan Gulbudin Hekmatyar appel les talibans \u00e0 d\u00e9poser les armes / TUM_2017-08-11T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834448.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820408", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghezali, Sonia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820406"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : L'affaire des oufs frelat\u00e9s met en lumi\u00e8re la situation des poules aux Pays-Bas", "id": "sound-27760194-8F24-496B-B96B-FB08DA27DF5F", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny;Jean Ulmann, pr\u00e9sident de GalloSuisse;Francis Egger, vice-pr\u00e9sident de l'Union suisse des paysans;Bruno Parmentier, ancien directeur de l'\u00e9cole sup\u00e9rieure d'agronomie d'Angers\r\nL'affaire des oufs frelat\u00e9s aux Pays-Bas continue de faire des vagues dans toute l'Europe. Que sait-on des prix de ces oufs et du bien-\u00eatre des poules qui les ont pondu?\r\n\r\n* * L'affaire des oufs frelat\u00e9s met en lumi\u00e8re la situation des poules aux Pays-Bas  \r\nL'affaire des oeufs frelat\u00e9s continue de faire des vagues dans toute l'Europe... Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es hier, les autorit\u00e9s sanitaires en Belgique et aux Pays Bas se renvoient les responsabilit\u00e9s. En Suisse, les oeufs incrimin\u00e9s ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s du march\u00e9, en principe, le consommateur n'a plus \u00e0 s'inqui\u00e9ter... En revanche, cela ne l'emp\u00eache pas de se poser des questions sur cette fili\u00e8re des oeufs... Rinny Gremaud, avant cette affaire, est-ce que vous saviez que les oeufs n\u00e9erlandais \u00e9taient les moins chers du march\u00e9? \r\nEt bien, comme beaucoup d'entre nous, je l'ai appris il y a une semaine, lorsque la Suisse annon\u00e7ait le retrait des oeufs contamin\u00e9s de ses rayons. Les marques touch\u00e9es \u00e9taient alors celles qui sont embl\u00e9matiques du low-cost: M-Budget, Prix Garantie, Aldi... les oeufs les moins chers sont pondus aux Pays-Bas. \r\nMais que sait-on exactement du bien-\u00eatre de ces poules?\r\nL'\u00e9levage en batterie est interdit dans toute l'Europe depuis 2012, et l'association des agriculteurs n\u00e9erlandais nous a confirm\u00e9 que toutes les poules pondeuses de leur pays sont \u00e9lev\u00e9es au sol. Si les oeufs n\u00e9erlandais sont bon march\u00e9, ce n'est donc pas au d\u00e9triment des b\u00eates, mais gr\u00e2ce \u00e0 une pratique efficace de l'agriculture extensive. Jean Ulmann est pr\u00e9sident de GalloSuisse, l'organisme fa\u00eetier des \u00e9leveurs de poules pondeuses.\r\n   25''\r\nEn Suisse, la taille maximale des fermes avicoles a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \u00e0 18'000 b\u00eates... On imagine donc les \u00e9conomies d'\u00e9chelles dans les fermes \u00e0 plusieurs centaines de milliers de poules... Avec des prix hyper-comp\u00e9titifs, les Pays-Bas sont aujourd'hui le plus grand exportateur d'oeufs du continent, et le deuxi\u00e8me au monde apr\u00e8s les Etats-Unis. \r\nMais pour le consommateur, la diff\u00e9rence de prix se joue \u00e0 quelques centimes par oeuf... Et en g\u00e9n\u00e9ral, les gens sont pr\u00eats \u00e0 payer ce suppl\u00e9ment pour acheter local, non?\r\nC'est juste, et d'ailleurs en Suisse, 80% des oeufs achet\u00e9s directement par le consommateur sont produits localement. Mais ce qu'on n'imagine pas, c'est qu'un tiers des oeufs que nous consommons se trouvent dans des produits transform\u00e9s. Francis Egger, vice-pr\u00e9sident de l'Union suisse des paysans, nous donne quelques chiffres.\r\n  29''\r\nEn Suisse, la quasi-totalit\u00e9 des oeufs utilis\u00e9s par l'industrie agro-alimentaire vient donc de l'\u00e9tranger. Les oeufs import\u00e9s des Pays Bas ont vocation \u00e0 terminer dans des casseries, ces usines qui transforment les oeufs en ovo-produits. Bruno Parmentier, ancien directeur de l'\u00e9cole sup\u00e9rieure d'agronomie d'Angers, nous rappelle en quoi consiste la fili\u00e8re industrielle de l'oeuf.\r\n  49''\r\nAlors ce matin, quand vous avalerez votre croissant dor\u00e9, vous penserez un peu \u00e0 ces centaines de milliers de poules n\u00e9erlandaises qui ont contribu\u00e9, pour pas cher, \u00e0 votre petit d\u00e9jeuner.", "alternativeExcerpt": ["L'affaire des \u0153ufs frelat\u00e9s aux Pays-Bas continue de faire des vagues dans toute l'Europe. Que sait-on des prix de ces \u0153ufs et du bien-\u00eatre des poules qui les ont pondu?"], "alternativeTitle": ["L'affaire des \u0153ufs frelat\u00e9s met en lumi\u00e8re la situation des poules aux Pays-Bas / JDM_2017-08-11T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8822651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820434", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820418"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un jeune de 16 ans en campagne pour devenir gouverneur du Kansas (USA)", "id": "sound-CF47EC35-3783-443E-BAEF-E7BB12D23631", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jack Bergeson, candidat pour le poste de gouverneur du Kansas\r\nJack Bergeson, 16 ans, est en campagne pour le poste de gouverneur de l'Etat du Kansas, aux Etats-Unis. Une candidature parfaitement l\u00e9gale puisque la constitution de cet Etat du Midwest ne pr\u00e9voit aucun crit\u00e8re \u00e9lectoral.\r\n\r\n* * Un jeune de 16 ans en campagne pour devenir gouverneur du Kansas (USA) 12h30 USA 16 ans et gouverneur \r\nSera-t-il le plus jeune gouverneur de l'histoire des Etats-Unis ? IL c'est Jack Bergeson, \u00e2g\u00e9 de seulement 16 ans, il est en campagne pour le poste de gouverneur de l'Etat du Kansas... une candidature parfaitement l\u00e9gale puisque la constitution de cet Etat du Midwest ne pr\u00e9voit aucun crit\u00e8re \u00e9lectoral. C\u00e9dric Guigon, depuis son passage mercredi sur la cha\u00eene ABC, dans l'\u00e9mission\"Jimmy Kemmel Live\", sa candidature fait le buzz outre-atlantique... extrait... \r\n  SON 10''\r\n\"Pouvez-vous confirmer la rumeur selon laquelle vous essayez d'engager un directeur de campagne pour vous acheter une bi\u00e8re ?\"\r\nLe pr\u00e9sentateur Jimmy Kemmel a du mal \u00e0 contenir ses boutades... avec son l\u00e9ger duvet de barbe, Jack Bergeson se r\u00eave en futur gouverneur du Kansas mais il n'a m\u00eame pas les 21 ans requis pour boire de l'alcool... \r\nDans cet Etat historiquement r\u00e9publicain, il se pr\u00e9sente sous la banni\u00e8re d\u00e9mocrate... Il compte refondre le syst\u00e8me de sant\u00e9, mais aussi l\u00e9galiser la marijuana, ou augmenter le salaire des enseignants, sans \u00e9videmment toucher au port d'arme, \u00e9l\u00e9ment central pour ses futurs \u00e9lecteurs...\r\nC\u00e9dric, le jeune homme ne manque pas d'ambitions mais il se heurte \u00e0 un probl\u00e8me bien plus important...\r\nLa jeunesse c'est \u00e9videment son atout, mais c'est aussi son talon d'achille...\r\n  SON 26''\r\nLe 6 novembre 2018, Jack Bergeson ne pourra donc m\u00eame pas glisser son propre bulletin dans l'urne, et si d'aventure il \u00e9tait \u00e9lu, il ne pourrait pas voter ses propres lois !\r\nMais l'ado de Wichita n'en d\u00e9mord pas, il a nomm\u00e9 dans ce but comme lieutenant et colisiter, son camarade de classe Alexander Cline 17 ans, et qui en aura pr\u00e9cis\u00e9ment 18 l'an prochain au moment de l'\u00e9lection...\r\nLa candidature un peu folle de Jack Bergeson est \u00e0 retrouver sur RTS.ch", "alternativeExcerpt": ["Jack Bergeson, 16 ans, est en campagne pour le poste de gouverneur de l'Etat du Kansas, aux Etats-Unis. Une candidature parfaitement l\u00e9gale puisque la constitution de cet Etat du Midwest ne pr\u00e9voit aucun crit\u00e8re \u00e9lectoral."], "alternativeTitle": ["Un jeune de 16 ans en campagne pour devenir gouverneur du Kansas (USA) / 12H30_2017-08-11T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835640.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820470"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (5/5) : La langue-geste de Ramuz", "id": "sound-257930A7-3306-4CAB-9389-C3CF1FFC42AE", "durationSec": 417, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La langue-geste de Ramuz\r\nPour J\u00e9r\u00f4me Meizoz, de fait appartenant \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des petits-enfants de Ramuz, relire l'auteur de \"Farinet\" ne peut se pratiquer aujourd'hui que dans un rapport dialectique et distanci\u00e9, ou parodique dans le roman de No\u00eblle Revaz \"Rapport aux B\u00eates\". N'en reste pas moins une admiration pour ce formidable cr\u00e9ateur d'une langue-geste, admir\u00e9 de son temps par Claudel, C\u00e9line et Cocteau.\r\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 26 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["La langue-geste de Ramuz\n\nPour J\u00e9r\u00f4me Meizoz, de fait appartenant \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des petits-enfants de Ramuz, relire l\u2019auteur de \"Farinet\" ne peut se pratiquer aujourd\u2019hui que dans un rapport dialectique et distanci\u00e9, ou parodique dans le roman de No\u00eblle Revaz \"Rapport aux B\u00eates\". N\u2019en reste pas moins une admiration pour ce formidable cr\u00e9ateur d\u2019une langue-geste, admir\u00e9 de son temps par Claudel, C\u00e9line et Cocteau.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 26 mai 2017.", "La langue-geste de Ramuz\n\nPour J\u00e9r\u00f4me Meizoz, de fait appartenant \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des petits-enfants de Ramuz, relire l\u2019auteur de \"Farinet\" ne peut se pratiquer aujourd\u2019hui que dans un rapport dialectique et distanci\u00e9, ou parodique dans le roman de No\u00eblle Revaz \"Rapport aux B\u00eates\". N\u2019en reste pas moins une admiration pour ce formidable cr\u00e9ateur d\u2019une langue-geste, admir\u00e9 de son temps par Claudel, C\u00e9line et Cocteau.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 26 mai 2017.", "La langue-geste de Ramuz\n\nPour J\u00e9r\u00f4me Meizoz, de fait appartenant \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des petits-enfants de Ramuz, relire l\u2019auteur de \"Farinet\" ne peut se pratiquer aujourd\u2019hui que dans un rapport dialectique et distanci\u00e9, ou parodique dans le roman de No\u00eblle Revaz \"Rapport aux B\u00eates\". N\u2019en reste pas moins une admiration pour ce formidable cr\u00e9ateur d\u2019une langue-geste, admir\u00e9 de son temps par Claudel, C\u00e9line et Cocteau.\n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 26 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (5/5)", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (5/5) / MAT_2017-08-11T07:50:00_helvetica", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (5/5) / MAT_2017-08-11T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8592294.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805267", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805267", "ece-8805265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "id": "sound-25A5F348-D520-4E02-861A-81C13E662D21", "durationSec": 396, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat (Revue presse al\u00e9manique) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay... Et on commence avec une r\u00e9v\u00e9lation diplomatique de l'Aargauer Zeitung... \r\nSCOR \r\nEd McMullen, ancien chef de campagne de Trump  sera bel et bien ambassadeur des Etats-Unis en Suisse. Le quotidien argovien confirme ce que notre fin limier Philippe Revaz, correspondant \u00e0 Washington, avait flair\u00e9 au mois de juin. Seulement que cette fois, il y a un indice tout \u00e0 fait s\u00e9rieux. Un autre futur diplomate, celui qui sera ambassadeur am\u00e9ricain au Luxembourg a fi\u00e8rement publi\u00e9 sur Facebook une photo du carton avec son nom et son affectation qui tr\u00f4nait sur la table du s\u00e9minaire diplomatique pr\u00e9paratoire. Simplement que derri\u00e8re le carton, on voit aussi celui d'Ed McMullen - avec le drapeau suisse! Vivent les r\u00e9seaux sociaux! \r\nDOM Yves Rossier\r\n*** On passe \u00e0 l'un des personnages du feuilleton f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9t\u00e9...\r\nSCOR\r\nIsabelle Moret, envoy\u00e9e par le PLR vaudois dans la course \u00e0 la succession Burkhalter... La voici dans la Basler Zeitung au-dessous d'un article consacr\u00e9 \u00e0 une solidarit\u00e9 f\u00e9minine souvent d\u00e9faillante. Les candidates bourgeoises, rappelle le journal, ne peuvent pas compter sur les \u00e9lues de gauche. On verra donc \u00e7a le 20 septembre...\r\nDOM Moret dans la presse romande\r\nSCOR\r\nIsabelle Moret, en revanche, n'est pas tr\u00e8s pr\u00e9sente ce matin \u00e0 la une de la presse al\u00e9manique: son nom est absent des premi\u00e8res pages du Bund et du Tages Anzeiger. Mais... le voici en une dans le Blick... Isabelle Moret \u00e0 qui la pr\u00e9sentatrice des infos \u00e0 la TV al\u00e9manique a pr\u00e9sent\u00e9 personnellement  des excuses. C'est qu'il y a eu une grosse panne hier soir: le t\u00e9l\u00e9journal de la soir\u00e9e, l'\u00e9mission 10 Vor 10, a compl\u00e8tement saut\u00e9, apparemment pour des probl\u00e8mes informatiques. Et il y a avait au menu, croit savoir le Blick, une s\u00e9quence sur la d\u00e9signation de la Vaudoise \u00e0 la candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nDOM Pr\u00e9carisation\r\n... et combien de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale en Suisse? 3% de la population, selon les chiffres de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Cette statistique simplifi\u00e9e, la Neue Zuercher Zeitung est all\u00e9e y regarder de plus pr\u00e8s - et le journaliste zurichois arrive \u00e0 la conclusion que le chiffre n'est pas faux, mais qu'il n'est pas non plus vraiment correct. Chaque canton a ses particularit\u00e9s et les coups de pouce varient \u00e9norm\u00e9ment d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre... Si on tient compte de toutes ces aides, on arrive \u00e0 des chiffres beaucoup plus \u00e9lev\u00e9: plus de 700'000 personnes \u00e0 l'aide sociale, soit 10%, 10% de la population...\r\nDOM Commandements de payer\r\n*** Le permis de conduire: \u00e0 tester \u00e0 tout \u00e2ge... \r\nArticle passionnant dans la NZZ, qui revient sur le d\u00e9bat \u00e0 propos des seniors au volant: \u00e0 quel \u00e2ge doit-on tester leur capacit\u00e9 \u00e0 garder le volant? Et pendant ce temps, du c\u00f4t\u00e9 des jeunes, on pense \u00e0 avancer l'\u00e2ge du permis \u00e0 17 ans... Entre ces deux \u00e9poques de la vie, il n'y a plus aucun test de conduite, rien, note le quotidien zurichois. Qui pose la question: pourquoi pas de formation continue r\u00e9guli\u00e8re, \u00e0 tout \u00e2ge... En attendant les voitures autonomes, ce serait d\u00e9j\u00e0 un moyen d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 - ou au moins notre sentiment de s\u00e9curit\u00e9... \r\nDOM Robots\r\n(Revue presse romande) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay... Et on commence avec une r\u00e9v\u00e9lation diplomatique de l'Aargauer Zeitung... \r\nSCOR  Ed McMullen, ancien chef de campagne de Trump  sera bel et bien ambassadeur des Etats-Unis en Suisse. Le quotidien argovien confirme ce que notre fin limier Philippe Revaz, correspondant \u00e0 Washington, avait flair\u00e9 au mois de juin. Seulement que cette fois, il y a un indice tout \u00e0 fait s\u00e9rieux. Un autre futur diplomate, celui qui sera ambassadeur am\u00e9ricain au Luxembourg a fi\u00e8rement publi\u00e9 sur Facebook une photo du carton avec son nom et son affectation qui tr\u00f4nait sur la table du s\u00e9minaire diplomatique pr\u00e9paratoire. Simplement que derri\u00e8re le carton, on voit aussi celui d'Ed McMullen - avec le drapeau suisse! Vivent les r\u00e9seaux sociaux! \r\nDOM  On reste dans le monde feutr\u00e9 des ambassades avec le quotidien la Libert\u00e9, qui s'int\u00e9resse aux d\u00e9buts du diplomate Yves Rossier chez Poutine.\r\nLe Fribourgeois est en poste depuis six mois maintenant, en tant qu'ambassadeur \u00e0 Moscou.\r\nAlors Yves Rossier en a conscience: La Suisse n'a pas un grand poids politique en Russie. \r\nMais l'ancien secr\u00e9taire d'Etat peut se permettre une certaine libert\u00e9 de ton. \r\nLa Suisse s'est distanci\u00e9e de certaines sanctions prises par l'Union europ\u00e9enne envers la Russie. \r\nM\u00eame si notre pays a d\u00fb mettre en place des mesures pour \u00e9viter d'\u00eatre utilis\u00e9e par ceux qui veulent contourner ces sanctions. \r\nUne politique bien comprise par les Russes, de l'avis d'Yves Rossier.\r\nYves Rossier qui l'affirme: non, Moscou n'\u00e9tait pas une punition pour lui. \r\nIl souhaitait passer du strat\u00e9gique \u00e0 l'op\u00e9rationnel.\r\n*** On passe \u00e0 l'un des personnages du feuilleton f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9t\u00e9...\r\nSCOR  Isabelle Moret, envoy\u00e9e par le PLR vaudois dans la course \u00e0 la succession Burkhalter... La voici dans la Basler Zeitung au-dessous d'un article consacr\u00e9 \u00e0 une solidarit\u00e9 f\u00e9minine souvent d\u00e9faillante. Les candidates bourgeoises, rappelle le journal, ne peuvent pas compter sur les \u00e9lues de gauche. On verra donc \u00e7a le 20 septembre...\r\nDOM Face \u00e0 l'\u00e9vidence tessinoise, se dressent dor\u00e9navant deux candidats romands au profil marqu\u00e9: \r\nLe genevois Pierre Maudet et la vaudoise Isabelle Moret. \r\nIsabelle Moret, ou l'ambition l\u00e9gitime d'une femme du s\u00e9rail, commente 24 Heures.\r\nl'\u00e9ditorialiste admire la capacit\u00e9 d'Isabelle Moret, \u00e0 tisser des compromis constructifs. \r\nUn vrai choix donn\u00e9 au PLR et au parlement, alors que le s\u00e9rail f\u00e9d\u00e9ral n'aime pas les sc\u00e9narios tout cuit. \r\nAutre son de cloche de la tribune de Gen\u00e8ve, qui voit dans Isabelle Moret un pi\u00e8ge vaudois. \r\nLe quotidien du bout du lac craint une h\u00e9g\u00e9monie, qui conduirait \u00e0 deux duos au sein du conseil f\u00e9d\u00e9ral: avec deux bernois, Schneider-Ammann et Sommaruga, et deux vaudois, Parmelin et Moret. La tribune de Gen\u00e8ve plaide donc pour un ticket \u00e0 trois pour cette \u00e9lection. \r\nSCOR  Isabelle Moret, en revanche, n'est pas tr\u00e8s pr\u00e9sente ce matin \u00e0 la une de la presse al\u00e9manique: son nom est absent des premi\u00e8res pages du Bund et du Tages Anzeiger. Mais... le voici en une dans le Blick... Isabelle Moret \u00e0 qui la pr\u00e9sentatrice des infos \u00e0 la TV al\u00e9manique a pr\u00e9sent\u00e9 personnellement  des excuses. C'est qu'il y a eu une grosse panne hier soir: le t\u00e9l\u00e9journal de la soir\u00e9e, l'\u00e9mission 10 Vor 10, a compl\u00e8tement saut\u00e9, apparemment pour des probl\u00e8mes informatiques. Et il y a avait au menu, croit savoir le Blick, une s\u00e9quence sur la d\u00e9signation de la Vaudoise \u00e0 la candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\n*** L'anniversaire s'est f\u00eat\u00e9 hier, sans champagne. La bulle des \u00absubprime\u00bb \u00e9clatait, il y a tout juste dix ans... \r\nDOM  Le courrier s'inqui\u00e8te aujourd'hui d'une autre bulle dont on parle peu: celle des pr\u00eats destin\u00e9s aux \u00e9tudiants.\r\nEh oui: depuis plusieurs mois, cette dette gonfle dans les pays anglo-saxons. \r\nAux Etats-Unis, elle est pass\u00e9e \u00e0 1260 milliards de dollars l'ann\u00e9e derni\u00e8re. \r\n1000 milliards de pluss qu'en 2004. \r\nEt en Grande-Bretagne, les dettes estudiantines s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 125 milliards de francs.\r\nAvec un constat alarmant. Il faut souvent une vie enti\u00e8re pour rembourser ces co\u00fbts de l'universit\u00e9. \r\n10% des diplom\u00e9s sont en d\u00e9faut de paiement aux Etats-Unis.\r\nEn Suisse, nous n'en sommes pas encore \u00e0 ces niveaux, mais 13% des \u00e9tudiants s'endettent tout de m\u00eame pour leurs \u00e9tudes.\r\nLe courrier s'alarme de cette pr\u00e9carisation des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s qui est en marche. \r\nOn est loin du tremplin que devrait repr\u00e9senter l'universit\u00e9.\r\nSCOR  ... et combien de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale en Suisse? 3% de la population, selon les chiffres de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Cette statistique simplifi\u00e9e, la Neue Zuercher Zeitung est all\u00e9e y regarder de plus pr\u00e8s - et le journaliste zurichois arrive \u00e0 la conclusion que le chiffre n'est pas faux, mais qu'il n'est pas non plus vraiment correct. Chaque canton a ses particularit\u00e9s et les coups de pouce varient \u00e9norm\u00e9ment d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre... Si on tient compte de toutes ces aides, on arrive \u00e0 des chiffres beaucoup plus \u00e9lev\u00e9: plus de 700'000 personnes \u00e0 l'aide sociale, soit 10%, 10% de la population...\r\nDOM  Il est aussi question de chiffres dans 24 Heures. \r\nAvec une nouvelle affaire de commandement de payer abusif. \r\nUne \u00e9tudiante de Renens, dans le canton de Vaud, t\u00e9moigne de l'enfer qu'elle vit suite \u00e0 une poursuite lanc\u00e9e \u00e0 son encontre. \r\nSeulement voil\u00e0: elle affirme ne pas conna\u00eetre celui qui lui r\u00e9clame de l'argent, qui r\u00e9side \u00e0 B\u00e2le campagne, un canton o\u00f9 elle n'a jamais mis les pieds. \r\n24 en profite pour rappeller les diff\u00e9rents cas de poursuites abusives, qui s'accompagnent souvent des plus noires passions: l'arnaque, la contrainte, ou la vengeance.\r\n*** Le permis de conduire: \u00e0 tester \u00e0 tout \u00e2ge... \r\nSCOR  Article passionnant dans la NZZ, qui revient sur le d\u00e9bat \u00e0 propos des seniors au volant: \u00e0 quel \u00e2ge doit-on tester leur capacit\u00e9 \u00e0 garder le volant? Et pendant ce temps, du c\u00f4t\u00e9 des jeunes, on pense \u00e0 avancer l'\u00e2ge du permis \u00e0 17 ans... Entre ces deux \u00e9poques de la vie, il n'y a plus aucun test de conduite, rien, note le quotidien zurichois. Qui pose la question: pourquoi pas de formation continue r\u00e9guli\u00e8re, \u00e0 tout \u00e2ge... En attendant les voitures autonomes, ce serait d\u00e9j\u00e0 un moyen d'augmenter la s\u00e9curit\u00e9 - ou au moins notre sentiment de s\u00e9curit\u00e9... \r\nDOM Vous \u00e9voquez des questions de s\u00e9curit\u00e9. \r\nOn y reste avec des robots de surveillance, qui patrouillent dans les rues. \r\nDes robots qui doivent pr\u00e9venir crimes et accidents, ou en tout cas donner l'alerte au plus vite. \r\nOn voit dans le matin une photo de l'un de ces robots, une esp\u00e8ce d'oeuf qui se balade dans un quartier am\u00e9ricain. \r\nUne technologie qui int\u00e9resse de pr\u00e8s les entreprises de s\u00e9curit\u00e9, en Suisse aussi, \u00e0 commencer par Protectas. \r\nEt pour la petite histoire, l'un de ces robots s'est retrouv\u00e9 dans l'eau, au fond d'une fontaine de Washington... \r\nPar accident et non pour se suicider, nous assure le Matin.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-11T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-11T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820433", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820433", "ece-8820416"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "10% des Suisses touchent une forme d'aide sociale, selon une \u00e9tude de l'OFS", "id": "sound-C88BD36A-13BB-45CE-9D8E-7AA8FA618528", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude publi\u00e9e cette semaine par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) d\u00e9montre que les Suisses sont en moyenne pr\u00e8s de 10% \u00e0 toucher une forme d'aide sociale. L'\u00e9tude revoit \u00e0 la hausse les chiffres dans ce domaine et met en lumi\u00e8re d'importantes disparit\u00e9s entre les cantons.\r\n\r\n* * 10% des Suisses touchent une forme d'aide sociale, selon une \u00e9tude de l'OFS 12h30 Aide sociale NZZ \r\nLes Suisses sont en moyenne, pr\u00e8s de 10% \u00e0 toucher une forme d'aide sociale. C'est ce qui ressort d'une nouvelle \u00e9tude publi\u00e9e cette semaine par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique. L'\u00e9tude revoit \u00e0 la hausse les chiffres dans ce domaine et met en lumi\u00e8re d'importantes disparit\u00e9s entre les cantons, S\u00e9verine Ambrus...\r\nAinsi, le chiffre d'environ 3% de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale sur lequel on avait l'habitude de s'accorder en Suisse, passe \u00e0 environ 10%.L'aide sociale rel\u00e8ve des communes ou des cantons, avec des syst\u00e8mes parfois tr\u00e8s diff\u00e9rents. Alors, pour tenter d'avoir une vue d'ensemble pertinente, cette \u00e9tude prend aujourd'hui en compte, non plus la seule aide sociale au sens stricte, c'est \u00e0 dire l'aide financi\u00e8re au personnes les plus modestes, mais  l'ensemble des diff\u00e9rentes  prestations de l'aide sociale propos\u00e9e dans les cantons. \u00e7a peut \u00eatre aussi les aides aux familles, l'aide au logement...\r\nS\u00e9verine, on d\u00e9couvre quand m\u00eame que l'aide sociale p\u00e8se beaucoup plus lourd que les chiffres que l'on avaient jusqu'ici?\r\nDu coup, logiquement, comme on tient compte de plus de param\u00e8tres, la facture moyenne par habitant, passe d'un peu plus de 300 francs \u00e0 950 francs annuels.Mais attention, sur l'interpr\u00e9tation, il faut \u00eatre nuanc\u00e9.Les cantons qui comptent le plus fort taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires restent g\u00e9n\u00e9ralement les m\u00eames: Neuch\u00e2tel, B\u00e2le-Ville ou Gen\u00e8ve.Avec des exception comme le Valais, dont les chiffres sont dop\u00e9s avec ce nouveau mode de calcul en raison de ses prestations familiales.\r\nMais cela ne signifie pas qu'il y ait plus de personnes \u00e0 l'aide sociale qu'avant?\r\nDans l'ensemble le taux de b\u00e9n\u00e9ficiaires est rest\u00e9 relativement stable au cours des dix derni\u00e8ers ann\u00e9es. Ce qui est s\u00fbr par contre, Natacha, c'est que les prestations et les montants octroy\u00e9s varient beaucoup d'un canton \u00e0 l'autre, parfois du simple au double.Des diff\u00e9rences qui peuvent s'expliquer, notamment, par les sp\u00e9cificit\u00e9s d\u00e9mographiques des cantons, les diff\u00e9rences de le co\u00fbt de la vie.....mais pas toujours.M\u00eame pour les prestations compl\u00e9mentaires, qui rel\u00e8vent pourtant de la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale et devraient, par cons\u00e9quent, \u00eatre moins sensibles aux variations cantonales, et bien, m\u00eame l\u00e0, il existe de fortes disparit\u00e9s. Et cela, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique ne se l'explique pas.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude publi\u00e9e cette semaine par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique (OFS) d\u00e9montre que les Suisses sont en moyenne pr\u00e8s de 10% \u00e0 toucher une forme d'aide sociale. L'\u00e9tude revoit \u00e0 la hausse les chiffres dans ce domaine et met en lumi\u00e8re d'importantes disparit\u00e9s entre les cantons."], "alternativeTitle": ["10% des Suisses touchent une forme d'aide sociale, selon une \u00e9tude de l'OFS / 12H30_2017-08-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8835768.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820478", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820464"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Franz Weber, \u00e9cologiste professionnel", "id": "sound-B3318F63-6CFC-4CAD-B77B-A7B860AC4EE0", "durationSec": 1918, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nDans \"Versus Penser\" cette semaine, les archives propos\u00e9es ont comme fil rouge la nature: la nature que l'on pratique, que l'on aime, que l'on observe, ou que l'on prot\u00e8ge.\r\nIl y a tant de mani\u00e8res de s'en approcher. Ici, avec Franz Weber, c'est \u00e9videmment du c\u00f4t\u00e9 de la protection qu'on se situe. Franz Weber qui a f\u00eat\u00e9 cette ann\u00e9e, le 27 juillet, ses 90 ans! D'abord journaliste, il entame sa carri\u00e8re de militant professionnel de la cause \u00e9cologique en 1965, en interdisant des constructions en Engadine. \r\n1965, c'est la date du classement des Baux de Provence, village pittoresque et splendide juch\u00e9 sur une montagne de bauxite, en Provence. Avec l'entretien que nous allons \u00e9couter, face \u00e0 Louis Albert Zbinden, nous sommes en 1971: Franz Weber d\u00e9ploie ses talents d'orateur pour d\u00e9fendre ces Baux de Provence, et par-del\u00e0, toute la r\u00e9gion des Alpilles, contre l'entreprise P\u00e9chiney.\r\nPar Isabelle Carceles", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Versus Penser\" cette semaine, les archives propos\u00e9es ont comme fil rouge la nature: la nature que l\u02b9on pratique, que l\u02b9on aime, que l\u02b9on observe, ou que l\u02b9on prot\u00e8ge.\nIl y a tant de mani\u00e8res de s\u02b9en approcher. Ici, avec Franz Weber, c\u02b9est \u00e9videmment du c\u00f4t\u00e9 de la protection qu\u02b9on se situe. Franz Weber qui a f\u00eat\u00e9 cette ann\u00e9e, le 27 juillet, ses 90 ans! D\u02b9abord journaliste, il entame sa carri\u00e8re de militant professionnel de la cause \u00e9cologique en 1965, en interdisant des constructions en Engadine. \n1965, c\u02b9est la date du classement des Baux de Provence, village pittoresque et splendide juch\u00e9 sur une montagne de bauxite, en Provence. Avec l\u02b9entretien que nous allons \u00e9couter, face \u00e0 Louis Albert Zbinden, nous sommes en 1971: Franz Weber d\u00e9ploie ses talents d\u02b9orateur pour d\u00e9fendre ces Baux de Provence, et par-del\u00e0, toute la r\u00e9gion des Alpilles, contre l\u02b9entreprise P\u00e9chiney.\nPar Isabelle Carceles", "Dans \"Versus Penser\" cette semaine, les archives propos\u00e9es ont comme fil rouge la nature: la nature que l\u02b9on pratique, que l\u02b9on aime, que l\u02b9on observe, ou que l\u02b9on prot\u00e8ge.\nIl y a tant de mani\u00e8res de s\u02b9en approcher. Ici, avec Franz Weber, c\u02b9est \u00e9videmment du c\u00f4t\u00e9 de la protection qu\u02b9on se situe. Franz Weber qui a f\u00eat\u00e9 cette ann\u00e9e, le 27 juillet, ses 90 ans! D\u02b9abord journaliste, il entame sa carri\u00e8re de militant professionnel de la cause \u00e9cologique en 1965, en interdisant des constructions en Engadine. \n1965, c\u02b9est la date du classement des Baux de Provence, village pittoresque et splendide juch\u00e9 sur une montagne de bauxite, en Provence. Avec l\u02b9entretien que nous allons \u00e9couter, face \u00e0 Louis Albert Zbinden, nous sommes en 1971: Franz Weber d\u00e9ploie ses talents d\u02b9orateur pour d\u00e9fendre ces Baux de Provence, et par-del\u00e0, toute la r\u00e9gion des Alpilles, contre l\u02b9entreprise P\u00e9chiney.\nPar Isabelle Carceles", "Dans \"Versus Penser\" cette semaine, les archives propos\u00e9es ont comme fil rouge la nature: la nature que l\u02b9on pratique, que l\u02b9on aime, que l\u02b9on observe, ou que l\u02b9on prot\u00e8ge.\nIl y a tant de mani\u00e8res de s\u02b9en approcher. Ici, avec Franz Weber, c\u02b9est \u00e9videmment du c\u00f4t\u00e9 de la protection qu\u02b9on se situe. Franz Weber qui a f\u00eat\u00e9 cette ann\u00e9e, le 27 juillet, ses 90 ans! D\u02b9abord journaliste, il entame sa carri\u00e8re de militant professionnel de la cause \u00e9cologique en 1965, en interdisant des constructions en Engadine. \n1965, c\u02b9est la date du classement des Baux de Provence, village pittoresque et splendide juch\u00e9 sur une montagne de bauxite, en Provence. Avec l\u02b9entretien que nous allons \u00e9couter, face \u00e0 Louis Albert Zbinden, nous sommes en 1971: Franz Weber d\u00e9ploie ses talents d\u02b9orateur pour d\u00e9fendre ces Baux de Provence, et par-del\u00e0, toute la r\u00e9gion des Alpilles, contre l\u02b9entreprise P\u00e9chiney.\nPar Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["Franz Weber, \u00e9cologiste professionnel", "Franz Weber, \u00e9cologiste professionnel / VSS_2017-08-11T09:10:59_versus-penser", "Franz Weber, \u00e9cologiste professionnel / VSS_2017-08-11T09:10:59_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826002.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805251", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805251", "ece-8805245"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Carlo Chatrian, directeur artistique du \"Festival de Locarno\"", "id": "sound-77770957-310F-4DE5-BD7A-9312453471D0", "durationSec": 891, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette fin de festival, son directeur artistique, Carlo Chatrian nous livre ses impressions sur cette 70\u00e8me \u00e9dition. Il est l'invit\u00e9 de \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["En cette fin de festival, son directeur artistique, Carlo Chatrian nous livre ses impressions sur cette 70\u00e8me \u00e9dition. Il est l\u02b9invit\u00e9 de \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Carlo Chatrian, directeur artistique du \"Festival de Locarno\" / VER_2017-08-11T17:06:45_l-invite-carlo-chatrian-directeur-artist", "Vertigo du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836329.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8805360", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8805359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Afghane Roya Sadat pr\u00e9sente son premier film \"A Letter to the President\" \u00e0 Locarno", "id": "sound-260D2C3D-6869-48F7-87AD-9D0E7AFEE015", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roya Sadat, cin\u00e9aste afghane\r\nRoya Sadat est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 tourner et produire des films en Afghanistan depuis la chute des talibans. Elle est \u00e0 Locarno pour pr\u00e9senter son premier film, une fiction qui d\u00e9nonce le climat d'impunit\u00e9 qui persiste dans le pays.\r\n\r\n* * L'Afghane Roya Sadat pr\u00e9sente son premier film \"A Letter to the President\" \u00e0 Locarno *** C'est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 tourner et produire des films en Afghanistan depuis la chute des Talibans. Roya Sadat est \u00e0 Locarno pour pr\u00e9senter son premier film (A Letter to the President), une fiction qui d\u00e9nonce le climat d'impunit\u00e9 qui persiste dans le pays...Interview \u00e0 Locarno avec Sophie Iselin \r\n SON, Digas, dur\u00e9e: 2'07''\r\n((Roya Sadat croit au cin\u00e9ma et au pouvoir de l'image. \r\nPour combattre l'obscurantisme et faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s en Afghanisatan, elle a d\u00e9cid\u00e9 avec sa soeur, de fonder sa propre maison de production; et de financer elle-m\u00eame le tournage de ce premier long m\u00e9trage pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Locarno.... \r\nExtrait 1: \r\n\"J'ai commenc\u00e9 \u00e0 faire des films en 2001, au moment o\u00f9 les talibans ont quitt\u00e9 le pays... Pendant ces ann\u00e9es de guerre la vie \u00e9tait difficile. Mais c'\u00e9tait mon r\u00eave de r\u00e9aliser mes propres films, j'ai pris des contacts avec des producteurs mais quand ils ont accept\u00e9 le projet, une bombe est tomb\u00e9e sur une ville voisine.. Moi je n'ai rien entendu \u00e0 ce propos, mais ils m'ont appel\u00e9 pour dire que la situation \u00e9tait trop mauvaise et qu'ils ne pouvaient pas produire de films. Alors j'ai commenc\u00e9 seule...et ca a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile\"\r\nAvec son mari et sa soeur, Roya va investir tout ce qu'elle a  pour cr\u00e9\u00e9 une la premi\u00e8re bo\u00eete de production ind\u00e9pendante d'Afghanistan. Et c'est sans aucune aide du gouvernement, qu'elle r\u00e9alise \"A Letter to the Pr\u00e9sident\" qui condamne les forces tribales en Afghanstan et  leur non respect des autorit\u00e9s officielles \r\nExtrait 2:\r\n\"Le gouvernement est trop occup\u00e9. Il y a  trop de probl\u00e9me politiques, s\u00e9curitaires et \u00e9conomiques... Et de l'autre c\u00f4t\u00e9, je crois que peut-\u00eatre ils ne croient pas au cin\u00e9ma et \u00e0 la culture en g\u00e9n\u00e9ral. Mais je suis s\u00fbre que c'est le seule moyen d'aider les gens \u00e0 changer\"\r\nIci \u00e0 Locarno, le film est pr\u00e9sent\u00e9 dans la section \"Open Doors\", soutenue par la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration, la DDC et le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nUne belle vitrine pour Roya Saddat, qui depuis sa s\u00e9lection sur les rives du Lac Majeur, a re\u00e7u une lettre du gouvernement afghan, lui demandant une copie de son long m\u00e9trage. \r\nLe signe pour la r\u00e9alisatrice,  que l'avenir de son pays se jouera aussi sur les \u00e9crans de cin\u00e9ma.))", "alternativeExcerpt": ["Roya Sadat est la premi\u00e8re femme r\u00e9alisatrice \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 tourner et produire des films en Afghanistan depuis la chute des talibans. Elle est \u00e0 Locarno pour pr\u00e9senter son premier film, une fiction qui d\u00e9nonce le climat d'impunit\u00e9 qui persiste dans le pays."], "alternativeTitle": ["L'Afghane Roya Sadat pr\u00e9sente son premier film \"A Letter to the Persident\" \u00e0 Locarno / TUM_2017-08-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826488.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820408", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820404"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-9815855B-841F-4A84-A020-7EAFDC4FFFB1", "durationSec": 954, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Antoine Coppolani, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Montpellier, auteur d'un livre sur Richard Nixon;J\u00e9r\u00f4me Barras, v\u00e9t\u00e9rinaire cantonal valaisan;G\u00e9rard-Philippe Mabillard, directeur de l'Interprofession valaisanne de la vigne et du vin;Tamara Funiciello, pr\u00e9sidente des jeunes socialistes suisses;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te vaudoise\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(21/ COREE-USA : DECLARATIONS DIRECT) C'est la menace...forte de la semaine...\r\nLa Cor\u00e9e du Nord envisage de tirer 4 missiles au-dessus du Japon vers le territoire am\u00e9ricain depuis Guam, avant-poste strat\u00e9gique des forces am\u00e9ricaines dans le Pacifique.\r\nEt loin d'essayer de faire retomber la fi\u00e8vre, Donald Trump a redoubl\u00e9 de virulence face \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord.\r\n Ces derni\u00e8res heures, le ton n'a cess\u00e9 de monter entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord, Estelle Braconnier...\r\n------------------------\r\nUne surrench\u00e8re qui finalement divise aussi \u00e0 Washington !\r\nAccus\u00e9 par le r\u00e9gime de Kim Jung 1 d'avoir perdu la raison, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a estim\u00e9 que sa formule \"le feu et la col\u00e8re\" promis \u00e0 Pyongyang n'\u00e9tait peut-\u00eatre pas assez dure.\r\nEt de pr\u00e9ciser, depuis son golf du New Jersey o\u00f9 il passe quelques jours de vacances, \"il est grand temps que quelqu'un parle haut et fort pour les habitants de notre pays et ceux d'autres pays\".\r\n***Une mission de justicier plan\u00e9taire que ne semble pas partager le ministre am\u00e9ricain de la d\u00e9fense :\r\nSur un ton moins martial,  Jim Mattis a insit\u00e9, lui, sur le fait que l'effort am\u00e9ricain est port\u00e9 par la diplomatie, laissant la porte ouverte \u00e0 des n\u00e9gociations.\r\nUn ministre qui a m\u00eame mis en garde contre le sc\u00e9nario catastrophique d'un conflit arm\u00e9.\r\nLa guerre rh\u00e9torique autour des programmes balistiques nucl\u00e9aires de la Cor\u00e9e du Nord prend donc une nouvelle dimension...\r\nLa Chine annonce d\u00e9sormais qu'elle s'interposera en cas d'attaque de la p\u00e9ninsule par Washington.\r\nL'Australie vient elle d'assurer le gouvernement am\u00e9ricain de son soutien.\r\nLe premier effet concr\u00eat de ces invectives a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 hier soir \u00e0 Wall Street.\r\nLa Bourse a termin\u00e9 en forte baisse.\r\nLes investisseurs commencent \u00e0 perdre en s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.\r\n(D6/TRUMP-COREE BLUFF PI) Les autorit\u00e9s de PyongYang ont par ailleurs accus\u00e9 Donald Trump d'avoir \"perdu la raison\".\r\nDerri\u00e8re cette irrationalit\u00e9 pr\u00eat\u00e9e au pr\u00e9sident am\u00e9ricain, y a-t-il en r\u00e9alit\u00e9...une tactique r\u00e9flechie? \r\nDans l'histoire pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, il y a des pr\u00e9c\u00e9dents. Alexandre Habay\r\n  1'34\r\n((La sant\u00e9 mentale des grands leaders a toujours passionn\u00e9 historiens et psychiatres. Mais l'impulsivit\u00e9 voire la folie d'un pr\u00e9sident peuvent-elle \u00eatre mise en sc\u00e8ne, utilis\u00e9es \u00e0 des fins de dissuasion? C'est ce qu'avait tent\u00e9 en pleine guerre du Viet-Nam Richard Nixon. Antoine Coppolani, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Montpellier, et auteur d'un livre sur l'ancien pr\u00e9sident, revient sur cet \u00e9pisode\r\nSON\r\nLe duo Nixon-Kissinger, n'est pas sans rappeler celui form\u00e9 par Trump et son secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson\r\nSON\r\nCe que Nixon appelait lui-m\u00eame the Madman Theory, la th\u00e9orie de l'homme fou, avait \u00e9chou\u00e9. Vietnamiens et sovi\u00e9tiques n'avaient pas pris la menace au s\u00e9rieux. Kim Jon Un c\u00e9dera-t-il? Pour Antoine Coppolani, le dictateur n'a qu'\u00e0 contempler le destin de certains r\u00e9gimes qui \u00e9taient rentr\u00e9s dans le rang. Par exemple:\r\nSON\r\nLa capacit\u00e9 nucl\u00e9aire du r\u00e9gime nord-Cor\u00e9en est son assurance-vie dit-on souvent. Tout l'enjeu pour Donald Trump est de faire croire le contraire))\r\n(Cr\u00e9dit Suisse -Venezuela) Cr\u00e9dit Suisse...prend ses distances...avec le Venezuela...\r\nLa banque a interdit...a ses traders...d'effecuer des transactions concernant...la dette du pays...de m\u00eame que les produits financiers \u00e9mis par Caracas...\r\nUn m\u00e9mo interne demande aux courtiers...de ne pas traiter...une obligation \u00e9mise par une soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re publique...\r\nM\u00eame consigne pour une  autre obligation provenant directement du gouvernement socialiste...\r\nCr\u00e9dit Suisse dit aussi vouloir examner...de pr\u00e8s...toutes ses relations...avec les entit\u00e9es rattach\u00e9es au Venezuela...\r\nObjectif...de l''\u00e9tagblissement pr\u00e9server...sa r\u00e9putation...alors queles Etats-Unis viennent d'infliger de nouvelles sanctions financi\u00e8res...au r\u00e9gime de Nicolas Maduro.\r\n(08/VD/MORET/MAUDET PROGRAMME PA) Elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en campagne...elle est d\u00e9sormais officiellement  la seule...candidate du PLR vaudois...au Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLa conseill\u00e8re nationale Isabelle Moret...sera la femme...dans la courese \u00e0 la sucession de Didier Burkhalter...\r\nEt le d\u00e9fi est immense...face au favori tessinois Ignazio Cassis...et \u00e0 l'autre romand...le conseiller d'Etat genevois Pierre Maudet...\r\nMoret---Maudet...il n'y pas que dans la sonorit\u00e9 de leur nom...que les deux pr\u00e9tendants...ont des points communs...\r\nMai aussi sur le programme qu'ils mettent soigneusement en avant...face \u00e0 la presse...\r\nTania Baril...\r\n  01'04''\r\nEt c'est le premier septembre...que le groupe PLR \u00e0 Berne......d\u00e9cidera...si 2 ou 3 candidats...figureront...sur le ticket final...\r\nLa grande d\u00e9cision des chambres...ce sera le 20 septembre...\r\n((A commencer par leur regard sur l'\u00e9conomie et l'innovation. Pierre Maudet veut d\u00e9velopper les nouvelles technologies et pour Isabelle Moret la Suisse doit rester leader dans le domaine de l'innovation. Sur l'Europe ensuite, Isabelle Moret s'est montr\u00e9e tr\u00e8s clair, elle est contre une adh\u00e9sion, mais pour les bilat\u00e9rales. Le conseiller d'\u00e9tat a lui soulign\u00e9 que la question de l'adh\u00e9sion ne se posait plus et qu'il fallait trouver un chemin entre les immobilistes et les aventureux. Cot\u00e9 divergences, la proposition de Pierre Maudet sur l'arbitrage international en cas de litige impliquant la Suisse et l'europe ne s\u00e9duit pas la vaudoise. Concernant le projet de pr\u00e9voyance 2020, si Isabelle Moret l'a toujours combattu, Pierre Maudet, en tant que conseiller d'\u00e9tat se doit de le d\u00e9fendre, par coll\u00e9gialit\u00e9, m\u00eame s'il a soulign\u00e9 ses r\u00e9ticences. Finalement sur la forme, le genevois s'est pr\u00e9sent\u00e9 avec son projet pour la suisse, chose plut\u00f4t rare pour une \u00e9lection au conseil f\u00e9d\u00e9ral, mais peut-\u00eatre n\u00e9cessaire pour se faire conna\u00eetre \u00e0 Berne... A l'inverse, pour Isabelle Moret, elle nous l'a d\u00e9clar\u00e9 pas besoin de pr\u00e9senter un programme, ses coll\u00e8gues au parlement connaissent ses positions apr\u00e8s ses 11 ann\u00e9es pass\u00e9es sous la coupole, ils ont tout pour se faire une opinion.))\r\n(oeufs) C'est une liste qui ne cesse de s'alonger...\r\nCelle de pays euorp\u00e9ens...touch\u00e9s...par le scandale des oeufs...contamin\u00e9s....\u00e0 l'insecticie...Fipronil...\r\nIl sont d\u00e9sormais au nombre de 12....\r\nHier soir...le Danemark...a annonc\u00e9 la pr\u00e9sence dans le pays...de vingt tonnes d'oeufs contamin\u00e9s provenant de Belgique...\r\nPour rappel...les  oeufs concenr\u00e9s..en Suisse...ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s de la vente...\r\nL'enqu\u00eate s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e..hier...avec l'arrestation...de deux dirigeants...d'une entreprise n\u00e9erlandaise...\r\n(D4/PORCHERIES CANIBALISME PI) L'\u00e9levage...et ses cons\u00e9quences dasn nos assiettes...aussi en question dans le canton de Vaud...\r\nLes images de porcs bless\u00e9s, d\u00e9tenus dans des conditions insalubres n'auraient pas \u00e9t\u00e9 manipul\u00e9es...\r\nC'est qu'a afirm\u00e9 heir... la  fondation \"mouvement pour les animaux et le respect de la terre\"...suite aux accusations de tromperie et une plainte pour diffamation de l'\u00e9leveur vaudois incrimin\u00e9. \r\nCette organisation a publi\u00e9 des images particuli\u00e8rements choquantes...mais le comportement n'est pas m\u00e9connus des v\u00e9t\u00e9rainairs...\r\nMichael Peuker\r\n  01'29''\r\nA noter que le doute plane encore dans l'affaire vaudoise... Des proc\u00e9dures sont actuellement en cours pour tirer au clair cette affaire. \r\n((Des b\u00eates entass\u00e9es qui mordillent la queue de leurs co-d\u00e9tenus, se pr\u00e9cipitent - attir\u00e9s par le sang - pour l\u00e9cher, grignoter les plaies alentours... Ces images sordides ont choqu\u00e9... Un comportement anormal chez le porc, m\u00eame s'il s'observe dans certains cas... J\u00e9r\u00f4me Barras, v\u00e9t\u00e9rinaire cantonal valaisan...\r\n((SON: 3 - 31\"))\r\nL'ennui du cochon peut donc s'av\u00e9rer destructeur, voire mortel... Mais J\u00e9r\u00f4me Barras se veut rassurant: les normes de d\u00e9tention suisses suffisent \u00e0 pr\u00e9venir ce genre de cas...\r\n((SON: 4 - 19\"))\r\nDes nouvelles normes ont d'ailleurs \u00e9t\u00e9 introduites en 2008 au niveau f\u00e9d\u00e9ral... Une grande partie des porcheries n'y r\u00e9pondent pas encore, particuli\u00e8rement dans le canton de Vaud... Elles ont jusqu'en 2018 pour se mettre \u00e0 jour.))\r\n(06/VS/VINS AOC COUPES ITV MABILLARD) ***La d\u00e9cision r\u00e9ojuit certains vignerons...alors que d'autres crient au scandale...En raison du gel du printemps dernier...le Valais pourra cuoper son vin AOC...avec 10% d'autres vins suisses...\r\nLa  d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e hier  par le Gouvernement cantonal.\r\nCette pratique ne sera toutefois autoris\u00e9e qu'une ann\u00e9e. Et seulement pour quelques c\u00e9pages du mill\u00e9sime 2017. \r\nCertains petits encvaeurs d\u00e9noncent...une mesure...qui permettra...aux grandes caves...de mieux acc\u00e9der...aux distributeurs...\r\nAutre son de cloche...du c\u00f4t\u00e9 de l'interprofession...valaisanne...de la vigne et du vin...\r\nEcoutez son directeur...G\u00e9rard-Philippe Mabillard...\r\n  50''\r\nPropos recueillis par Yves Terrani.\r\n(14/MIGRANTS MARINE LIBYENNE PA) Un nouveu drame en haut mer...\r\nAu large des c\u00f4tes du Y\u00e9men...quelques  300 personnes originaires d'Afrique...auraient \u00e9t\u00e9 intentionnellement...jet\u00e9es \u00e0 la mer...par des passeurs...\r\nC'est ce qu'a affirm\u00e9 hier soir... l'Organisation internationale pour les migrations...\r\nLes faits se seraient produits...sur deux bateaux diff\u00e9rents...en moins de 24 heures...\r\nUn nouveau drame...alors que la Libye a d\u00e9cid\u00e9 hier soir...de banir les ONG...de ses eaux territoriales...\r\nCette mesure vise sp\u00e9cifiquement un type d'Organisation...celles  patrouillent pour secourir des migrants, en M\u00e9diterran\u00e9e. \r\nLe r\u00e9cit de Maurine Mercier \r\n  52''\r\n((\u00ab Aucun navire \u00e9tranger n'a le droit d'acc\u00e9der pr\u00e8s des c\u00f4tes, sauf si nous en faisons express\u00e9ment la demande\u00bb. Message du commandant de la base navale de Tripoli. Les autorit\u00e9s veulent lutter contre je cite ces ONG qui \u00ab pr\u00e9tendent vouloir sauver les migrants clandestins et mener des actions humanitaires \u00bb.  Il faut dire que la pr\u00e9sence des ONG d\u00e9range. Ce sont elles qui d\u00e9noncent les gardes c\u00f4tes libyens qui parfois trempent dans le trafic de migrants.  Plus d'un millier de morts ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Cette interdiction risque d'avoir des cons\u00e9quences dramatiques. D'abord parce que les migrants ne pourront plus compter sur les ONG pour les sauver proches des c\u00f4tes libyennes. Les  embarcations sombrent souvent peu de temps apr\u00e8s avoir pris la mer.  Et puis, les ONG sont souvent les seuls acteurs pr\u00e9sents dans cette zone de non droit. Sans elles, les passeurs pourront agir plus librement encore. Avec les risques humanitaires suppl\u00e9mentaires que cela entra\u00eene. Maurine Mercier, RTS info, Tunis))\r\n(03/PUB CFF FEMMES PI) Retour en Suisse...o\u00f9 une action des CFF relance le d\u00e9bat sur le sexisme.\r\nLa compagnie ferroviaire a publi\u00e9 en Suisse al\u00e9manique une annonce pour trouver des \"renardes fut\u00e9es\"... \r\nElles seront pr\u00e9sentes en gare.. charg\u00e9es d'informer les voyageurs sur les trains \u00e0 disposition...\r\nUne campagne d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9e par certaines organisations de d\u00e9fense du droit des femmes.\r\nLes pr\u00e9cisions de Guillaume Rey. \r\n  1'01\r\n((Des renardes fut\u00e9es.. ou \u00abschlaue F\u00fcchsinnen\u00bb en allemand... elles porteront une queue et des oreilles de renards... elles seront charg\u00e9es d'aiguiller les pendulaires en gare aux heures de pointe... L'action doit d\u00e9buter \u00e0 la fin du mois... Il s'agit d'une campagne dans le RER zurichois, qui d\u00e9butera par la gare de Pf\u00e4ffikon, avec 2 jeunes femmes recherch\u00e9es par les CFF... voil\u00e0 donc l'annonce qui cr\u00e9e la pol\u00e9mique outre-Sarine... une annonce critiqu\u00e9e par l'association Terre des Femmes, hier (mer) dans la \u00abHandelszeitung\u00bb... elle est jug\u00e9e \"douteuse\", car elle s'adresse \u00e0 des jeunes femmes. Un reproche partag\u00e9 par Tamara Funiciello, pr\u00e9sidente des jeunes socialistes suisses. \r\nSON 17''\r\nDu c\u00f4t\u00e9 des CFF, on pr\u00e9cise simplement que \"les hommes sont bien entendu aussi invit\u00e9s \u00e0 postuler\"... Pour l'instant, une 20aine de femmes s'est d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9e pour les 2 emplois pr\u00e9vus.))\r\n(19/ATHLETISME ITV SPRUNGER) Au chapitre sportif...\r\nPas de premi\u00e8re m\u00e9daille pour la d\u00e9l\u00e9gation suisse...aux Mondiaux d'Athl\u00e9tisme de Londres.......mais une belle....5e place...!\r\n5e place...sign\u00e9 Lea Sprunger...hier soir...en finale du 400 m\u00e8tres haies\r\nLa Vaudoise n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er l'exploit dans une course qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rapide et qui a sacr\u00e9 l'Am\u00e9ricaine Kori Carter. \r\nL\u00e9a Sprunger a couru en 54'59, un des meilleurs temps de sa carri\u00e8re, \r\nMais elle l'avoue. Elle  n'a pas tout \u00e0 fait respect\u00e9 son plan de course. \r\n  00'51''\r\nHier...la sensation de la soir\u00e9e...s'est appel\u00e9 Ramil Guliyev...vainqueur du 200 m\u00e8tres...\r\nIl est le premier TURC..a d\u00e9roch\u00e9 un titre mondial en athl\u00e9tisme...\r\n(Foot) En football...nouvelle d\u00e9faite...pour le FC Sion...\r\nLes Valaisans...battus 2-0...au Letzigrund...par le FC Zurich...\r\nClub de tradition...mais n\u00e9o-promu...d\u00e9sormais leader du championnat....\r\n(Tennis) Tennis...\r\nRoger Federer s'est qualif\u00e9...cette nuit...pour les quarts de finale...du Masers Mille de Montr\u00e9al...\r\nVictoire : 4-6 6-4 6-2...face \u00e0 l'Espagnol David Ferrer...\r\nEt un coup de tonnerre dans la nuit canadienne...\r\n.Rafael Nadal a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 par un jeune Canadien ....Denis Shapolavov 18 ans...\r\nCe qui signifie...que l'Espagno ne sera pas num\u00e9ro un mondial \u00e0 l'issue du tournoi...\r\n(METEO) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(Oeufs) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-11T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / JDM_2017-08-11T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820445", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820445", "ece-8820432"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1615207", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736545", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Revue de presse", "name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "KRAUSE, Adrien", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GREMAUD, Rinny", "type": "Personne physique"}, {"name": "SILLIG, Lucia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRACONNIER, Estelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736545"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CONCERT CLASSIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "200 M\u00c8TRES", "800 M\u00c8TRES", "DAMES"], "visualPersons": ["SPRUNGER, LEA", "BUECHEL, SELINA", "KAMBUNDJI, MUJINGA", "ATCHO, SARAH"], "id": "asset-1615208", "durationSec": 873, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Festival du Film des Diablerets: les paysans sont \u00e0 l'honneur", "Douze pays europ\u00e9ens sont concern\u00e9s par des oeufs contamin\u00e9s", "Max Richter compose une oeuvre musicale soporifique", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive", "Mondiaux d'athl\u00e9tisme: Lea Sprunger finit 5e en finale du 400m haies", "La tension monte entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736531", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des images magnifiques et des paysages idylliques pour d\u00e9crire une r\u00e9alit\u00e9 qui, elle, est souvent bien plus rude.", "L'emploi d'un produit interdit pour traiter des poulets hollandais est \u00e0 l'origine de cette contamination.", "Le britannique joue un concert de huit heures et incite le public \u00e0 dormir durant la repr\u00e9sentation.", "La Vaudoise a sign\u00e9 un chrono de 54''59, bien loin derri\u00e8re l'Am\u00e9ricain Kori Carter, 1\u00e8re en 53''07.", "Donald Trump a maintenu sa position en r\u00e9p\u00e9tant que son pays ne tol\u00e9rerait plus aucune provocation nord-cor\u00e9enne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737207", "ece-8736531"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La fin du Spritz", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620180", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["COCKTAIL (BOISSON)"], "excerpt": "Boisson presque centenaire, l'ap\u00e9ritif Aperol Spritz est redevenu \u00e0 la mode en 2011. Son succ\u00e8s commercial a attis\u00e9 la convoitise d'autres anciennes marques d'ap\u00e9ritif.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une ONG d'aide aux migrants au secours du navire anti-migrants en difficult\u00e9", "id": "sound-592ECC9A-2FC3-4D1B-8726-961455306DB7", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une ONG allemande engag\u00e9e dans les secours de migrants au large de la Libye a affirm\u00e9 vendredi \u00eatre en route pour porter assistance au C-Star, le navire anti-migrants, \u00e0 l'arr\u00eat au milieu de la M\u00e9diterran\u00e9e en raison d'un probl\u00e8me technique.\r\n\r\n* * Une ONG d'aide aux migrants au secours du navire anti-migrants en difficult\u00e9 18h Crise migratoire : le bateau anti-migrants demande de l'aide\r\nLe C-STAR, le bateau des identitaires europ\u00e9ens menant campagne contre les ONG venant en aide aux migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, est  bloqu\u00e9 au large de la Libye. \r\nMaurine Mercier, vous \u00eates notre correspondante dans la r\u00e9gion: une ONG doit apparemment lui venir en aide !!\r\nOui. c'est le monde \u00e0 l'envers. \r\nC'est sans doute le pire des sc\u00e9narios pour les militants d'extr\u00eame droite .\r\nEux qui se sont donn\u00e9 pour mission de lutter contre les ONG venant en aide aux migrants en M\u00e9diterran\u00e9e. Voil\u00e0 qu'ils doivent compter sur l'ONG allemande SEA EYE pour se sortir d'affaire. \r\nCette ONG qui vient en aide aux migrants a pu expliquer par t\u00e9l\u00e9phone avoir re\u00e7u un appel \u00e0 9h00 ce matin de la part des autorit\u00e9s europ\u00e9ennes. \r\nLeur embarcation fait actuellement route vers le C-Star qui se trouve au large des c\u00f4tes libyennes. \r\nApparemment aucun bless\u00e9 \u00e0 d\u00e9plorer. \r\nSur les r\u00e9seaux sociaux, les identitaires nient avoir lanc\u00e9 un appel \u00e0 l'aide. Mais confirment une panne technique.  Qui serait apparemment r\u00e9solue. \r\nAu t\u00e9l\u00e9phone, le responsable de l'ONG Sea Eye n'a pu s'emp\u00eacher de rire et surtout de faire passer un message \u00ab L'aide aux navigateurs en d\u00e9tresse est un devoir pour tous les navigateurs, ind\u00e9pendamment de leur origine, couleur de peau, ou conviction. \u00ab \r\nVoil\u00e0 ce qu'il m'a dit lorsque je lui ai demand\u00e9 comment il vivait le fait de devoir aller aider le C-Star.\r\nBateau qu'il qualifie d'ailleurs de \u00ab nazi \u00bb.\r\n- Cette op\u00e9ration est en train de \u00ab prendre l'eau \u00bb sans mauvais jeu de mots. \r\nOui, ce qui est d'abord une op\u00e9ration de communication est en train de virer au fiasco\r\nIl  y quelques jours encore, le C-Star a suivi parfois \u00e0 seulement quelques centaines de m\u00e8tres le navire Aquarius, affr\u00e9t\u00e9 par les ONG fran\u00e7aises SOS M\u00e9diterran\u00e9e et M\u00e9decins sans fronti\u00e8res mais depuis, quasiment plus de nouvelles . \r\nDepuis, tout semble aller de travers. \r\nLe C-Star a pass\u00e9 5 jours a errer au large des c\u00f4tes tunisiennes. \r\nLa mobilisation.  notamment  des p\u00eacheurs de Zarzis dans le sud  .  les a d\u00e9courag\u00e9. \r\nLe bateau qui devait trouver de quoi se ravitailler n'a m\u00eame pas tent\u00e9 d'accoster. Les p\u00eacheurs tunisiens s'\u00e9taient engag\u00e9 \u00e0 fermer le canal d'acc\u00e8s au port. Les militants d'extr\u00eame droite n'ont m\u00eame pas tent\u00e9 d'y p\u00e9n\u00e9trer. \r\nJ'ai tent\u00e9 de joindre un nombre incalculable de fois le responsable de l'op\u00e9ration qui est bas\u00e9 \u00e0 Nice. Qui est genevois d'origine. Il refuse de r\u00e9pondre de vive voix \u00e0 mes questions. A bord, personne non plus ne r\u00e9pond. \r\nCeci explique sans doute cela. \r\nL'op\u00e9ration - au d\u00e9part tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e - est en train de . leur \u00e9chapper.", "alternativeExcerpt": ["Une ONG allemande engag\u00e9e dans les secours de migrants au large de la Libye a affirm\u00e9 vendredi \u00eatre en route pour porter assistance au C-Star, le navire anti-migrants, \u00e0 l'arr\u00eat au milieu de la M\u00e9diterran\u00e9e en raison d'un probl\u00e8me technique."], "alternativeTitle": ["Une ONG d\u2019aide aux migrants au secours du navire anti-migrants en difficult\u00e9 / FOR_2017-08-11T18:06:00_developpement-4", "Forum du 11.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8836299.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8820462", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8820459"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Festival de Locarno", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1590087", "durationSec": 3300, "publicationDate": "2017-08-10T22:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival de Locarno", "Mathieu Truffer et Marc Maeder nous pr\u00e9sentent le Trade Show Locarno dans le nouveau lieu du Palacin\u00e9ma.", "Deux Suisses qui se lancent dans le cin\u00e9ma, le jeune r\u00e9alisateur Lucien Monot et la dessinatrice populaire et po\u00e9tique Albertine Zullo.", "Az\u00e9ma, Assayas, Paradis et les autres sont sur le plateau de la Puce \u00e0 Locarno! Pour souffler les bougies de la 70e \u00e9dition du Locarno Festival, nous avons r\u00e9uni une belle brochette de stars. \n\nVanessa Paradis et le com\u00e9dien Vincent Macaigne pr\u00e9sentaient le film \"Chien\" de Samuel Benchetrit. Sabine Az\u00e9ma rayonne dans son r\u00f4le de membre du jury aux c\u00f4t\u00e9s du cin\u00e9aste Olivier Assayas, pr\u00e9sident du jury de la comp\u00e9tition internationale. Le journaliste Mathieu Truffer nous propose une r\u00e9trospective en images du Festival, depuis l'\u00e9poque Dolce Vita jusqu'aux apparitions \u00e9mues de Spike Lee et de Wim Wenders en dessous L\u00e9opard... \n\nAvec \u00e9galement la brillante actrice franco-iranienne Golshifteh Faharani, exclue d'Iran depuis qu'elle a tourn\u00e9 pour Ridley Scott, Jim Jarmush et tant de grands cin\u00e9astes. Nous parlons de son parcours et de son dernier film: \"The song of Scorpions\". \n\nEt last but not least, les Suisses Lucien Monot et Albertine, dessinatrice talentueuse, nous montrent leurs courts-m\u00e9trages: \"Les Histoires vraies\" et \"La Femme canon\".", "R\u00e9trospective sur son discours aux C\u00e9sar 1987 et de trouver dans ce m\u00e9tier d'actrice des personnes qui savent vous tendre la main.", "L'actrice Vanessa Paradis est venue avec le com\u00e9dien Vincent Macaigne pr\u00e9senter le film \"Chien\" de Samuel Benchetrit.", "L'importance du cin\u00e9ma dans la cartographie internationale, de la magie des projections sur la Piazza Grande, du 70\u00e8me anniversaire.", "Son prochain film \"Ebook\", une com\u00e9die sur l'adaptation \u00e0 la modernit\u00e9 avec Juliette Binoche, Guillaume Canet et Vincent Macaigne.", "L'actrice franco-iranienne, Golshifteh Farahani, premi\u00e8re com\u00e9dienne iranienne qui s'est lib\u00e9r\u00e9e des diktats de son pays.", "Mathieu Truffer nous retrace les grands cin\u00e9astes qui se sont fait d\u00e9couvrir \u00e0 Locarno.", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nFestival de Locarno"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Duplex au Trade Show Locarno", "Les l\u00e9opards de demain", "Locarno Festival", "Sabine Az\u00e9ma, jury des Pardi di domani", "Reportage sur la journ\u00e9e de Vanessa Paradis et de Vincent Macaigne", "Marco Solari, pr\u00e9sident du Locarno Festival", "Olivier Assayas, pr\u00e9sident du jury", "T\u00eate \u00e0 t\u00eate avec l'actrice iranienne Golshifteh Farahani", "Les archives du Locarno Festival", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736560", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8832190.image", "variantIds": ["ece-8736560", "ece-8737233"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Le plus beau village de Suisse : Les Mar\u00e9cottes (VS)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1606417", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-08-10T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le plus beau village de Suisse\nLes Mar\u00e9cottes (VS)", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale.", "Le plus beau village de Suisse\nLes Mar\u00e9cottes (VS)", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale.", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale.", "Le plus beau village de Suisse\nLes Mar\u00e9cottes (VS)", "Pour atteindre le village, il faut supporter le vertige et les virages. Sur place, vue spectaculaire sur les Alpes, chalets, nature et piscine creus\u00e9e \u00e0 m\u00eame le granit de la montagne. Dans le plus haut zoo d'Europe, les loups hurlent la nuit. On y trouve toute la faune locale."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse : Les Mar\u00e9cottes (VS)", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783312.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736604", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737239", "ece-8736604", "ece-8736580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Championnats du monde d'athl\u00e9tisme: Christian Taylor favori au triple saut", "id": "sound-D9F9F4B2-A622-4CDB-9973-67080C40B447", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Taylor, athl\u00e8te dans la discipline du triple saut\r\nChristian Taylor est le favori, \u00e0 la fois tr\u00e8s attendu mais aussi craint par le public britannique, pour la finale du triple saut aux championnats du monde d'athl\u00e9tisme. Avec sa personnalit\u00e9 solaire, l'athl\u00e8te est l'un des chouchous du public de l'athl\u00e9tisme, avec qui il aime interagir.\r\n\r\n* * Championnats du monde d'athl\u00e9tisme: Christian Taylor favori au triple saut 12h30 Londres Taylor\r\nAux championnats du monde d'athl\u00e9tisme, le grand moment de la 7e journ\u00e9e sera la finale du 400m/haies avec la Vaudoise L\u00e9a Sprunger. Le 200m masculin s'annonce explosif. Mais il y aura aussi la finale du triple saut. Christian Taylor le favori est \u00e0 la fois tr\u00e8s attendu mais aussi craint par le public britannique. Caroline Reymond. \r\nINTEGRE \r\nIl est attendu car Christian Taylor est un des chouchous du public de l'athl\u00e9tisme. C'est une personnalit\u00e9 solaire qui aime interagir avec le public et qui peut passer des heures \u00e0 parler du triple saut, une discipline dont il est litt\u00e9ralement tomb\u00e9 amoureux.\r\nSON Je respecte cette discipline. C'est une forme d'art. On peut la travailler et la faire progresser continuellement. Et puis vous savez mon m\u00e9tier qui m'amm\u00e8ne \u00e0 faire le tour du monde consiste \u00e0 sauter dans un bac \u00e0 sable. Alors ce que ressens c'est une joie pleine et totale! !\r\nChrisitan Taylor est aussi craint par le public anglais. Car l'Am\u00e9ricain est obs\u00e9d\u00e9 par l'id\u00e9e de battre le record du monde du triple saut qui appartient depuis 1995 \u00e0 Jonathan Edwards. Ces 18m29, il aimerait les effacer \u00e0 Londres.\r\nSon Je le veux tellement ce record! Et ce serait tellement bon de la battre \u00e0 Londres devant JOnathan Edwards qui sera en train de commenter le concours. Mais en m\u00eame temps, \u00e7a rendrait le public anglais tr\u00e8s triste. Ce serait un moment doux-amer pour moi. \r\nReste \u00e0 savoir si Christian Taylor a les jambes pour r\u00e9aliser un exploit. Le champion du monde et olympique en titre est rest\u00e9 en retrait lors de ses derni\u00e8res sorties. Mais il n'est jamais aussi dangereux qu'en grand championnat o\u00f9 il se nourrit de la pression et de l'ambiance. \r\nCaroline, L\u00e9a Sprunger r\u00eave aussi d'un exploit ce soir \u00e0 Londres. \r\nCar la finale du 400m/haies s'annonce plut\u00f4t ouverte. La Vaudoise devra faire un d\u00e9but de course propre pour se laisser la chance de d\u00e9montrer ses talents de finisseuses pour se rapprocher au plus pr\u00e8s des m\u00e9dailles. Elle devra r\u00e9aliser la course de sa vie. Appr\u00e9cier le moment et ne pas se laisser gagner par le stress comme \u00e7a \u00e9t\u00e9 le cas de Kariem Hussein hier soir. \r\nCaroline Reymond notre envoy\u00e9e sp\u00e9ciale au Mondiaux d'ath\u00e9tisme de LOndres", "alternativeExcerpt": ["Christian Taylor est le favori, \u00e0 la fois tr\u00e8s attendu mais aussi craint par le public britannique, pour la finale du triple saut aux championnats du monde d'athl\u00e9tisme. Avec sa personnalit\u00e9 solaire, l'athl\u00e8te est l'un des chouchous du public de l'athl\u00e9tisme, avec qui il aime interagir."], "alternativeTitle": ["Championnats du monde d'athl\u00e9tisme: Christian Taylor favori au triple saut / 12H30_2017-08-10T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818129"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le film palestinien \"Wajib\" en lice pour le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno", "id": "sound-4AD13741-59AC-43B6-9CA0-B17889E3F32B", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : avec extraits dz film\r\n18 films sont en lice pour remporter le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno. Parmi eux figure le film palestinien \"Wajib\", r\u00e9alis\u00e9 par l'\u00e9crivaine Annemarie Jacir. Ce film a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 en Galil\u00e9e, dans la ville de Nazareth, plus grande ville arabe d'Isra\u00ebl.\r\n\r\n* * Le film palestinien \"Wajib\" en lice pour le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno 12h30 Locarno\r\nCin\u00e9ma avc la comp\u00e9tition internationale du festival de Locarno et ses 18 films en lice pour remporter le L\u00e9opard d'Or. Parmi eux un film Palestinien, r\u00e9alis\u00e9 par Anne-Marie Jacir. Elle pr\u00e9sente \"Wajib\".  Un film tourn\u00e9 \u00e0 Nazareth, la plus grande ville arabe d'Isra\u00ebl, Sophie Iselin\r\n Son \u00e0 Fader...apr\u00e8s 15 sec\r\nAnne-Marie Jacir est palestinienne, exil\u00e9e en Arabie Saoudite, puis aux Etats-Unis, elle est revenue dans son pays pour filmer la soci\u00e9t\u00e9 palestinienne et ses habitants.\r\nDans Wajib, c'est Nazareth qui sert de d\u00e9cor \u00e0 la r\u00e9alisatrice... une ville qu'elle n'a pas choisi par hasard!\r\n((Extrait 1:\r\n\"C'est la plus grande ville Palestinienne sur le territoire d'Isra\u00ebl aujourd'hui. Il n'y a que des Palestiniens qui y vivent. Et juste au-dessus, dans les ann\u00e9es 50, les isra\u00e9liens ont construit une colonie qui s'appelle Nazareth Ilit... Cela m'a int\u00e9ress\u00e9, cette ville entour\u00e9e, qui n'a pas le droit de s'\u00e9tendre.... Les gens vivent les uns au-dessus des autres... Il y a une sorte de violence et de tension \u00e0 Nazareth..  et en m\u00eame temps un \u00e9norme sens de l'Humour. C'est leur fa\u00e7on de r\u00e9sister... de survivre en cherchant \u00e0 trouver leur place dans le monde\"))\r\n34 sec \r\nEt c'est cet humour \u00e0 la port\u00e9e universelle qui permet au spectateur d'entrer dans l'intimit\u00e9 des deux h\u00e9ros du film...Un p\u00e8re et son fils, exil\u00e9 en Italie, qui pose un regard critque sur la politique isra\u00e9lienne\r\n((Extrait 2:\r\n\"Moi par exemple, je voyage beaucoup. Je vis en Palestine, mais j'ai v\u00e9cu dans beaucoup de villes \u00e0 travers le monde dans ma vie.. je suis une nomade. Donc, je suis devenue tr\u00e8s impatiente! Et frustr\u00e9e par rapport au racisme en Isra\u00ebl car je sais que ce n'est pas comme cela que fonctionne le monde et qu'il devrait fonctionner. Mais pour quelqu'un qui n'est JAMAIS sorti de Palestine, tout cela devient normal... vous avez grandi comme cela, vous ne connaissez rien d'autre.. Peut-\u00eatre que vous vous posez moins de questions! Ou alors vous devez vous dire que c'est normal pour votre prore sant\u00e9 mentale... c'est leur m\u00e9canisme de Survie\"))\r\n37 sec\r\nLa survie mais surtout la vie en Palestine aujourd'hui? C'est ce que raconte Wajib...Tr\u00e8s loin du film militant, c'est une fable sur l'existance et les moment vol\u00e9s au quotidien. \r\nUn coup de coeur ici \u00e0 Locarno, o\u00f9 la Comp\u00e9tition pour le L\u00e9opard d'Or bat son plein jusqu'\u00e0 samedi!\r\nWajib, de Anne-Marie Jacir en lice pour remporter Le L\u00e9opard d'Or qui sera remis samedi au Festival de Locarno.", "alternativeExcerpt": ["18 films sont en lice pour remporter le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno. Parmi eux figure le film palestinien \"Wajib\", r\u00e9alis\u00e9 par l'\u00e9crivaine Annemarie Jacir. Ce film a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 en Galil\u00e9e, dans la ville de Nazareth, plus grande ville arabe d'Isra\u00ebl."], "alternativeTitle": ["Le film palestinien \"Wajib\" en lice pour le L\u00e9opard d'Or \u00e0 Locarno / 12H30_2017-08-10T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833662.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Mariane Brodier, \u00e9tudiante", "id": "sound-276E6F30-42CA-40DD-8675-B1F773BD05C2", "durationSec": 3344, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Il s'appelle \"Waterminator\". Il est bard\u00e9 de capteurs et ressemble \u00e0 une soucoupe volante. Sa mission: transporter-sans en verser une goutte-un litre d'eau en un minimum de temps le long d'un parcours sinueux. Dans le cadre du traditionnel concours organis\u00e9 par l'Hepia, l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Gen\u00e8ve, Mariane Brodier et son \u00e9quipe ont pass\u00e9 des mois \u00e0 construire et programmer leur robot. \" Waterminator \" va-t-il se comporter comme pr\u00e9vu lors de la premi\u00e8re manche \u00e9liminatoire ou,comme d'autres, finir dans le d\u00e9cor?", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 10.08.2017", "Mariane Brodier, \u00e9tudiante / JVDM_2017-08-10T14:04:15_je-vous-dis-m", "Je vous dis m... du 10.08.2017", "Mariane Brodier, \u00e9tudiante / JVDM_2017-08-10T14:04:15_je-vous-dis-m"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u02b9appelle \"Waterminator\". Il est bard\u00e9 de capteurs et ressemble \u00e0 une soucoupe volante. Sa mission: transporter-sans en verser une goutte-un litre d\u02b9eau en un minimum de temps le long d\u02b9un parcours sinueux. Dans le cadre du traditionnel concours organis\u00e9 par l\u02b9Hepia, l\u02b9Ecole d\u02b9ing\u00e9nieurs de Gen\u00e8ve, Mariane Brodier et son \u00e9quipe ont pass\u00e9 des mois \u00e0 construire et programmer leur robot. \" Waterminator \" va-t-il se comporter comme pr\u00e9vu lors de la premi\u00e8re manche \u00e9liminatoire ou,comme d\u02b9autres, finir dans le d\u00e9cor?", "Il s\u02b9appelle \"Waterminator\". Il est bard\u00e9 de capteurs et ressemble \u00e0 une soucoupe volante. Sa mission: transporter-sans en verser une goutte-un litre d\u02b9eau en un minimum de temps le long d\u02b9un parcours sinueux. Dans le cadre du traditionnel concours organis\u00e9 par l\u02b9Hepia, l\u02b9Ecole d\u02b9ing\u00e9nieurs de Gen\u00e8ve, Mariane Brodier et son \u00e9quipe ont pass\u00e9 des mois \u00e0 construire et programmer leur robot. \" Waterminator \" va-t-il se comporter comme pr\u00e9vu lors de la premi\u00e8re manche \u00e9liminatoire ou,comme d\u02b9autres, finir dans le d\u00e9cor?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8815818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803184", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803184", "ece-8803183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-8CF33874-BFE5-4629-8A3B-ACD1BA90F656", "durationSec": 935, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Rinny;Prisca Huguenin, porte-parole d'Hotelplan;Fran\u00e7ois Sancho, chef des ventes romand chez Kuoni;Samuel Rohrbach, pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands;Pierre Maudet, conseiller d'Etat genevois;Meskens;Pascal Durussel, collaborateur scientifique \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne;Kariem Hussein, athl\u00e8te thurgovien\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D3/ TOURISME DE MASSE 7H) Ils habitent Barcelone, Venise ou Paris...et ils d\u00e9noncent la venue trop envahissante...de voyageurs \u00e9trangers...\r\nUn ras-le-bol face au tourisme...de masse...qui se fait de plus en plus entendre...en cette p\u00e9riode de vacances...\r\nEn Espagne...notamment...les habitants...disent ne plus trouver de logement \u00e0 prix raisonnable...en raison des plate-formes...de location...en ligne...come Rbnb...\r\nMais qu'en pensent les voyagistes...traditionnels...se sent-ils eux aussi responsables...\r\nEn cassant les prix...pour concurrencer ces plateformes en ligne...et les vols low-cost...ils contribuent...eux aussi...\u00e0 alimenter le flux de touristes...\r\nMais pour autant, ils estiment que ce n'est pas \u00e0 eux d'agir.\r\nRinny Gremaud.\r\n  1'30''\r\nUn autre pays...le Portugal....fait face aussi \u00e0 ce tourisme de masse... \r\nNous en parlerons \u00e0 7h15 avec notre correspondant \u00e0 Lisbonne...Olivier Bonamici. \r\n(( Chez Hotelplan, l'Espagne est cette ann\u00e9e la destination la plus demand\u00e9e. Un engouement confirm\u00e9 par Kuoni: Barcelone, mais aussi Venise, Paris ou Lisbonne, sont des destinations phares, et comptent pour une part tr\u00e8s importante des ventes. Mais face \u00e0 la col\u00e8re des habitants de ces villes, qui souffrent du tourisme de masse, les voyagistes estiment que ce n'est pas \u00e0 eux de prendre les devants. Prisca Huguenin est porte-parole d'Hotelplan:\r\nSON1\r\nAlors bien s\u00fbr, les voyagistes d\u00e9plorent la souffrance des habitants. Mais il renvoient la responsabilit\u00e9 aux plateformes comme AirBnB, aux vols low-cost et aux organisateurs de croisi\u00e8res. Ils estiment aussi que ce sont les autorit\u00e9s locales qui sont responsables du probl\u00e8me. Fran\u00e7ois Sancho est chef des ventes romand chez Kuoni:\r\nSON2\r\nLe d\u00e9veloppement d'une offre de tourisme durable n'est donc pas \u00e0 l'ordre du jour. Pour reprendre cette image, tant que l'entonnoir restera ouvert, les voyagistes se chargeront de le remplir. Nos interlocuteurs l'affirment: ce n'est pas \u00e0 eux de modifier leurs pratiques. Le jour o\u00f9 des quotas et des taxes entreront en vigueur, ils se contenteront de les r\u00e9percuter sur leurs clients. ))\r\n(04/VD SANTE PROFS IV ROHRBACH) Un autre ras-le-bol...en Suisse...celui-l\u00e0...celui des enseignants...\r\nLeur \u00e9tat de sant\u00e9 serait en moyenne...inf\u00e9rieur...\u00e0 celui de l'ensemble de la population suisse\r\nC'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude empirique...men\u00e9 aupr\u00e8s de 5'500  profs...pr\u00e9sent\u00e9e hier par le syndicat romand des enseignants..\r\nSi une grande majorit\u00e9 restent passionn\u00e9s par leur m\u00e9tier, 40% seraient en situation de burn-out.\r\nPour Samuel Rohrbach, pr\u00e9sident du syndicat des enseignants romands, les autorit\u00e9s doivent r\u00e9agir...\r\n  0'48''\r\nDes propos recueillis par Michael Peuker\r\n(01/PREVOYANCE 2020 IV MAUDET) La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral donne parfois lieu...a de d\u00e9licats num\u00e9ros d'\u00e9quilibrisme..\r\nPierre Maudet l'a d\u00e9montr\u00e9 hier lors de la pr\u00e9sentation de son programme de candidature. \r\nLe conseiller d'Etat genevois, veut succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter...\r\nMais il n'a pas voulu se positionner clairement sur un des dossiers politiques majeurs du moment : la r\u00e9forme des retraites...sur lequel le peuple votera le 24 septembre...\r\nAlors...au final...pour ou contre cette r\u00e9forme...\r\nTania Sazipinar a re-pos\u00e9 la question...\u00e0 Pierre Maudet...\r\n  0'55''\r\n(02/MAUDET PREVOYANCE 2020 PA) On l'entend...Pierre Maudet qui....ne semble ne pas savoir exactement...sur quel pied danser...\r\n Il faut dire...sur cette question de la r\u00e9forme des retraites, le conseiller d'Etat genevois... est dans une position d\u00e9licate...\r\nAnalyse : Pietro Bugnon.\r\n  0'58''\r\n(( Pour figurer sur le ticket qui sera pr\u00e9sent\u00e9 par le groupe PLR \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, Pierre Maudet doit d'abord s\u00e9duire ses coll\u00e8gues de parti. Il ne peut que difficilement se distancier de la ligne du PLR, qui pr\u00f4ne un refus cat\u00e9gorique de la r\u00e9forme. Au Parlement, le paquet d'Alain Berset \u00e9tait m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme un objet strat\u00e9gique. Les \u00e9lus lib\u00e9raux-radicaux pouvaient, au mieux, s'abstenir. En aucun cas, voter oui. Voil\u00e0 pourquoi Pierre Maudet \u00e9nonce sans g\u00eane les aspects n\u00e9gatifs de la r\u00e9forme. Tout comme Ignazio Cassis et Isabelle Moret, le candidat genevois \u00e0 la succession de Didier Burkhalter doit suivre les positions de son parti.\r\nMais pour ne pas briser la coll\u00e9gialit\u00e9 du gouvernement genevois, Pierre Maudet ne peut pas afficher une opposition trop frontale. D'o\u00f9 cette impression de double discours. Une position ambigue qui pourrait en r\u00e9alit\u00e9 le servir. Le conseiller d'Etat genevois sait que pour maximiser ses chances d'\u00e9lection le 20 septembre, il doit aussi donner des gages au centre-gauche, qui a port\u00e9 la r\u00e9forme au Parlement. ))\r\n(18/USA-Cor\u00e9e : Guerre des mots) ***Dans l'actualit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger....L'escalade verbale entre la Coree du Nord et les Etats Unis atteint de nouveaux sommets.\r\nLe r\u00e9gime de Pyongyang affirme qu'il sera pr\u00eat \u00e0 tirer des missiles contre le territoire am\u00e9ricain de Guam dans moins d'une semaine. \r\nLa seule fa\u00e7on dit il de faire impression sur Donald Trump, qu'il juge \"d\u00e9pourvu de raison\".\r\nLe ministre de la d\u00e9fense Jim Mattis a lui mis en garde contre des d\u00e9cisions qui m\u00e8neraient \"\u00e0 la fin du r\u00e9gime et \u00e0 la destruction du peuple\" nord cor\u00e9en.\r\nA Washington, les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter\r\n-----------\r\nLe plan nord cor\u00e9en consiste \u00e0 tirer en meme temps quatre missiles qui survoleraient le Japon et s'abimeraient en mer \u00e0 quelques dizaine de kilom\u00e8tres de l'\u00eele de Guam. un territoire am\u00e9ricain en plein pacifique tr\u00e8s important strat\u00e9giquement pour Washington. Le plan, annonc\u00e9 par l'agence offcielle nord cor\u00e9eene doit encore \u00eatre approuv\u00e9e par  Kim Jong-Un. Mais Il marque une nouvelle \u00e9tape dans la guerre des mots entre Pyongyang et Washington. \r\nLe ton \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9 brutalement mardi. Donald Trump promettant \"le feu et la fureur\" en cas de nouvelles menaces de la Cor\u00e9e du Nord et vantant la puissance de l'arsenal nucl\u00e9aire am\u00e9ricain. Une escalade verbale suite \u00e0 un rapport militaire s'inqui\u00e9tant de progr\u00e8s inatendus de la Coree du Nord dans le domaine nucl\u00e9aire. \r\nLe chef du Pentagone Jim Mattis y a rajout\u00e9 du sien en appelant Pyongyang \u00e0 arr\u00eater sa course aux armes nucl\u00e9aires. Sans quoi le r\u00e9gime risquerait sa fin et la destruction de son peuple.\r\nUn ton belliqueux  qui inqui\u00e8te. La Chine, qui est le seul v\u00e9ritable alli\u00e9 du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en, a appeler \u00e0 \u00e9viter \"les paroles et actions\" susceptibles d'accro\u00eetre la tension dans la p\u00e9ninsule\r\n(06/FRANCE ATTAQUE PA) En France...le d\u00e9bat est relanc\u00e9 autour des mesures s\u00e9curitaires...\r\nSuite \u00e0 une nouvelle attaque visant six soldat en patrouille hier...\u00e0 Levallois-Perret...pr\u00e8s de Paris...\r\nL'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque  hospitalis\u00e9 hier...soir...suite \u00e0 des coups de feu lors de son arrestations...\r\nCet homme de 36 ans, de nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne \u00e9tait inconnu des services de renseignements.\r\nEt il s'en est pris a des militaire...qui \u00e9taient post\u00e9s...dans le cadre du programmea anti-terroriste fran\u00e7ais : l'op\u00e9ration sentinelle...\r\nA Paris, le r\u00e9cit de Jo\u00eblle Meskens\r\n  0'51''\r\n((L'attaque s'est produite alors m\u00eame qu'un conseil de D\u00e9fense se tenait \u00e0 l'Elys\u00e9e. C'est dire si l'ex\u00e9cutif, qui s'accorde quelques jours de vacances, a conscience que la menace ne faiblit pas. C'est la sixi\u00e8me attaque contre des militaires fran\u00e7ais. Lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance \u00e0 l'Assembl\u00e9e, tous les d\u00e9put\u00e9s se sont lev\u00e9s pour applaudir les soldats. Mais sous l'unit\u00e9, la pol\u00e9mique couve. En ligne de mire, la r\u00e9duction du budget de la d\u00e9fense. \u00ab La France peut moins que jamais baisser la garde \u00bb, estime le d\u00e9put\u00e9 LR Eric Ciotti. La pr\u00e9sidente du Front national, Marine Le Pen, r\u00e9clame une augmentation forte du budget. L'Elys\u00e9e est pr\u00eat \u00e0 am\u00e9nager l'op\u00e9ration Sentinelle, mais pas \u00e0 y renoncer. L'objectif pour la lutte anti-terroriste est plus large : avant la mise en place d'un service national promis par Emmanuel Macron, il s'agit de sortir de l'\u00e9tat d'urgence au 1er novembre en adaptant d'ici l\u00e0 le droit commun aux \u00e9volutions de la menace. Jo\u00eblle Meskens, pour RTS info, Paris. ))\r\n(Kenya) L'actualit\u00e9 internationale...\r\nLa tension r\u00e8gne...toujours...dans l'attente des r\u00e9sultast d\u00e9finiifs de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentille...au Kenya...\r\nL'opposition d\u00e9nonce des fraudes...autour de la victoire...d\u00e9sormais quasi assur\u00e9e...du sortant Uhuru Kenyatta...\r\nDes sc\u00e8nes de violences se sont produites hier...\r\nDans l'est du pays...des hommes arm\u00e9s de couteau...ont attaqu\u00e9 un bureau de vote...o\u00f9 le recomptage \u00e9tait en cours...\r\nEt la police a tir\u00e9 \u00e0 balle r\u00e9elle...dans un bidonville...de Nairobi...\r\nBilan ce matin...4 personnes tu\u00e9es..\r\nEt toujours...les craintes de voir le Kenya...retomb\u00e9...dans la spirale de violence...qui avait fait plus d'un millier de morts...il y a tout juste dix ans...\r\n(D4/ ENQUETE INCENDIES BROYE) Retour en Suisse...et plus pr\u00e9cis\u00e9ment...dans la Broye vaudoise et fribourgeoise...\r\nOn a appris cette semaine que les incendies survenus r\u00e9cemment dans la r\u00e9gion sont...tous...d'origine criminelle...\r\nPlusieurs \u00e9tables sont parties en fum\u00e9e et plus de 70 b\u00eates ont p\u00e9ri dans les flammes. \r\nLa police tente de trouver les coupables... \r\nMais...comment proc\u00e8dent les experts dans ce type de situation? \r\nComment \u00eatre certain qu'il s'agit bel et bien d'un acte malveillant? \r\nMichael Peuker s'est pench\u00e9 sur la m\u00e9thode des enqu\u00eateurs...\r\n  1'26''\r\n((Pas facile de trouver des indices lorsque tout part en fum\u00e9e... Pas facile, mais pas impossible pour autant... Une fois arriv\u00e9s sur les lieux d'un sinistre, les enqu\u00eateurs cherchent \u00e0 d\u00e9terminer en priorit\u00e9 la cause de l'incendie... Pascal Durussel, collaborateur scientifique \u00e0 l'\u00e9cole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne...\r\nINCENDIES 2: 29\"\r\nUne fois identifi\u00e9e l'origine de la source de chaleur, de l'\u00e9tincelle initiale les experts proc\u00e8dent par \u00e9limination: incident technique, court-circuit, n\u00e9gligence ou malveillance... Pascal Durussel\r\nINCENDIE 1: 28\"\r\nUne m\u00e9thode de l'entonnoir qui permet de r\u00e9duire au maximum le champs de possibles... Difficile donc de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'acte criminel...))\r\n(Hooligan condamn\u00e9) \r\n(14/ATHLETISME IV HUSSEIN) ***On passe au Sport..Premi\u00e8re finale... hier soir pour la d\u00e9l\u00e9gation suisse......aux Mondiaux d'athl\u00e9tisme de Londres.. mais Karim Hussein n'a pas eu voie au chapitre...\r\nSous la puie et dans le froids...le Thurgovien a termin\u00e9 huiti\u00e8me et dernier de cette course...\r\n...\r\nIl sagit malgr\u00e9 tout du meilleur r\u00e9sultat de sa carri\u00e8re aux mondiaux...\r\nMais Karim Hussein est forc\u00e9ment apparu un peu d\u00e9\u00e7u...\r\n  0'40''\r\nDans ce 400 m\u00e8tres haies, le titre est revenu au jeune Norv\u00e9gien Karsten Warholm, 21 ans...\r\nCe soir...place \u00e0 une nouvelle finale...c\u00f4t\u00e9 suisse...sur la m\u00eame distance...\r\nLa Vaudoise Lea Sprunger tentera de d\u00e9rocher les \u00e9toiles...\r\nCourse \u00e0 suivre vers 22h30.\r\n(Federer express) ***Lui il y a longtemps qu'il les a d\u00e9croch\u00e9es les \u00e9toiles...Roger Federer a en plus r\u00e9ussi...hier soir....une entr\u00e9e parfaite dans le Masters Mille de Montr\u00e9al..\r\nIl s'est impos\u00e9 tr\u00e8s facilement face au Canadien Peter Polansky : 6-2 6-1.\r\nRoger Federer...qui avait f\u00eat\u00e9 la veille...son 36e anniversaire...a expliqu\u00e9 qu'il avait re\u00e7u en une seule journ\u00e9e...cinq g\u00e2teaux d'anniversaire...au fur et \u00e0 mesure de la journ\u00e9e...\r\nL'un des derniers...lui a \u00e9t\u00e9 offert...par le Groupe Coldplay...lors d'un concert...suivi par le B\u00e2lois...\r\nConclusion de Federer : \"Cinq g\u00e2teaux j'ai du boulot...mais heureusement..je fais...un peu de sport..\r\n(FOot LS_Lugano) Et puis encore un mot de footbal...\r\nToujours pas de premi\u00e8re victoire cette saison...pour le Lausanne Sport...\r\nLes Vaudois ont \u00e9t\u00e9 battus 3 \u00e0 2 hier soir ...\u00e0 La Pontaise...face \u00e0 Lugano...\r\nDans les autres r\u00e9sultats de la soir\u00e9..Lucerne a domin\u00e9..:Saint Gall ...2-0...\r\nEt le leader Young Boys a \u00e9t\u00e9 giffl\u00e9...4 \u00e0 0...\u00e0 la maison...par Thoune...\r\nCe soir...lSion accueille \u00e0 Tourbillon...le FC Zurich...\r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Baumgartner", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-08-10T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter  / JDM_2017-08-10T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818105", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burkhalter, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818105", "ece-8818089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Vaut-il mieux s'int\u00e9resser aux autres ou s'occuper de soi ?", "id": "sound-206553DE-EEAC-4936-949E-63101F7DAAE2", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Aliu, Alije\r\n\r\n\r\n* * Le souci des autres est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une valeur supr\u00eame, tandis que s'occuper de soi est teint\u00e9 d'\u00e9go\u00efsme. Mais de l'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux autres \u00e0 la curiosit\u00e9 malsaine et m\u00e9disante, le glissement est facile, pr\u00e9vient Plutarque. D\u00e8s lors, o\u00f9 et vers qui vaut-il mieux orienter son attention ?\r\nInvit\u00e9s : Alije Aliu, \u00e9tudiante en philosophie et Yves-Alexandre Thalmann, psychologue", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 10.08.2017", "Philo in vivo du 10.08.2017", "Vaut-il mieux s'int\u00e9resser aux autres ou s'occuper de soi ? / PIV_2017-08-10T15:04:15_philo-in-vivo", "Vaut-il mieux s'int\u00e9resser aux autres ou s'occuper de soi ? / PIV_2017-08-10T15:04:15_philo-in-vivo"], "imageURL": "//www.rts.ch/6869789.image", "alternativeExcerpt": ["Le souci des autres est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une valeur supr\u00eame, tandis que s'occuper de soi est teint\u00e9 d'\u00e9go\u00efsme. Mais de l'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux autres \u00e0 la curiosit\u00e9 malsaine et m\u00e9disante, le glissement est facile, pr\u00e9vient Plutarque. D\u00e8s lors, o\u00f9 et vers qui vaut-il mieux orienter son attention ?\nInvit\u00e9s : Alije Aliu, \u00e9tudiante en philosophie et Yves-Alexandre Thalmann, psychologue", "Le souci des autres est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme une valeur supr\u00eame, tandis que s'occuper de soi est teint\u00e9 d'\u00e9go\u00efsme. Mais de l'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux autres \u00e0 la curiosit\u00e9 malsaine et m\u00e9disante, le glissement est facile, pr\u00e9vient Plutarque. D\u00e8s lors, o\u00f9 et vers qui vaut-il mieux orienter son attention ?\nInvit\u00e9s : Alije Aliu, \u00e9tudiante en philosophie et Yves-Alexandre Thalmann, psychologue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803180", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychologue et auteur", "name": "Thalmann, Yves-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803180", "ece-8803179"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "L'op\u00e9ra vu par les cin\u00e9astes", "id": "sound-29CD06B2-D08D-4137-9D35-5343706B5D65", "durationSec": 4971, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe lien entre op\u00e9ra et cin\u00e9ma est dans l'actualit\u00e9. D\u00e9but avril sortait \"L'Op\u00e9ra\", un documentaire de Jean-St\u00e9phane Bron dont la cam\u00e9ra parcourt les couloirs de l'Op\u00e9ra de Paris.\r\n\"3e Sc\u00e8ne\", une s\u00e9rie de courts-m\u00e9trages sur l'op\u00e9ra r\u00e9alis\u00e9s par des artistes de renom et visibles en ligne, se poursuit. Fanny Ardant nous parle de \"Magie noire\", un film qui fait \u00e9cho \u00e0 \"Carmen\" de Bizet et qu'elle a sign\u00e9 dans cette collection.\r\nQuels champs d'investigation, de r\u00eave et de cr\u00e9ation le th\u00e8me de l'op\u00e9ra offre-t-il aux r\u00e9alisateurs? On en d\u00e9bat dans \"Magn\u00e9tique\" avec le producteur Philippe Martin, qui m\u00e8ne la 3e Sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra de Paris et dirige les Films Pell\u00e9as, et la musicologue Delphine Vincent, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\nEn nouvelle diffusion, une proposition de Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 10.08.2017", "L\u02b9op\u00e9ra vu par les cin\u00e9astes / MTC_2017-08-10T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 10.08.2017", "L\u02b9op\u00e9ra vu par les cin\u00e9astes / MTC_2017-08-10T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Le lien entre op\u00e9ra et cin\u00e9ma est dans l'actualit\u00e9. D\u00e9but avril sortait \"L'Op\u00e9ra\", un documentaire de Jean-St\u00e9phane Bron dont la cam\u00e9ra parcourt les couloirs de l\u2019Op\u00e9ra de Paris.\n\"3e Sc\u00e8ne\", une s\u00e9rie de courts-m\u00e9trages sur l'op\u00e9ra r\u00e9alis\u00e9s par des artistes de renom et visibles en ligne, se poursuit. Fanny Ardant nous parle de \"Magie noire\", un film qui fait \u00e9cho \u00e0 \"Carmen\" de Bizet et qu\u2019elle a sign\u00e9 dans cette collection.\nQuels champs d'investigation, de r\u00eave et de cr\u00e9ation le th\u00e8me de l'op\u00e9ra offre-t-il aux r\u00e9alisateurs? On en d\u00e9bat dans \"Magn\u00e9tique\" avec le producteur Philippe Martin, qui m\u00e8ne la 3e Sc\u00e8ne de l\u2019Op\u00e9ra de Paris et dirige les Films Pell\u00e9as, et la musicologue Delphine Vincent, ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.\nEn nouvelle diffusion, une proposition de Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier.", "Le lien entre op\u00e9ra et cin\u00e9ma est dans l'actualit\u00e9. D\u00e9but avril sortait \"L'Op\u00e9ra\", un documentaire de Jean-St\u00e9phane Bron dont la cam\u00e9ra parcourt les couloirs de l\u2019Op\u00e9ra de Paris.\n\"3e Sc\u00e8ne\", une s\u00e9rie de courts-m\u00e9trages sur l'op\u00e9ra r\u00e9alis\u00e9s par des artistes de renom et visibles en ligne, se poursuit. Fanny Ardant nous parle de \"Magie noire\", un film qui fait \u00e9cho \u00e0 \"Carmen\" de Bizet et qu\u2019elle a sign\u00e9 dans cette collection.\nQuels champs d'investigation, de r\u00eave et de cr\u00e9ation le th\u00e8me de l'op\u00e9ra offre-t-il aux r\u00e9alisateurs? On en d\u00e9bat dans \"Magn\u00e9tique\" avec le producteur Philippe Martin, qui m\u00e8ne la 3e Sc\u00e8ne de l\u2019Op\u00e9ra de Paris et dirige les Films Pell\u00e9as, et la musicologue Delphine Vincent, ma\u00eetre d\u2019enseignement et de recherche \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.\nEn nouvelle diffusion, une proposition de Anne Gillot et Beno\u00eet Perrier."], "imageURL": "//www.rts.ch/8533104.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803018", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8803018", "ece-8803017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - La tribu et la religion au cour des \u00e9lections au Kenya", "id": "sound-3CCE3527-7868-4607-9A7B-8E7B41C532DE", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017; DIR ST LS\r\nLes premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections de mardi au Kenya donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9s par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections.\r\n\r\n* * RTSreligion - La tribu et la religion au cour des \u00e9lections au Kenya (RTS RELIGION 10.08 DINGA CHEF SPIRITUEL)  Bernard Litzler en direct du studio de Lausanne\r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... Les \u00e9lections ont eu lieu mardi au Kenya, en Afrique de l'Est. Les premiers r\u00e9sultats donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta. Des r\u00e9sultats d\u00e9j\u00e0 contest\u00e9s par son rival Raila Odinga...\r\nLe combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires qui se connaissent bien. Mais en Afrique, la tribu et la religion jouent un r\u00f4le important. Raila Odinga incarne la dignit\u00e9 de la tribu Luo. Et le pr\u00e9sident Kenyatta est kikuyu, le groupe ethnique le plus important.\r\nEt en ce domaine, Odinga joue davantage la carte religieuse...\r\nRaila Odinga n'est pas seulement un politicien. Il a aussi un r\u00f4le spirituel, avec son titre de \u00abker\u00bb - K E R - c'est-\u00e0-dire de chef spirituel des Luo. Il porte m\u00eame le surnom de Jaramogi, une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un roi qui aurait guid\u00e9 le peuple Luo, venu du Nil jusqu'au Kenya il y a 500 ans.\r\nPourtant, l'itin\u00e9raire personnel de Rodinga, \u00e2g\u00e9 de 72 ans, est tourment\u00e9. Il a connu le communisme avant de revenir, en 2009, \u00e0 la foi chr\u00e9tienne en se faisant baptiser.\r\nEt la campagne a donc \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par cet aspect?\r\nOdinga s'est r\u00eav\u00e9 en Josu\u00e9, le proph\u00e8te de l'Ancien Testament guidant les Kenyans vers la Terre promise. Il a m\u00eame promis que s'il \u00e9tait pr\u00e9sident, en 90 jours, les enfants auraient l'\u00e9ducation, les malades la sant\u00e9 et tout le monde la s\u00e9curit\u00e9.\r\nDes arguments de campagne... Et les autres chefs religieux, que disent-ils?\r\nL'Eglise anglicane du Kenya, comme les \u00e9v\u00eaques catholiques du pays, se sont alarm\u00e9 des tensions existantes. Avant les \u00e9lections ils ont d\u00e9nonc\u00e9 la corruption et l'ins\u00e9curit\u00e9 de certaines r\u00e9gions du pays... Ils ont demand\u00e9 plus de justice, de lutter contre la s\u00e9cheresse et aux responsables de renoncer aux luttes tribales. \r\nDes craintes fond\u00e9es... Car en 2007, la d\u00e9faite \u00e9lectorale de Raila Odinga contre Mwai Kibaki avait plong\u00e9 le pays dans le chaos, faisant plus de mille morts. Une crise surmont\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l'ONU.\r\nQu'en sera-t-il aujourd'hui si Odinga est battu? Son autre surnom c'est Agwambo, myst\u00e9rieux. Le Kenya est donc suspendu aux r\u00e9actions du ker des Luo...", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections ont eu lieu mardi au Kenya, en Afrique de l'Est. Les premiers r\u00e9sultats donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9 par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections.", "Les premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections de mardi au Kenya donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9s par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections.", "Les premiers r\u00e9sultats des \u00e9lections de mardi au Kenya donnent la victoire au pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta, mais sont contest\u00e9s par son rival Raila Odinga. Le combat a \u00e9t\u00e9 acharn\u00e9 entre deux adversaires. La tribu et la religion jouent un r\u00f4le important dans les \u00e9lections."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 La tribu et la religion au c\u0153ur des \u00e9lections au Kenya", "RTSreligion \u2013 La tribu et la religion au c\u0153ur des \u00e9lections au Kenya / JDM_2017-08-10T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 La tribu et la religion au c\u0153ur des \u00e9lections au Kenya / JDM_2017-08-10T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8826161.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818108", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818108", "ece-8818091"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Todd Haynes", "id": "sound-37FEC83C-2308-49E3-8B9B-79FFC96DFA95", "durationSec": 1486, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain Todd Haynes \u00e9tait sur la Piazza Grande lundi soir pour recevoir un L\u00e9opard d'honneur. Le cin\u00e9aste avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Locarno en 1991 lors de la s\u00e9lection en comp\u00e9tition de son premier film \"Poison\". \r\nRafael Wolf l'a rencontr\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain Todd Haynes \u00e9tait sur la Piazza Grande lundi soir pour recevoir un L\u00e9opard d\u02b9honneur. Le cin\u00e9aste avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Locarno en 1991 lors de la s\u00e9lection en comp\u00e9tition de son premier film \"Poison\". \n\nRafael Wolf l\u02b9a rencontr\u00e9."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Todd Haynes / VER_2017-08-10T17:11:45_entretien-avec-todd-haynes", "Vertigo du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Canada \u00e9rige un camp d'accueil pour migrants \u00e0 sa fronti\u00e8re avec les USA", "id": "sound-D0458FA5-44DF-4895-9754-B828DE461005", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des soldats canadiens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour \u00e9riger un camp d'urgence destin\u00e9 \u00e0 accueillir les demandeurs d'asile, en majorit\u00e9 ha\u00eftiens, qui franchissent la fronti\u00e8re en provenance des Etats-Unis, ont annonc\u00e9 mercredi les autorit\u00e9s.\r\n\r\n* * Le Canada \u00e9rige un camp d'accueil pour migrants \u00e0 sa fronti\u00e8re avec les USA 12h30 Canada r\u00e9fugi\u00e9s \r\nLe Canada une nouvelle fois terre d'asile pour les r\u00e9fugi\u00e9s fuyant les Etats-Unis... Des r\u00e9fugi\u00e9s qui cherchent par milliers \u00e0 \u00e9chapper \u00e0 la politique anti-immigration de Donald Trump. A tel point que les autorit\u00e9s canadiennes doivent ouvrir en urgence des centres d'accueil. Ottawa a annonc\u00e9 cette nuit la cr\u00e9ation d'un camp pour accueillir 500 demandeurs d'asile \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Qu\u00e9bec et les Etats-Unis. Depuis fin juillet C\u00e9dric Guigon, ce sont des r\u00e9fugi\u00e9s ha\u00eftiens qui affluent en masse vers le Canada...\r\nLe rythme est r\u00e9gulier mais quotidien : depuis 10 jours, plus de 2'500 Ha\u00eftiens fuient les Etats-Unis pour tenter de rejoindre leur imposante communaut\u00e9 au Canada...\r\nDeux raisons principales \u00e0 cet exil : \r\nD'abord une r\u00e9alit\u00e9 : depuis le s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 leur \u00eele en 2** Ha\u00eftiens b\u00e9n\u00e9ficient d'un statut de protection temporaire aux Etats-Unis. Un statut prolong\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e mais pas plus... d'o\u00f9 la crainte r\u00e9elle d'\u00eatre prochainement expuls\u00e9s...\r\nL'autre raison C\u00e9dric, c'est une rumeur qui circule parmi les requ\u00e9rants ha\u00eftien...\r\n leur demande d'asile serait imm\u00e9diatement accept\u00e9e au Canada. Une fausse information puisque le pays examine chaque demande au cas par cas.\r\nLe Premier ministre canadien Justin Trudeau a promis vendredi dernier que le Canada redoublerait d'efforts pour faire face \u00e0 la forte augmentation de personnes qui traversent ill\u00e9galement la fronti\u00e8re am\u00e9ricaine... d\u00e9but ao\u00fbt le Stade Olympique de Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 ouvert pour servir d'abri aux r\u00e9fugi\u00e9s ha\u00eftiens, d'autres lieux ont aussi \u00e9t\u00e9 r\u00e9quisitionn\u00e9s pour \u00e9viter une saturation trop rapide des places d'accueil...\r\nL'\u00eencertitude li\u00e9e au d\u00e9cret anti-immigration qui frappe 6 pays musulmans aux Etats-Unis, pousse \u00e9galement des ressortissants de Syrie, du Y\u00e9men ou de Somalie \u00e0 converger vers la fronti\u00e8re canadienne...\r\nC\u00e9dric Guigon de notre rubrique internationale...", "alternativeExcerpt": ["Des soldats canadiens ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour \u00e9riger un camp d'urgence destin\u00e9 \u00e0 accueillir les demandeurs d'asile, en majorit\u00e9 ha\u00eftiens, qui franchissent la fronti\u00e8re en provenance des Etats-Unis, ont annonc\u00e9 mercredi les autorit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Le Canada \u00e9rige un camp d'accueil pour migrants \u00e0 sa fronti\u00e8re avec les USA / 12H30_2017-08-10T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833077.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818118"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 10.08.2017", "id": "sound-BFF39F42-948E-4CF8-9192-1B2CAF3DBE3B", "durationSec": 3477, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9rique\r\nBeno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb\r\n\r\n* Infotrafic: 11:56:25-11:56:42 / * Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 10.08.2017", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 4/5 / DIC_2017-08-10T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 10.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-10T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Les Dicodeurs au Studio 15 de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse en compagnie de Beno\u00eet Roche. 4/5 / DIC_2017-08-10T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb", "Beno\u00eet Roche est concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la Confr\u00e9rie des Jardiniers, organisatrice du spectacle \u00ab Les Jardins des Gueules Rouges \u00bb"], "imageURL": "//www.rts.ch/8803829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803167", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Metteur en sc\u00e8ne", "name": "Roche, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Animatrice, Dicodeuse", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803167", "ece-8803165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Mutations (19/20): la gare de Hombourg", "id": "sound-EA1EEDE4-5040-4C03-B080-1F672BF02DC6", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. Dans la province belge de Li\u00e8ge, \u00e0 Hombourg, une gare d\u00e9saffect\u00e9e a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un g\u00eete par un couple de passionn\u00e9s.\r\n\r\n* * Mutations (19/20): la gare de Hombourg Mutations nous emm\u00e8ne ce matin en Belgique dans la province de Li\u00e8ge, ou une gare a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en g\u00eete par un couple de passionn\u00e9s, Mireille et John. Cette gare, c'est la gare de Hombourg. Plus aucun train n'y passe depuis 1962. Elle accueille d\u00e9sormais des groupes qui viennent y passer un week-end et des familles qui viennent y c\u00e9l\u00e9brer un mariage, une communion ou encore un anniversaire. Le reportage de M\u00e9lanie Joris de la RTBF.\r\n  3'30''", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. Dans la province belge de Li\u00e8ge, \u00e0 Hombourg, une gare d\u00e9saffect\u00e9e a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un g\u00eete par un couple de passionn\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Mutations (19/20): la gare de Hombourg / JDM_2017-08-10T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8830224.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "RTBF", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants", "id": "sound-BE2B652B-ABD5-4DE9-A458-03EEC8CC4095", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Monika Maire-Hefti, conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'\u00e9ducation\r\nPour sa rentr\u00e9e scolaire 2017-2018, le canton de Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants. Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une s\u00e9rie de mesures pour all\u00e9ger leurs charges et les accompagner les dans leur travail.\r\n\r\n* * Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants 12h30 Rentr\u00e9e Neuch\r\nLe canton de Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignant, pour sa rentr\u00e9e scolaire 2**, Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 ce matin une s\u00e9rie de mesures capabales d'all\u00e9ger les charges et d'accompagner les enseignants dans leur travail. Des d\u00e9cisions qui s'inscrivent dans le cadre d'importantes r\u00e9formes scolaires, de difficult\u00e9s \u00e9conomiques mais aussi, Coraline Pauchard, d'un corps enseignant qu'il faut rassurer.\r\nOui car on s'en souvient, la rentr\u00e9e scolaire de l'ann\u00e9e derni\u00e8re s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9e sous fond de crise et de tension avec le corps enseignant. La nouvelle grille salariale mise en place par l'Etat avait d'ailleurs abouti \u00e0 une gr\u00e8ve...puis \u00e0 de longues heures de discussion entre syndicat et autorit\u00e9. Une gr\u00e8ve qui aura acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les mesures propos\u00e9es aujourd'hui. Monika Maire-Hefti, conseill\u00e8re d'Etat en charge de l'\u00e9ducation. \r\nC'est chose faite, a d\u00e9clar\u00e9 aujourd'hui le Conseil d'Etat. Plusieurs mesures sont aujourd'hui pr\u00eates \u00e0 faire leur preuve. Parmi elles, des d\u00e9charges suppl\u00e9mentaires accord\u00e9es \u00e0 certaines cat\u00e9gories de personnel mais aussi aux employ\u00e9s \u00e0 temps partiel \u00e0 partir de 55 ans. \u00c0 cela s'ajoute un meilleur encadrement, par le biais de sp\u00e9cialistes, des \u00e9l\u00e8ves confront\u00e9s \u00e0 des troubles ou difficult\u00e9s scolaires. Un all\u00e9gement de la charge de travail qui s'accompagne d'une am\u00e9lioration salariale: fini la cotisation \u00e0 la caisse de remplacement. \r\nOn l'aura compris, avec ces mesures, les autorit\u00e9s veulent montrer qu'elles prennent en consid\u00e9ration les difficult\u00e9s du m\u00e9tier. M\u00e9tier qui est en prise \u00e0 de multiples mutations. L'\u00e9tude pr\u00e9sent\u00e9e hier par le syndicat des enseignants romands le confirme: les brunout touchent particuli\u00e8rement les enseignants.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa rentr\u00e9e scolaire 2017-2018, le canton de Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants. Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une s\u00e9rie de mesures pour all\u00e9ger leurs charges et les accompagner les dans leur travail."], "alternativeTitle": ["Neuch\u00e2tel promet une am\u00e9lioration des conditions de travail des enseignants  / 12H30_2017-08-10T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833712.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818120"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "id": "sound-71FA413E-0279-4C33-85E0-C79387466E72", "durationSec": 564, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : G\u00e9n\u00e9ral Vincent Desportes, professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te vaudoise\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D5/ FRANCE MILITAIRES PRIS POUR CIBLE) C'est une v\u00e9ritable chasse \u00e0 l'homme qui a permis d'intercepter le principal suspect d'une attaque qui a bless\u00e9 6 soldats hier \u00e0 Levallois-Perret, pr\u00e8s de Paris. Le fuyard a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 apr\u00e8s une interpellation muscl\u00e9e de la police. \r\nPlus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, l'homme avait donc d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment pris pour cible avec son v\u00e9hicule ces militaires qui patrouillaient pour le compte de l'op\u00e9ration sentinelle. Une op\u00e9ration dont l'utilit\u00e9 est aujourd'hui remise en question par certains experts. C\u00e9dric Guigon.\r\n  1'50''\r\n((C'est la 6e fois que des militaires de l'op\u00e9ration sentinelle en France sont cibl\u00e9s par une attaque.\r\nDepuis son lancement apr\u00e8s l'attentat sur Charlie Hebdo, difficile de pointer les r\u00e9ussites de l'arm\u00e9e sur le territoire. Raison pour laquelle, le g\u00e9n\u00e9ral Vincent Desportes, professeur de strat\u00e9gie \u00e0 Sciences Po et HEC Paris, se montre tr\u00e8s critique.\r\nSON 17\r\n10'000 soldats mobilis\u00e9s en France, soit un tiers de l'effectif d\u00e9ploy\u00e9. Cons\u00e9quence, selon Vincent Desportes : le moral des troupes chute et l'arm\u00e9e fran\u00e7aise ne r\u00e9pond plus aux exigences de formation.\r\nSON 17\r\nSeul b\u00e9n\u00e9fice pour le g\u00e9n\u00e9ral : une pr\u00e9sence rassurante pour la population. \r\nSON 27''\r\nUne pr\u00e9sence rassurante qui n'emp\u00eache toutefois pas les attaques...\r\nSON 10\r\nEn France, de nombreux cadres de l'arm\u00e9e rejoignent Vincent Desportes pour d\u00e9noncer ce qu'il consid\u00e8re comme un d\u00e9tournement des fonctions de l'arm\u00e9e de terre. ))\r\n(05/ZH FIN D'UBER POP PA (22H30)) En Suisse... Les Zurichois ne pourront plus faire appel au service Uber Pop d\u00e8s aujourd'hui midi... \r\nLa plateforme de r\u00e9servation de voitures, met donc fin \u00e0 son service de chauffeurs amateurs sur les bords de la Limmat. L'entreprise californienne l'a confirm\u00e9 hier au quotidien Blick. Elle renonce ainsi \u00e0 Zurich, \u00e0 son offre la moins ch\u00e8re. La plus controvers\u00e9e aussi. S\u00e9verine Ambrus...\r\n  1'00''\r\n(( Information qu'Uber Suisse nous \u00e9galement confirm\u00e9e.\r\nControvers\u00e9, le service Uber Pop,  est contest\u00e9 effectivement  dans plusieurs ville en Suisse comme \u00e0 l'\u00e9tranger, d\u00e9nonc\u00e9 par les associations de taxis, notamment.\r\nUber Pop permet aux chauffeurs qui vendent leurs services sur la plateforme de se passer de licence professionnelle, \u00e0 la condition que cela ne reste financi\u00e8rement qu'une activit\u00e9 accessoire.\r\nA Zurich, ce ne sera donc plus possible  de faire appel \u00e0 ces chauffeurs amateurs  et cela d\u00e8s ce midi.\r\nUber explique sa d\u00e9cision par la volont\u00e9 des dits chauffeurs eux m\u00eames de gagner plus d'argent en se professionnalisant.\r\nRien \u00e0 voir, dit l'entreprise avec l'interpellation au parlement zurichois en juin dernier, qui avait amen\u00e9 le gouvernement du canton \u00e0 juger le service  Uber Pop ill\u00e9gal.\r\nLa d\u00e9cision est en tout cas salu\u00e9e par le syndicat Unia qui appelle \u00e0 l'interdiction d'Uber Pop dans toutes les villes suisses.\r\nAujourd'hui, le service est encore disponible \u00e0 B\u00e2le et \u00e0 Lausanne.\r\nPour l'instant ..Le gouvernement vaudois a r\u00e9dig\u00e9 r\u00e9cemment un projet de loi qui pourrait, s'il est accept\u00e9, se traduire par une interdiction d'Uber pop dans le canton. ))\r\n(HOOLIGAN) C'est une premir\u00e8e en Suisse... LeTribunal f\u00e9d\u00e9ral condamne un hooligan \u00e0 trois de prison dont la moiti\u00e9 ferme. Il avait jet\u00e9 des engins pyrotechniques et bless\u00e9 gi\u00e8vement un spectateur lors d'un match de Superleague.  C'\u00e9tait en f\u00e9vrier 2016. L'accus\u00e9 deva en outre verser 12'000 francs de dommages-int\u00e9r\u00eats \u00e0 la victime. Il fera tr\u00e8s vraisemblablement recours.\r\n(07/BELGIQUE PAYS-BAS CRISE OEUFS PA) Dans l'actualit\u00e9 international encore... Le scandale des oufs contamin\u00e9s en Europe n'en finit plus : la Belgique fustige desormais les Pays-Bas !\r\nLes ministres belges de l'Agriculture et de la sant\u00e9 ont du s'expliquer hier (me) devant le Parlement...\r\nPour le ministre belge de l'agriculture. la situation est claire... les Pays-Bas ont cach\u00e9 des informations capitales au grand public...A Bruxelles, Laxmi Lota\r\n  1'01''\r\n((Selon un rapport interne a l'agence neerlandaise pour la securite alimentaire, des oufs etaient deja contamines au Fipronil, la molecule incriminee, en novembre 2016 ! \"Ce document s'est retrouve \"par hasard\" en notre possession\", raconte le ministre belge de l'agriculture, Denis Ducarme...\r\nLes Pays-Bas n'ont pas revele ces faits publiquement...\r\n\"Quand un des plus gros exportateurs d'oeufs au monde, ne transmet pas ce genre d'information, \u00e7a pose vraiment probl\u00e8me\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre belge devant les d\u00e9put\u00e9s qui l'ont somme de venir s'expliquer en plein conge d'ete...\r\nC'est un nouveau scandale alimentaire qui secoue l'Europe : la confiance des consommateurs est touchee...\r\nDenis Ducarme a deja eu un echange avec son homologue allemand et le commissaire europ\u00e9en a ce sujet...Une conference telephonique doit avoir lieu prochainement avec les Pays-Bas pour obtenir des reponses...\r\n\"On nous montre du doigt a l'etranger...Les journaux parlent de la gestion d'une poule sans tete !\", ont critique les deputes de l'opposition...Mais le gouvernement belge desormais braque les projecteurs sur les Pays-Bas...))\r\n(CDN) Donald Trump est d\u00e9pourvu de raison! D\u00e9claration cette nuit sing\u00e9e de la Cor\u00e9e du Nord... L'escalade verbale entre Washington et Pyanyang continue donc... Le r\u00e9gime communiste qui a par ailluers pr\u00e9cis\u00e9 son projet de frappes vers l'ile am\u00e9rciaine de Guam annonc\u00e9e hier... \r\nUn tir simultatn\u00e9 de quatre missilles de port\u00e9e interm\u00e9diaire serait envisag\u00e9 \u00e0 la mi ao\u00fbt. R\u00e9ponse  cinglante du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur tweeter: il a affirm\u00e9 que l'arsenal nucl\u00e9aire am\u00e9ricain \u00e9tait plus fort et puis puissant que jamais...\r\n(16/LS SPORT - LUGANO PA) Du sport encore dans ce journal avec du football pour commencer... Et la d\u00e9faite de Lausanne hier soir en Super League \u00e0 domicile face \u00e0 Lugano 3 \u00e0 2.   Un d\u00e9but de saison difficile pour le sVaudois... troisi\u00e8me d\u00e9faites d\u00e9j\u00e0 en quatre rencontre seulement. Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  0'40''\r\n((Lausanne n'y arrive d\u00e9cid\u00e9ment pas \u00e0 domicile. 10 mois sans victoires \u00e0 La Pontaise mais surtout, hier soir, un manque criant de lien dans cette \u00e9quipe.  Quelque chose ne fonctionne pas. la sauce ne prend pas cette saison.  Il va falloir trouver un lien est assez vite, pour ne pas plonger dans le doute. \r\nMen\u00e9s deux fois au score, les vaudois sont pourtant revenus mais Lugano n'aurait jamais du marquer le troisi\u00e8me but de cette mani\u00e8re. Erreur coupable, d\u00e9concentration et d\u00e9faite rageante. \r\nEt le match \u00e0 venir est pi\u00e8ge, il s'agira d'aller batailler samedi en coupe face \u00e0 une \u00e9quipe de deuxi\u00e8me ligue inter, le NK Pajde \u00e0 M\u00f6hlin.  club \u00e0 forte couleur croate.  d'o\u00fb est issu un certain Ivan Rakitic, milieu de Barcelone.))\r\nEt dans les autres parties, Thoune a cr\u00e9\u00e9 la suprise en allant battre Young Boys 4 \u00e0 0. Et Lucerne s'est impos\u00e9 2 \u00e0 0 \u00e0 St-Gall \r\nEn challenge league, victoire de Servette face \u00e0 Wil 1 \u00e0 0 et de Neuch\u00e2tel Xamax \u00e0 Wohlen 2 \u00e0 1.\r\n(D2/ ATHLETISME LEA SPRUNGER) Un dernier tour de piste pour peut-\u00eatre une m\u00e9daille. L\u00e9a Sprunger disputera la premi\u00e8re finale de sa jeune carri\u00e8re ce soir sur le 400m haies des championnats du monde d'athtl\u00e9sisme \u00e0 Londres.\r\nLa Vaudoise poss\u00e8de le 3e temps des qualifi\u00e9es... Alors, peut-elle viser le podium? Elements de r\u00e9ponses avec Caroline Reymond\r\n  1'12''\r\n((En finale, L\u00e9a Sprunger courra au couloir 5, entre les deux favorites. L'Am\u00e9ricaine Dalilah Muhammad, championne olympique et la Tch\u00e8que Suzanna Hejnova, tr\u00e8s convaincante en demi-finale et qui va tenter de d\u00e9crcocher un 3e titre mondial cons\u00e9cutif. Derri\u00e8re ces deux femmes, tout est ouvert. L\u00e9a Sprunger va tenter de contr\u00f4ler la premi\u00e8re partie de course avant de d\u00e9ployer ses longues foul\u00e9es dans la derni\u00e8re ligne droite pour tenter de se rapprocher au plus pr\u00e8s des m\u00e9dailles. \r\nLa Vaudoise a maintenant assez d'exp\u00e9rience pour g\u00e9rer ce type de moments. L\u00e9a Sprunger. \r\nSON 0''26\r\nLe travail entrepris cette ann\u00e9e avec un pr\u00e9parateur mental semble porter ses fruits. Les \u00e9checs de Rio et Belgrade sont loin derri\u00e8re. L\u00e9a Sprunger est aujourd'hui plus forte dans la t\u00eate et dans les jambes. Mais attention, Suzana Hejnova a d\u00e9j\u00e0 averti qu'elle courra ce soir encore plus vite qu'en demi-finale. L\u00e9a Sprunger devra donc r\u00e9aliser la course de sa vie dans cette finale. ))\r\nEt cette finale est programm\u00e9e \u00e0 22h35 ce soir. Autres Suissesse \u00e0 suivre aujourd'hui... Munjika Kambundji et Sarah Atcho en demie finale du 200m et puis Selina Buchel elle fera son entr\u00e9e dans les qualifications du 800m...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818116", "ece-8818102"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Toute la palette", "id": "sound-F1EBB231-B00B-4AAA-9957-2D6ED979718C", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c'est la boh\u00e8me.\r\n\r\n* * De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c'est la boh\u00e8me.", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 10.08.2017", "Toute la palette / ADR_2017-08-10T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 10.08.2017", "Toute la palette / ADR_2017-08-10T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c\u02b9est la boh\u00e8me\u2026", "De Puccini \u00e0 Aznavour, du pinceau \u00e0 la toile, du peintre au mod\u00e8le, de la mouscaille \u00e0 la d\u00e8che, c\u02b9est la boh\u00e8me\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833496.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803119", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803119", "ece-8803118"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie", "id": "sound-9454FE9B-A46D-4C45-88C9-383A9EA4AB5B", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\nMarie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\r\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\r\nAujourd'hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d'un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c'est de tout cela qu'il sera question.\r\nPar Isabelle Carceles", "alternativeExcerpt": ["Marie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\nAujourd\u02b9hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d\u02b9un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c\u02b9est de tout cela qu\u02b9il sera question.\nPar Isabelle Carceles", "Marie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\nAujourd\u02b9hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d\u02b9un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c\u02b9est de tout cela qu\u02b9il sera question.\nPar Isabelle Carceles", "Marie M\u00e9trailler, n\u00e9e en 1901 \u00e0 Evol\u00e8ne dans le Val d'H\u00e9rens en Valais est une tisserande suisse. Une fi\u00e8re porteuse de son costume traditionnel, une femme qui saura surtout particuli\u00e8rement bien faire entendre sa voix: \u00e0 37 ans, elle ouvre son atelier de tissage []dans son village d'Evol\u00e8ne et est connue pour sa promotion de l'artisanat local de filage et de tissage. Par la suite, elle prendra souvent la parole, \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\nUn an apr\u00e8s sa mort, en 1979, para\u00eetra \"La Poudre de sourire\", son autobiographie publi\u00e9e en 1980 par la journaliste Marie-Magdeleine Brumagne.\nAujourd\u02b9hui dans \"Versus Penser\" on l'\u00e9coute lors d\u02b9un entretien men\u00e9 tambour battant par Marie Claude Leburgue, en 1968: costume, patois, traditions au sens large, et aussi irruption de la modernit\u00e9 dans le mode de vie, c\u02b9est de tout cela qu\u02b9il sera question.\nPar Isabelle Carceles"], "alternativeTitle": ["Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie", "Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie / VSS_2017-08-10T09:11:11_versus-penser", "Marie M\u00e9trailler, Evol\u00e8ne et la paysannerie / VSS_2017-08-10T09:11:11_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8443259.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803036", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803036", "ece-8803030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Guillaume Brac, r\u00e9alisateur", "id": "sound-99EF209D-F3D3-4D53-8AEE-4B489272680B", "durationSec": 1169, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Contes de juillet\" est de dernier long m\u00e9trage du fran\u00e7ais Guillaume Brac. Pr\u00e9sent\u00e9 hier soir en premi\u00e8re mondiale, le film, compos\u00e9 de deux courts m\u00e9trages, nous emm\u00e8ne dans la banlieue parisienne, o\u00f9 quatre filles et quatre gar\u00e7ons voient leur vie boulevers\u00e9e un jour de juillet. \r\nGuillaume Brac est l'invit\u00e9 de Vertigo.", "alternativeExcerpt": ["\"Contes de juillet\" est de dernier long m\u00e9trage du fran\u00e7ais Guillaume Brac. Pr\u00e9sent\u00e9 hier soir en premi\u00e8re mondiale, le film, compos\u00e9 de deux courts m\u00e9trages, nous emm\u00e8ne dans la banlieue parisienne, o\u00f9 quatre filles et quatre gar\u00e7ons voient leur vie boulevers\u00e9e un jour de juillet. \n\nGuillaume Brac est l\u02b9invit\u00e9 de Vertigo."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Guillaume Brac, r\u00e9alisateur / VER_2017-08-10T17:06:45_l-invite-guillaume-brac-realisateur", "Vertigo du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834046.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz satisfait de la candidature d'Isabelle Moret au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-B99AB555-55AD-43B4-92A1-302D5DA7D413", "durationSec": 478, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nIsabelle Moret sera la candidate du PLR vaudois pour la succession de Didier Burkhalter. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR vaudois.\r\n\r\n* * Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz satisfait de la candidature d'Isabelle Moret au Conseil f\u00e9d\u00e9ral  \r\nC'est la fin du suspense... le PLR vaudois a finalement le nom de sa candidate pour la succession de Didier Bukhalter, c'est donc bien Isabelle Moret qui est en lice face au tessinois Ignazio Cassis et au genevois Pierre Maudet. La conseill\u00e8re d'\u00e9tat Jacqueline de Quattro et le conseiller aux Etats Olivier Fran\u00e7ais ont annonc\u00e9 ce matin au parti qu'ils se retiraient de la course. Les sections cantonales ont jusqu'\u00e0 demain pour d\u00e9clarer leurs candidats, on peut dire que Vaud a attendu le dernier moment. \r\nPour parler de cette strat\u00e9gie et du lancement de la campagne vaudoise, nous accueillons le pr\u00e9sident du PLR vaudois \r\nFr\u00e9d\u00e9ric Borloz bonsoir...\r\n-La d\u00e9cision de lancer Isabelle Moret \u00e9tait attendue, pr\u00e9vue... pourquoi ne pas avoir acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 les choses?\r\n-Isabelle Moret aurait pu d\u00e9buter sa campagne plus t\u00f4t...\r\n-Jacqueline de Quattro et Olivier Fran\u00e7ais se sont d\u00e9clar\u00e9s tr\u00e8s vite int\u00e9ress\u00e9s, puis silence radio, m\u00eame aujourd'hui on ne les a pas entendu. Vous baillonez vos poulains? \r\n-Sur la forme, c'\u00e9tait un peu maladroit: deux lancements pr\u00e9cipit\u00e9s, puis plus rien, et maintenant un lancement officiel mais toujours pas de commentaires... \u00e7a fait brouillon et c'est peu lisible...(\u00e7a contraste avec la m\u00e9thode genevoise, un candidat, tous derri\u00e8re, un programme!)\r\n est-ce que vous n'avez pas un peu r\u00e2t\u00e9 la fen\u00eatre m\u00e9diatique?\r\n-Si vous aviez pu, vous auriez contr\u00f4l\u00e9 et coordonn\u00e9 ces annonces? vous allez faire en sorte que \u00e7a ne se reproduise pas?\r\n-Pour vous, c'\u00e9tait tout de m\u00eame un moyen d'occuper le terrain, pour qu'on parle des Vaudois dans le creux de l'\u00e9t\u00e9?\r\n-Isabelle Moret est donc votre candidate, elle se retrouve face \u00e0 Ignazio Cassis et Pierre Maudet. 3 profils qui ne sont pas si \u00e9loign\u00e9s. Qu'est-ce qui va faire la diff\u00e9rence, au-del\u00e0 du fait que ce soit une femme?\r\n-Le groupe parlementaire doit encore choisir le 1er septembre s'il lance 2 ou 3 candidats. Le fait que ce soit une femme va faire pencher la balance... vous \u00eates assur\u00e9 de voir Mme Moret sur le ticket?\r\n- Elle a plaid\u00e9 pour une mise \u00e0 plat des relations avec l'Union europ\u00e9enne, sans trop de d\u00e9tails mais en excluant l'adh\u00e9sion (contre l'arbitrage international de Pierre Maudet), elle a aussi insist\u00e9 sur l'importance de rester leader dans l'innovation et de d\u00e9velopper la d\u00e9mocratie \u00e9lectronique,\r\n des mots-cl\u00e9 mais pas encore un programme...", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret sera la candidate du PLR vaudois pour la succession de Didier Burkhalter. L'interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz, pr\u00e9sident du PLR vaudois."], "alternativeTitle": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Borloz satisfait de la candidature d'Isabelle Moret au Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-08-10T18:04:00_developpement-3", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8720122.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident section vaudoise", "name": "Borloz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse pr\u00eate \u00e0 offrir ses services \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord et aux Etats-Unis", "id": "sound-939AF606-5A52-4EDC-8DB5-3AB6000DBD63", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Evequoz, Adrien\r\nLa Suisse a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre convaincue que la solution au conflit entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA se trouve dans un processus diplomatique. Elle se dit pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toute sollicitation. L'interview d'Adrien Evequoz, ancien diplomate.\r\n\r\n* * La Suisse pr\u00eate \u00e0 offrir ses services \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord et aux Etats-Unis  \r\n*** La Suisse, elle, d\u00e9clare aujourd'hui par l'entremise du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res, \"\u00eatre, je cite, convaincue que la solution [trouv\u00e9e le sera uniquement] dans le cadre d'un processus diplomatique. La Suisse (...) demeure pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toute sollicitation [pour offrir ses bons offices].\"\r\nLa Suisse qui reste pr\u00e9sente en Cor\u00e9e du Nord via l'aide au d\u00e9veloppement et sur la zone fronti\u00e8re d\u00e9militaris\u00e9e via une mission militaire de paix. \r\nAdrien Evequoz, ancien diplomate, vous avez \u00e9t\u00e9 en poste dans la zone d\u00e9militaris\u00e9e entre les deux pays \u00e0 la t\u00eate de la d\u00e9l\u00e9gation suisse dans la \"Commission des nations neutres pour la surveillance de l'armistice en Cor\u00e9e\".\r\n- tout d'abord, vous venez d'entendre les propos d'Olivier Guillard. Vous partagez sa vision plut\u00f4t sereine de la situation? \r\n- Que peut faire la Suisse?\r\n- quel est son r\u00f4le aujourd'hui sur la zone fronti\u00e8re (\u00e0 pan mun jon)?\r\n- en m\u00eame temps, l'engagement dans la r\u00e9gion semble surtout symbolique. 5 hommes sur place, la Cor\u00e9e du Nord ne reconna\u00eet plus son existence.... ils ne lisent pas les rapports hebdomadaires... surtout un r\u00f4le au profit des am\u00e9ricains? \r\n- Certains parlent de diminuer l'aide sur place (DDC) ou de retirer les militaires de la zone fronti\u00e8re d\u00e9militaris\u00e9e... Vous comprenez ce discours?\r\n- La Suisse doit-elle rester sur place pour gagner la confiance du r\u00e9gime et pouvoir intervenir? Pas possible autrement?\r\n(estime que la gravit\u00e9 de la situation est relative - on ne va pas encore en venir aux armes, selon lui. Parce que l'\u00e9quilibre g\u00e9ostrat\u00e9gique sur place est le m\u00eame qu'avant, que les alli\u00e9s de Trump (cor\u00e9e du sud et japon) ne souhaitent pas que la stuation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re. Le ciment politique qui stabilise la r\u00e9gion n'a pas chang\u00e9. La Suisse doit rester l\u00e0 pour \u00eatre aux premi\u00e8res loges pour offreir ses bons offices).", "alternativeExcerpt": ["La Suisse a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre convaincue que la solution au conflit entre la Cor\u00e9e du Nord et les USA se trouve dans un processus diplomatique. Elle se dit pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toute sollicitation. L'interview d'Adrien Evequoz, ancien diplomate."], "alternativeTitle": ["La Suisse pr\u00eate \u00e0 offrir ses services \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord et aux Etats-Unis / FOR_2017-08-10T18:08:00_developpement-5", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834310.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818147"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Le tourisme de masse agace les Portugais, malgr\u00e9 sa n\u00e9cessit\u00e9 pour l'\u00e9conomie du pays", "id": "sound-63198F8B-A448-4C2E-AD2B-726DF81029D4", "durationSec": 288, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bonamici\r\nLe Portugal bat des records en mati\u00e8re de tourisme depuis plusieurs ann\u00e9es. Et si l'\u00e9conomie du pays se porte mieux, c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 ce secteur d'activit\u00e9. Mais de plus en plus de Portugais commencent \u00e0 voir d'un mauvais oil ce tourisme de masse qui s'installe.\r\n\r\n* * Le tourisme de masse agace les Portugais, malgr\u00e9 sa n\u00e9cessit\u00e9 pour l'\u00e9conomie du pays  Olivier Bonamici est en direct par t\u00e9l\u00e9phone +35 1 ** 99  *6515 (\"La ligne est tres bonne\")\r\nDepuis plusieurs ann\u00e9es, le Portugal bat des records en matiere de tourisme....\r\nEt si l'economie du pays se porte mieux, c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 ce secteur d'activit\u00e9.....\r\nMais sur place, de plus en plus de Portugais commencent \u00e0 voir d'un mauvais oeil ce tourisme de masse qui s'installe dans leur pays...\r\nPour en parler ce matin avec nous, notre correspondant, Olivier Bonamici Olivier bonjour....\r\nD'abord un mot sur le poids du tourisme au Portugal...Est-ce qu'on peut dire que c'est ce qui a sauv\u00e9 le pays de la banqueroute ?\r\n2- Mais est-ce que les Portugais n'en ont pas marre  quand meme de ce tourisme de masse.. car le Portugal devrait recevoir en 2017....21 millions de touristes..soit le double de ses habitants !\r\n3- Est-ce que les autorit\u00e9s locales en ont egalement pris conscience ?\r\n4- De leur cot\u00e9, est-ce que les habitants de Lisbonne se mobilisent contre ce tourisme de masse ?\r\n5- Olivier..cela fait 20 ans que vous habitez a Lisbonne...quel regard portez.vous sur cette question ? Est-ce qu'il vous semble vraiment que le tourisme est en train de denaturer le Portugal ?", "alternativeExcerpt": ["Le Portugal bat des records en mati\u00e8re de tourisme depuis plusieurs ann\u00e9es. Et si l'\u00e9conomie du pays se porte mieux, c'est en grande partie gr\u00e2ce \u00e0 ce secteur d'activit\u00e9. Mais de plus en plus de Portugais commencent \u00e0 voir d'un mauvais \u0153il ce tourisme de masse qui s'installe."], "alternativeTitle": ["Le tourisme de masse agace les Portugais, malgr\u00e9 sa n\u00e9cessit\u00e9 pour l'\u00e9conomie du pays  / JDM_2017-08-10T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Bonamici, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818098"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mondiaux de Londres: Laurent Meuwly se prononce sur les chances de L\u00e9a Sprunger", "id": "sound-E43193FC-3847-4F83-A6D4-32BD3CF1BAE7", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laurent Meuwly, coach de l\u00e9a Sprunger\r\nLa Vaudoise L\u00e9a Sprunger disputera la finale du 400m haies des Mondiaux de Londres ce jeudi soir. La Suissesse a une r\u00e9elle chance de r\u00e9aliser une belle performance. L'interview de Laurent Meuwly, coach de L\u00e9a Sprunger.\r\n\r\n* * Mondiaux de Londres: Laurent Meuwly se prononce sur les chances de L\u00e9a Sprunger C'est sa premi\u00e8re grande finale ce soir. La Vaudoise Lea Sprunger disputera ce soir la finale du 400 m. haies des Mondiaux de Londres. Apr\u00e8s sa contre-performance aux championnats d'Europe en salle de Belgrade en d\u00e9but d'ann\u00e9e, la Suisse a cette fois une r\u00e9elle chance de r\u00e9aliser une belle performance d\u00e8s 22h35 dans le Stade olympique de Londres. \r\nPour en parler, nous accueillons son coach Laurent Meuwly, bonsoir...\r\n  06'05''", "alternativeExcerpt": ["La Vaudoise L\u00e9a Sprunger disputera la finale du 400m haies des Mondiaux de Londres ce jeudi soir. La Suissesse a une r\u00e9elle chance de r\u00e9aliser une belle performance. L'interview de Laurent Meuwly, coach de L\u00e9a Sprunger."], "alternativeTitle": ["Mondiaux de Londres: Laurent Meuwly se prononce sur les chances de L\u00e9a Sprunger / FOR_2017-08-10T18:12:00_developpement-7", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Les rouages de la justice (4/5) - Les avocats sp\u00e9cialistes du droit d'asile", "id": "sound-45AD4B6D-FEA5-45EC-92A0-32C52B82D013", "durationSec": 382, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Marie-Claire Kunz travaille au CSP depuis 15 ans\r\nHormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l'actualit\u00e9, la justice n'occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les avocats sp\u00e9cialistes du droit d'asile.\r\n\r\n* * Les rouages de la justice (4/5) - Les avocats sp\u00e9cialistes du droit d'asile On poursuit notre s\u00e9rie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la justice avec ce matin un \u00e9pisode consacr\u00e9 aux coulisses du droit d'asile. Un domaine o\u00f9 les piles de dossiers se m\u00e9langent aux proc\u00e9dures administratives et \u00e0 la r\u00e9daction de recours. En cas de d\u00e9cision de renvois, les demandeurs d'asile ont la possibilit\u00e9 de s'opposer via le tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral. Un domaine complexe et mouvant qui occupe le quotidien des juristes et avocats sp\u00e9cialistes dans le domaine. Coraline Pauchard est all\u00e9e \u00e0 la rencontre de deux d'entre eux. On \u00e9coute leurs t\u00e9moignages. \r\n  5'46''\r\n((Centre Social Protestant de Gen\u00e8ve, l'une des trois organisations du canton qui proposent aux demandeurs d'asile un suivi  juridique dans leur d\u00e9marche. Marie-Claire Kunz y travaille depuis 15 ans. Elle rencontre tous les jours, par le biais d'entretien individuel, les demandeurs d'asile que la Conf\u00e9d\u00e9ration attribue au canton. Et les recours pour s'opposer aux renvois, elle conna\u00eet...\r\nSON 1 MARIE-CLAIRE KUNZ\r\nEn place depuis 2007, le Tribunal administratif f\u00e9d\u00e9ral est d\u00e9sormais l'instance de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re d'asile. Dominique Bavarel, avocat \u00e0 Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions de d\u00e9tention administrative, soit les conditions dans lesquelles se trouvent un demandeur d'asile frapp\u00e9 d'une d\u00e9cision de renvoi, y est tous les jours confront\u00e9s. Et lui arrive-t-il de gagner? \r\nSON 2 DOMINIQUE BAVAREL + DIALOGUE\r\nT\u00e9moin d'un passage \u00e9ph\u00e9m\u00e8re qui soul\u00e8ve souvent une grande inconnue: une fois le renvoi ex\u00e9cut\u00e9, que devienne ces personnes, comment sont-elles prises en charge, o\u00f9 sont-elles? ))", "alternativeExcerpt": ["Hormis les grands proc\u00e8s qui d\u00e9fraient l\u2019actualit\u00e9, la justice n\u2019occupe pas une grande place dans les m\u00e9dias. Pourtant, elle a des impacts significatifs dans nos vies quotidiennes, parfois \u00e0 notre insu. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les avocats sp\u00e9cialistes du droit d\u2019asile."], "alternativeTitle": ["Les rouages de la justice (4/5) \u2013 Les avocats sp\u00e9cialistes du droit d\u2019asile / JDM_2017-08-10T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8739525.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818096"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Via Roestica", "source": "siranau", "title": "Escale \u00e0 Salquenen", "id": "sound-B6975CC6-DA37-48FD-9FD2-48864E2B16B5", "durationSec": 8639, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \r\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:06:13-09:06:25 / * Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \r\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e.", "alternativeTitle": ["Via Roestica du 10.08.2017", "Visite du bois de Finges en images", "D\u00e9part pour l'h\u00f4tel Weisshorn", "Escale \u00e0 Salquenen / VRO_2017-08-10T08:36:45_via-roestica", "Via Roestica du 10.08.2017", "S\u00e9quence 5 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 1 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / VRO_2017-08-10T08:36:45_sequence-3", "Escale \u00e0 Salquenen / VRO_2017-08-10T08:36:45_via-roestica"], "alternativeExcerpt": ["Quelques images de cette magnifique r\u00e9serve naturelle qui borde notre lieu d'\u00e9mission.", "C'est sous la pluie que Claude-Alain Gailland et Philippe Girard entament leur chemin vers Saint-Luc et l'h\u00f4tel Weisshorn.", "Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \n\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e.", "Le zigzag sur la barri\u00e8re de r\u00f6sti continue avec une \u00e9tape \u00e0 Salquenen (Salgesch en allemand) dans le Haut-Valais. Les randonneurs parcourent quant \u00e0 eux les derniers kilom\u00e8tres du trac\u00e9 de la \"Via Roestica\", commenc\u00e9 au Jura, pour atteindre le pied du Weisshorn, sommet situ\u00e9 entre Zermatt et le Val d'Anniviers. \n\nLes invit\u00e9s sont: Laurent Fl\u00fctsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, et William Bejedi, chanteur du groupe Klisch\u00e9e."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8803159", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8767632.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803159", "ece-8803157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-38EBC0EE-6F74-498C-9E15-344746D658D1", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:24:34-19:24:49 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 10.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-10T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 10.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-10T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803177", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803177", "ece-8803176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re grande crise financi\u00e8re du 21e si\u00e8cle \u00e9clatait il y a dix ans", "id": "sound-95F5A515-C229-4A54-AFF2-E8A4C7A66630", "durationSec": 178, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Lagarde, ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie;extrait crise des subprimes\r\nUne crise financi\u00e8re majeure \u00e9clatait il y a tout juste dix ans aux Etats-Unis. La crise des subprimes entamait la confiance accord\u00e9e aux banques du monde entier, la situation se p\u00e9jorait au fil des mois et c'est finalement l'ensemble du syst\u00e8me qui mena\u00e7ait d'imploser.\r\n\r\n* * La premi\u00e8re grande crise financi\u00e8re du 21e si\u00e8cle \u00e9clatait il y a dix ans Il y a dix ans...C'\u00e9tait le d\u00e9but de la plus grande crise financi\u00e8re du 21eme si\u00e8cle.. \r\nElle d\u00e9bute \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2007, Blandine Levite...\r\nEt c'est d'abord une image, voir des images... celle de ces Am\u00e9ricains qui ont tout perdu... leurs petites maisons de banlieues...  ces panneaux \u00e0 vendre... et de la panique des propri\u00e9taires \u00e9touff\u00e9s par les taux d'int\u00e9r\u00eat... \r\n SON 1, 24''\r\nC'est une archive du t\u00e9l\u00e9journal du 20 ao\u00fbt 2007... \r\nDes images et \u00e9galement, un nouveau mot... inconnu jusqu'alors: subprimes.. \r\nCes fameux cr\u00e9dits toxiques, \u00e0 risque m\u00e9lang\u00e9s \u00e0 des milliers d'autres... vendus \u00e0 des banques...des gestionnaires de fortunes... et qui permet \u00e0 des investisseurs de ramasser des int\u00e9r\u00eats juteux.... \r\nUn syst\u00e8me qui fonctionne tant que le march\u00e9 de l'immobilier grimpe... sauf que cet \u00e9t\u00e9 l\u00e0, il s'effondre... \r\n***Mais l'\u00e9tincelle qui a mis le feu aux poudres...  ce n'est pas, comme tout le monde le pense la chute de Lehmann Brothers... en septembre 2008... \r\nNon... C'est un an plus t\u00f4t... Le 9 aout 2007...BNP Paribas... annonce le gel des retraits pour ses clients dans trois de ses fonds d'investissements... \r\nEn apparence, pas de quoi s'inqui\u00e9ter... La banque fran\u00e7aise annon\u00e7ait de bons r\u00e9sultats une semaine plus t\u00f4t... \r\nSauf que la confiance est entam\u00e9e... C'est l'effet papillon... La d\u00e9cision jette le trouble, attise les soup\u00e7ons sur l'ensemble des banques europ\u00e9ennes... m\u00eame celles qui sont parfaitement solvables... \r\n****Alors les banques centrales tentent de rassurer... \r\nLa BCE injecte 95 milliards d'euros, trois fois le PIB du Luxembourg... en tout, ce sont 290 milliards qui seront apport\u00e9s au syst\u00e8me bancaire international en deux jours par les banques centrales... \r\nIl s'agit surtout pour les dirigeants de restaurer la confiance... A l'image de Christine Lagarde, alors ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie... \r\n SON 2, Lagarde... 18''\r\nMais tout cela ne suffit pas... la confiance n'est plus l\u00e0...  Personnes ne sait qui, quelles banques ont investi dans les subprimes et combien..\r\nEt aux Etats Unis...le climat est d\u00e9l\u00e9t\u00e8re...\r\n SON 3, Fuld 10''\r\nVoil\u00e0... Dick Fuld le patron de Lehmann Brothers... qui promet les pires souffrances aux sp\u00e9culateurs... \r\nIl dit vouloir leur arracher le coeur et le manger avant qu'ils ne meurent... Dick Fuld... qui sera lui m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des principaux responsables de cette crise... \r\nMais l'administration am\u00e9ricaine est lente \u00e0 r\u00e9agir... et surtout elle l\u00e2che Lehmann Brothers... en septembre 2008, elle laisse couler la banque... \r\nEt c'est tout le syst\u00e8me qui menace d'imploser...", "alternativeExcerpt": ["Une crise financi\u00e8re majeure \u00e9clatait il y a tout juste dix ans aux Etats-Unis. La crise des subprimes entamait la confiance accord\u00e9e aux banques du monde entier, la situation se p\u00e9jorait au fil des mois et c\u2019est finalement l\u2019ensemble du syst\u00e8me qui mena\u00e7ait d\u2019imploser."], "alternativeTitle": ["La plus grande crise financi\u00e8re du 21e si\u00e8cle \u00e9clatait il y a 10 ans  / TUM_2017-08-10T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2586834.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pertes d'audition myst\u00e9rieuses \u00e0 l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane", "id": "sound-64DB2FD5-09CF-4C38-A721-FC48BBA31E0D", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Washington a annonc\u00e9 mercredi avoir renvoy\u00e9 deux diplomates cubains suite \u00e0 des \"incidents\" qui auraient affect\u00e9 la sant\u00e9 d'employ\u00e9s am\u00e9ricains de l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane. Cette affaire myst\u00e9rieuse ravive les tensions diplomatiques entre Cuba et les Etats-Unis.\r\n\r\n* * Pertes d'audition myst\u00e9rieuses \u00e0 l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane 12h30 Cuba surdit\u00e9 \r\nC'est une affaire myst\u00e9rieuse - intrigante qui ravive les tensions diplomatiques entre Cuba et les Etats-Unis. Hier, Washington a annonc\u00e9 avoir renvoy\u00e9 deux diplomates cubains suite \u00e0 des \"incidents\". Des incidents qui auraient affect\u00e9 la sant\u00e9 d'employ\u00e9s am\u00e9ricains de l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane, Marielle Savoy.\r\nDans cette histoire, rien n'est clair: ni le nombre d'Am\u00e9ricains touch\u00e9s par des probl\u00e8mes de sant\u00e9, ni la nature exacte de ces probl\u00e8mes. Et selon la porte-parole du d\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain, l'origine des incidents est elle aussi incertaine. Une seule certitude: en d\u00e9but d'ann\u00e9e, des diplomates am\u00e9ricains travaillant \u00e0 Cuba ont du rentrer au pays pour des raisons m\u00e9dicales. \r\nLeurs jours ne sont pas en danger mais certains d'entre eux seraient notamment victimes de probl\u00e8mes auditifs... C'est ce qu'a d\u00e9voil\u00e9 un responsable am\u00e9ricain sous couvert d'anonymat...information \u00e0 prendre avec des pincettes donc. Quoi qu'il en soit, les repr\u00e9sailles sont tomb\u00e9es en mai du c\u00f4t\u00e9 de Washington: deux diplomates cubains ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s des Etats-Unis.\r\n** Et comment a r\u00e9agi La Havane?\r\nLe gouvernement cubain juge cette mesure \"injustifi\u00e9e\" ... Il assure qu'il ne cautionnerait jamais d'actes malveillants contre des diplomates am\u00e9ricains. Et il propose \u00e9galement son aide pour faire la lumi\u00e8re sur l'affaire... \r\nLe ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res indique d'ailleurs qu'une enqu\u00eate \"compl\u00e8te, prioritaire et urgente\" a \u00e9t\u00e9 ouverte. Un signe de bonne volont\u00e9 de la part de La Havane... qui semble vouloir maintenir ses bons rapports avec Washington. Pour rappel, Les Etats-Unis et Cuba ont r\u00e9tabli leurs relations diplomatiques en 2015, apr\u00e8s plus de cinquante ans d'hostilit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Washington a annonc\u00e9 mercredi avoir renvoy\u00e9 deux diplomates cubains suite \u00e0 des \"incidents\" qui auraient affect\u00e9 la sant\u00e9 d'employ\u00e9s am\u00e9ricains de l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane. Cette affaire myst\u00e9rieuse ravive les tensions diplomatiques entre Cuba et les Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Pertes d'audition myst\u00e9rieuses \u00e0 l'ambassade des Etats-Unis \u00e0 La Havane / 12H30_2017-08-10T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833623.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818130"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La moralisation de la vie politique d\u00e9finitivement adopt\u00e9e en France", "id": "sound-F7076A1E-0F38-4CF8-ABDF-EC3BA25DAF71", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parlement fran\u00e7ais a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement mercredi le second des deux projets de loi relatifs \u00e0 la moralisation de la vie publique, qui pr\u00e9voit la disparition progressive de la \"r\u00e9serve parlementaire\".\r\n\r\n* * Le Parlement fran\u00e7ais a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement mercredi le second des deux projets de loi relatifs \u00e0 la moralisation de la vie publique, qui pr\u00e9voit la disparition progressive de la \"r\u00e9serve parlementaire\".", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement fran\u00e7ais a adopt\u00e9 d\u00e9finitivement mercredi le second des deux projets de loi relatifs \u00e0 la moralisation de la vie publique, qui pr\u00e9voit la disparition progressive de la \"r\u00e9serve parlementaire\"."], "alternativeTitle": ["La moralisation de la vie politique d\u00e9finitivement adopt\u00e9e en France / 12H30_2017-08-10T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819108.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8818121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Secrets de festival: Carla Del Ponte", "id": "sound-C7707742-19FC-4A31-B5F1-F4443D1CEACD", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\r\nAujourd'hui : Carla Del Ponte, magistrate, pr\u00e9sente au festival pour une \"Locarno Talks\".", "alternativeExcerpt": ["Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\nAujourd\u02b9hui : Carla Del Ponte, magistrate, pr\u00e9sente au festival pour une \"Locarno Talks\"."], "alternativeTitle": ["Secrets de festival: Carla Del Ponte / VER_2017-08-10T17:27:45_secrets-de-festival-carla-del-ponte", "Vertigo du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les le\u00e7ons de la crise financi\u00e8re de 2007, interview de C\u00e9dric Tille", "id": "sound-8887ECF6-E3E8-41D1-B785-F13EE5DBB144", "durationSec": 627, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christine Lagarde, ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie;extrait crise des subprimes\r\nLa crise des subprimes en 2007 a \u00e9branl\u00e9 l'ensemble du syst\u00e8me bancaire de nombreux pays. Quelles le\u00e7ons a-t-on tir\u00e9es de cette crise financi\u00e8re majeure dix ans apr\u00e8s? Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie internationale au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les le\u00e7ons de la crise financi\u00e8re de 2007, interview de C\u00e9dric Tille Il y a dix ans...C'\u00e9tait le d\u00e9but de la plus grande crise financi\u00e8re du 21eme si\u00e8cle.. \r\nElle d\u00e9bute \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2007, Blandine Levite...\r\nEt c'est d'abord une image, voir des images... celle de ces Am\u00e9ricains qui ont tout perdu... leurs petites maisons de banlieues...  ces panneaux \u00e0 vendre... et de la panique des propri\u00e9taires \u00e9touff\u00e9s par les taux d'int\u00e9r\u00eat... \r\n SON 1, 24''\r\nC'est une archive du t\u00e9l\u00e9journal du 20 ao\u00fbt 2007... \r\nDes images et \u00e9galement, un nouveau mot... inconnu jusqu'alors: subprimes.. \r\nCes fameux cr\u00e9dits toxiques, \u00e0 risque m\u00e9lang\u00e9s \u00e0 des milliers d'autres... vendus \u00e0 des banques...des gestionnaires de fortunes... et qui permet \u00e0 des investisseurs de ramasser des int\u00e9r\u00eats juteux.... \r\nUn syst\u00e8me qui fonctionne tant que le march\u00e9 de l'immobilier grimpe... sauf que cet \u00e9t\u00e9 l\u00e0, il s'effondre... \r\n***Mais l'\u00e9tincelle qui a mis le feu aux poudres...  ce n'est pas, comme tout le monde le pense la chute de Lehmann Brothers... en septembre 2008... \r\nNon... C'est un an plus t\u00f4t... Le 9 aout 2007...BNP Paribas... annonce le gel des retraits pour ses clients dans trois de ses fonds d'investissements... \r\nEn apparence, pas de quoi s'inqui\u00e9ter... La banque fran\u00e7aise annon\u00e7ait de bons r\u00e9sultats une semaine plus t\u00f4t... \r\nSauf que la confiance est entam\u00e9e... C'est l'effet papillon... La d\u00e9cision jette le trouble, attise les soup\u00e7ons sur l'ensemble des banques europ\u00e9ennes... m\u00eame celles qui sont parfaitement solvables... \r\n****Alors les banques centrales tentent de rassurer... \r\nLa BCE injecte 95 milliards d'euros, trois fois le PIB du Luxembourg... en tout, ce sont 290 milliards qui seront apport\u00e9s au syst\u00e8me bancaire international en deux jours par les banques centrales... \r\nIl s'agit surtout pour les dirigeants de restaurer la confiance... A l'image de Christine Lagarde, alors ministre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie... \r\n SON 2, Lagarde... 18''\r\nMais tout cela ne suffit pas... la confiance n'est plus l\u00e0...  Personnes ne sait qui, quelles banques ont investi dans les subprimes et combien..\r\nEt aux Etats Unis...le climat est d\u00e9l\u00e9t\u00e8re...\r\n SON 3, Fuld 10''\r\nVoil\u00e0... Dick Fuld le patron de Lehmann Brothers... qui promet les pires souffrances aux sp\u00e9culateurs... \r\nIl dit vouloir leur arracher le coeur et le manger avant qu'ils ne meurent... Dick Fuld... qui sera lui m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des principaux responsables de cette crise... \r\nMais l'administration am\u00e9ricaine est lente \u00e0 r\u00e9agir... et surtout elle l\u00e2che Lehmann Brothers... en septembre 2008, elle laisse couler la banque... \r\nEt c'est tout le syst\u00e8me qui menace d'imploser...", "alternativeExcerpt": ["La crise des subprimes en 2007 a \u00e9branl\u00e9 l\u2019ensemble du syst\u00e8me bancaire de nombreux pays. Quelles le\u00e7ons a-t-on tir\u00e9es de cette crise financi\u00e8re majeure dix ans apr\u00e8s? Interview de C\u00e9dric Tille, professeur d'\u00e9conomie internationale au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Les le\u00e7ons de la crise financi\u00e8re de 2007, l\u2019interview de C\u00e9dric Tille  / TUM_2017-08-10T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7737990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "id": "sound-30E15392-07C3-47FF-83FA-153ECFD59791", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre Richard, com\u00e9dien\r\n- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard (MP3 10.08 REDIFF PIERRE RICHARD EP4) MP3 PIERRE RICHARD, JEUDI\r\nPierre-Richard.\r\nUne star du grand et petit \u00e9cran.\r\nB\u00eate de sc\u00e8ne, aussi, magr\u00e9 une m\u00e9moire qui a la dent dure, parfois. Ce printemps il \u00e9tait \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res, avec la pi\u00e8ce \u00ab\u00a0petit \u00e9loge de la nuit\u00a0\u00bb.\r\nLa nuit...\r\n  5'07'' (( fin paroles 3'30''\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n-\tAlain Bashung : La Nuit je mens\r\n      -\tArthur H : La Lune\r\n-\tThomas Dutronc :\u00a0Allong\u00e9s dans l'herbe ))", "alternativeExcerpt": ["- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion.", "- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion.", "- \"La nuit je mens\", Alain Bashung - \" La lune\", Arthur H - \"Allong\u00e9s dans l'herbe\", Thomas Dutronc En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-10T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Pierre Richard / JDM_2017-08-10T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8578252.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818107", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818107", "ece-8818090"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le canton de Lucerne suspend ses aides pour les primes maladies", "id": "sound-76CCBA37-FD10-4D37-8216-1622487A2815", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Lucerne suspend jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e le paiement des r\u00e9ductions de primes maladie, que les habitants du canton touchaient jusqu'ici. Les coupes urgentes d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement lucernois, en raison de la crise budg\u00e9taire que vit le canton, sont \u00e0 l'origine de cette d\u00e9cision.\r\n\r\n* * Le canton de Lucerne suspend ses aides pour les primes maladies 12h30 Fini subvention ass maladies\r\nLes habitants du canton de Lucerne touchaient jusqu'ici une aide pour leur primes d'assurance maladie. Ils devront d\u00e9sormais se d\u00e9brouiller tout seuls pour payer leur facture du mois d'octobre. Le canton suspend jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e le paiement des r\u00e9ductions de primes maladie. A l'origine de cette d\u00e9cision, les coupes urgentes d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement lucernois, en raison de la crise budg\u00e9taire que vit le canton depuis maintenant plusieurs mois, S\u00e9verine  Ambrus..\r\nCette suppression des r\u00e9ductions de primes maladie ne touchera pas les personnes au b\u00e9n\u00e9fice de l'aide sociale ou des prestations compl\u00e9mentaires mais elle va quand m\u00eame concerner quelques 26'000 foyers dans le canton. A ces foyers, les autorit\u00e9s lucernoises conseillent de payer rapidement l'int\u00e9gralit\u00e9 de leur prime d'octobre,  par leurs propres moyens, sous peine de se voir inscrire sur la liste des mauvais payeurs des assurances.\r\nAutre possibilit\u00e9, tenter de n\u00e9gocier un d\u00e9lai avec son assureur.\r\nCe qui n'est pas garanti...\r\nLa proposition suscite les critiques d'un assureur d'ailleurs,  interrog\u00e9s par la Luzerner Zeitung.Enfin, derni\u00e8re option: solliciter l'aide sociale. Mais l\u00e0, ce sont les communes qui s'inqui\u00e8tent. \"D\u00e9j\u00e0, depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, la situation est financi\u00e8rement tendue \u00e0 notre niveau\", avertit un employ\u00e9 communal, dans le quotidien lucernois.Bref, Natacha, c'est le principe de la patate chaude budg\u00e9taire.\r\nCela pourrait encore durer, S\u00e9verine, car le canton de Lucerne n'a toujours pas de budget arr\u00eat\u00e9 pour l'ann\u00e9e en cours...\r\nCela depuis le rejet par les Lucernois en mai dernier d'une hausse d'imp\u00f4ts, avec laquelle comptait les autorit\u00e9s dans leur budget 2017 qui doit donc \u00eatre revu \u00e0 la baisse, et cela de plus de 20 millions de francs.Alors le canton fait la chasse aux d\u00e9penses dispensables dans tous les secteurs, le social mais aussi la culture ou la s\u00e9curit\u00e9.es atmoiements que d\u00e9nonce l'\u00e9ditorialiste de la Luzerner Zeitung:\"Le grand \u00e9cart va nous mener  au claquage musculaire, \u00e9crit-il.Sur le long terme, ces mesures vont faires des d\u00e9g\u00e2ts.\" Et en attendant, difficile d'anticiper  la port\u00e9e pr\u00e9cise de ces mesures, ni leur dur\u00e9e.La r\u00e9gularisation budg\u00e9taire ne devrait \u00eatre ent\u00e9rin\u00e9e par le parlement lucernoisque mi -septembre..au plus t\u00f4t.", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Lucerne suspend jusqu'\u00e0 la rentr\u00e9e le paiement des r\u00e9ductions de primes maladie, que les habitants du canton touchaient jusqu'ici. Les coupes urgentes d\u00e9cid\u00e9es par le gouvernement lucernois, en raison de la crise budg\u00e9taire que vit le canton, sont \u00e0 l'origine de cette d\u00e9cision."], "alternativeTitle": ["Le canton de Lucerne suspend ses aides pour les primes maladies  / 12H30_2017-08-10T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'acc\u00e9l\u00e8re, l'analyse de Thibaut Schaller", "id": "sound-B23E0B02-7806-4157-8626-A6D5168B3921", "durationSec": 245, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre la pol\u00e9mique sur le salaire d'Ignazio Cassis, l'appartenance \u00e0 un lobby de l'armement d'Isabelle Moret et les d\u00e9clarations de Pierre Maudet sur les retraites, la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derniers jours. Le point avec Thibaut Schaller.\r\n\r\n* * La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'acc\u00e9l\u00e8re, l'analyse de Thibaut Schaller (( Thibaut Schaller, en direct du studio de Neuch\u00e2tel\r\n?\r\nDIR ST NE\r\n7h16...))\r\nSMAT: L'heure de faire un pointage interm\u00e9diaire sur la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral avec vous, Thibaut Schaller, bonjour!\r\nTSC: Bonjour!\r\nSMAT: On va d\u00e9tailler les \u00e9v\u00e9nements de ces derniers jours, et ils sont nombreux... Entre la pol\u00e9mique sur le salaire d'Ignazio Cassis, l'appartenance \u00e0 un lobby de l'armement d'Isabelle Moret et les d\u00e9clarations de Pierre Maudet sur les retraites...\r\nTSC: Et oui, cela commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 faire beaucoup... Vous vous rappelez, Simon, quand au d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, il n'y avait pas vraiment de suspense?\r\nSMAT: ... \u00e7a para\u00eet bien loin ((ou un truc du style))\r\nTSC: Aujourd'hui, \u00e0 la veille du d\u00e9lai pour les candidatures, l'incertitude grandit de jour en jour. Premier exemple: aujourd'hui, le PLR du canton de Vaud d\u00e9signe sa candidate. Jusqu'\u00e0 il y a peu, on n'imaginait pas qu'il s'agisse de quelqu'un d'autre qu'Isabelle Moret. Figure de proue du PLR, connue \u00e0 Berne, politicienne avec deux \"N\" et un \"E\". Beaucoup de points forts. Et dans la presse al\u00e9manique on faisait d\u00e9j\u00e0 le d\u00e9compte des voix qui la voyait \u00e9lue au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nSMAT: Mais voil\u00e0: la Vaudoise a fait preuve ces derniers jours d'une surprenante nervosit\u00e9...\r\nTSC: Oui, au sujet de son statut de membre d'un lobby de l'industrie d'armement, qu'elle a d'abord ni\u00e9 avec v\u00e9h\u00e9mence dans Forum, puis finalement reconnu tout en minimisant son engagement. Au fond, c'est surtout sa r\u00e9action empreinte de nervosit\u00e9, mais aussi le fait de ne pas \u00eatre au clair sur ses liens d'int\u00e9r\u00eats, qui \u00e9cornent l'image d'Isabelle Moret ... d'ailleurs la reculade suscite quelques critiques chez les \u00e9lus de droite membres de ce lobby de l'armement, d\u00e9\u00e7us pour certains, que la vaudoise n'assume pas ses positions (qui n'ont rien d'extraordinaire pour une \u00e9lue bourgeoise)... \r\nDes \u00e9v\u00e9nements qui poussent \u00e0 se demander si Isabelle Moret ira jusqu'au bout...d'autant plus que Jacqueline de Quattro refuse toujours de dire si elle se retire de la course...\r\nSMAT: Les difficult\u00e9s d'Isabelle Moret ouvrent-elles la voie \u00e0 Pierre Maudet, le candidat du PLR genevois?\r\nTSC: Pas plus que cela. Celui qui n'est ni Tessinois, ni femme, ni parlementaire f\u00e9d\u00e9ral ne l'est pas devenu en quelques jours... Et il a beau jouer le jeu du candidat des id\u00e9es, de l'homme de l'ex\u00e9cutif, il peine encore \u00e0 convaincre. D\u00e9j\u00e0 parce qu'il a un s\u00e9rieux retard de notori\u00e9t\u00e9 c\u00f4t\u00e9 al\u00e9manique, o\u00f9 on le per\u00e7oit - vaguement - comme un sh\u00e9rif hyperactif du bout du lac... et encore \u00e7a c'est pour ceux qui le connaissent. Pr\u00e9senter, hier, son programme \u00e0 Gen\u00e8ve et pas \u00e0 Berne n'arrange rien \u00e0 l'affaire... \r\nSMAT: Et pourtant il s'active!\r\nTSC: Oui, le Genevois a livr\u00e9 sa vision notamment pour la question europ\u00e9enne et pour l'\u00e9conomie suisse. A Berne, on go\u00fbte assez peu ce c\u00f4t\u00e9 donneur de le\u00e7on qui affirme tout r\u00e9soudre d'un coup de cuiller \u00e0 pot. En particulier sur le dossier europ\u00e9en. Et puis il faut signaler son exercice d'\u00e9quilibrisme, sur les retraites... Cette r\u00e9forme est mauvaise, mais il la soutient officiellement... D'ailleurs, le c\u00f4t\u00e9 un brin franc-tireur de Pierre Maudet est pour l'instant son gros handicap: le PLR veut un conseiller f\u00e9d\u00e9ral qui d\u00e9fende la ligne lib\u00e9rales-radicales, pas un Didier Burkhalter bis. ((Avoir des id\u00e9es c'est bien, tant que ce sont les m\u00eames que celles du parti.))\r\nSMAT: Ignazio Cassis, a lui aussi perdu des plumes\r\nD'abord il y a cette maladresse: Ignazio Cassis d\u00e9clare que \"s'il \u00e9tait une femme, il serait presque vex\u00e9 d'\u00eatre choisi pour cette raison\". Alors qu'il sera peut-\u00eatre \u00e9lu parce qu'il est tessinois. Toutes les minorit\u00e9s ne se valent pas, apparemment... Sa deuxi\u00e8me bourde: son salaire. Ignazio Cassis s'est retir\u00e9 des diff\u00e9rentes organisations et lobbies dont il est \u00e0 la t\u00eate... mais a d\u00e9cid\u00e9 de conserver la moiti\u00e9 de sa r\u00e9mun\u00e9ration... Une nouvelle fois, un manque de sens politique qui \u00e9corne son image, d\u00e9j\u00e0 peu flatteuse d'homme \u00e0 la solde des caisses maladie, pour celui qui reste le favori... mais par d\u00e9faut.\r\nSMAT: En r\u00e9sum\u00e9, Thibaut, tout le monde prend des coups... Et le parti aussi?\r\nTSC: Une campagne pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, c'est un sacr\u00e9 coup de projecteur sur les candidats... Une lumi\u00e8re crue, parfois, aussi, r\u00e9v\u00e9lant pour Isabelle Moret, une suprenante nervosit\u00e9 et des liens d'int\u00e9r\u00eats peu clairs, pour Pierre Maudet, une ligne tr\u00e8s genevoise parfois en rupture avec celle de son parti, et pour Ignazio Cassis, une forme d'ind\u00e9licatesse et un manque de sensibilit\u00e9 politique... Au PLR, on se r\u00e9jouissait de la qualit\u00e9 des candidatures... C'est peut-\u00eatre un peu moins le cas d\u00e9sormais. \r\nSMAT: Verdict du c\u00f4t\u00e9 du PLR Vaud \u00e0 la mi-journ\u00e9e... On verra alors qui les VD lancent dans la course! Et si Isabelle Moret est pl\u00e9biscit\u00e9e...!", "alternativeExcerpt": ["Entre la pol\u00e9mique sur le salaire d\u2019Ignazio Cassis, l\u2019appartenance \u00e0 un lobby de l\u2019armement d\u2019Isabelle Moret et les d\u00e9clarations de Pierre Maudet sur les retraites, la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ces derniers jours. Le point avec Thibaut Schaller."], "alternativeTitle": ["La course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral s\u2019acc\u00e9l\u00e8re, l\u2019analyse de Thibaut Schaller    / JDM_2017-08-10T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8755072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818100"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Quels sont les enjeux de l'escalade entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis?", "id": "sound-6E41703A-616B-4B1C-BE39-C6D6557B7056", "durationSec": 554, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, g\u00e9opolitologue\r\nPyongyang se moque des Etats-Unis alors que Washington affirme que son arsenal nucl\u00e9aire est plus puissant que jamais. L'interview d'Olivier Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (Iris).\r\n\r\n* * Quels sont les enjeux de l'escalade entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis? Olivier Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l'Iris Institut des relations internationales et strat\u00e9giques, \r\n+33 6 19 92 37 05 (enregistrement \u00e0 16h)\r\nOlivier Guillard, bonsoir...\r\nvous \u00eates chercheur \u00e0 l'IRIS, l'institut des relations internationales et strat\u00e9giques:\r\nEscalade verbale, escalade militaire, risque de guerre nucl\u00e9aire\u00a0? Pyongyang se moque des Etats-Unis et accuse Donald Trump d'avoir perdu la raison. Washington de son c\u00f4t\u00e9 affirme que son arsenal nucl\u00e9aire est plus puissant que jamais. A quoi jouent exactement les protagonistes dans cette confrontation? C'est la question que nous avons pos\u00e9e \u00e0 Oliver Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques...\r\n  08'41'' \r\nC'\u00e9tait donc Olivier Guillard, chercheur \u00e0 l'IRIS, l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques\r\nVous affirmez que la Cor\u00e9 du Nord ne veut pas entrer dans une logique de guerre avec ses voisins et les Etats-Unis. Comment l'expliquez-vous?\r\n- raisons \u00e9conomiques?\r\nVous donnez une explication rationnelle. Mais Kim Jong Un (oen) et Donald Trump sont-ils des dirigeants rationnels\u00a0?\r\nL'ambition supr\u00eame de la Cor\u00e9e du Nord c'est d'\u00eatre reconnue comme une puissance nucl\u00e9aire\u00a0? \r\nP\u00e9r\u00e9niser d\u00e9finivement son syst\u00e8me. Etre totalement \u00e0 l'abri de tout risque de changement. Se prot\u00e9ger\r\nAvec l'aide toujours de son voisin et parrain chinois\u00a0?\r\nCor\u00e9e du Nord sous embargo. Comment fait-elle pour financer son programme nucl\u00e9aire\u00a0?\r\n il y a aurait aussi des transferts de technologies,, notamment avec des pays comme le Pakistan, l'Iran ou la Syrie, c'est inqui\u00e9tant...\r\nArm\u00e9e vieillotte. Mal \u00e9quip\u00e9e. On exag\u00e8re la menace\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Pyongyang se moque des Etats-Unis alors que Washington affirme que son arsenal nucl\u00e9aire est plus puissant que jamais. L'interview d'Olivier Guillard, g\u00e9opolitologue, chercheur \u00e0 l\u2019Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (Iris)."], "alternativeTitle": ["Quels sont les enjeux de l'escalade entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis? / FOR_2017-08-10T18:06:00_developpement-4", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6741825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : La musique est politique (4/10): le Brexit", "id": "sound-E8F20AE3-85FD-40ED-BC2C-6C2B799E65E0", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU201; Esteban BUCH, sp\u00e9cialiste en France des rapports entre musique et politique\r\nD'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d'aujourd'hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Esteban Buch, sp\u00e9cialiste des rapports entre musique et politique.\r\n\r\n* * La musique est politique (4/10): le Brexit LA MUSIQUE EST POLITIQUE?!\r\nUne s\u00e9rie qui donne \u00e0 entendre comment les musiciens chanteurs racontent notre monde surprenant.\r\n4. Ce matin (10 ao\u00fbt)\r\nLE BREXIT, avec Lorence Milasevic et Esteban BUCH, sp\u00e9cialiste.. en France.. des rapports entre musique et politique.\r\n  4'12'' (d\u00e9but paroles 0'56'' - fin paroles 3'50'')\r\nEXTRO \u00e9ventuelle\u00a0: \r\nPlus d'un an apr\u00e8s le Brexit, le Royaume Uni a le blues.\r\n(la livre sterling a piqu\u00e9 du nez, les prix se sont emball\u00e9s, le personnel soignant venu d'Europe commence \u00e0 d\u00e9serter... )\r\nA la t\u00eate de ce pays qui ne sait tjrs pas comment divorcer\u00a0: Teresa May. Affaiblie par le coup de poker \u00e9lectoral r\u00e9cemment perdu, elle a jusqu'au 29 mars 2019 pour d\u00e9finir un good ou un no deal avec ses voisins... \r\nLes musiques\u00a0:\r\n- FASCINATING AIDA, Sorry Scotland, 2016\r\n- CAPTAIN SKA, Liar, Liar, 2017\r\nDemain\u00a0: le terrorisme\r\nWEB\u00a0: Pour illustrer\u00a0: caricature May qui se casse la figure par Chapatte", "alternativeExcerpt": ["D'Emmanuel Macron \u00e0 Donald Trump en passant par le terrorisme, les migrants, le Brexit, la crise au Venezuela ou l\u2019\u00e9nergie nucl\u00e9aire, des chansons contemporaines racontent le monde d\u2019aujourd\u2019hui, les \u00e9v\u00e9nements marquants de notre d\u00e9cennie. Avec Esteban Buch, sp\u00e9cialiste des rapports entre musique et politique."], "alternativeTitle": ["La musique est politique (4/10): le Brexit / JDM_2017-08-10T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8821636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818103", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (4/4)", "id": "sound-B4D7F44B-25DC-4393-B451-7303650A6037", "durationSec": 440, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Eitel, Florian \r\nIl y a 100 ans, en f\u00e9vrier 1917, la Russie basculait dans la r\u00e9volution. Cet \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 un des marqueurs majeurs du XXe si\u00e8cle et a \u00e9galement impact\u00e9 la Suisse. Interview de Florian Eitel, conservateur en histoire au Nouveau Mus\u00e9e de Bienne.\r\n\r\n* * La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (4/4)  *** Et pour terminer ce Forum, nous recevons \r\nFlorian Eitel, conservateur en histoire au nouveau mus\u00e9e de Bienne. \r\nVous avez \u00e9crit une th\u00e8se sur le d\u00e9but du mouvement anarchiste, notamment dans l'arc jurassien. \r\nL'arc jurassien marqu\u00e9 par la venue de Bakounine en 1869 au Locle, une rencontre fondatrice, qui a sem\u00e9 les graines de l'anarchisme dans la r\u00e9gion\r\n- on \u00e9voquait cette semaine les 100 ans de la R\u00e9volution russe, avec le prisme suisse. \r\nL'anarchisme, mouvement n\u00e9 au 19i\u00e8me si\u00e8cle. Donc bien avant la R\u00e9volution de 1917. Comment les anarchistes observaient-ils les mouvements bolch\u00e9viks?\r\n(pour eux, pas la voie \u00e0 suivre pour le mouvement ouvrier...) \r\n- Tous ces mouvements avaient au fond le m\u00eame but, mais des diff\u00e9rences sur les moyens pour y arriver. Cette rivalit\u00e9, elle se sent au moment de la R\u00e9volution russe?\r\n- qu'est-ce qui les diff\u00e9renciait du coup? \r\ngrand d\u00e9bat anarchisme - communisme \r\n- les anarchistes en Russie? les courants libertaires ont-ils \u00e9t\u00e9 influents pendant la r\u00e9volution russe?? \r\n- Comment expliquer qu'ils aient \u00e9t\u00e9 relativement absents de la R\u00e9volution? \r\nexemple de leur opposition sur la mani\u00e8re?\r\n- et en Suisse? le mouvement anarchiste s'\u00e9tait implant\u00e9 \u00e0 la fin du 19i\u00e8me si\u00e8cle dans l'arc jurassien... \r\n- et aujourd'hui? que reste-t-il de l'anarchisme? \r\n- la comm\u00e9moration de la r\u00e9volution russe, c'est un moment majeur pour l'histoire de la gauche...", "alternativeExcerpt": ["Il y a 100 ans, en f\u00e9vrier 1917, la Russie basculait dans la r\u00e9volution. Cet \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 un des marqueurs majeurs du XXe si\u00e8cle et a \u00e9galement impact\u00e9 la Suisse. Interview de Florian Eitel, conservateur en histoire au Nouveau Mus\u00e9e de Bienne."], "alternativeTitle": ["La Suisse face \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917 (4/4) / FOR_2017-08-10T18:14:00_developpement-8", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834321.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "id": "sound-D9F6F9F4-1030-490F-848F-732B2A718FE6", "durationSec": 943, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gr\u00e9gory Durand, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique vaudoise;Regina Studer, chercheure \u00e0 l'institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail;Christian L\u00fcscher, avocat genevois, ancien pr\u00e9sident du Servette FC et vice-pr\u00e9sident du PLR suisse;Simonart Charlotte;Christophe Gagnebin, PSJB, candidat au gouvernement jurassien;Pialat;L\u00e9a Sprunger, athl\u00e8te vaudoise;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/ ETUDE SANTE ENSEIGNANTS ROMANDS) Les enseignants romands tirent la sonnette d'alarme... Leur \u00e9tat de sant\u00e9 se d\u00e9t\u00e9riore selon une \u00e9tud\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e hier... Plus de deux tiers des personnes interrog\u00e9es disent avoir l'impression de devoir \"tenir le coup\"... et 40% seraient m\u00eame en situation de burn-out. Des chiffres qui forc\u00e9ment inqui\u00e8tent le syndicat des enseignants romands... mais les auteurs de l'\u00e9tude eux se gardent de toute interpr\u00e9tation. Guillaume Rey.\r\n  1'21''\r\n((Nous sommes stress\u00e9s, fatigu\u00e9s... les enseignants romands le r\u00e9p\u00e9taient depuis des ann\u00e9es, mais pour la premi\u00e8re fois ils l'ont fait \u00e9tude \u00e0 l'appui hier... une recherche men\u00e9e aupr\u00e8s de 5'500 profs... elle montre, certes, que la majorit\u00e9 d'entre eux reste passionn\u00e9e par ce m\u00e9tier... mais le job est usant: 60% des sond\u00e9s constatent une d\u00e9gradation de leur \u00e9tat de sant\u00e9 au cours des p\u00e9riodes scolaires... et les causes sont toutes trouv\u00e9es, selon Gr\u00e9gory Durand, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique vaudoise.\r\nson 1 18''\r\nDes enseignants \u00e0 qui on demande toujours pluss... c'est l'explication avanc\u00e9e... Mais du c\u00f4t\u00e9 des auteurs de l'\u00e9tude, on se garde de toute interpr\u00e9tation... Regina Studer y a particip\u00e9... elle est chercheur \u00e0 l'institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail. \r\nson 2 23''\r\nPour pluss de recul, il faudra donc d'autres \u00e9tudes. Et \u00e7a tombe bien: le syndicat des enseignants romands en pr\u00e9voit une nouvelle dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, mais sans date arr\u00eat\u00e9e.))\r\nEt  on reparlera des ensignants d\u00e8s 7h35... nous recevrons Christophe Darbellay, conseiller d'Etat valaisan en charge de l'\u00e9conomie et de la formation...\r\n(UBER) Les Zurichois ne pourront plus faire appel au service Uber Pop d\u00e8s auojurd'hui, midi. \r\nLa plateforme de r\u00e9servation de voitures avec chauffeur explique sa d\u00e9cision par la volont\u00e9 de ses employ\u00e9s pr\u00eats a gagner plus d'argent en se professionnalisant.\r\nLe syndicat Unia a salu\u00e9 une victoire d'\u00e9tape. Mais il d\u00e9plore l'ent\u00eatement d'Uber \u00e0 maintenir son mod\u00e8le \u00e0 B\u00e2le et Lausanne.\r\n(13/PROCES HOOLIGAN POLITIQUE IV LUSCHER) *** Trois de ans de prison dont la moiti\u00e9 ferme... C'est la peine inflig\u00e9e par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 un hooligan de 24 ans... \r\nOui et c'est une premi\u00e8re. L'homme avait jet\u00e9 des engins pyrotechniques et bless\u00e9 gi\u00e8vement un spectateur lors d'un match de Superleague. C'\u00e9tait en f\u00e9vrier 2016. L'accus\u00e9 deva en outre verser 12'000 francs de dommages-int\u00e9r\u00eats \u00e0 la victime. Pour Christian L\u00fcscher, avocat genevois, ancien pr\u00e9sident du Servette FC et vice-pr\u00e9sident du PLR suisse, la justice prend ainsi clairement ses responsabilit\u00e9s... \r\n  0'44''\r\nChristian L\u00fcscher avec Laurent Bastardoz\r\n(CDN) La guerre des mots se poursuit entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord... Cette nuit Pyanyang a pr\u00e9cis\u00e9 son projet de frappes vers l'ile am\u00e9ricaine de Guam annonc\u00e9e hier apr\u00e8s des propos v\u00e9h\u00e9ment tenus par Donald TRump...  \r\nUn tir simultatn\u00e9 de quatre missilles de port\u00e9e interm\u00e9diaire serait envisag\u00e9 \u00e0 la mi ao\u00fbt. La Cor\u00e9e du Nord qui a en outre d\u00e9crit  Donald TRump comme \u00e9tant je cite \"d\u00e9pourvu de raison\". La r\u00e9ponse du pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 cinglante. Via tweeter, il a affirm\u00e9 que l'arsenal nucl\u00e9aire am\u00e9ricain \u00e9tait plus fort et puis puissant que jamais...\r\n(10/KENYA RESULTATS ELECTION PI) *** Dans l'actualit\u00e9 internationale, le Keyna est sous tensions, apr\u00e9s les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de mardi...\r\nLes r\u00e9sultats accordent une large victoire au pr\u00e9sident sortant Uhuru Kenyatta. Mais dans les fiefs de l'opposition, des affrontements entre manifestants et forces de l'ordre ont fait au moins 2 morts \u00e0 Nairobi et 2 morts \u00e9galement \u00e0 Tana River, dans le sud est du pays. Certains Kenyans redoutent le sc\u00e9nario de 2** et le millier de morts lors des violences post-\u00e9lectorales. Charlotte Simonart a recueilli quelques r\u00e9actions \u00e0 Nairobi. \r\n  1'12''\r\n((TRADUCTIONS :\r\nHomme : 20''-33'' : A chaque \u00e9lection, j'ai soutenu Raila Odinga. Ce que je ressens maintenant en tant que Kenyan, c'est que Raila devrait \u00eatre patriote. Il devrait se plaindre mais d'une fa\u00e7on positive. Pour moi, Raila cr\u00e9e de la tension.\r\nHomme : 38'' - 45'' : Peut-\u00eatre qu'il a raison, peut-\u00eatre qu'il a tord. Mais la commission \u00e9lectorale doit trancher. Les gens attendent. C'est tendu.\r\nFemme : 53''-1'02'' : Le leader de l'opposition veut juste cr\u00e9er des probl\u00e8mes comme en 2007 et 2008. Mais nous Kenyans, on ne devraient pas refaire la m\u00eame chose.))\r\n(08/ISRAELIEN ARABE APATRIDE?)  Un tribunal isra\u00e9lien a demand\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la r\u00e9vocation de la citoyennet\u00e9 d'un assaillant arabe isra\u00e9lien condamn\u00e9 pour avoir attaqu\u00e9 plusieurs soldats. C'est la premi\u00e8re fois qu'une telle sentence est d\u00e9cid\u00e9e. Et elle est en violation du droit international, s'insurgent les associations de d\u00e9fense des droits de l'homme. \r\nLes explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch. \r\n(((Alaa Zayoud est Arabe et isra\u00e9lien. Bient\u00f4t, sa citoyennet\u00e9 devrait lui \u00eatre retir\u00e9e comme vient d'en d\u00e9cider un tribunal de Ha\u00effa. Une premi\u00e8re dans l'histoire du pays. Il y a deux ans, Zayoud a jet\u00e9 sa voiture contre un groupe de soldats avant d'en poignarder et d'en blesser plusieurs. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 25 ans de prison. Mais le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a exig\u00e9 davantage qu'une simple incarc\u00e9ration : il ne veut plus que Zayoud soit un citoyen isra\u00e9lien. Or l'homme n'a pas d'autre nationalit\u00e9. \r\nPour les organisations de droits de l'homme ACRI et Adalah, la d\u00e9cision de la cour est un dangereux pr\u00e9c\u00e9dent et contrevient au droit international qui interdit de faire d'un individu un apatride. Elles ont fait appel devant la Cour supr\u00eame. En 1996, une demande de r\u00e9vocation de nationalit\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre l'assassin du premier ministre Yitzhak Rabin, Yigal Amir. La Cour supr\u00eame l'avait rejet\u00e9e. )))\r\n(07/BELGIQUE PAYS-BAS CRISE OEUFS PA) ***Le scandale des oufs contamin\u00e9s en Europe n'en finit plus : la Belgique fustige desormais les Pays-Bas !\r\nLes ministres belges de l'Agriculture et de la sant\u00e9 ont du s'expliquer hier devant le Parlement...\r\nPour le ministre belge de l'agriculture, les Pays-Bas ont cach\u00e9 des informations capitales au grand public... A Bruxelles, Laxmi Lota\r\n  1'01''\r\n((Selon un rapport interne a l'agence neerlandaise pour la securite alimentaire, des oufs etaient deja contamines au Fipronil, la molecule incriminee, en novembre 2016 ! \"Ce document s'est retrouve \"par hasard\" en notre possession\", raconte le ministre belge de l'agriculture, Denis Ducarme...\r\nLes Pays-Bas n'ont pas revele ces faits publiquement...\r\n\"Quand un des plus gros exportateurs d'oeufs au monde, ne transmet pas ce genre d'information, \u00e7a pose vraiment probl\u00e8me\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre belge devant les d\u00e9put\u00e9s qui l'ont somme de venir s'expliquer en plein conge d'ete...\r\nC'est un nouveau scandale alimentaire qui secoue l'Europe : la confiance des consommateurs est touchee...\r\nDenis Ducarme a deja eu un echange avec son homologue allemand et le commissaire europ\u00e9en a ce sujet...Une conference telephonique doit avoir lieu prochainement avec les Pays-Bas pour obtenir des reponses...\r\n\"On nous montre du doigt a l'etranger...Les journaux parlent de la gestion d'une poule sans tete !\", ont critique les deputes de l'opposition...Mais le gouvernement belge desormais braque les projecteurs sur les Pays-Bas...))\r\n(HEFENHOFEN) Retour en Suisse avec cette plain p\u00e9nal d\u00e9pos\u00e9e hier contre le v\u00e9t\u00e9riaine cantonale du canton de Turgovie... PLainte d\u00e9pos\u00e9e par une associaition de d\u00e9fense des animaux. Il lui reproche d'avoir fermer les yeux sur les maltraitances subus par des dizaines de chevaux dans la ferme de Hehenhofen. Une affire r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au grnad public la semaine pass\u00e9e, vias des photos diffus\u00e9es dans la presse al\u00e9manique. L'\u00e9leveur responsable de l'exploitation a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en d\u00e9but de semaine...\r\n(03/BE GOUVERNEMENT IV GAGNEBIN) *** Le Parti socialiste du Jura bernois veut reconqu\u00e9rir le si\u00e8ge perdu il y a un an et demi lors de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au gouvernement bernois. \r\nEt pour ce faire le PSJB lance Christophe Gagnebin pour tenter de ravir son si\u00e8ge \u00e0 l'UDC Pierre-Alain Schnegg au printemps prochain. \r\nSi 2017 et le vote de Moutier ont raviv\u00e9 les divisions au sein d'une gauche r\u00e9gionale s\u00e9par\u00e9e entre les probernois du PSJB et les autonomistes jurassiens du PSA, Christophe Gagnebin esp\u00e8re qu'un discours r\u00e9solument de gauche pourrait faire l'unanimit\u00e9 ... afin de renverser la majorit\u00e9 bourgeoise du gouvernement bernois.  \r\n  0'38''\r\nDes propos recueillis par Ga\u00ebl Klein\r\n(TESLA) En bref encore... Apr\u00e8s la voiture autonome, Tesla d\u00e9veloppe maintenant un camion sans chauffeur. Le constructeur am\u00e9ricain d'automobiles \u00e9lectriques serait tout proche de tester un prototype. Il pourrait \u00eatre d\u00e9voiler en septembre prochain...\r\n(12/DISNEY BOYCOTTE NETFLIX PA) Disney et Netflix, c'est presque fini. \r\nLa firme am\u00e9ricaine a d\u00e9cid\u00e9 de retirer l'essentiel de ses contenus disponibles sur la version nord-am\u00e9ricaine du site de streaming \u00e0 partir de 2019.\r\nL'annonce a \u00e9t\u00e9 faite mardi soir apr\u00e8s la publication de r\u00e9sultats trimestriels d\u00e9cevants. Disney va lancer au moins deux sites de streaming concurrents.\r\nL'un sera consacr\u00e9 au sport, reprenant les programmes de sa cha\u00eene c\u00e2bl\u00e9e ESPN, qui n'en finit plus de perdre des abonn\u00e9s.  Lo\u00efc Pialat... \r\n((((La d\u00e9cision de Disney part d'un constat : m\u00e9contents de payer pour des cha\u00eenes qu'ils ne regardent pas, de plus en plus d'Am\u00e9ricains se d\u00e9sabonnent du c\u00e2ble et du satellite pour se tourner vers des sites de streaming, moins chers.\r\nDisney cherche donc \u00e0 anticiper les nouvelles habitudes des consommateurs. Plut\u00f4t que louer ses programmes 300 millions de dollars par an \u00e0 Netflix, la firme se dit qu'elle peut gagner encore plus en lan\u00e7ant ses propres services de streaming.\r\nC'est un coup dur pour Netflix dont l'action a plong\u00e9 en bourse apr\u00e8s l'annonce. Les dessins anim\u00e9s Disney g\u00e9n\u00e8rent incontestablemen des abonn\u00e9s. Mais le site a d\u00e9j\u00e0 compris qu'il ne pouvait pas d\u00e9pendre des studios. D'o\u00f9 20 milliards de dettes cumul\u00e9es en partie pour financer la cr\u00e9ation de contenus originaux comme la s\u00e9rie House of Cards ou le film War Machine avec Brad Pitt. Netflix vient aussi de r\u00e9aliser la premi\u00e8re acquisition de son histoire, une maison d'\u00e9dition sp\u00e9cialis\u00e9e dans les comic-books. Un investissement utile au cas o\u00f9 Disney d\u00e9cide de lui retirer aussi les productions Marvel.\r\nCe qui inqui\u00e8te les investisseurs, c'est que d'autres studios imitent Disney. Netflix perdrait en contenu et gagnerait en concurrence.\r\n(D2/ ATHLETISME LEA SPRUNGER) ***C'est le rendez-vous \u00e0 ne pas manquer pour les amateurs d'athl\u00e9tisme... Il aura lieu ce soir \u00e0 Londres aux championnats du MOnde... \r\nAvec L\u00e9a Sprunger qui disputera la premi\u00e8re finale de sa jeune carri\u00e8re sur 400m/haires. La Vaudoise poss\u00e8de le 3e temps des qualifi\u00e9es... Alors, peut-elle nourrir des espors de m\u00e9dailles? Elements de r\u00e9ponses avec Caroline Reymond...\r\n  1'12''\r\n((En finale, L\u00e9a Sprunger courra au couloir 5, entre les deux favorites. L'Am\u00e9ricaine Dalilah Muhammad, championne olympique et la Tch\u00e8que Suzanna Hejnova, tr\u00e8s convaincante en demi-finale et qui va tenter de d\u00e9crcocher un 3e titre mondial cons\u00e9cutif. Derri\u00e8re ces deux femmes, tout est ouvert. L\u00e9a Sprunger va tenter de contr\u00f4ler la premi\u00e8re partie de course avant de d\u00e9ployer ses longues foul\u00e9es dans la derni\u00e8re ligne droite pour tenter de se rapprocher au plus pr\u00e8s des m\u00e9dailles. \r\nLa Vaudoise a maintenant assez d'exp\u00e9rience pour g\u00e9rer ce type de moments. L\u00e9a Sprunger. \r\nSON 0''26\r\nLe travail entrepris cette ann\u00e9e avec un pr\u00e9parateur mental semble porter ses fruits. Les \u00e9checs de Rio et Belgrade sont loin derri\u00e8re. L\u00e9a Sprunger est aujourd'hui plus forte dans la t\u00eate et dans les jambes. Mais attention, Suzana Hejnova a d\u00e9j\u00e0 averti qu'elle courra ce soir encore plus vite qu'en demi-finale. L\u00e9a Sprunger devra donc r\u00e9aliser la course de sa vie dans cette finale. ))\r\nEt cette finale est programm\u00e9e \u00e0 22h35 ce soir au stade olympique de Londres. Autres Suissesesses \u00e0 suivre aujourd'hui: Selina Buchel en qualification du 800m. Et sur 200m, Munjinga Kambudji et Sarah Atcho tenteront elles de se qualfier pour la finale du demi tour de piste...\r\n(TENNIS) Un dernier mot de tennis avec un Roger Federer en mode turbo hier soir face au Canadien Peter Polansky au 2\u00e8me tour du Masters 1000 de Montr\u00e9al. Victoire  6-2, 6-1. \r\nRoger Federer qui pourrait bien r\u00e9cup\u00e9rer tr\u00e8s prochainement le trone de num\u00e9ro 1 mondial... Puisqu'Andy Murray ne participaera pas au Masters 1000 de Cincinati... Mais rien n'est encore fait pour le B\u00e2lois. Un certain Raphael Nadal est aussi dans la course...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO) Temps maussade attendu pour aujourd'hui avec passablement de nuages et des averses intermittentes, parfois m\u00eame orageuses. De br\u00e8ves \u00e9claircies pourraient illuminer le ciel cet apr\u00e8s midi. Les tempr\u00e9atures... elles sont fraiches: 12 degr\u00e9s \u00e0 l'aube et 19 \u00e0 21 cet apr\u00e8s midi...\r\nM\u00eame type de temps pour demain... Le week end lui s'annonce plus cl\u00e9ment...\r\n(Meteo Simon) Le ciel est couvert aujourd'hui avec des averses, parfois orageuses et abondantes dans les Alpes valaisannes et dans le Haut-Valais. La limite des chutes de neige passera de 2600 \u00e0 2200 m. Le soleil pourrait faire de br\u00e8ves apparitions cet apr\u00e8s-midi en plaine. Le mercure proche de 12\u00b0 ce\r\nmatin devrait atteindre les 19\u00b0 cet apr\u00e8s-midi.\r\nLa situation ne changera gu\u00e8re vendredi avec un ciel charg\u00e9 et des averses. On ne devrait pas d\u00e9passer les 19\u00b0.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Adrien Krause / JDM_2017-08-10T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Pialat, Lo\u00efc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818104", "ece-8818087"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy", "id": "sound-F7CE9989-B639-4747-8A45-85F9FB572A68", "durationSec": 608, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Thomas Sn\u00e9garoff, historien, auteur de \"Kennedy, une vie en clair-obscur\r\nJohn Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin).\r\n\r\n* * Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l'histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy (Kennedy Sn\u00e9garoff) 12h30 Kennedy Sn\u00e9garoff \r\n4\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie sur les personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 l'histoire. Aujourd'hui; c'est un pr\u00e9sident qui nous int\u00e9resse et pas n'importe lequel, le plus jeune pr\u00e9sident des Etats-Unis, John Fitgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960, \u00e0 42 ans il devient 35\u00e8me pr\u00e9sident. \r\nMais qui \u00e9tait vraiment JFK ?\r\nL'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie Kennedy une vie en clair-obscur\" aux \u00e9ditions Armand Colin... Un ouvrage qui se lit comme un roman ... Thomas Sn\u00e9garoff...\r\nThomas Sn\u00e9garoff Kennedy une vie en clair-obscur, aux \u00e9ditions Armand Colin. \r\n((\r\n***On plus l'impression de lire un roman.. on lit une histoire vraie, une histoire de vie... est-ce que c'\u00e9tait l'effet recherch\u00e9 ?\r\n***et c'est dites-vous son corps qui vous int\u00e9resse particuli\u00e8rement...montrer les faiblesses de cette figure, pourquoi \u00e9tait-ce important pour vous? \r\n***Ne pas garder que le mythe Kennedy - montrer aussi les parts d'ombres \"on ne peut pas balayer d'un revers de la main les moments troubles, les mensonges, les manipulations qui font aussi une existence. On a l'impression que c'est une r\u00e8gle que vous vous \u00eates fix\u00e9e juste ?\r\n***Il n'a pas une sant\u00e9 de fer oscillant entre des probl\u00e8mes de dos et d'estomac tout au long de sa vie... C'est un homme hant\u00e9 par la mort...pourquoi a-t-il cela en obsession ?\r\n***Kennedy qui a une m\u00e8re tr\u00e8s distante, pas affectueuse pour un sous... il souffre de cela mais souffrir c'est avouer sa faiblesse dans cette famille ? \r\n***Tout au long de ce livre on n'est convaincu d'une chose Kennedy  doit tout si pas tout \u00e0 son p\u00e8re ?!\r\n***Parlez-nous Thomas Sn\u00e9garoff d'Inga, comment cette rencontre avec cette journaliste danoise va contribuer \u00e0 son succ\u00e8s futur ?\r\n***A 27 ans, il entre dans la second phase de sa vie... c'est le combat politique qui se met en place... les portes du congr\u00e8s vont bient\u00f4t s'ouvrir ?\r\n***au d\u00e9but pas tr\u00e8s bon...semblait pas fait pour la politique...pas d\u00e9contract\u00e9, affable ?\r\n***On lui diagnostic une maladie mortelle, la maladie d'Addison, on le croit bronz\u00e9 mais il est en fait en mauvaise sant\u00e9... ses jours \u00e9taient compt\u00e9s... ?\r\n***Mais \u00e0 42 ans fini The boy... il a une id\u00e9e: \u00e9crire ou plut\u00f4t faire \u00e9crire un livre sur le courage en politique...il s'appellera Profiles in courage - une \u00e9vidente critique de l'Am\u00e9rique... il recevra le Pullizer... id\u00e9e de g\u00e9nie ? \r\n***Kennedy oscille sans cesse entre vie r\u00eav\u00e9e et vie r\u00e9elle ?\r\n***Il est constamment dans un d\u00e9ni de r\u00e9alit\u00e9 ? \r\n***Vous nous parler aussi des premiers d\u00e9bats tv avec Nixon o\u00f9 Kennedy excelle.... 8 novembre 1960 il devrient le 35\u00e8me pr\u00e9sident... vous dites : L'ambition d'une vie ? quelle vie ? \u00e9tait-ce vraiment la sienne ? \r\n***Sa relation avec Jackie est assez triste, il s'ennuie.... pas un amoureux..uniquement un chasseur ?\r\nCCL: \u00e0 force de se cr\u00e9er une image il a cr\u00e9\u00e9 une distance avec lui-m\u00eame ? \r\n***Il a \u00e9t\u00e9 le plus jeune pr\u00e9sident am\u00e9ricain... c'\u00e9tait le Macron de l'\u00e9poque... parall\u00e8le possible entre les deux hommes ?   ))", "alternativeExcerpt": ["John Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin).", "John Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin).", "John Fitzgerald Kennedy est \u00e9lu le 8 novembre 1960 \u00e0 42 ans, et devient le 35e pr\u00e9sident des Etats-Unis, ainsi que le plus jeune d'entre eux. Mais qui \u00e9tait-il vraiment? L'historien Thomas Sn\u00e9garoff publie \"Kennedy: Une vie en clair-obscur\" (Armand Colin)."], "alternativeTitle": ["Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy / 12H30_2017-08-10T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Les personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres qui ont marqu\u00e9 l\u2019histoire (4/5): John Fitzgerald Kennedy / 12H30_2017-08-10T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8243771.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818133", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818133", "ece-8818119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart", "id": "sound-76EFFFAC-14BC-414A-9C12-41B56755CC9A", "durationSec": 365, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Fran\u00e7ois Gabart, navigateur, amateur de vitesse qui s'est impose pourtant dans une \u00e9preuve de longue haleine, le Vendee Globe en janvier 2013, dont il est devenu le plus jeune vainqueur \u00e0 29 ans en \u00e9tablissant un nouveau record\r\nTout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d'avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart.\r\n\r\n* * Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart (JDM Sports Matin) \r\n(SERIE D'\u00c9T\u00c9 VOILE 10.08 GABART) SERIE D'\u00c9T\u00c9 VOILE, jeudi 10 ao\u00fbt, Francois Gabart \r\nDialogue enregistr\u00e9\r\n  9'11'' (fin paroles 5'10\")\r\n(( Simon : Et c'est Sport Matin avec vous Herv\u00e9. Vous nous conter aujourd'hui l'histoire de Fran\u00e7ois Gabart, amateur de vitesse qui s'est impose pourtant dans une \u00e9preuve de longue haleine, le Vendee Globe en janvier 2013, dont il est devenu le plus jeune vainqueur \u00e0 29 ans en \u00e9tablissant un nouveau record. Fran\u00e7ois Gabart qui fait souffler un nouveau vent de fra\u00eecheur dans el monde de la voile...Herv\u00e9 Borsier \r\nOui, il sait exploiter au maximum d'un bateau, il vient d'enchainer avec la m\u00eame facilite 3 victoires en transat et r\u00e9cemment  la premi\u00e8re \u00e9dition de the Bridge, mettant aux prises les plus grands trimarans de la plan\u00e8te entre Saint Nazaire et New-York. Avec lui la voile connait un nouveau souffle, les vieux loup de mer ont donc pris un coupe de vieux et  ce n'est pas fini pour celui  qui passe all\u00e9grement du monocoque au multicoque  \r\nAvec ses cheveux blonds et ses yeux bleus et son physique de jeune premier, Fran\u00e7ois Gabart aurait pu faire du cin\u00e9ma ou de la mode\u00a0?\r\nVous avez raison Simon, mais c'est le virus de la voile qui l'a touch\u00e9 en plein cour tout petit d\u00e9j\u00e0. Inculqu\u00e9 par son papa dentiste ,et sa maman magistrate au tribunal d'Angoul\u00eame,  et lors d'une ann\u00e9e sabbatique au Etats-Unis qui comptera pour lui comme le d\u00e9but d'une passion, c'est la \u00e0 l'\u00e2ge de 7 ans qu'il d\u00e9couvre l'Optmist un petit voilier id\u00e9al pour apprendre la voile\r\nLa d\u00e9termination, c'est ce qui le caract\u00e9rise?\r\nOui et il en fallait d\u00e9j\u00e0 plus jeune  pour mener de front les comp\u00e9titions sur l'eau et des \u00e9tudes d'ing\u00e9nieurs. En 2009,il remporte la s\u00e9lection pour obtenir un budget  de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Assurances Macif et depuis il transforme quasi tout ce qu'il touche en or. Amateur de vitesse, il fait tout en acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, avec lui tout va tr\u00e8s vite \r\nMag\u00a0: Francois Gabart 1/4\r\nSa progression est  fulgurante, il aligne les victoires et sa derni\u00e8re victoire \u00e0 New-York devant  ses illustres a\u00een\u00e9s que sont Francis Joyon et Thomas Coville les deux derniers plus rapide autour du monde impressionne. A 34 ans, il brule les \u00e9tapes, pour lui c'est presque normal sa victoire au Vend\u00e9e Globe l'a fait grandir ...\r\nMag\u00a0: Francois Gabart 2/4\r\nHomme mur et  donc bien loin de prendre sa retraite, Fran\u00e7ois Gabart va continuer \u00e0 foncer?\r\nil s'attaquera prochainement au record du troph\u00e9e Jules Verne autour du monde, en solitaire, sur son trimaran de 30m \u00e0 Foils .Le but battre une barre mythique, 49 jours 3 heures et 7 minutes, et il devra c'est certain, aller au bout de lui-m\u00eame\r\nMag Gabart\u00a0:3/4\r\nLa voie de Fran\u00e7ois Gabart est toute trac\u00e9e, le marin va de victoire en victoire, il aime la libert\u00e9 que lui offre son sport et aussi la montagne m\u00eame si elle est tr\u00e8s loin de chez lui et la cuisine, mais aussi les sorties en famille avec ses enfants c'est le seul moment o\u00f9 il pratique la vitesse de croisi\u00e8re\r\nMag Gabart 4/4 \r\nChristopher Cross: \"Ride Like The wind\" \r\nDemain je vous propose de rencontre le Macgyver de la voile Yves Parlier qui \u00e0 d\u00e9mat\u00e9 aux Iles Kerguelen pendant le vend\u00e9e Globe et cr\u00e9er un  mat de fortune avec un couteau et une lime ...  ))", "alternativeExcerpt": ["Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart.", "Tout au long de la semaine, Sport matin dresse les portraits de marins de haut vol, de navigateurs au long cours qui ont tous la particularit\u00e9 d\u2019avoir un caract\u00e8re bien tremp\u00e9, une condition indispensable pour accomplir des d\u00e9fis hors du commun. Ce mercredi: Fran\u00e7ois Gabart."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (3/5): Fran\u00e7ois Gabart", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart / JDM_2017-08-10T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Le caract\u00e8re bien tremp\u00e9 des navigateurs au long cours (4/5): Fran\u00e7ois Gabart / JDM_2017-08-10T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8812514.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818113", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818113", "ece-8818095"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire vivante", "id": "sound-DB0FFD92-A896-4B39-B25B-3DCBB6C3E7D1", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Assassinats politiques\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette sixi\u00e8me s\u00e9rie des \" Assassinats politiques \" revient sur l'histoire de Dag Hammarskj\u00f6ld, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, tu\u00e9 en m\u00eame temps que 15 autres personnes dans un accident d'avion dans le Nord de la Rhod\u00e9sie, le 18 septembre 1961.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 10.08.2017", "Histoire vivante du 10.08.2017", "Histoire vivante / HV_2017-08-10T13:30:00_histoire-vivante", "Histoire vivante / HV_2017-08-10T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803137", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803137", "ece-8803136"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Roger Nordmann revient sur le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020", "id": "sound-6E37360F-AFF0-4B16-AFA0-512F5F428223", "durationSec": 619, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate. L'interview de Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux chambres f\u00e9d\u00e9rales.\r\n\r\n* * Roger Nordmann revient sur le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 Sylvie: La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain.\r\n*** Alors que les premiers sondages parus cette semaine montrent le \"NON\" en t\u00eate, le pr\u00e9sident du parti socialiste s'est fendu d'un courrier au ton r\u00e9solument alarmiste. Lettre adress\u00e9e aux membres de son parti. \r\nPietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral, vous avez eu connaissance de ce message. \r\nChristian Levrat ne cache pas son inqui\u00e9tude...\r\n\"Je suis tr\u00e8s inquiet\", \u00e9crit Christian levrat. Les premiers coups de sonde publi\u00e9s cette semaine dans la presse donnent des sueurs froides au pr\u00e9sident du parti socialiste, qui parle d'un \"r\u00e9veil douloureux\", \u00e0 la lecture du sondage paru hier matin. Selon ce sondage, le paquet Pr\u00e9voyance 2020 serait refus\u00e9. Christian Levrat lance donc un appel \u00e0 la mobilisation. \"Nous devons mettre toute notre \u00e9nergie dans la bataille\", \u00e9crit le Fribourgeois, qui va jusqu'\u00e0 r\u00e9clamer de l'argent \u00e0 ses membres.\r\n*** Une sorte d'appel aux dons...\r\nParfaitement. Comme pourrait le faire une ONG qui vient en aide \u00e0 un pays touch\u00e9 par une catastrophe. Le PS qu\u00e9mande 30'000 francs pour se payer des annonces publicitaires dans les gares. \"Aidez-nous\", supplie m\u00eame Christian Levrat \u00e0 la fin de son courrier. Juste au-dessus du lien qui permet de verser sa contribution au parti socialiste. Les virements postaux, par carte bancaire et m\u00eame via Paypal sont possibles. Il manque juste les bitcoins.\r\n*** Derri\u00e8re cette anecdote Pietro se cache une r\u00e9alit\u00e9... Le camp du \"oui\" est \u00e0 la peine...\r\nAttention, bien s\u00fbr, c'est le premier sondage. Tout peut changer. Mais ce courrier montre bien que les partisans de la r\u00e9forme sont nerveux. Ce n'est pas tant le fait que le PS proc\u00e8de \u00e0 un appel aux dons qui surprend... Ces r\u00e9coltes de fonds sont fr\u00e9quentes. Ce qui est moins habituel en revanche, c'est l'alarmisme affich\u00e9 par Christian Levrat. On l'a connu plus serein en d\u00e9but de campagne. Preuve que tout reste \u00e0 faire pour le PS dans les 6 semaines qui nous s\u00e9parent de la votation.\r\n*** Une campagne qui s'annonce donc compliqu\u00e9e pour la gauche.\r\nOui et elle n'a pas d\u00e9marr\u00e9 de la meilleure des mani\u00e8res. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste Alain Berset, en charge du dossier, a mis le feu aux poudres dans la presse lundi. D\u00e9clarant qu'en cas de \"NON\", je cite, \"il n'y avait pas de certitude que l'AVS soit vers\u00e9e dans le futur\". Un ton mena\u00e7ant... l'argument du \"pas de plan B\", qui n'est pas des plus heureux dans une campagne... Les socialistes sont bien plac\u00e9s pour le savoir. Eux qui avaient d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude d'Ueli Maurer auteur, lui aussi, d'une d\u00e9claration similaire. C'\u00e9tait cette fois dans la campagne sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises.", "alternativeExcerpt": ["La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate. L'interview de Roger Nordmann, pr\u00e9sident du groupe socialiste aux chambres f\u00e9d\u00e9rales."], "alternativeTitle": ["Roger Nordmann revient sur le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 / FOR_2017-08-10T18:02:00_developpement-2", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8638682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818142"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Isabelle Moret unique candidate du PLR Vaud pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-718FD193-DCC3-49E0-AF0B-3FF19DD94FAF", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Isabelle Moret est la seule candidate du PLR vaudois dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter le 20 septembre prochain. Les deux autres candidats vaudois qui avaient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat se sont retir\u00e9s.\r\n\r\n* * Isabelle Moret unique candidate du PLR Vaud pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral 12h30 PLR vaud\r\nSans surprise, le PLR vaudois lance uniquement Isabelle Moret danss la course au Conseil F\u00e9d\u00e9ral. Les deux autres candidats vaudois qui avaient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat se sont retir\u00e9s. Tania Barril, la conf\u00e9rence de presse du parti est encore en cours, mais c'est confirm\u00e9, Jacqueline de Quattro et Olivier Fran\u00e7ais ont laiss\u00e9 leur place...\r\nDIRECT TEL \r\nForum reviendra ce soir sur cette troisi\u00e8me candidature, celle de la vaudoise d'Isabelle Moret pour tenter d'acc\u00e9der au Conseil F\u00e9d\u00e9ral le 20 septembre...", "alternativeExcerpt": ["Isabelle Moret est la seule candidate du PLR vaudois dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter le 20 septembre prochain. Les deux autres candidats vaudois qui avaient manifest\u00e9 leur int\u00e9r\u00eat se sont retir\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Isabelle Moret unique candidate du PLR Vaud pour le Conseil f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2017-08-10T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8833684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Parti socialiste nerveux apr\u00e8s le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020", "id": "sound-B1262410-AC43-49D2-8816-D6D7355A4337", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain. Alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate, le pr\u00e9sident du Parti socialiste s'est fendu d'un courrier au ton alarmiste.\r\n\r\n* * Le Parti socialiste nerveux apr\u00e8s le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 Sylvie: La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain.\r\n*** Alors que les premiers sondages parus cette semaine montrent le \"NON\" en t\u00eate, le pr\u00e9sident du parti socialiste s'est fendu d'un courrier au ton r\u00e9solument alarmiste. Lettre adress\u00e9e aux membres de son parti. \r\nPietro Bugnon, vous \u00eates un de nos correspondants au Palais f\u00e9d\u00e9ral, vous avez eu connaissance de ce message. \r\nChristian Levrat ne cache pas son inqui\u00e9tude...\r\n\"Je suis tr\u00e8s inquiet\", \u00e9crit Christian levrat. Les premiers coups de sonde publi\u00e9s cette semaine dans la presse donnent des sueurs froides au pr\u00e9sident du parti socialiste, qui parle d'un \"r\u00e9veil douloureux\", \u00e0 la lecture du sondage paru hier matin. Selon ce sondage, le paquet Pr\u00e9voyance 2020 serait refus\u00e9. Christian Levrat lance donc un appel \u00e0 la mobilisation. \"Nous devons mettre toute notre \u00e9nergie dans la bataille\", \u00e9crit le Fribourgeois, qui va jusqu'\u00e0 r\u00e9clamer de l'argent \u00e0 ses membres.\r\n*** Une sorte d'appel aux dons...\r\nParfaitement. Comme pourrait le faire une ONG qui vient en aide \u00e0 un pays touch\u00e9 par une catastrophe. Le PS qu\u00e9mande 30'000 francs pour se payer des annonces publicitaires dans les gares. \"Aidez-nous\", supplie m\u00eame Christian Levrat \u00e0 la fin de son courrier. Juste au-dessus du lien qui permet de verser sa contribution au parti socialiste. Les virements postaux, par carte bancaire et m\u00eame via Paypal sont possibles. Il manque juste les bitcoins.\r\n*** Derri\u00e8re cette anecdote Pietro se cache une r\u00e9alit\u00e9... Le camp du \"oui\" est \u00e0 la peine...\r\nAttention, bien s\u00fbr, c'est le premier sondage. Tout peut changer. Mais ce courrier montre bien que les partisans de la r\u00e9forme sont nerveux. Ce n'est pas tant le fait que le PS proc\u00e8de \u00e0 un appel aux dons qui surprend... Ces r\u00e9coltes de fonds sont fr\u00e9quentes. Ce qui est moins habituel en revanche, c'est l'alarmisme affich\u00e9 par Christian Levrat. On l'a connu plus serein en d\u00e9but de campagne. Preuve que tout reste \u00e0 faire pour le PS dans les 6 semaines qui nous s\u00e9parent de la votation.\r\n*** Une campagne qui s'annonce donc compliqu\u00e9e pour la gauche.\r\nOui et elle n'a pas d\u00e9marr\u00e9 de la meilleure des mani\u00e8res. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral socialiste Alain Berset, en charge du dossier, a mis le feu aux poudres dans la presse lundi. D\u00e9clarant qu'en cas de \"NON\", je cite, \"il n'y avait pas de certitude que l'AVS soit vers\u00e9e dans le futur\". Un ton mena\u00e7ant... l'argument du \"pas de plan B\", qui n'est pas des plus heureux dans une campagne... Les socialistes sont bien plac\u00e9s pour le savoir. Eux qui avaient d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude d'Ueli Maurer auteur, lui aussi, d'une d\u00e9claration similaire. C'\u00e9tait cette fois dans la campagne sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises.", "alternativeExcerpt": ["La nervosit\u00e9 gagne les rangs des partisans de la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020, soumise au peuple le 24 septembre prochain. Alors que le premier sondage montre le non en t\u00eate, le pr\u00e9sident du Parti socialiste s\u2019est fendu d\u2019un courrier au ton alarmiste."], "alternativeTitle": ["Le Parti socialiste nerveux apr\u00e8s le premier sondage sur la r\u00e9forme Pr\u00e9voyance 2020 / FOR_2017-08-10T18:00:00_developpement-1", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834287.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "id": "sound-7B37233D-9EA9-4452-9653-E7346DE7B816", "durationSec": 445, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat (Revue de presse al\u00e9manique) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay, et des journaux suisses qui s'alarment de l'escalade verbale entre Washington et Pyongyang...\r\nSCOR\r\nPrenez la Luzerner Zeitung... le quotidien du lac des Quatre-Cantons qui, devant cet affrontement verbal sur fond de menace atomique, se souvient de ce lointain pr\u00e9d\u00e9cesseur de Donald Trump. En 1945, l'ann\u00e9e de Hiroshima, Harry Truman promettait aux ennemis de l'Am\u00e9rique le d\u00e9luge le plus destructeur que le monde n'ait jamais connu... Des mots que la Luzerner Zeitung rapprochent de ces menaces du pr\u00e9sident actuel, qui promet une r\u00e9action am\u00e9ricaine de de feu et de col\u00e8re...\r\nDOM Dangers de la surench\u00e8re\r\nSCOR\r\nD'ailleurs \u00e0 Washington, des s\u00e9nateurs appellent Donald Trump \u00e0 mettre une sourdine \u00e0 ses menaces. La NZZ \u00e9voque aussi les efforts du secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson d'apaiser le jeu. Dans le Tages Anzeiger et le Bund, changement d'angle. Nous voici en Cor\u00e9e du sud avec ce correspondant qui d\u00e9crit une population tellement habitu\u00e9e aux menaces du nord - pourtant elle ne se trouve qu'\u00e0 40 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re - que l'autre Cor\u00e9e se trouve bien plus loin que Zurich... Dr\u00f4le d'ambiance...\r\nDOM MSF et migrants\r\nSCOR Sauvetage sur la terre ferme dans le Bund et le Tages Anzeiger, avec ce reportage dans le cantre de comp\u00e9tences militaire de Sch\u00f6nb\u00fchl, pr\u00e8s de Berne. Le quotidien des recrues a \u00e9t\u00e9 chamboul\u00e9 depuis l'arriv\u00e9e des chevaux maltrait\u00e9s de l'\u00e9leveur thurgovien Ulrich K. Les animaux, amaigris et sales, sont arriv\u00e9s avant hier. Et voici de jeunes militaires qui s'en occupent avec - j'allais dire, oui, de la tendresse... Ce n'\u00e9tait pas au programme. D'ailleurs,pour bichonner les chevaux, les recrues sont dispens\u00e9es d'exercices de tir...\r\nDOM Franchis\u00e9s GE\r\n*** La voiture \u00e9lectrique, ce sera un boom comme le v\u00e9lo \u00e9lectrique en Suisse...\r\nSCOR\r\nPronostic de la NZZ, qui annonce une popularisation de l'engin d'ici \u00e0 2025, moins de dix ans. Mais pour cela, il faut quelques am\u00e9liorations, souligne Peter de Haan, sp\u00e9cialiste en \u00e9nergie et en mobilit\u00e9: notamment les stations de recharge, qui devraient r\u00e9pondre \u00e0 une m\u00eame norme plut\u00f4t que de multiplier les standards... Contraste dans la Weltwoche de cette semaine, qui met la voiture \u00e9lectrique en couverture, non pour la glorifier, mais pour affirmer qu'elle roule sur un mythe, un mythe \u00e9colo...\r\nDOM Pilatus\r\nSCOR ... et pas loin de l\u00e0, dans le canton de Lucerne, une tradition va prendre fin: celle initi\u00e9e par cet habitant du village de Baldegg. Depuis pr\u00e8s de 20 ans, Roland Weingartner met son terrain \u00e0 disposition des familles du village pour qu'elles puissent y camper une semaine d'\u00e9t\u00e9. Convivialit\u00e9 et sociabilit\u00e9, de quoi resserrer les liens. Mais voil\u00e0, patatras, annonce la Luzerner Zeitung. Le terrain de Roland se trouve dans une zone prot\u00e9g\u00e9e. Cette ann\u00e9e, le village de tentes sera pli\u00e9 \u00e0 la fin de la semaine pour la derni\u00e8re fois. Le camping dans une zone prot\u00e9g\u00e9e, explique l'administration, c'est strictement interdit.\r\n(Revue de presse romande) *** La presse avec Dominique Choffat et Simon Corthay, et des journaux suisses qui s'alarment de l'escalade verbale entre Washington et Pyongyang...\r\nSCOR  Prenez la Luzerner Zeitung... le quotidien du lac des Quatre-Cantons qui, devant cet affrontement verbal sur fond de menace atomique, se souvient de ce lointain pr\u00e9d\u00e9cesseur de Donald Trump. En 1945, l'ann\u00e9e de Hiroshima, Harry Truman promettait aux ennemis de l'Am\u00e9rique le d\u00e9luge le plus destructeur que le monde n'ait jamais connu... Des mots que la Luzerner Zeitung rapprochent de ces menaces du pr\u00e9sident actuel, qui promet une r\u00e9action am\u00e9ricaine de de feu et de col\u00e8re...\r\nDOM  Le danger de sur-ench\u00e8re  entre les Etats-Unis et la Cor\u00e9e du Nord, est comment\u00e9 dans la tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures.\r\nAlors les Am\u00e9ricains ont appris \u00e0 relativiser les tweets rageurs et les d\u00e9clarations fracassantes de Donald Trump.\r\nMais cette fois-ci, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a trac\u00e9 une ligne rouge dans cette crise.\r\nEt comme ses menaces ne semblent pas avoir d'impact sur le r\u00e9gime nord cor\u00e9en, on assiste \u00e0 une escalade.\r\nUne escalade inqui\u00e9tante, selon l'\u00e9ditorialiste. \r\nLe Temps, pour sa part, parle de guerre des nerfs entre les deux chefs d'Etat. \r\nLe coup de sang de Donald Trump a interloqu\u00e9 autant les partenaires que les adversaires des Etats-Unis. \r\nA l'exception de la France. La France qui a salu\u00e9 la d\u00e9termination du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. \r\nSCOR  D'ailleurs \u00e0 Washington, des s\u00e9nateurs appellent Donald Trump \u00e0 mettre une sourdine \u00e0 ses menaces. La NZZ \u00e9voque aussi les efforts du secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson d'apaiser le jeu. Dans le Tages Anzeiger et le Bund, changement d'angle. Nous voici en Cor\u00e9e du sud avec ce correspondant qui d\u00e9crit une population tellement habitu\u00e9e aux menaces du nord - pourtant elle ne se trouve qu'\u00e0 40 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re - que l'autre Cor\u00e9e se trouve bien plus loin que Zurich... Dr\u00f4le d'ambiance...\r\n*** M\u00e9decins sans fronti\u00e8res plaide pour sa d\u00e9fense dans le Matin. MSF se d\u00e9fend de toute collusion avec les passeurs de M\u00e9diterran\u00e9e.\r\nDOM Depuis quelques jours, l'Italie pointe du doigts certaines ONG qui participent au sauvetage de migrants en mer. \r\nLa suspiscion est de mise. Pour r\u00e9pondre \u00e0 ce qu'il consid\u00e8re comme une campagne de d\u00e9sinformation, Bruno Yorum r\u00e9agit. \r\nIl est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de MSF Suisse, et il d\u00e9plore la confusion qui r\u00e8gne autour de la perception des actions de secours. \r\nM\u00eame s'il n'a encore re\u00e7u aucune notification des autorit\u00e9s italiennes, pour l'instant. \r\nMais selon lui, une personne se noie toutes les deux heures. \r\nLa secourir ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une fa\u00e7on de faciliter l'immigration clandestine. \r\nD'autant pluss que ce sont les autorit\u00e9s italiennes elles-m\u00eames qui assurent la majorit\u00e9 des sauvetages en mer.\r\nCe qui se joue aujourd'hui, selon Bruno Yorum, c'est le monde dans lequel nous voulons vivre: un monde de murs, ou un monde de coop\u00e9ration.\r\nSCOR  Sauvetage sur la terre ferme dans le Bund et le Tages Anzeiger, avec ce reportage dans le cantre de comp\u00e9tences militaire de Sch\u00f6nb\u00fchl, pr\u00e8s de Berne. Le quotidien des recrues a \u00e9t\u00e9 chamboul\u00e9 depuis l'arriv\u00e9e des chevaux maltrait\u00e9s de l'\u00e9leveur thurgovien Ulrich K. Les animaux, amaigris et sales, sont arriv\u00e9s avant hier. Et voici de jeunes militaires qui s'en occupent avec - j'allais dire, oui, de la tendresse... Ce n'\u00e9tait pas au programme. D'ailleurs,pour bichonner les chevaux, les recrues sont dispens\u00e9es d'exercices de tir...\r\n*** Un franchis\u00e9 tra\u00eene en justice une star genevoise de la boulangerie... L'enqu\u00eate est men\u00e9e par la tribune de Gen\u00e8ve...\r\nDOM  Le plaignant s'estime avoir \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9 par le boulanger. Tromp\u00e9 en l'incitant \u00e0 investir d\u00e9mesur\u00e9ment dans un fonds de commerce vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec, pour le racheter ensuite \u00e0 moindre prix. \r\nLe boulanger r\u00e9fute toute escroquerie.\r\nMals la tribune de Gen\u00e8ve analyse surtout les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement par des franchis\u00e9s. Une formule souvent tr\u00e8s dure. \r\nEt m\u00eame si la donne est connue d\u00e8s le d\u00e9part, avec un contrat sign\u00e9 \u00e0 la clef, certaines de ces franchises ne permettent pas de s'en sortir, en tout cas pas avant plusieurs ann\u00e9es. \r\nTout d\u00e9pend donc des contreparties demand\u00e9es aux franchis\u00e9s, qui peuvent aller d'un droit d'entr\u00e9e, \u00e0 certaines redevances sur les ventes.\r\n*** La voiture \u00e9lectrique, ce sera un boom comme le v\u00e9lo \u00e9lectrique en Suisse...\r\nSCOR  Pronostic de la NZZ, qui annonce une popularisation de l'engin d'ici \u00e0 2025, moins de dix ans. Mais pour cela, il faut quelques am\u00e9liorations, souligne Peter de Haan, sp\u00e9cialiste en \u00e9nergie et en mobilit\u00e9: notamment les stations de recharge, qui devraient r\u00e9pondre \u00e0 une m\u00eame norme plut\u00f4t que de multiplier les standards... Contraste dans la Weltwoche de cette semaine, qui met la voiture \u00e9lectrique en couverture, non pour la glorifier, mais pour affirmer qu'elle roule sur un mythe, un mythe \u00e9colo...\r\nDOM  Et des voitures, on va passer aux avions. \r\nL'entreprise suisse Pilatus est soup\u00e7onn\u00e9e de corruption en Inde. \r\nEn cause, un contrat sign\u00e9 en 2012, qui portait sur la vente de 75 avions de combat. \r\nLe bureau central d'investigation indien cherche \u00e0 \u00e9tablir si un pot-de-vin n'a pas \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 pour remporter cette offre.\r\nJusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les autorit\u00e9s indiennes n'ont adress\u00e9 aucune demande d'entraide judiciaire \u00e0 la Suisse.\r\nLa tribune de Gen\u00e8ve et 24 Heures rappellent les diff\u00e9rentes pol\u00e9miques qui ont d\u00e9j\u00e0 frapp\u00e9 la firme bas\u00e9e \u00e0 Stans, dans le canton de Niedwald. \r\nAvec notamment la vente en 1984, d'un certain nombre de PC-7 de pilatus \u00e0 l'iran. \r\nCe qui avait f\u00e2ch\u00e9 les autorit\u00e9s saoudiennes, irakiennes et turques contre la Suisse.\r\nSCOR ...  et pas loin de l\u00e0, dans le canton de Lucerne, une tradition va prendre fin: celle initi\u00e9e par cet habitant du village de Baldegg. Depuis pr\u00e8s de 20 ans, Roland Weingartner met son terrain \u00e0 disposition des familles du village pour qu'elles puissent y camper une semaine d'\u00e9t\u00e9. Convivialit\u00e9 et sociabilit\u00e9, de quoi resserrer les liens. Mais voil\u00e0, patatras, annonce la Luzerner Zeitung. Le terrain de Roland se trouve dans une zone prot\u00e9g\u00e9e. Cette ann\u00e9e, le village de tentes sera pli\u00e9 \u00e0 la fin de la semaine pour la derni\u00e8re fois. Le camping dans une zone prot\u00e9g\u00e9e, explique l'administration, c'est strictement interdit.\r\n*** Le cycliste Fabian Cancellara donne de ses nouvelles au Matin, dans une longue interview.\r\nDOM  Il y a un an jour pour jour, le champion bernois tirait sa r\u00e9v\u00e9rance, en s'adjugeant l'or du contre-la-montre \u00e0 Rio. \r\nDepuis, il a pris 11 kilos. Il a suivi des cours de management, mais il ne veut plus rouler pour le cyclisme. Il a eu un coup de foudre pour le triathlon.\r\nEt puis un autre sportif se retrouve dans les quotidiens aujourd'hui. Roger Federer, qui a souffl\u00e9 ses 36 bougies. \r\nIl raconte sa journ\u00e9e d'anniversaire dans le journal du jura: \r\n\u00abJe me suis r\u00e9veill\u00e9, je suis all\u00e9 au petit-d\u00e9jeuner et premier g\u00e2teau. \r\nApr\u00e8s lunch, deuxi\u00e8me g\u00e2teau.\r\nEntra\u00eenement, apr\u00e8s d\u00eener et encore un g\u00e2teau. \r\nJe suis ensuite all\u00e9 au concert de Coldplay, nous dit Roger, et le groupe m'a fait un quatri\u00e8me g\u00e2teau.\r\nJe suis rentr\u00e9 tout fatigu\u00e9 vers minuit \u00e0 l'h\u00f4tel et il y avait un cinqui\u00e8me g\u00e2teau. \r\nIl conclut: Heureusement, je fais un peu de sport.\u00bb", "alternativeTitle": ["La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-10T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Simon Corthay et Dominique Choffat / JDM_2017-08-10T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818114", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818114", "ece-8818097"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5) : L'universel par un conte russe", "id": "sound-F3BFA3A8-8A89-4FAC-923C-0B7ADEABEBF7", "durationSec": 408, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'universel par un conte russe\r\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d'un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l'avant-garde. \r\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019universel par un conte russe\n\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l\u2019avant-garde. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017.", "L\u2019universel par un conte russe\n\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l\u2019avant-garde. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017.", "L\u2019universel par un conte russe\n\nPar le retour au populaire, \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un conte russe, Ramuz a trouv\u00e9 avec Igor Stravinsky un langage neuf et universel en cr\u00e9ant \"Histoire du soldat\" \u00e0 Lausanne en 1918. De fait, ce petit op\u00e9ra de chambre aux d\u00e9cors peints par Ren\u00e9 Auberjonois rejouait la cr\u00e9ativit\u00e9 du ballet \"Parade\", invent\u00e9 \u00e0 Paris l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente par Satie, Cocteau et Picasso pour les Ballets russes de Diaghilev, \u00e0 la pointe de l\u2019avant-garde. \n\nPar Gilles Hausammann et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 25 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5)", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5) / MAT_2017-08-10T07:50:00_helvetica", "Ramuz, pass\u00e9, pr\u00e9sent et avenir (4/5) / MAT_2017-08-10T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/5973032.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8803041", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8803041", "ece-8803039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retour aux b\u00e9n\u00e9fices pour le g\u00e9ant suisse des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore", "id": "sound-CF078BD4-A9B6-4933-835F-012841301CA8", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s deux ann\u00e9es difficiles, le g\u00e9ant zougois des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore a enregistr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 2,45 milliards de dollars au premier semestre 2017. Son chiffre d'affaires a bondi \u00e0 plus de 100 milliards. Interview de Philippe Chalmin, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Dauphine.\r\n\r\n* * Retour aux b\u00e9n\u00e9fices pour le g\u00e9ant suisse des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore 12h30 Glencore\r\nLe g\u00e9ant minier et de n\u00e9goce suisse Glencore renoue avec les profits au cours du premier semestre de cette ann\u00e9e. Son b\u00e9n\u00e9fice atteint 2 milliards 300 millions de francs sur les 6 premier mois. Un r\u00e9sultat qui met un terme \u00e0 un ralentissement historique de l'entreprise pr\u00e9sente sur l'ensemble de la plan\u00e8te. Un retour aux chiffres positifs port\u00e9 par une remont\u00e9e des cours des mati\u00e8res premi\u00e8res mais pas seulement. Philippe Chalmin, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Dauphine, sp\u00e9cialiste des mati\u00e8res premi\u00e8res...\r\nPropos recueillis par Estelle Braconnier.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s deux ann\u00e9es difficiles, le g\u00e9ant zougois des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore a enregistr\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 2,45 milliards de dollars au premier semestre 2017. Son chiffre d'affaires a bondi \u00e0 plus de 100 milliards. Interview de Philippe Chalmin, \u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Dauphine."], "alternativeTitle": ["Retour aux b\u00e9n\u00e9fices pour le g\u00e9ant suisse des mati\u00e8res premi\u00e8res Glencore / 12H30_2017-08-10T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7535822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818132", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818123"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Saoudienne Hissa Hilal ovationn\u00e9e \u00e0 Locarno pour son film ''The poetess''", "id": "sound-2DC84F61-7B79-4901-98E6-7AF1749D5864", "durationSec": 202, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extraits du film\r\nLe film ''The poetess'', racontant l'histoire d'une Saoudienne qui a transform\u00e9 au nez et \u00e0 la barbe des extr\u00e9mistes une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 en une plateforme politique, a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 mardi au festival de Locarno. Interview d'Hissa Hilal, la r\u00e9alisatrice du documentaire.\r\n\r\n* * La Saoudienne Hissa Hilal ovationn\u00e9e \u00e0 Locarno pour son film ''The poetess'' TUM - 10.08 - Locarno, po\u00e9tesse saoudienne\r\n*** Direction Locarno avec un documentaire salu\u00e9 par une standing ovation et de longs applaudissements, ce mardi. Le film s'appelle \"the Poetess\" et raconte comment une femme saoudienne a transform\u00e9, au nez \u00e0 la barbe des extr\u00eamistes, une \u00e9misssion de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9  en plateforme politique. \r\nSon nom? Hissa Hilal....   Journaliste et po\u00e8te, elle a fait le voyage depuis l'Arabie Saoudite pour accompagner la premi\u00e8re mondiale du film qui lui est consacr\u00e9.  \r\nSophie Iselin l'a rencontr\u00e9e \u00e0 l'issue de la projection\r\n SON Digas, 2'52''\r\n((L'\u00e9mission s'appelle \"The million poet show\"..  \r\nUne sorte de \"Star Acad\u00e9my\" tr\u00e8s populaire produite \u00e0 Abu Dabi; adapt\u00e9 \u00e0 la po\u00e9sie; suivie chaque semaine,  par des millions de t\u00e9l\u00e9specteurs \u00e0 travers le monde arabe,\r\nEn 2010, Hissa Hilal d\u00e9cide d'y participer...\r\nTotalement voil\u00e9e, le visage masqu\u00e9... elle d\u00e9nonce face au jury et aux cam\u00e9ras dans un po\u00e8me: l'extr\u00eamisme religieux et la condition des femmes...\r\nEXTRAIT\r\nUn po\u00e8me o\u00f9 elle d\u00e9nonce les fatwas subversives, la barbarie, le terrorisme et la monstruosit\u00e9 de la loi islamique...\r\nUne intervention en direct  qui va totalement bouleverser l'\u00e9mission, et lui donner une port\u00e9e politique in\u00e9dite\r\nSON \r\nLa po\u00e9sie et le pouvoir des mots comme une arme contre le fanatisme et le sexisme.... Et le direct \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour toucher \u00e0 l'improviste la population... Une m\u00e9lange in\u00e9dit et tr\u00e8s efficace\r\nSON \r\nSon audace   conduira  Hissa Hilal jusqu'en finale, o\u00f9 elle finira 3 \u00e8me de la comp\u00e9tition ... Aujourd'hui, elle ouvert la voie \u00e0 d'autres femmes qui prendront elles aussi la parole. Et gr\u00e2ce au pouvoir des m\u00e9dias... elle s'estime en s\u00e9curit\u00e9 en Arabie Saoudite.... o\u00f9 elle continue \u00e0 \u00e9crire des po\u00e8mes mais aussi des livres engag\u00e9s envers la cause f\u00e9ministe...))", "alternativeExcerpt": ["Le film \u2018\u2019The poetess\u2019\u2019, racontant l\u2019histoire d\u2019une Saoudienne qui a transform\u00e9 au nez et \u00e0 la barbe des extr\u00e9mistes une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 en une plateforme politique, a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 mardi au festival de Locarno. Interview d\u2019Hissa Hilal, la r\u00e9alisatrice du documentaire."], "alternativeTitle": ["La Saoudienne Hissa Hilal ovationn\u00e9e \u00e0 Locarno pour son film \u2018\u2019The poetess\u2019\u2019  / TUM_2017-08-10T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8830277.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la formation en Valais", "id": "sound-2C1D37EE-445C-4F9E-884D-741199BB1188", "durationSec": 1336, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017; DIR ST SION;Kakou, Elvire \r\nUne \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L'interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la formation en Valais.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la formation en Valais (CHRISTOPHE DARBELLAY) INVITEE MATINALE - CHRISTOPHE DARBELLAY.\r\n Christophe Darbellay, conseiller d'Etat PDC valaisan charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et de la formation (DEF). Direct studio de Sion. Accueilli par Elvire Kakou  (ETUCOM, t\u00e9l. +41 79 **.. Avec captation vid\u00e9o. T\u00e9l. portable de Christophe Darbellay en cas d'urgence: +41 79 **.\r\nHeure\r\nNous en parlons depuis hier d\u00e9j\u00e0, l'\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants serait inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. C'est ce qui ressort d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par l'institut universitaire romand de sant\u00e9 au travail pour le compte du Syndicat des enseignants romands. Si une grande majorit\u00e9 d'entre eux reste passionn\u00e9e par leur m\u00e9tier, 40% seraient en situation de burn-out. Plus de deux tiers des ma\u00eetresses et ma\u00eetres romands ayant particip\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tude disent avoir l'impression de devoir \"tenir le coup\". C'est la premi\u00e8re fois qu'une \u00e9tude traduit de mani\u00e8re chiffr\u00e9e le malaise qui pr\u00e9vaut dans une profession visiblement sous pression. \r\nPour en parler le plaisir de recevoir ce matin en direct de notre studio de Sion, Christophe Darbellay le Conseiller d'Etat valaisan charg\u00e9 de l'\u00e9conomie et de la formation.\r\nChristophe Darbellay bonjour...\r\nSurpris par les r\u00e9sultats?\r\n-A quelques jours de la rentr\u00e9e scolaire, on imagine que les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude ne vous laisse pas indiff\u00e9rent ? Est-ce qu'il vous ont surpris?\r\nDes enfants g\u00e2t\u00e9s?\r\n-On entend cependant d'ici... tous les rieurs qui chaque fois qu'on \u00e9voque la situation des enseignants ne manquent pas de rappeler notamment les longues semaines de vacances dont ils disposent qui feraient d'eux en r\u00e9alit\u00e9 des privil\u00e9gi\u00e9s.... pour vous, on aurait tort de minimiser les risques d'\u00e9puisement des enseignants ?\r\n-Parmi les raisons invoqu\u00e9es on met notamment l'accent sur l'inflation des t\u00e2ches administratives... cette tendance on l'observe pourtant dans presque tous les corps de m\u00e9tier... le monde de l'enseignement est-il vraiment davantage sous pression que d'autres en terme d'exigences administratives ?\r\nC'est l'\u00e9l\u00e8ve qui trinque in fine\r\n-Si l'on en croit l'enqu\u00eate du syndicat des enseignants romands, si une grande majorit\u00e9 d'entre eux reste passionn\u00e9e par leur m\u00e9tier, 40 % seraient en situation de burn-out, \u00e7a c'est alarmant parce qu'en bout de cha\u00eene c'est l'\u00e9l\u00e8ve qui risque de trinquer ?\r\nRevendication des profs\r\n`-Le syndicat interpelle tr\u00e8s directement...la Conf\u00e9rence latine des directeurs de l'Instruction publique, dont vous faites partie, vous \u00eates dispos\u00e9 \u00e0 les entendre  ?\r\nLa centrale syndicale exige notamment la mise sur pied rapide d'une Commission paritaire charg\u00e9e de veiller \u00e0 l'application de diverses mesures prenant vraiment en compte la th\u00e9matique sant\u00e9, vous pouvez entrer en mati\u00e8re ?\r\n-Les pistes propos\u00e9es sont nombreuses: se faire aider, b\u00e9n\u00e9ficier d'un encadrement renforc\u00e9, garder son \u00e9nergie pour enseigner et non pas pour des t\u00e2ches administratives.... elles vous paraissent cr\u00e9dibles ?\r\n-Le renforcement de la formation des enseignants,  ce serait aussi une piste \u00e0 ne pas n\u00e9gliger pour att\u00e9nuer les contraintes professionnelles auxquelles ma\u00eetres et ma\u00eetresses sont confront\u00e9s ?\r\nCadre budg\u00e9taire\r\n-Mais le coeur du probl\u00e8me ne demeure-t-il pas le cadre budg\u00e9taire dans lequel l'enseignement \u00e9volue, un secteur qui est lui aussi l'objet de mesures d'\u00e9conomie ?\r\n-La Suisse Romande est pourtant plut\u00f4t prosp\u00e8re, elle se situe parmi les quinze r\u00e9gions les plus riches d'Europe, n'est-elle vraiment pas \u00e0 m\u00eame d'\u00e9viter d'\u00e9pargner dans les domaines de l'\u00e9ducation et de la formation ?\r\nVous montrer plus offensifs\r\n-La Conf\u00e9rence latine ne devrait-elle pas se montrer plus offensive en la mati\u00e8re, le plan d'\u00e9tudes romand donne plut\u00f4t de bons r\u00e9sultats en comparaison suisse et internationale, est-ce que vous ne devriez pas davantage vous appuyez sur ces bons r\u00e9sultats pour convaincre notamment vos parlements de ne pas raboter les budgets scolaires ?\r\nLangues\r\n-Un plan d'\u00e9tudes romand qui reste lui en tout cas tr\u00e8s attach\u00e9 au concordat sur les langues nationales, pas question de reculer d'un iota sur l'enseignement du fran\u00e7ais et de l'allemand en primaire.. vous avez le sentiment... que le cap va pouvoir \u00eatre maintenu ?  \r\n-Vous avez gard\u00e9 d'\u00e9troits contacts avec la Suisse al\u00e9manique.. elle ne va pas faire faux bond ?\r\n-Vous qui \u00eates parfaitement bilingue, est-ce que vous n'avez pas l'impression qu'en mati\u00e8re d'enseignement des langues il y a beaucoup mieux \u00e0 faire...  on fait par exemple des ann\u00e9es d'allemand et au bout du compte... on finit par opter pour l'anglais lorsqu'il s'agit d'\u00e9changer avec nos cousins d'Outre-Sarine ?\r\n-Pourquoi par exemple l'apprentissage pr\u00e9coce de la langue par immersion qui a notamment \u00e9t\u00e9 introduit dans dans le canton de Neuch\u00e2tel au niveau de l'\u00e9cole enfantine, a-t-il autant de peine \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9 ailleurs en Suisse Romande, cantons bilingues en t\u00eate ?\r\n-S'il manque des enseignants suffisamment  \u00e0 l'aise pour parler l'allemand en classe, n'est-ce pas par l\u00e0 qu'il faut commencer, par la formation des enseignants ? \r\nAvec le Sieur Darbellay.... toutes les autres th\u00e9matiques, y compris la succession Burkhalter peuvent \u00eatre envisageables..", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais.", "Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais. Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais.", "Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais.", "Une \u00e9tude publi\u00e9e mercredi d\u00e9montre que l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 des enseignants est inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la moyenne de la population suisse. L\u2019interview de Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais   / JDM_2017-08-10T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Christophe Darbellay, chef du D\u00e9partement de l\u2019\u00e9conomie et de la formation en Valais   / JDM_2017-08-10T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8818110", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, ex-pdt PDC - PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818110", "ece-8818093"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (4/5): Issa Amro", "id": "sound-A1162B30-E791-4674-9194-21921034D950", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vlahovic \r\nVingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d'Oslo et l'enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Quatri\u00e8me volet: \u00e0 la rencontre d'Issa Amro militant non-violent \u00e0 H\u00e9bron, seule ville de Cisjordanie \u00e0 \u00eatre colonis\u00e9e de l'int\u00e9rieur par les Isra\u00e9liens.\r\n\r\n* * Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (4/5): Issa Amro TUM - 10.08 - Portrait palestinien EP 4\r\n*** *** Ils sont Palestiniens. Ils ont entre 20 et 30 ans. Ils sont n\u00e9s au moment de la signature des accords d'Oslo. Mais depuis le processus de paix s'est compl\u00e8tement enlis\u00e9. A quoi r\u00eavent donc aujourd'hui ces jeunes Palestiniens. Coinc\u00e9s entre l'occupation isra\u00e9lienne et le r\u00e9gime autoritaire de l'Autorit\u00e9 Palestinienne, ces jeunes ont rarement\u00a0voix au chapitre. Quatri\u00e8me volet de notre s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par Marine Vlahovic\u00a0: le regard d'Issa Amro, militant non-violent \u00e0 H\u00e9bron, la seule ville de Cisjordanie \u00e0 \u00eatre colonis\u00e9e de l'int\u00e9rieur par les Isra\u00e9liens \r\n SON Digas, dur\u00e9e\u00a0: 4'23''\r\n((Script: \r\nPour rencontrer Issa Amro, il faut gravir la colline de Tell Rumeida situ\u00e9e au coeur d'H\u00e9bron.. H\u00e9bron une ville scind\u00e9e en deux.. D'un c\u00f4t\u00e9, \u00ab H1 \u00bb, la vibrante capitale \u00e9conomique de Cisjordanie o\u00f9 vivent pr\u00e8s de 200 000 Palestiniens .  De l'autre \u00ab H2 \u00bb, le centre historique, constell\u00e9 de minuscules colonies isra\u00e9liennes et  plac\u00e9 sous contr\u00f4le direct de l'arm\u00e9e ..C'est dans cette zone parsem\u00e9e de checkpoint en tout genre qu'Issa Amro a ouvert un centre pour les jeunes palestiniens. \r\nBOB \r\nCar c'est apr\u00e8s une longue bataille juridique avec l'Etat h\u00e9breu qu'Issa a pu investir cette maison, adoss\u00e9e \u00e0 une colonie et \u00e0 une base militaire \r\nBOB \r\nCe qui est devenu le si\u00e8ge de l'organisation \u00ab Les jeunes contre les colonies \u00bb accueille d\u00e9sormais des adolescents et des jeunes adultes , qui viennent pour des formations ou bien pour passer le temps . Avec un id\u00e9al: r\u00e9sister \u00e0 l'occupation par la non-violence: \r\nBOB \r\nC'est apr\u00e8s le d\u00e9chainement de la seconde Infada, qu'Issa Amro a fait du pacifisme son cheval de bataille: \r\nBOB \r\nUn r\u00eave devenu r\u00e9alit\u00e9.  et pourtant le militant ne fait fait pas d'illusions sur le destin d'H\u00e9bron\r\nBOB \r\nSoumis aux restrictions de circulation et aux attaques r\u00e9guli\u00e8res de colons, le palestinien pr\u00e9dit \u00e9galement un avenir sombre pour lui-m\u00eame: \r\nBOB \r\nAccus\u00e9  d'incitations \u00e0 la violence par un tribunal militaire isra\u00e9lien , suite \u00e0 des plaintes de colons qu'il juge non-fond\u00e9es.. Issa Amro encourt jusqu'\u00e0 10 ans de prison MV pour RTS Info, H\u00e9bron\r\nTraductions \r\n1. \u00ab Quand je suis arriv\u00e9 en 2007, cette maison \u00e9tait \u00e0 l'abandon, sans fen\u00eatres, sans portes sans \u00e9lectricit\u00e9.. Ni eau.. \u00bb\r\n2. \u00ab J'ai lou\u00e9 cette maison au propri\u00e9taire palestinien qui avait peur de venir dans la zone \u00e0 cause des intimidations des colons et des soldats isra\u00e9liens.. J'ai tout fait pour rester.. Et r\u00e9sistant, en dormant sur le pas de la porte, en organisant des manifestations et surtout en refusant de partir.. Nous avons fait appel \u00e0 un avocat qui a port\u00e9 plainte contre l'arm\u00e9e qui ne me laissait pas entrer dans le domicile que j'avais lou\u00e9.. Nous avons gagn\u00e9 et nous avons finalement habit\u00e9 la maison.. Entrons.. \u00bb\r\n3. \u00ab Je pense que cette situation est tr\u00e8s difficile pour les jeunes palestiniens.. C'est compliqu\u00e9 pour les Palestiniens de croire en la violence au vu de l'opression et la discrimination op\u00e9r\u00e9es par l'occupation isra\u00e9lienne qui d\u00e9truit les liens sociaux ainsi que les d\u00e9sirs d'\u00eatre pacifiste.. Car l'occupation nourrit la violence des pacifistes, mais nous en tant qu'organisation ici, nous essayons d'enseigner \u00e0 nos jeunes ou notre communaut\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral que la r\u00e9sistance non-violente peut gagner \u00e0 la fin \u00bb\r\n4 \u00ab J'\u00e9tais un Palestinien normal, qui ne combattait pas l'occupation et ne r\u00e9agissait pas.. Comme la majorit\u00e9 d'entre nous.. Mais l'arm\u00e9e a fait ferm\u00e9 mon Universit\u00e9 en 2002 ou je faisais mes \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur.. J'ai d\u00e9cid\u00e9 qu'on devrait la faire rouvrir la facult\u00e9.. Et que la meilleur tactique \u00e9tait la r\u00e9sistance non-violente. On a r\u00e9ussi en formant des petits groupes de pression.. L'Universit\u00e9 a rouvert ses portes. Et d\u00e9sormais je pense que c'est la meilleure strat\u00e9gie et la meilleur m\u00e9thode pour en finir avec l'occupation.   \r\n5. \u00ab Nous sommes en 2017, et j'ai vu beaucoup de changement.  La ville palestinienne devient  bleu et blanche, les couleurs du drapeau isra\u00e9lien.. Ce qui veut dire qu'elle fera bient\u00f4t partie d'Isra\u00ebl qui essaye de prendre de plus en plus de maisons, de terres.MANQUE TRADUCTION Et qui change l'identiti\u00e9 de nos rues palestiniennes qui deviennent peu \u00e0 peu isra\u00e9liennes.. Donc je ne vois qu'un avenir sombre pour H\u00e9bron.. Et m\u00eame pour la Palestine. \u00bb\r\n6. \u00ab Ici il y a deux statuts dans la m\u00eame zone, les colons d\u00e9pendent de la loi civile isra\u00e9lienne et s'ils m'attaquent.. moi en tant que palestinien je suis soumis \u00e0 la loi militaire isra\u00e9lienne.. Ce qui veut dire que je suis d\u00e9j\u00e0 coupable jusqu'\u00e0 ce que je prouve le contraire et je peux \u00eatre plac\u00e9 pour longtemps en prison jusqu'\u00e0 ce que je prouve mon innocence.. J'ai beaucoup de probl\u00e8mes, je suis actuellement jug\u00e9 par un cour militaire qui dispose de 18 chefs d'accusation contre moi.. Tout \u00e7a par ce que je milite pour les droits de l'homme et la non-violence \u00bb ))", "alternativeExcerpt": ["Vingt-cinq ans apr\u00e8s les accords d\u2019Oslo et l\u2019enlisement du processus de paix, \u00e0 quoi r\u00eavent les jeunes Palestiniens? Quatri\u00e8me volet: \u00e0 la rencontre d'Issa Amro militant non-violent \u00e0 H\u00e9bron, seule ville de Cisjordanie \u00e0 \u00eatre colonis\u00e9e de l\u2019int\u00e9rieur par les Isra\u00e9liens."], "alternativeTitle": ["Jeunes en Palestine, entre r\u00eaves et d\u00e9sillusions (4/5): Issa Amro / TUM_2017-08-10T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8754149.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818078", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818074"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "id": "asset-1596723", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC SION", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League: Lausanne-Sport \u2013 Lugano (2-3)", "Football / Super League: B\u00e2le \u2013 Grasshopper (3-2)", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: r\u00e9sum\u00e9 des performances suisses", "Football / Super League: Zurich \u2013 Sion (2-0)", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: Lea Sprunger termine \u00e0 la cinqui\u00e8me place"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8737250", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Young Boys \u2013 Thoune (0-4), Saint-Gall \u2013 Lucerne (0-2)", "+ itw. Lea Srpunger."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KRIJNEN, Yannick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737250"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION"], "id": "asset-1615030", "durationSec": 1149, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Thomas Bouvier, photographe et \u00e9crivain 1/2", "Un vigneron propose un travail \u00e0 des jeunes en situation de handicap", "Rencontre avec Thomas Bouvier, photographe et \u00e9crivain 2/2", "Rencontre avec Annick Monod Boisseaux, Auberge de l'Hospice du Grand Saint-Bernard", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "On recense 480 des 600 esp\u00e8ces d'abeilles suisses en Valais", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736582", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737235", "ece-8736582", "ece-8736553"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "VIANDE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CLINIQUE", "TOXICOMANE", "TOXICOMANIE", "M\u00c9DECIN", "CAMPING", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "VACANCES"], "visualPersons": ["MORET, ISABELLE", "BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-1615027", "durationSec": 1629, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "USA", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PLR", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Le PLR vaudois a tranch\u00e9: Isabelle Moret seule en course", "Evolution: un lointain cousin qui a 13 millions d'ann\u00e9es", "Trio de pr\u00e9tendants PLR: l'analyse de David Berger", "Les retraits se multiplient dans la grande distribution", "Etats-Unis: forte augmentation du nombre d'overdoses", "Crise migratoire: les humanitaires inquiets malgr\u00e9 la baisse", "L'interview de Laurent Meuwly, l'entra\u00eeneur de L\u00e9a Sprunger", "Baisse de l'immigration en Italie: l'\u00e9clairage de Val\u00e9rie Dupont", "Athl\u00e9tisme: la finale du 200 m sur fond de pol\u00e9mique Makwala", "Mondiaux de Londres: Sprunger peut entrer dans l'histoire", "Voyage: le camping-car conna\u00eet un succ\u00e8s grandissant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736569", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A 46 ans, la Conseill\u00e8re nationale depuis 11 ans a esquiss\u00e9 son programme.", "Ce tout petit singe devient un nouveau cha\u00eenon dans l'\u00e9volution de l'homme.", "Un \u00e9levage du canton de Vaud est point\u00e9 du doigt pour des cas suppos\u00e9s de maltraitance.", "Ils concernent d\u00e9sormais \u00e9galement la classe moyenne blanche des petites villes.", "Les immatriculations ont augment\u00e9 de 27%."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Rome", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Berne", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736555", "ece-8736569"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "200 M\u00c8TRES", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "400 M\u00c8TRES", "DAMES", "MESSIEURS", "200 M\u00c8TRES", "\u00c9LIMINATOIRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["WILSON, ALEX", "HUSSEIN, KARIEM", "SCHLUMPF, FABIENNE"], "id": "asset-1615029", "durationSec": 973, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Football / Super League: d\u00e9faite de Lausanne face \u00e0 Lugano (2-3)", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: r\u00e9sum\u00e9 des performances suisses", "Le Kenya attend les r\u00e9sultats des \u00e9lections", "En Allemagne, un architecte propose aux migrants de construire des logements", "NE: les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs mesure d\u2019am\u00e9lioration des conditions de travail de enseignants", "Le PLR vaudois retient la candidature d\u2019Isabelle Moret", "Festival Locarno: le festival est habitu\u00e9 aux coup d\u2019\u00e9clats", "Tennis / Montr\u00e9al: Federer est de retour au Canada", "Athl\u00e9tisme / Mondiaux Londres: Isaac Makwala a marqu\u00e9 la soir\u00e9e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736600", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des fraudes sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9es par l\u2019opposition.", "Des maisons de moins de 10 m\u00e8tres carr\u00e9es, destin\u00e9es aux migrants.", "Les pr\u00e9cisions de Manika Maire-Hefti, conseill\u00e8re d\u2019Etat, NE", "Les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, depuis Lausanne.", "Les pr\u00e9cisons de Julie Evard, depuis Locarno."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "THURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Duplex Locarno", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8737265", "ece-8736600"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-1615028", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8736611", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Revue de presse", "name": "CORTHAY, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8736611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Silvio Berlusconi revient en politique", "id": "sound-CA60E808-FEF3-4D9A-8B23-918EFA9F7348", "durationSec": 374, "publicationDate": "2017-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rivolta, Dario\r\nNouveau retour en politique pour Silvio Berlusconi pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives en Italie. Qu'est-ce qui pousse \"il Cavaliere\" \u00e0 revenir en politique? L'interview de Dario Rivolta, ancien parlementaire de Forza Italia.\r\n\r\n* * Silvio Berlusconi revient en politique  \r\nNouveau retour en politique pour \"il Cavaliere\"... on veut bien s\u00fbr parler de Silvio Berlusconi, 81 ans, d\u00e9j\u00e0 trois fois pr\u00e9sident du Conseil et qui en redemande..... Les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives en Italie auront lieu au plus tard au d\u00e9but de l'ann\u00e9e prochaine. Matteo Renzi pour le parti d\u00e9mocrate mais aussi le mouvement 5 \u00e9toiles de Beppe Grillo sont d\u00e9j\u00e0 pratiquement en campagne \u00e9lectorale. Silvio Berlusconi se pr\u00e9pare donc \u00e0 affronter son septi\u00e8me scrutin national. \r\nQu'est-ce qui pousse Silvio Berlusconi \u00e0 revenir encore et toujours en politique? Nous allons tenter de lever le voile sur ses intentions avec  vous Dario Rivolta, bonsoir...\r\nancien parlementaire de Forza Italia, ancien vice-pr\u00e9sident de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res de la Chambre des d\u00e9put\u00e9s...\r\nvous connaissez tr\u00e8s bien Silvio Berlusconi puisque vous avez \u00e9t\u00e9 l'un de ses plus proches collaborateurs dans les ann\u00e9es 80 au sein du groupe Fininvest. \r\nQu'est-ce qui pousse Silvio Berlusconi, \u00e0 81 ans et apr\u00e8s avoir travers\u00e9 de graves ennuis de sant\u00e9, \u00e0 revenir en politique\u00a0? C'est une volont\u00e9 de revanche (apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 du pouvoir en 2011) ?\r\nL'an pass\u00e9, Silvio Berlusconi semblait d\u00e9finitivement hors du jeu politique\u00a0? Comment a-t-il r\u00e9ussi \u00e0 revenir au premier plan\u00a0?\r\nComment expliquer qu'il soit encore le leader du centre-droit italien ? La droite italienne n'est-elle pas capable de trouver un autre candidat\u00a0? Est-ce que sa puissance financi\u00e8re et m\u00e9diatique joue un r\u00f4le dans cette domination de la vie politique\u00a0? \r\nOn l'a vu r\u00e9cemment sur des affiches en train de donner un biberon de lait \u00e0 un petit agneau puis on l'a vu en train de manger tranquillement dans un Mac Donald's. On est loin du Berlusconi des soir\u00e9es \u00ab\u00a0Bunga Bunga\u00a0\u00bb, des scandales sexuels avec la jeune Ruby. C'est de la strat\u00e9gie de communication o\u00f9 l'homme a vraiment chang\u00e9\u00a0? on a l'impression que c'est un Silvio Berlusconi plus mesur\u00e9, qui veut donner de lui une image plus rassurante. \r\n- il a aussi lanc\u00e9 un nouveau parti pour d\u00e9fendre les droits des animaux, que faut-il en penser?\r\nEst-ce que le retour de Berlusconi est un retour par d\u00e9faut, c'est-\u00e0-dire qu'il b\u00e9n\u00e9ficie du rejet des autres candidats, notamment de Matteo Renzi et du Mouvement 5 \u00e9toiles, ou exprime-t-il encore un espoir de changement pour l'Italie\u00a0?\r\nEst-ce qu'il peut vraiment esp\u00e9rer revenir au pouvoir en 2018, malgr\u00e9 ses casseroles judiciaires et un bilan politique qui, par le pass\u00e9, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9 par les \u00e9lecteurs\u00a0? Y-a-t-il vraiment la possibilit\u00e9 de revoir Silvio Berlusconi au Palais Chigi en 2018\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Nouveau retour en politique pour Silvio Berlusconi pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives en Italie. Qu'est-ce qui pousse \"il Cavaliere\" \u00e0 revenir en politique? L'interview de Dario Rivolta, ancien parlementaire de Forza Italia."], "alternativeTitle": ["Silvio Berlusconi revient en politique / FOR_2017-08-10T18:10:00_developpement-6", "Forum du 10.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8834195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8818149", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8818141"]}]}}