{"response": {"numFound": 28516, "start": 27700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 12.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F146CC1E-B997-4467-AC62-3F0964A5ED42", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-12T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-12T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272327", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "variantIds": ["ece-8272327", "ece-8272319"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-4A9F5A80-782E-408C-9C5C-3FC7488532DD", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 12 janvier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Olivia Ruiz, Joseph Edgar, Amandine, Alain Souchon et Laurent Voulzy, le duo Minou et Hildebrandt.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Olivia Ruiz, \u00e0 propos du r\u00e9pertoire de ce nouveau disque \" A nos corps aimants \" qu'elle pr\u00e9sentera le vendredi 3 f\u00e9vrier aux Docks \u00e0 Lausanne ; Joseph Edgar, artiste montr\u00e9alais originaire du Nouveau-Brunswick, une terre rude et inspirante pour un retour aux racines, exprim\u00e9 sur son album \" Ricochets \" ; Amandine, la vaudoise de Chavornay qui avait tap\u00e9 dans l'oreille de Mika et de Florent Pagny \u00e0 l'heure de the Voice, devant quelques millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs, une notori\u00e9t\u00e9 mise \u00e0 profit pour lancer un premier EP tr\u00e8s inspir\u00e9 par les sonorit\u00e9s funk ; de nouveaux titres d'Alain Souchon et Laurent Voulzy en concert devant leurs fans, du duo Minou et d'Hildebrandt sur son CD \" Les animals \", beau succ\u00e8s de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e si on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 sa pr\u00e9sence dans de nombreuses playlists et autres \" best of \".", "alternativeTitle": ["Panorama du 12.01.2017", "Panorama du 12.01.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-01-12T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-01-12T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Jeudi 12 janvier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Olivia Ruiz, Joseph Edgar, Amandine, Alain Souchon et Laurent Voulzy, le duo Minou et Hildebrandt.", "Jeudi 12 janvier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Olivia Ruiz, Joseph Edgar, Amandine, Alain Souchon et Laurent Voulzy, le duo Minou et Hildebrandt."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8284204", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise, ", "name": "Ruiz, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse suisse, ", "name": "Amandine", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te acadien, ", "name": "Edgar, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8284204", "ece-8284203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Des espaces fun\u00e9raires sans signe religieux voient le jour en Suisse", "id": "sound-9EF27788-2447-47AD-90DD-2007110D2AF4", "durationSec": 453, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gaudin , Colette ;Kakou, Elvire \r\nUn fun\u00e9rarium ouvert \u00e0 toutes les religions a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 en Valais. Ce type d'espace fun\u00e9raire d\u00e9lest\u00e9 de tout signe religieux pourrait bien se multiplier \u00e0 l'avenir. Interview de Colette Gaudin, infirmi\u00e8re en sant\u00e9 communautaire, organisatrice de soir\u00e9es sur le th\u00e8me de la mort en Suisse romande.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Des espaces fun\u00e9raires sans signe religieux voient le jour en Suisse (INTERCITES 12.01 NOUVEAUX ESPACES FUNERAIRES)  Colette Gaudin, direct studio Sion ** 14), accueil Elvire ** 64\r\nC'\u00e9tait \u00e0 la mi-d\u00e9cembre, un fun\u00e9rarium ouvert \u00e0 toutes les religions \u00e9tait inaugur\u00e9 en Valais, \u00e0 Conthey. Un \u00e9difice distinct de l'\u00e9glise, delest\u00e9 de tout signe religieux. Le Conseiller d'Etat valaisan UDC Oskar Freysinger s'en est offusqu\u00e9 dans la presse parlant \"d'un espace nu pour des cerveaux vides\". Le cur\u00e9 Bernard M\u00e9try a au contraire \u00e9voqu\u00e9 une marque \"de respect et d'ouverture\".\r\nDes d\u00e9bats autour des symboles chr\u00e9tiens dans les cryptes ont eu lieu notamment en Suisse al\u00e9manique \u00e0 Lucerne o\u00f9 le peuple a opt\u00e9 pour un lieu \u00e0 l'aspect neutre. \r\nCe type d'espace fun\u00e9raire comme \u00e0 Conthey pourrait bien se multiplier \u00e0 l'avenir, signe d'une \u00e9volution sociale...\r\nBonjour Colette Gaudin...\r\nVous \u00eates infirmi\u00e8re en sant\u00e9 communautaire (\u00e0 domicile en Valais), vous animez \u00e9galement des soir\u00e9es sur le th\u00e8me de la mort en Suisse romande...(\"Et si on parlait de la mort?\", succession des caf\u00e9s mortels de Bernard Crettaz)\r\n-Ouvert r\u00e9cemment, le nouveau fun\u00e9rarium de Conthey a cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique, vous le comprenez? \r\n-pour l'udc, avec ce type d'\u00e9difice la religion chr\u00e9tienne a capitul\u00e9, une civilisation qui se renie est condamn\u00e9e \u00e0 dispara\u00eetre...vous en dites quoi?\r\n(il faut respecter la diversit\u00e9 culturelle qui aujourd'hui est \u00e9norme, on n'est plus face \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 homog\u00e8ne o\u00f9 quasi tout le monde partage la m\u00eame foi)\r\n-en quoi cette d\u00e9marche, lieu d\u00e9barass\u00e9 de ses symboles religieux, est-elle novatrice?\r\n(possiblit\u00e9 de c\u00e9r\u00e9monie la\u00efque existait d\u00e9j\u00e0 y'a 15 ans \u00e0 Sion mais au cr\u00e9matorium...nettement moins \"glauque\" d'avoir un lieu d\u00e9di\u00e9. Ce qui est nouveau aussI: l'\u00e9glise y participe, le cur\u00e9 a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 et il est favorable. Et \u00e7a permet aussi une visibilit\u00e9, montrer que autre chose existe)\r\n-le lieu peut toutefois \u00eatre am\u00e9nag\u00e9 et \"d\u00e9cor\u00e9\" selon la volont\u00e9 des occupants...possible donc d'y mettre des croix ou autre...\r\n-des lieux adaptables c'est \u00e7a l'avenir? ces lieux vont se multiplier?\r\n-ce besoin de tels lieux, qu'est-ce que \u00e7a dit de notre soci\u00e9t\u00e9?\r\n(L'individualisation de la soci\u00e9t\u00e9 fait que les gens ont besoin de faire qqch d'unique, de mettre leur touche personnelle, se sentent plus libres, les c\u00e9r\u00e9monies changent aussi, + de t\u00e9moignages...)\r\n-Ce que vous dites surtout, c'est qu'il est indispensable de disposer d'un lieu pour le rite d'adieu?\r\n(...ceux qui s'en passent finissent pas le regretter...b\u00e9n\u00e9ficier de nouveaux espaces est importants pour les non croyants, les autres confessions etc..il faut une c\u00e9r\u00e9monie m\u00eame si elle est la\u00efque...c'est essentiel d'aller au bout de la d\u00e9marche, de prendre le temps de dire qua revoir, d'accepter le d\u00e9part vers un ailleurs. Si on en fait \"l'\u00e9conomie\", notamment par manque d'espace adapt\u00e9 \u00e7a pose ensuite des probl\u00e8mes)\r\n-Autre point sur lequel vous insistez: la communication. Il faut dire ce que l'on veut et ce que l'on ne veut pas de son vivant, vous militez pour un retour \u00e0 la famille, c'est-\u00e0-dire? (certains r\u00e9digent des volont\u00e9s dans leur coin et ensuite la famille est choqu\u00e9e de d\u00e9couvrir \u00e0 la mort du proche certains points et \u00e7a cr\u00e9\u00e9 des situations vraiment compliqu\u00e9es, il faut redonner cette culture mortuaire pour \u00e9viter de subir des choix et vivre avec des traumatismes, il faut en parler en famille, poser les questions avant et pas dire \"je m'en fous je serai plus l\u00e0\")\r\n-A Evol\u00e8ne d'o\u00f9 vous venez, la mort se vivait en communaut\u00e9...tout \u00e7a \u00e0 tendance \u00e0 dispara\u00eetre, on est davantage seul aujourd'hui face \u00e0 la mort d'un proche? d'o\u00f9 le besoin d'en parler, notamment \u00e0 travers ces soir\u00e9es que vous animez? quel est le but premier?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Un fun\u00e9rarium ouvert \u00e0 toutes les religions a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 en Valais. Ce type d'espace fun\u00e9raire d\u00e9lest\u00e9 de tout signe religieux pourrait bien se multiplier \u00e0 l'avenir. Interview de Colette Gaudin, infirmi\u00e8re en sant\u00e9 communautaire, organisatrice de soir\u00e9es sur le th\u00e8me de la mort en Suisse romande.", "Un fun\u00e9rarium ouvert \u00e0 toutes les religions a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 en Valais. Ce type d'espace fun\u00e9raire d\u00e9lest\u00e9 de tout signe religieux pourrait bien se multiplier \u00e0 l'avenir. Interview de Colette Gaudin, infirmi\u00e8re en sant\u00e9 communautaire, organisatrice de soir\u00e9es sur le th\u00e8me de la mort en Suisse romande.", "Un fun\u00e9rarium ouvert \u00e0 toutes les religions a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 en Valais. Ce type d'espace fun\u00e9raire d\u00e9lest\u00e9 de tout signe religieux pourrait bien se multiplier \u00e0 l'avenir. Interview de Colette Gaudin, infirmi\u00e8re en sant\u00e9 communautaire, organisatrice de soir\u00e9es sur le th\u00e8me de la mort en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s", "InterCit\u00e9s - Des espaces fun\u00e9raires sans signe religieux voient le jour en Suisse / JDM_2017-01-12T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Des espaces fun\u00e9raires sans signe religieux voient le jour en Suisse / JDM_2017-01-12T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8301275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285163", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285163", "ece-8285143"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Re-writing history\" par Jolipunk", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34EA1AD6-92EB-4288-974F-200848B8BF05", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Subtil m\u00e9lange entre la diversit\u00e9 et le divertissement, \"Re-writing history\" du photographe fran\u00e7ais Jolipunk pr\u00e9sente des portraits de personnages c\u00e9l\u00e8bres de l'histoire. Il ajoute sur son site: \"Une des raisons les plus \u00e9videntes de tout cela, c'est que l'histoire que nous connaissons et apprenons de la culture noire tend \u00e0 se concentrer sur les mauvais \u00e9v\u00e9nements, comme l'esclavage ou la colonisation. Tr\u00e8s peu de gens peuvent nommer un bon \u00e9v\u00e9nement, en dehors du lancement du dernier album de Beyonc\u00e9\". L'histoire est faite par des h\u00e9ros et des personnages, non pas par la couleur de leur peau.", "alternativeExcerpt": ["Subtil m\u00e9lange entre la diversit\u00e9 et le divertissement, \"Re-writing history\" du photographe fran\u00e7ais Jolipunk pr\u00e9sente des portraits de personnages c\u00e9l\u00e8bres de l'histoire. Il ajoute sur son site: \"Une des raisons les plus \u00e9videntes de tout cela, c'est que l'histoire que nous connaissons et apprenons de la culture noire tend \u00e0 se concentrer sur les mauvais \u00e9v\u00e9nements, comme l'esclavage ou la colonisation. Tr\u00e8s peu de gens peuvent nommer un bon \u00e9v\u00e9nement, en dehors du lancement du dernier album de Beyonc\u00e9\". L'histoire est faite par des h\u00e9ros et des personnages, non pas par la couleur de leur peau.", "Subtil m\u00e9lange entre la diversit\u00e9 et le divertissement, \"Re-writing history\" du photographe fran\u00e7ais Jolipunk pr\u00e9sente des portraits de personnages c\u00e9l\u00e8bres de l'histoire. Il ajoute sur son site: \"Une des raisons les plus \u00e9videntes de tout cela, c'est que l'histoire que nous connaissons et apprenons de la culture noire tend \u00e0 se concentrer sur les mauvais \u00e9v\u00e9nements, comme l'esclavage ou la colonisation. Tr\u00e8s peu de gens peuvent nommer un bon \u00e9v\u00e9nement, en dehors du lancement du dernier album de Beyonc\u00e9\". L'histoire est faite par des h\u00e9ros et des personnages, non pas par la couleur de leur peau.", "Subtil m\u00e9lange entre la diversit\u00e9 et le divertissement, \"Re-writing history\" du photographe fran\u00e7ais Jolipunk pr\u00e9sente des portraits de personnages c\u00e9l\u00e8bres de l'histoire. Il ajoute sur son site: \"Une des raisons les plus \u00e9videntes de tout cela, c'est que l'histoire que nous connaissons et apprenons de la culture noire tend \u00e0 se concentrer sur les mauvais \u00e9v\u00e9nements, comme l'esclavage ou la colonisation. Tr\u00e8s peu de gens peuvent nommer un bon \u00e9v\u00e9nement, en dehors du lancement du dernier album de Beyonc\u00e9\". L'histoire est faite par des h\u00e9ros et des personnages, non pas par la couleur de leur peau."], "alternativeTitle": ["\"Re-writing history\" par Jolipunk", "\"Re-writing history\" par Jolipunk / HAP_2017-01-12T18:10:00_happy-pics", "\"Re-writing history\" par Jolipunk / HAP_2017-01-12T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272339", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272339", "ece-8272334"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - Sport", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94500B95-BDDD-4F21-9586-0F8B3F82CD19", "durationSec": 231, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Charles Nouveau nous plonge dans l'univers inattendu des sports.", "alternativeExcerpt": ["Charles Nouveau nous plonge dans l'univers inattendu des sports.", "Charles Nouveau pose son regard sur l'actualit\u00e9 sportive.", "Charles Nouveau nous plonge dans l'univers inattendu des sports.", "Charles Nouveau nous plonge dans l'univers inattendu des sports."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - Sport", "La th\u00e9matique - Sport - La F1, ce sport de gosse de riche", "La th\u00e9matique - Sport / RVA3_2017-01-12T08:15:52_la-thematique", "La th\u00e9matique - Sport / RVA3_2017-01-12T08:15:52_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8272377", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272377", "ece-8272359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : la ceinture de s\u00e9curit\u00e9, abus technocratique", "id": "sound-B263A8D7-60AA-4732-BDC5-1121DB84AEDD", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview du cr\u00e9ateur de l'association contre les abus technocratiques, 1976", "alternativeTitle": ["Archive", "Archive : la ceinture de s\u00e9curit\u00e9, abus technocratique / ALA_2017-01-12T15:04:15_archive-la-ceinture-de-securite-abus-tec", "Archive : la ceinture de s\u00e9curit\u00e9, abus technocratique / ALA_2017-01-12T15:04:15_archive-la-ceinture-de-securite-abus-tec"], "alternativeExcerpt": ["Interview du cr\u00e9ateur de l\u02b9association contre les abus technocratiques, 1976", "Interview du cr\u00e9ateur de l\u02b9association contre les abus technocratiques, 1976"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8286197", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8286197", "ece-8286190"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Trois femmes socialistes candidates au Conseil d'Etat vaudois", "id": "sound-3B825889-F9B3-4454-A6F0-4E9D8D994FA0", "durationSec": 1184, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roxane Meyer-Keller, d\u00e9put\u00e9e PS et syndique d'Avanches;Cesla Amarelle, conseill\u00e8re nationale PS et professeur de droit;Fabienne Freymond-Cantone, d\u00e9put\u00e9e PS et municipale \u00e0 Nyon\r\nLes socialistes Roxanne Meyer Keller, Cesla Amarelle, Fabienne Freymond Cantone se lancent dans la course au Conseil d'Etat vaudois. Ce samedi, le congr\u00e8s socialiste devra d\u00e9signer une d'entre elles pour partir aux c\u00f4t\u00e9s des sortants Nuria Gorrite et Pierre-Yves Maillard. D\u00e9bat entre les trois candidates.\r\n\r\n* * Trois femmes socialistes candidates au Conseil d'Etat vaudois Elles sont 3 \u00e0 livrer bataille . mais UNE, seulement une prendra place aux c\u00f4t\u00e9s des 2 socialistes sortant(Nuria Guritte et Pierre-Yves Maillard) sur le ticket de la gauche en vue des \u00e9lections au conseil d'Etat ce printemps.\r\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PS vaudois diront samedi qui de la conseill\u00e8re nationale professeur de droit Cesla Amarelle, de la d\u00e9put\u00e9e et syndique d'Avanches Roxanne Meyer-Keller et de la d\u00e9put\u00e9 et municipale \u00e0 Nyon Fabienne Freymond-Cantone . a le plus de chance de convaincre l'\u00e9lectorat vaudois.\r\nLa campagne ces derni\u00e8res semaines a abouti sur des discussions intenses. Notamment sur le r\u00f4le des \u00e9lites. Elle a mis en avant aussi des divisions importantes dans la famille socialiste. On va y revenir. Mais tout d'abord : qu'est-ce qui diff\u00e9rencie les 3 candidates ?\r\nNous les avons recues toutes les 3, c'\u00e9tait juste avant 18h.\r\nBonsoir Mesdames !\r\n((-\tRoxane Meyer-Keller : pourquoi le parti devrait vous lancer dans la course au conseil d'Etats, pourquoi vous plut\u00f4t qu'une de vos deux concurrentes ?\r\n-\tSi rien ne vous diff\u00e9rencie, alors on tire au sort ?? et c'est \u00e9gal . dr\u00f4le de message envoy\u00e9 aux Vaudois . vous n'\u00eates pas une coquille vide quand m\u00eame, vous avez des id\u00e9es ?? projets, combats, etc. !!\r\n-\tCesla Amarelle : on dit de vous que vous \u00eates la favorite. pourquoi ? (si dit non : alors vous \u00eates moins bien positionn\u00e9e que vous concurrentes, qu'est-ce qui vous manque ??)\r\n-\tFC : G\u00e9raldine Savary estime que Roxane Keller-Meyer et Fabienne Freymond-Cantone ont le plus de chance de garder le si\u00e8ge car elles ont fait l'exp\u00e9rience - avec succ\u00e8s - d'\u00e9lections majoritaires (aujourd'hui dans 24h) . d'accord avec ca ? ou un peu agac\u00e9e avec ces propos  ??\r\n-\tLes th\u00e8mes ! Meyer-Keller : votre vision du canton dans 5 ans ?? attractivit\u00e9 fiscale, jusqu'ou aller dans la promotion \u00e9conomique ?? quel \u00e9quilibre entre croissance/emploi/environnement ? th\u00e8me central dans le canton de Vaud !!\r\n-\tFreymond-Cantone : le logement . et quoi d'autre ?\r\n-\tAmarelle : l'asile . et quoi d'autre ?\r\n-\tRMK : l'exp\u00e9rience de Syndique. exp\u00e9rience suffisante ? certains observateurs s'interrogent sur votre capacit\u00e9 \u00e0 relever le d\u00e9fi ? serez-vous \u00e0 la hauteur de la t\u00e2che ? \u00e0 diriger un d\u00e9partement, avec plusieurs centaines de personnes et bcp d'argent\r\n-\tImaginons que vous \u00eates choisie, puis \u00e9lue . et que vous r\u00e9cup\u00e9rez le d\u00e9partement d'Anne-Catherine Lyon, l'\u00e9cole : quelle sera votre premi\u00e8re d\u00e9cision ? votre priorit\u00e9 ? l'enjeu principal ?\r\n-\tAmarelle : la femme \u00e0 battre selon certains . vous faites peur \u00e0 la direction du parti, pas id\u00e9al avant d'aborder le congr\u00e8s ?\r\n-\tSe faire allumer de la sorte par la meilleure \u00e9lue du canton, GS, difficile ?? \r\n-\tDifficult\u00e9 de travailler avec Maillard . il est l'homme fort du gouvernement, assez incontest\u00e9 ; si on r\u00e9fl\u00e9chit au fonctionnement du conseil d'Etat, en terme d'int\u00e9r\u00eat public, a-t-on int\u00e9r\u00eat d'avoir 2 fortes t\u00eates qui passeront plus de temps \u00e0 se disputer qu'\u00e0 trouver des solutions, d'autant plus dans le m\u00eame camp politique ?? surtout face \u00e0 un ex\u00e9cutif qui aujourd'hui fonctionne bien ?? \r\n-\tMais vous n'allez pas vous effacer ?? \r\n-\tFFC : Maillard et son d\u00e9bat sur les \u00e9lites, per\u00e7u loin \u00e0 la ronde comme une mani\u00e8re de mettre en avant Mme Meyer-Keller (suivi par Savary) : donne l'impression d'avoir divis\u00e9 le parti en pleine campagne, donc pr\u00e9cis\u00e9ment au moment ou il faut rassembler . dommage ? \r\n-\tC'est qui votre \u00ab role-modell \u00bb, une personnalit\u00e9 politique (de gauche) \u00e0 qui vous pouvez vous identifier, et nous permettre de mieux vous cerner ?? important ! \r\n-\tLa ligne \u00ab socialiste \u00bb, les grandes id\u00e9es du parti, le programme du PS, l'id\u00e9ologie, etc., c'est important pour vous ?? jusqu'ou un ministre doit savoir prendre ses distances ??  \r\n-\tQuel message aux vaudois : vous serez la personne de compromis (genre RIE3), ou une combattante qui affirme les combats de la gauche ??\r\n-\tEx : attitude des \u00e9lus de gauche (Maillard) sur RIE3 : dommage qu'il se tienne autant en retrait ?? \r\n-\tPrimaire de gauche en France d\u00e9bute ce soir : vous marchez pour qui ?))", "alternativeExcerpt": ["Les socialistes Roxanne Meyer Keller, Cesla Amarelle, Fabienne Freymond Cantone se lancent dans la course au Conseil d'Etat vaudois. Ce samedi, le congr\u00e8s socialiste devra d\u00e9signer une d'entre elles pour partir aux c\u00f4t\u00e9s des sortants Nuria Gorrite et Pierre-Yves Maillard. D\u00e9bat entre les trois candidates."], "alternativeTitle": ["Trois femmes socialistes candidates au Conseil d'Etat vaudois / FOR_2017-01-12T18:04:00_developpement-3", "Forum du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302699.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285204", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285191"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "Proches aidants: Quand Alzheimer est entr\u00e9 dans ma vie : 4/5", "id": "sound-AC7199D1-AD0E-43F2-8D55-11F2685D5C7E", "durationSec": 1542, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * 4/5\r\n\u00c9liane Betschart nous re\u00e7oit chez elle \u00e0 Satigny. Elle nous invite \u00e0 l'accompagner dans la visite quotidienne qu'elle rend \u00e0 son mari \u00e0 l'EMS du Mandement. Henry est entr\u00e9 dans cet \u00e9tablissement en f\u00e9vrier 2015, mais souffre de la maladie d'Alzheimer depuis 2009. \u00c9liane nous raconte les six ann\u00e9es \u00e9prouvantes pendant lesquelles elle s'est occup\u00e9e de son conjoint diminu\u00e9 par cette maladie qui concerne pr\u00e8s de 120 000 personnes en Suisse.\r\nReportage: Marc Giouse\r\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 12.01.2017", "Proches aidants: Quand Alzheimer est entr\u00e9 dans ma vie / VAC_2017-01-12T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 12.01.2017", "Proches aidants: Quand Alzheimer est entr\u00e9 dans ma vie / VAC_2017-01-12T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\n\u00c9liane Betschart nous re\u00e7oit chez elle \u00e0 Satigny. Elle nous invite \u00e0 l\u02b9accompagner dans la visite quotidienne qu\u02b9elle rend \u00e0 son mari \u00e0 l\u02b9EMS du Mandement. Henry est entr\u00e9 dans cet \u00e9tablissement en f\u00e9vrier 2015, mais souffre de la maladie d\u02b9Alzheimer depuis 2009. \u00c9liane nous raconte les six ann\u00e9es \u00e9prouvantes pendant lesquelles elle s\u02b9est occup\u00e9e de son conjoint diminu\u00e9 par cette maladie qui concerne pr\u00e8s de 120 000 personnes en Suisse.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "4/5\n\u00c9liane Betschart nous re\u00e7oit chez elle \u00e0 Satigny. Elle nous invite \u00e0 l\u02b9accompagner dans la visite quotidienne qu\u02b9elle rend \u00e0 son mari \u00e0 l\u02b9EMS du Mandement. Henry est entr\u00e9 dans cet \u00e9tablissement en f\u00e9vrier 2015, mais souffre de la maladie d\u02b9Alzheimer depuis 2009. \u00c9liane nous raconte les six ann\u00e9es \u00e9prouvantes pendant lesquelles elle s\u02b9est occup\u00e9e de son conjoint diminu\u00e9 par cette maladie qui concerne pr\u00e8s de 120 000 personnes en Suisse.\n\nReportage: Marc Giouse\nR\u00e9alisation: Matthieu Ramsauer\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8115979.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272524", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8272524", "ece-8272523"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview de Cali.", "id": "sound-06CCA33C-611C-4C09-B898-CE6A9840FBA6", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Cali.\r\nLive et interview de Romain Didier.\r\n\r\n* * Interview de Cali.\r\nLive et interview de Romain Didier.", "alternativeTitle": ["Paradiso du 12.01.2017", "Paradiso du 12.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-12T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-01-12T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "alternativeExcerpt": ["Interview de Cali.\nLive et interview de Romain Didier.", "Interview de Cali.\nLive et interview de Romain Didier."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272544", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272544", "ece-8272543"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le X du jour - La mamie du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DFA7C579-6C2F-4759-900F-CED276B33FE8", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le X du jour - La mamie du jour", "Le X du jour - La mamie du jour / RVA3_2017-01-12T06:37:55_le-x-du-jour", "Le X du jour - La mamie du jour / RVA3_2017-01-12T06:37:55_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272381", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272381", "ece-8272361"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Diversion\" de Hyun-Min Lee", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18ADC9B6-1EF6-4E8A-9748-DB05378B1C74", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Distance, vitesse et perspective.\r\n\r\nDIVERSION from min on Vimeo.", "alternativeExcerpt": ["Distance, vitesse et perspective.", "Distance, vitesse et perspective.", "Distance, vitesse et perspective."], "alternativeTitle": ["\"Diversion\" de Hyun-Min Lee", "\"Diversion\" de Hyun-Min Lee  / HAP_2017-01-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Diversion\" de Hyun-Min Lee  / HAP_2017-01-12T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272338", "ece-8272333"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 12.01.2017", "id": "sound-4CEF8B13-2B3A-4606-B751-D912CF7D2303", "durationSec": 21, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-12T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-01-12T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272383", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272383", "ece-8272369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Les consultants prennent de plus en plus de place dans le monde du football", "id": "sound-D7E9AD35-DE00-4FBC-9BDD-6FD680BF5A58", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brian Clough, entra\u00eeneur du grand Nottingham Forrest, date de 1979\r\nLes talk-shows sportifs fleurissent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, dans les grands pays de football. Pour doper l'audimat, les cha\u00eenes font appel \u00e0 d'anciennes stars et leur parole vaut de l'or: Thierry Henry touche 4 millions de livres par an pour gratifier Sky Sports de ses pr\u00e9cieux commentaires.\r\n\r\n* * Sport matin - Les consultants prennent de plus en plus de place dans le monde du football (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 12.01 DICTATURE CONSULTANTS) 12.01 SPORT MATIN LA DICTATURE DES CONSULTANTS\r\nJ\u00e9r\u00f4me Jeannin bonjour....\r\nOn s'int\u00e9resse ce matin \u00e0 une corporation qui a de plus en plus de pouvoir, en football surtout: celle des consultants.... \r\nL'emballage des match est devenu presque aussi important que le match lui-m\u00eame. Les talk show fleurissent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio. Pour doper l'audimat, les cha\u00eenes priv\u00e9es font appel \u00e0 d'anciennes stars. En Angleterre on appelle \u00e7a les \"pundits\": Alan Shearer, Gary Neville, Michael Owen... Leur parole vaut de l'or. La palme \u00e0 Thierry Henry qui touche 4 millions de livres par an pour gratifier Sky Sport de ses pr\u00e9cieux commentaires.\r\nC'est une reconversion attractive... \r\nA tel point que les anciens vedettes d\u00e9laissent toujours plus la carri\u00e8re d'entra\u00eeneur pour celle de consultant. \r\nPour l'ancien joueur de Liverpool Jamie Carragher, lui aussi consultant pour Sky Sport: \"D\u00e9sormais, les joueurs se mettent \u00e0 entra\u00eener seulement s'ils n'obtiennent pas de contrat TV.\"\r\nEt on comprend bien pourquoi: le job comporte moins de pression, moins de risques que celui de manager... pour un salaire qui est tout aussi confortable. Si on reprend l'exemple de Thierry Henry, il gagne plus comme consultant que la moiti\u00e9 des entra\u00eeneurs de Premier League.\r\nForc\u00e9ment, \u00e7a agace.. \r\nAvec la mont\u00e9e en puissance de ces consultants, on assiste \u00e0 l'av\u00e8nement d'un nouveau pouvoir. Une sorte de pouvoir des juges... D'autant plus influent qu'il s'appuie sur l'opinion publique. Pas besoin de vous dire que les joueurs et surtout les entra\u00eeneurs d\u00e9testent \u00e7a. Jos\u00e9 Mourinho en particulier, qui les a surnomm\u00e9 \"les Einstein du football\". ( Ce qui ne l'a pas emp\u00each\u00e9 de jouer lui-m\u00eame au consultant pour Yahoo lors de la derni\u00e8re Coupe du monde).\r\nMais Mourinho n'est pas le seul...\r\n... derni\u00e8rement, J\u00fcrgen Klopp et Zlatan Ibrahimovic ont r\u00e9gl\u00e9 leurs compte avec ces nouveaux experts. Ars\u00e8ne Wenger a bien r\u00e9sum\u00e9 le sentiment - ou le ressentiment - g\u00e9n\u00e9ral des managers, il y a 20 ans d\u00e9j\u00e0:  Nous vivons dans un monde o\u00f9 tout le monde a une opinion sur tout. Des gens qui, \u00e0 eux tous r\u00e9unis, ont dirig\u00e9 z\u00e9ro match et donnent des le\u00e7ons, c'est une farce.\"\r\nL'emprise des consultants n'est donc pas r\u00e9cente? \r\nPas en Angleterre, o\u00f9 l'\u00e9mission culte Match of the Day d\u00e9cortique les matchs depuis plus de cinquante ans.\r\nEcoutez cet extrait sonore. Il date de 1979. On y entend Brian Clough, alors entra\u00eeneur du grand Nottingham Forrest, connu pour sa grande gueule, remettre en place l'animateur de l'\u00e9mission, John Motson. Agac\u00e9 par cette tendance, d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s pr\u00e9sente, de tout vouloir analyser...\r\n  0'39''\r\nDeux constats: la rancoeur contre la dictature des experts n'est pas pas nouvelle. Et il  y a 40 ans, certains savaient d\u00e9j\u00e0 parfaitement jouer les calim\u00e9ros dans les m\u00e9dias pour renverser l'opinion publique. Oubliant un peu vite que ces \u00e9missions contribuent \u00e0 la popularit\u00e9 du football..\r\nVous avez essentiellement parl\u00e9 de l'Angleterre. Cette mont\u00e9e en puissance des consultants existe-t-elle aussi sous nos latitudes? \r\nRien de comparable en Suisse, o\u00f9 les consultants n'ont ni les salaires ni l'influence des pundits anglais.\r\nEn revanche elle est tr\u00e8s forte en France. Surtout depuis l'arriv\u00e9e r\u00e9cente de SFR Sport... qui a d\u00e9bauch\u00e9 Christophe Dugarry \u00e0 Canal + et qui le paie 30 000 euros par mois.  Moralit\u00e9: le mercato existe aussi chez les consultants, qui sont de mieux en mieux pay\u00e9s, mais \u00e0 qui on demande d'avantage de plus value, et \u00e0 qui les cha\u00eenes imposent d\u00e9sormais des contrats d'exclusivit\u00e9. Le premier \u00e0 en faire les frais f\u00fbt  Roland Courbis, ancien entra\u00eeneur de Marseille et du FC Sion, notamment...  Sur le point de reprendre Lorient l'automne dernier... mais qui a d\u00fb renoncer la mort dans l'\u00e2me. Parce qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 de ses mandats de consultant pour SFR, RMC et BFM TV.", "alternativeExcerpt": ["Les talk-shows sportifs fleurissent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, dans les grands pays de football. Pour doper l'audimat, les cha\u00eenes font appel \u00e0 d'anciennes stars et leur parole vaut de l'or: Thierry Henry touche 4 millions de livres par an pour gratifier Sky Sports de ses pr\u00e9cieux commentaires.", "Les talk-shows sportifs fleurissent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, dans les grands pays de football. Pour doper l'audimat, les cha\u00eenes font appel \u00e0 d'anciennes stars et leur parole vaut de l'or: Thierry Henry touche 4 millions de livres par an pour gratifier Sky Sports de ses pr\u00e9cieux commentaires.", "Les talk-shows sportifs fleurissent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et \u00e0 la radio, dans les grands pays de football. Pour doper l'audimat, les cha\u00eenes font appel \u00e0 d'anciennes stars et leur parole vaut de l'or: Thierry Henry touche 4 millions de livres par an pour gratifier Sky Sports de ses pr\u00e9cieux commentaires."], "alternativeTitle": ["Sports matin, le mag", "Sport matin \u2013 Les consultants prennent de plus en plus de place dans le monde du football / JDM_2017-01-12T06:36:00_sport-matin", "Sport matin \u2013 Les consultants prennent de plus en plus de place dans le monde du football / JDM_2017-01-12T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7969027.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285161", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285161", "ece-8285140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 avant la primaire de gauche en France", "id": "sound-95DD3C27-5246-4513-AC42-2A55877D74A3", "durationSec": 215, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier d\u00e9bat entre les sept candidats \u00e0 la primaire de la gauche fran\u00e7aise a lieu ce jeudi soir. Les candidats hors primaires, Emmanuel Macron et Jean-Luc M\u00e9lenchon, ont le vent en poupe et la l\u00e9gitimit\u00e9 du candidat qui gagnera les primaires de la gauche est loin d'\u00eatre \u00e9tablie.\r\n\r\n* * Premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 avant la primaire de gauche en France  18h France premier d\u00e9bat primaires\r\nEn France\r\nPremier d\u00e9bat ce soir \u00e0 21h entre les 7 candidats \u00e0 la primaire de la gauche. \r\nUn d\u00e9bat qui se tient dans un contexte \u00e9lectrique. Les candidats hors primaires, Emmanuel Macron et Jean-Luc M\u00e9lenchon, ont le vent en poupe, et la l\u00e9gitimit\u00e9 du candidat qui gagnera les primaires de la gauche est loin d'\u00eatre \u00e9tablie. \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris. si la forme ressemble aux d\u00e9bats de la primaire de la droite, le fond lui est clairement diff\u00e9rent. \r\nPlateau avec candidats align\u00e9s, temps de parole compt\u00e9s, th\u00e9matiques. \u00e0 part les couleurs du plateau, habill\u00e9 de rouge cette fois, l'emballage ressemble \u00e0 s'y m\u00e9prendre aux d\u00e9bats de la primaire de la droite, et pourtant il y a une diff\u00e9rence essentielle.  celui qui sortira vainqueur de ces joutes oratoires et surtout vainqueur des urnes les 22 et 29 janvier prochain ne sera pas de facto d\u00e9sign\u00e9 comme LE candidat inconditionnel de la gauche. dans la mesure ou ceux qui se profilent comme les deux poids lourds de celle ci ne participent pas ces primaires. les 7 candidats de ce soir se battent pour un r\u00f4le qui in fine pourrait ne rester que marginal dans cette \u00e9lection. \u00e0 ce titre les audiences de ce soir seront d\u00e9j\u00e0 significatives. cette bataille entre une partie des candidats de gauche int\u00e9resse telle tout de m\u00eame les \u00e9lecteurs? et son succ\u00e8s potentiel pr\u00e9figure t'il du succ\u00e8s des primaires? questions en suspend \u00e0 ce stade..\r\nRELANCE: avec Ariane des \u00e9quilibres qui se sont un peu modifi\u00e9s ces derniers jours. \r\nsi Manuel Valls reste le favori de ces primaires, sa campagne p\u00e9clote.. il faut dire qu'il a commenc\u00e9 celle -ci en commettant d\u00e8s le d\u00e9part une redoutable erreur de communication en d\u00e9clarant tr\u00e8s rapidement que s'il \u00e9tait pr\u00e9sident il reviendrait sur l'article 49.3, ce fameux article qui permet de faire passer une loi devant le parlement sans le vote des d\u00e9put\u00e9s et dont lui m\u00eame a largement us\u00e9 notamment dans le cadre de la loi travail. une erreur qui illustre bien d'ailleurs la difficult\u00e9 de positionnement de Manuel Valls qui cherche \u00e0 la fois \u00e0 faire valoir son exp\u00e9rience en tant que premier ministre tout en essayant de se d\u00e9douaner du bilan du quinquennat.et dans le cas du 49.3 de ses propres actions.  derri\u00e8re lui, d\u00e9sormais dans un mouchoir de poche, Arnaud Montebourg et Benoit Hamon. Benoit Hamon revenu en force d'ailleurs ces derniers jours, tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias, \u00e0 l'attaque. \r\nles deux anciens ministres pourront feux aire valoir qu'ils ont quitt\u00e9 le gouvernement et assum\u00e9 leur d\u00e9saccords. difficult\u00e9s: parvenir \u00e0 rendre \u00e9vidente aux yeux de ceux qui les regardent ce soir en quoi leur vision politique est diff\u00e9rente, tous deux \u00e9tant largement per\u00e7us comme les entais d'une gauche plus sociales que manuel valls. \r\nRELANCE: un point commun avec la droite, c'est que les adversaires de ce soir devront se soutenir demain.. \r\noui c'est la particularit\u00e9 des d\u00e9bats pour les primaires.. vous tacler aujourd'hui des adversaires qui demain doivent devenir des alli\u00e9s. l'exercice est non seulement difficile, il est dangereux. on l'a bien vu \u00e0 droite.. dans l'entre deux tours entre Fillon et Jupp\u00e9, Alain Jupp\u00e9 attaque Fran\u00e7ois Fillon sur un des points de son programme qui \u00e9tait jusque l\u00e0 pass\u00e9 quasiment inaper\u00e7u, sa r\u00e9forme de l'assurance maladie. \u00e7a ne l'emp\u00eachera pas de gagner, en revanche, cette question a empoissonn\u00e9 tout son d\u00e9but de campagne en tant que candidat de la droite.. c'est ce qu'on appelle un effet boomerang. deux autres le\u00e7ons suite aux dents de la primaires de la droite : ces d\u00e9bats participent bel et bien au choix dans les urnes. ce d'autant plus dans le cas d'une campagne courte et rapide comme l'a \u00e9t\u00e9 celle de la gauche, et o\u00f9 les candidats n'ont pas vraiment eu le temps de d\u00e9velopper leur programme. en enfin, s'i est une chose que ces dabts permettent de faire, ceste de mettre enluminer aussi ceux qui ne sont pas favoris. les d\u00e9bats  droite avaient fait d\u00e9couvrir Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson, jusque l\u00e9 totalement inconnu, is avaient aussi valoris\u00e9s Nathalie Kosciusco Morizet.. ce soir Fran\u00e7ois de Rugy, pour les verts pro giuverbemenrtaix, Syvua Oiel piur les raicua xde gauche,", "alternativeExcerpt": ["Le premier d\u00e9bat entre les sept candidats \u00e0 la primaire de la gauche fran\u00e7aise a lieu ce jeudi soir. Les candidats hors primaires, Emmanuel Macron et Jean-Luc M\u00e9lenchon, ont le vent en poupe et la l\u00e9gitimit\u00e9 du candidat qui gagnera les primaires de la gauche est loin d\u2019\u00eatre \u00e9tablie."], "alternativeTitle": ["Premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 avant la primaire de gauche en France / FOR_2017-01-12T18:02:00_developpement-2", "Forum du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303776.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285196"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 12.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF8BA0FA-F425-4801-A993-8AB7707D75F1", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-12T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272304", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "variantIds": ["ece-8272304", "ece-8272295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les contradictions de l'UDC sur l'Europe au menu de l'assembl\u00e9e du parti", "id": "sound-7FFF9163-A679-4FFE-B287-25C029D15651", "durationSec": 446, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La strat\u00e9gie europ\u00e9enne de l'UDC sera au centre de l'assembl\u00e9e du parti samedi au Ch\u00e2ble (VS). La direction devra convaincre sa base de renoncer au r\u00e9f\u00e9rendum contre l'application de l'immigration de masse. Interview de J\u00e9r\u00f4me Desmeules, pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand.\r\n\r\n* * Les contradictions de l'UDC sur l'Europe au menu de l'assembl\u00e9e du parti TEL DESMEULES : FIXE ** 42\r\nC'est une assembl\u00e9e cruciale pour l'UDC ce samedi en Valais: elle doit d\u00e9finir la marche \u00e0 suivre sur la libre circulation et l'immigration. Il y a l'initiative de l'ASIN qui veut supprimer l'accord avec l'Union europ\u00e9enne. Et il y aussi ce r\u00e9f\u00e9rendum du politologue socialiste tessinois Nenad Stojanovic qui veut faire voter les Suisses sur la loi du parlement pour mettre en oeuvre la votation du 9 f\u00e9vrier 2014. la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00ablight\u00bb. \r\nAlexandra Richard, vous nous avez rejoint en direct du Palais f\u00e9d\u00e9ral... C'est un r\u00e9f\u00e9rendum qui embarasse l'UDC:\r\nBeaucoup oui. Parce qu'il pose un constat qui peut s\u00e9duire la base de l'UDC: c'est au peuple de s'exprimer.\r\nL'UDC n'a pas cess\u00e9 de critiquer cette loi. Elle a d'ailleurs h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 lancer elle-m\u00eame le r\u00e9f\u00e9rendum contre cette formule pour mettre en oeuvre son initiative contre l'immigration de masse.\r\nAvant d'y renoncer.\r\nEt c'est bien \u00e7a le probl\u00e8me: ce r\u00e9f\u00e9rendum du politologue socialiste, c'est un cadeau empoisonn\u00e9.\r\nPourquoi un cadeau empoisonn\u00e9?\r\nParce que le r\u00e9f\u00e9rendum remet en question une loi qui ne lui convient pas. Mais la direction de l'UDC estime que ce n'est pas le bon outil. Elle a d\u00e9cid\u00e9 de combattre la libre circulation via une initiative populaire. Et en plus, on la voit mal soutenir officiellement ce r\u00e9f\u00e9rendum apr\u00e8s avoir expliqu\u00e9 longuement pourquoi elle-m\u00eame y avait renonc\u00e9. \r\nMais ce sera tr\u00e8s compliqu\u00e9 d'expliquer cette position apparemment contradictoire samedi \u00e0 la base, nous confiait un conseiller national tout \u00e0 l'heure: plusieurs militants l'ont contact\u00e9 pour savoir ce qu'ils devaient faire. Il leur semble assez logique de signer ce r\u00e9f\u00e9rendum contre une loi que leur parti critique.\r\nDes militants de l'UDC pourraient donc le signer?\r\nOui, par souci de coh\u00e9rence. L'un d'eux me le disait tout \u00e0 l'heure: on ne peut pas critiquer la loi du parlement, dire que Berne a mal fait son travail, et ensuite ne pas signer ce r\u00e9f\u00e9rendum qui veut justement soumettre ce travail \u00e0 la population.\r\nSamedi, ce sera donc un exercice d'\u00e9quilibrisme pour les dirigeants de l'UDC qui veulent d\u00e9finir une ligne claire, une marche \u00e0 suivre: initiative et pas le r\u00e9f\u00e9rendum.\r\nUn exercice qui sera encore perturb\u00e9 par la pr\u00e9sence m\u00eame de celui qui s\u00e8me le trouble: Nenad Stojanovic sera l\u00e0 parmi les militants UDC au Ch\u00e2ble pour expliquer sa d\u00e9marche et prendre la mesure de l'int\u00e9r\u00eat pour son r\u00e9f\u00e9rendum. Il pourrait bien repartir avec quelques signatures de militants UDC. Et qui sait, s'il convainc la base, peut-\u00eatre m\u00eame le soutien officiel du parti...", "alternativeExcerpt": ["La strat\u00e9gie europ\u00e9enne de l'UDC sera au centre de l'assembl\u00e9e du parti samedi au Ch\u00e2ble (VS). La direction devra convaincre sa base de renoncer au r\u00e9f\u00e9rendum contre l'application de l'immigration de masse. Interview de J\u00e9r\u00f4me Desmeules, pr\u00e9sident de l'UDC du Valais romand."], "alternativeTitle": ["Les contradictions de l'UDC sur l'Europe au menu de l'assembl\u00e9e du parti / FOR_2017-01-12T18:06:00_developpement-4", "Forum du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285204", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285190"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 12.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8087050C-8BB1-48C5-96AB-260AFC961C49", "durationSec": 62, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-01-12T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 12.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272305", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8272296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Hool, cantatrice, \u00e0 propos de son livre \"Puccini l'aimait\" (Ed. L'Age d'Homme) aime Puccini", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DEC2E83-9830-42DC-A8C4-2BE6360D49F4", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Puccini, Giacomo", "Hool, Brigitte"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\r\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme).\r\n\r\n* * Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\r\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme).", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 12.01.2017", "Brigitte Hool aime Puccini / ENSD_2017-01-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 12.01.2017", "Brigitte Hool aime Puccini / ENSD_2017-01-12T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme).", "Form\u00e9e en lettres et en journalisme et apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle, Brigitte Hool se consacre au chant, obtenant ses titres au Conservatoire de Neuch\u00e2tel. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 directrice de choeur, elle d\u00e9bute comme soprano \u00e0 la Scala de Milan, chante aux op\u00e9ras de Lyon, Lausanne, Marseille, Bordeaux, Nice, Tours, Avenches ou encore au \"Bunka Kaikan\" de Tokyo.\nElle nous raconte son histoire, ainsi que celle du compositeur italien Giacomo Puccini, auquel elle consacre son livre \"Puccini l'aimait\" (\u00e9ditions L'Age d'Homme)."], "imageURL": "//www.rts.ch/6406822.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272515", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, soprano", "name": "Hool, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272515", "ece-8272514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aux \u00c9tats-Unis, la premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump a rompu avec l'usage : Interview de James Foley, porte-parole de la section suisse des Republican Overseas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5197F0FA-F9AF-43A7-BC5F-2C45376C58F1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["information", "mass m\u00e9dia", "vie politique", "conf\u00e9rence publique", "mensonge"], "excerpt": "La conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump a paru d\u00e9structur\u00e9e, oscillant entre le traitement des dossiers sur lesquels il avait fond\u00e9 sa campagne et des questions sur ses liens avec la Russie. ", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump a paru d\u00e9structur\u00e9e, oscillant entre le traitement des dossiers sur lesquels il avait fond\u00e9 sa campagne et des questions sur ses liens avec la Russie. Interview de James Foley, porte-parole de la section suisse des Republican Overseas."], "alternativeTitle": ["La premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Donald Trump a rompu avec l'usage / JDM_2017-01-12T07:15:00_1er-developpement", "    Le Journal du matin du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8301114.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285153", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la section suisse des Republican Overseas", "name": "Foley, James", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285142"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Dalida et son biopic ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-66AFE410-F750-4354-B255-2CA423FF2BF6", "durationSec": 352, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalida"], "thematicThemes": ["musique", "film (oeuvre)"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-12T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-12T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272322", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272322", "ece-8272313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Chypre n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e8s de la r\u00e9conciliation depuis 1974", "id": "sound-3608CCBD-CD23-45DB-9857-2E437ABCF3C6", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Claude Carri\u00e8re, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, parolier et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, \u00e9galement acteur \u00e0 l'occasion. Lui-m\u00eame se d\u00e9finit comme un \u00ab conteur \u00bb\r\nLa r\u00e9unification de l'\u00eele de Chypre se n\u00e9gocie cette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve. On a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la carte g\u00e9ographique d'un futur Etat f\u00e9d\u00e9ral. Chypre sera-t-elle la preuve que la paix est toujours possible? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re dit oui dans son livre, \"La Paix\" (Odile Jacob).\r\n\r\n* * Chypre n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e8s de la r\u00e9conciliation depuis 1974 LANCEMENT 2 / LA PAIX - JC CARRIERE\r\nChypre n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e8s de la r\u00e9conciliation depuis la partition de l'\u00eele en 1974... hier, \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 se n\u00e9gocie la r\u00e9unification de l'\u00eele cette semaine, on a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la carte g\u00e9ographique d'un futur Etat f\u00e9d\u00e9ral.\r\nSi tout se passe comme pr\u00e9vu, est-ce que Chypre sera la preuve que la paix est toujours possible ? Avec un TOUJOURS soulign\u00e9 en rouge dans les livres d'histoire ?\r\nPour l'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re, OUI, la paix est possible, toujours. C'est ce qu'il vous a dit quand vous l'avez rencontr\u00e9 \u00e0 Paris, Manuela Salvi. Et son livre, \"la Paix\", est un succ\u00e8s de librairie. \r\n DIR STU LS\r\n300 pages, une \u00e9criture lumineuse, lucide que JCC a tremp\u00e9 dans la grande et la petite histoire. La paix, et ce sera le cas pour Chypre, n'est jamais spectaculaire. Ce sont les conflits et les guerres qui marquent le roman national de nombreux \u00e9tats. Mais pour Jean-Claude Carri\u00e8re, la paix est un id\u00e9al tenace. \r\n  0'33''\r\nLe destin politique et \u00e9motionnel de Chypre se joue \u00e0 Gen\u00e8ve. Depuis 40 ans, la m\u00e9fiance s'est install\u00e9e. On vit tous l\u00e0 o\u00f9 ne veut pas vivre raconte un chypriote grec qui a vu son coin de terre passer en mains turques. Une s\u00e9paration sur un si petit territoire, c'est forc\u00e9ment artificiel.  \r\n  0'31''\r\nEt cet artifice, c'est notamment ce qu'on appelle la \"ligne verte\".\r\nces grillages symboles du conflit, cette ligne verte qui balafre l'\u00eele et surveill\u00e9e par l'ONU, pourrait dispara\u00eetre des cartes de g\u00e9ographies. Il y a le risque que  la m\u00e9fiance persiste, que cette ligne verte ne s'enkyste dans les t\u00eates.l'histoire est encore \u00e0 \u00e9crire. \r\nLa solution apr\u00e8s 40 ans de d\u00e9saccords passe par les hautes sph\u00e8res de la diplomatie. Est-ce que c'est suffisant ? \r\nautrement dit, faut-il d'abord unifier les peuples ? Effacer les diff\u00e9rences,  \u00e0 Chypre insister sur l'id\u00e9e d'une m\u00eame musique, d'une m\u00eame culture, d'une cuisine aux m\u00eames saveurs, d'une m\u00eame communaut\u00e9 de destin. Pour Jean-Claude Carri\u00e8re, ce n'est pas un gage de paix.\r\n  0'32''\r\nEt l\u00e0, \u00e7a pose \u00e9videmment la question de l'identit\u00e9 ! \r\nqu'est ce qu'un chypriote grec ou un chypriote turc.\u00e0 peine prononc\u00e9 le mot identit\u00e9, Jean-Claude Carri\u00e8re se bouche les oreilles.\r\n  1'03''\r\nLes conflits divisent, mais est-ce que la paix rassemble vraiment.\r\n  0'27''\r\nR\u00e9soudre un conflit, trouver des solutions, signer des accords de paix: est-ce que tout \u00e7a n'est-ce qu'une question de temps ?\r\nLe temps long de l'histoire qui traverse les g\u00e9n\u00e9rations.40 ans pour Chypre. Pour Jean-Claude Carri\u00e8re, je le cite, le temps sera vainqueur de toutes les guerres. Vraiment ? Et la Syrie ? Et plus loin encore la Palestine? \r\n  0'34''\r\nEt pour Jean-Claude Carri\u00e8re, inutile d'imposer la paix si on ne l'a pas en soi. Les dirigeants chypriotes grecs et turcs l'\u00e9prouvent-ils? Les livres d'histoire le retiendront peut-\u00eatre...Jean-Claude Carri\u00e8re  \u00e9voquera dans Haute d\u00e9finition cette n\u00e9cessaire paix int\u00e9rieure, ce souverain bien que nous avons \u00e9gar\u00e9 ou perdu avec les attenttats de Daech en Europe.\r\n***Rendez-vous est pris: dimanche \u00e0 12h40 sur La Premi\u00e8re et apr\u00e8s en tout temps \u00e9videmment sur rts.ch.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9unification de l'\u00eele de Chypre se n\u00e9gocie cette semaine \u00e0 Gen\u00e8ve. On a pr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la carte g\u00e9ographique d'un futur Etat f\u00e9d\u00e9ral. Chypre sera-t-elle la preuve que la paix est toujours possible? L'\u00e9crivain et sc\u00e9nariste Jean-Claude Carri\u00e8re dit oui dans son livre, \"La Paix\" (Odile Jacob)."], "alternativeTitle": ["Chypre n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e8s de la r\u00e9conciliation depuis 1974 / TUM_2017-01-12T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8107238.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285126", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285124"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un angle du quartier rouge modernis\u00e9 pour une prostitution encadr\u00e9e", "id": "sound-4EB68A10-4E6A-42E2-8B7B-60DF2DE7DDC4", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : JohnsonSonia;Richard Bouwman, (EN) avocat;Lina (EN),\u00a0prostitu\u00e9e\u00a0du Red Light\u00a0District\r\nUn angle du quartier rouge \u00e0 Amsterdam a \u00e9t\u00e9 modernis\u00e9 pour une prostitution l\u00e9gale et encadr\u00e9e, avec l'appui d'une organisation sociale et de la municipalit\u00e9. Son ouverture est pr\u00e9vue en mai 2017 et sera g\u00e9r\u00e9e par un collectif visible de travailleurs du sexe LGBT.\r\n\r\n* * Un angle du quartier rouge modernis\u00e9 pour une prostitution encadr\u00e9e 12h30 Jonshon quartier rouge\r\nDirection Amsterdam avec la modernisation\u00a0d'un angle du quartier rouge pour une\u00a0prostitution l\u00e9gale et encadr\u00e9e, avec\u00a0l'appui\u00a0d'une organisation sociale et de la municipalit\u00e9 d'Amsterdam.\u00a0L'ouverture est pr\u00e9vue en mai 2017 et cette petite entreprise sera g\u00e9r\u00e9e\u00a0par un collectif visible de travailleurs du sexe LGBT. Amsterdam,  Sonia Johnson.\r\n\u00a0  2'04''\r\n((Sonia\u00a01\u00a0:\u00a0\r\nUn site web rougeoyant avec des propositions de r\u00e9servations \u00e0 choix multiples, 14 vitrines modernes dans 4 b\u00e2timents diff\u00e9rents, toutes dot\u00e9es d'une d\u00e9coration int\u00e9rieure et m\u00eame d'un acc\u00e8s pour handicap\u00e9s, de bons sponsors derri\u00e8re une organisation g\u00e9r\u00e9e\u00a0par les prostitu\u00e9es elles-m\u00eames.\u00a0Richard Bouwman, avocat,\u00a0est leur porte parole\u00a0:\r\n\u00a0Richard Bouwman, avocat(EN)\u00a0\r\nTraduction :\u00a0''C'est dans le centre, c'est dans le cour du Quartier Rouge.\u00a0La grande diff\u00e9rence est que l'esth\u00e9tique et la d\u00e9coration des vitrines sont toutes bas\u00e9es sur l'exp\u00e9rience et le souhait des\u00a0travailleurs du sexe. Nous ne sommes pas encore ouverts, mais quand nous ouvrirons, la diff\u00e9rence sera visible et apportera \u00e9galement une am\u00e9lioration pour tout le quartier.\r\nL'objectif est de rendre les travailleurs du sexe plus conscients de leur situation...et de leur montrer qu'ils ont des droits...et de leur montrer qu'ils peuvent aussi faire des choix...et qu'ils peuvent diriger une entreprise\".\r\nSonia (FR) :\u00a0Les clients pourront r\u00e9server en ligne ?\r\nRichard Bouwman, avocat (EN)\u00a0\r\nTraduction :\u00a0''Je crois que tout le monde de nos jours utilise un site web et ce n'est pas seulement bien pour les clients, c'est aussi bien pour les travailleurs du sexe...et cela permet de rendre les choses plus claires.\"\r\nSonia\u00a02: Mais pour ces jeunes clients fran\u00e7ais, ce service plus moderne va alt\u00e9rer le charme du Quartier Rouge...\r\nIntervenants\u00a02, clients\u00a0(FR)\r\nSonia 3: My Red Light ou le Quartier Rouge 2.0 est\u00a0aussi un moyen de lib\u00e9rer la parole de prostitu\u00e9es comme Lina :\u00a0\r\nLina (EN),\u00a0prostitu\u00e9e\u00a0du Red Light\u00a0District\r\nTraduction : \"C'est un choix libre. J'ai commenc\u00e9 dans ce milieu....parce que j'aimais le sexe....et je l'aime toujours....mais....j'aime aussi beaucoup l'argent que je peux en retirer....je peux faire ce que je veux....je peux avoir de bonnes vacances, faire mes cours de plong\u00e9e....vous voyez, je n'aurais jamais pu faire toutes ces choses sans ce travail.... je suis n\u00e9e dans un pauvre pays, je ne pense pas que j'aurais pu \u00eatre heureuse....comme \u00e7a je peux choisir ce que je veux faire....et quand....et \u00eatre mon propre patron.\"\r\nSonia 4: Nulle doute qu'avec ce projet, la mairie d'Amsterdam qui se veut la garante d'une prostitution contr\u00f4l\u00e9e, donne enfin, apr\u00e8s des ann\u00e9es\u00a0d'exp\u00e9rimentations et de fermetures de vitrines, une nouvelle image \u00e0\u00a0un quartier unique en Europe.))", "alternativeExcerpt": ["Un angle du quartier rouge \u00e0 Amsterdam a \u00e9t\u00e9 modernis\u00e9 pour une prostitution l\u00e9gale et encadr\u00e9e, avec l'appui d'une organisation sociale et de la municipalit\u00e9. Son ouverture est pr\u00e9vue en mai 2017 et sera g\u00e9r\u00e9e par un collectif visible de travailleurs du sexe LGBT."], "alternativeTitle": ["Un angle du quartier rouge modernis\u00e9 pour une prostitution encadr\u00e9e / 12H30_2017-01-12T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6681966.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Johnson, Sonia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285180"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les parties du conflit isra\u00e9lo-palestinien seront absentes de la Conf\u00e9rence de Paris", "id": "sound-9CAD0FEE-E940-4982-9D26-611983EB87CD", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tzipi Hotovely, vice-ministre isra\u00e9lienne des Affaires \u00e9trang\u00e8res\r\nAlors que 92 pays seront pr\u00e9sents dimanche \u00e0 la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient, les deux parties directement concern\u00e9es ne vont vraisemblablement pas assister au sommet. Sous l'\u00e9gide de la France, la communaut\u00e9 internationale veut r\u00e9affirmer son soutien \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats pour le conflit isra\u00e9lo-palestinien.\r\n\r\n* * Les parties du conflit isra\u00e9lo-palestinien seront absentes de la Conf\u00e9rence de Paris 12h30 Conf\u00e9rence de Paris sur Isra\u00ebl\r\n92 pays seront pr\u00e9sents \u00e0 la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient dimanche, les Etats-Unis seront repr\u00e9sent\u00e9s par leur secr\u00e9taire d'Etat John Kerry. Sous l'\u00e9gide de la France, la communaut\u00e9 internationale veut r\u00e9-affirmer son soutien \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats pour le conflit isra\u00e9lo-palestinien. Mais les deux parties ne vont vraisemblablement pas assister au sommet. C\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien, la vice-ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res a qualifi\u00e9 la conf\u00e9rence d'illusion pour arriver \u00e0 la paix. Isra\u00ebl, Aude Marcovitch. \r\n  1'09''\r\n((La France a invit\u00e9 le premier ministre isra\u00e9lien Benyamin N\u00e9tanyahou et le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas, mais tous deux seront certainement absents de la conf\u00e9rence. Tzipi Hotovely est vice-ministre isra\u00e9lienne des Affaires \u00e9trang\u00e8res. \r\nSon Tzipi\r\nTrad : Ce n'est pas la mani\u00e8re d'atteindre un accord de paix. Isra\u00ebl a un proven record d'atteindre un accord de paix avec une seule formule, des n\u00e9gociations directes. Essayer d'\u00e9viter cela, c'est cr\u00e9er une illusion tr\u00e8s n\u00e9faste vis-\u00e0-vis de la partie palestinienne, qu'elle peut obtenir et atteindre tout ce qu'elle veut, sans parler \u00e0 Isra\u00ebl. \r\nHotovely a \u00e9voqu\u00e9 la lutte contre le terrorisme pour parvenir \u00e0 la paix. \r\nSon Tzipi : \r\nTrad : On sait que la seule mani\u00e8re d'arriver \u00e0 la paix dans cette r\u00e9gion est de combattre le terrorisme. Mais ce sujet ne sera pas discut\u00e9 \u00e0 Paris. \r\nLe pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande a propos\u00e9 une r\u00e9union en marge de la conf\u00e9rence entre le premier ministre isra\u00e9lien et le pr\u00e9sident palestinien. Mais Hotovely a accus\u00e9 Mahmoud Abbas de vouloir internationaliser le conflit et de refuser de rencontrer N\u00e9tanyahou sans pr\u00e9condition.   Aude Marcovitch, rts-info, J\u00e9rusalem.))", "alternativeExcerpt": ["Alors que 92 pays seront pr\u00e9sents dimanche \u00e0 la Conf\u00e9rence de Paris sur le Proche-Orient, les deux parties directement concern\u00e9es ne vont vraisemblablement pas assister au sommet. Sous l\u2019\u00e9gide de la France, la communaut\u00e9 internationale veut r\u00e9affirmer son soutien \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats pour le conflit isra\u00e9lo-palestinien."], "alternativeTitle": ["Les parties du conflit isra\u00e9lo-palestinien seront absentes de la Conf\u00e9rence de Paris  / 12H30_2017-01-12T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302758.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Kapaw, un nouveau m\u00e9dia pour la g\u00e9n\u00e9ration des r\u00e9seaux sociaux et mobiles", "id": "sound-41C67E29-1351-4C0C-902C-33B87492DD7A", "durationSec": 296, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Geoffrey Moret, directeur de l'entreprise Kapaw, CEO et fondateur\r\nL'entreprise Kapaw veut offrir un m\u00e9dia d'informations aux jeunes. Son CEO et fondateur Geoffrey Moret a pr\u00e9sent\u00e9 ce nouveau m\u00e9dia lors du Digital Day organis\u00e9 jeudi par l'\u00e9cole CREA \u00e0 Gen\u00e8ve. Les m\u00e9dias traditionnels sont-ils d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9s pour lui? Son interview.\r\n\r\n* * Kapaw, un nouveau m\u00e9dia pour la g\u00e9n\u00e9ration des r\u00e9seaux sociaux et mobiles 12h30 Invit\u00e9 Digital Day\r\nOffrir un m\u00e9dia d'informations aux jeunes, \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration des mobiles et des r\u00e9seaux sociaux. C'est l'objectif de Kapaw. Son CEO et fondateur Geoffrey Moret a pr\u00e9sent\u00e9 ce nouveau m\u00e9dia lors du digital day ce matin, un digital day organis\u00e9 par l'\u00e9cole CREA aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\nNous lui avons demand\u00e9 si les m\u00e9dias traditionnels, radio, t\u00e9l\u00e9vision - presse \u00e9crite, \u00e9tait-ce vraiment d\u00e9j\u00e0 d\u00e9finitivement fini ? La r\u00e9ponse de Geoffrey Moret... \r\n  4'21''\r\nC'\u00e9tait Geoffrey Moret, directeur de l'entreprise Kapaw, il intervient en ce moment au digital days du CREA \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["L'entreprise Kapaw veut offrir un m\u00e9dia d'informations aux jeunes. Son CEO et fondateur Geoffrey Moret a pr\u00e9sent\u00e9 ce nouveau m\u00e9dia lors du Digital Day organis\u00e9 jeudi par l'\u00e9cole CREA \u00e0 Gen\u00e8ve. Les m\u00e9dias traditionnels sont-ils d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9s pour lui? Son interview."], "alternativeTitle": ["Kapaw, un nouveau m\u00e9dia pour la g\u00e9n\u00e9ration des r\u00e9seaux sociaux et mobiles / 12H30_2017-01-12T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7753664.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-D59C247C-3717-48FC-9D3D-341ED7475E6B", "durationSec": 507, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz, le referendum contre la strat\u00e9gie Energie 2050 a abouti. C'est le pr\u00e9sident de l'UDC, Albert R\u00f6sti, qui l'affirme dans le Blick ce matin ...\r\nGr\u00e2ce \u00e0 nous, le peuple pourra voter. Parole d'Albert R\u00f6sti mise en exergue ce matin sur deux pages dans le Blick. Il y aura referendum, nous avons clairement r\u00e9colt\u00e9 plus de 60'000 signatures, d\u00e9clare-t-il. Mais la v\u00e9rification dans les communes est encore en cours.  Albert R\u00f6sti leur renvoie donc la patate chaude. Si les communes renvoie les signatures \u00e0 temps, nous rempliront les conditions du referendum jeudi prochain. Le pr\u00e9sident de l'UDC peut respirer, pour lui c'\u00e9tait calir: il n'avait pas le droit \u00e0 l'\u00e9chec ! Et selon lui, non, ce n'est pas un sujet trop peu concernant pour les \u00e9lecteurs UDC, car la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique rendra  possible  une massive augmentation les co\u00fbts de l'\u00e9lectricit\u00e9 du gaz et du p\u00e9trole, ce qui p\u00e8sera sur les budgets des familles. \r\nBlick\r\nUeli Maurer dans 24 heures et TG\r\nA propos de RIE 3, c'est un sujet dot\u00e9 d' \u00e0 peu pr\u00e8s autant de charme qu'un rendez-vous chez le dentiste. Ces propos de Roger Koeppel, le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, ce qui ne l'emp\u00eache pas d'en faire son \u00e9ditorial. Et pour cause: l'existence de la Suisse, telle que nous la connaissons, d\u00e9pend \u00e0 ses yeux de cette votation. Tout comme son ministre UDC, il appelle donc dans un long plaodoyer,  \u00e0 rejeter le referendum contre RIE 3, pour \u00e9viter que els entreprises ne d\u00e9sertent la Suisse. Il ajoute cette accusation: RIE 3, c'est une expression barbare donn\u00e9e ecxpr\u00e8s par la'dministration \u00e0 la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Expr\u00e8s pouzr ennuyer les citoyens et les d\u00e9courager de s'aventurer sur ce terrain d'experts. \r\n***  Une alliance contre nature s'organise contre AirB&B ...\r\nCette r\u00e9v\u00e9lation du Tagesanzeiger pourrait avoir comme titre: quand les ennemis d'hier deviennent les amis d'aujourd'hui. Les locataires et les propri\u00e9taires vont \u00e9tudier les possibilit\u00e9s d'agir ensemble contre les m\u00e9faits d'AirB&B. Le premier rendez-vous pour mettre en place un plan d'action est pr\u00e9vu en f\u00e9vrier. On doit cette initiative de r\u00e9union entre l'association des propri\u00e9taires fonciers \u00e0 l'\u00e9lu socialiste et l'Association suisse des locataires au pr\u00e9sident de cette derni\u00e8re, Carlo Sommaruga. La d\u00e9cision du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, communiqu\u00e9e hier, de ne rien faire en Suisse pour r\u00e9glementer l'entreprise de r\u00e9servation num\u00e9rique, contrairement \u00e0 Berlin, Londres, Barcelone ou encore New York, est une grosse erreur de jeugement, estime l' \u00e9lu socialiste genevois. Car Air B & B ne fait pas que concurrencer les h\u00f4tels, l'entreprise va aussi \u00e0\u00e9 l'encontre des int\u00e9r\u00eats des locataires en diminuant le nombre de logements disponibles sur le march\u00e9. \r\nQui a peur de Cesla Amarelle\r\n***  Et si le terrorisme \u00e9tait en perte de vitesse ? Une th\u00e8se d\u00e9fendue ce matin dans La libert\u00e9 ...\r\n*** La premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Donald Trump en tant que pr\u00e9sident \u00e9lu suscite des commentaires dans la presse ce matin\r\nDer russische US-pr\u00e4sident titre le Blick \r\nr\u00e9v\u00e9ations sur des documents compromettants pour lui faire subir du chantage, une conf\u00e9rence de presse \u00e0 la h\u00e2te, une mini-guerre engag\u00e9e contre ses services secrets, Trump n'arrive pas lever soup\u00e7ons qui font de lui une marionnette de Poutine dit el Bliclk. tandis que pour el tagesanzeiger., C'est un mauvais jour pour la d\u00e9mocratie. Car l'attitude de Trump qui met en doute ses propres services secrets  ne reste pas sans effet. Les sondages montrent d\u00e9j\u00e0 que le pr\u00e9sident perd des plumes. Et ce n'est pas bon pour Trump, ni pour l'Am\u00e9rique, ni pour le monde. \r\nla luzernerzeitung parle de l'avantage pris par Vladimir POutine, l'attitude de Trump donne de l'eau \u00e0 son moulin. Tandiq ue l'argauerzeitung constate:Commentaire : la tr\u00e8s classique arnaque de la Russie - ou bien tu suis, ou le scandale . \r\nFin de la diplomatie en 140 signes ..\r\n*** L'ancien ministre des transports Moritz Leuneberger est en d\u00e9licatesse avec Easy Jet ..\r\nOui tout ancien ministre des transsport qu'il est Moritz leuenberger est aussi parfois un passager comme les autres. L'arguerzeitund nous fait le r\u00e9cit La crispation entre le socialiste avec EasyJet\r\nEasy jet a annul\u00e9 un vol de Toulouse \u00e0 B\u00e2le que Moritz Leuenberger devait prendre,  est rest\u00e9 en rade. Il a donc demand\u00e9 250 euros de d\u00e9dommagement, selon la r\u00e8gle en vigueur de l'Union europ\u00e9enne. Sauf qu'  Il attend toujours les d\u00e9dommagements de la compagnie low cost. \u00ab  j'ai l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 dup\u00e9 \u00bb, d\u00e9clare-t-il. . Il a donc d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du juge de paix de Zurich. Easyjet qui occupe depuis longtemps les avocats dans l'Union Euiroplenne pr\u00e9cise le journal.\r\nNouvelliste valaisanne\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nLe r\u00e9f\u00e9rendum contre la \"strat\u00e9gie \u00e9nergie 2050\" a abouti. C'est le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti qui l'affirme ce matin dans le Blick...\r\nGr\u00e2ce \u00e0 nous, le peuple pourra voter. Parole d'Albert R\u00f6sti mise en exergue ce matin sur deux pages dans le Blick. Il y aura referendum, nous avons clairement r\u00e9colt\u00e9 plus de 60'000 signatures, d\u00e9clare-t-il. Mais la v\u00e9rification dans les communes est encore en cours.  Albert R\u00f6sti leur renvoie donc la patate chaude. Si les communes renvoie les signatures \u00e0 temps, nous rempliront les conditions du referendum jeudi prochain. Le pr\u00e9sident de l'UDC peut respirer, pour lui c'\u00e9tait calir: il n'avait pas le droit \u00e0 l'\u00e9chec ! Et selon lui, non, ce n'est pas un sujet trop peu concernant pour les \u00e9lecteurs UDC, car la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique rendra  possible  une massive augmentation les co\u00fbts de l'\u00e9lectricit\u00e9 du gaz et du p\u00e9trole, ce qui p\u00e8sera sur les budgets des familles. \r\nAutre votation, plus proche sur le calendrier, le 12 f\u00e9vrier, sur la 3\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises, la RIE III... Grande interview du conseiller f\u00e9d\u00e9ral \r\nen charge des finances, Ueli Maurer. \r\nQui n'y va pas par 4 chemins: si c'est \"non\", \"je lance des programmes d'\u00e9conomies sur 10 ans\". Car, dit-il, les pertes fiscales seront immenses, nous perdrons des entreprises et des places de travail. \r\nEt d'accuser la gauche d'avoir sous-estim\u00e9 la concurrence fiscale internationale: avec l'arriv\u00e9e de Donald Trump, des multinationales am\u00e9ricaines r\u00e9implanteront leurs si\u00e8ges outre-atlantique. Et avec le Brexit, les Britanniques ont annonc\u00e9 une baisse de 15% de la fiscalit\u00e9 des entreprises. \r\nA propos de RIE 3, c'est un sujet dot\u00e9 d' \u00e0 peu pr\u00e8s autant de charme qu'un rendez-vous chez le dentiste. Ces propos de Roger Koeppel, le r\u00e9dacteur en chef de la Weltwoche, ce qui ne l'emp\u00eache pas d'en faire son \u00e9ditorial. Et pour cause: l'existence de la Suisse, telle que nous la connaissons, d\u00e9pend \u00e0 ses yeux de cette votation. Tout comme son ministre UDC, il appelle donc dans un long plaodoyer,  \u00e0 rejeter le referendum contre RIE 3, pour \u00e9viter que els entreprises ne d\u00e9sertent la Suisse. Il ajoute cette accusation: RIE 3, c'est une expression barbare donn\u00e9e ecxpr\u00e8s par la'dministration \u00e0 la troisi\u00e8me r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Expr\u00e8s pouzr ennuyer les citoyens et les d\u00e9courager de s'aventurer sur ce terrain d'experts. \r\n***Une alliance contre-nature s'organise contre AirBnB...\r\nCette r\u00e9v\u00e9lation du Tagesanzeiger pourrait avoir comme titre: quand les ennemis d'hier deviennent les amis d'aujourd'hui. Les locataires et les propri\u00e9taires vont \u00e9tudier les possibilit\u00e9s d'agir ensemble contre les m\u00e9faits d'AirB&B. Le premier rendez-vous pour mettre en place un plan d'action est pr\u00e9vu en f\u00e9vrier. On doit cette initiative de r\u00e9union entre l'association des propri\u00e9taires fonciers \u00e0 l'\u00e9lu socialiste et l'Association suisse des locataires au pr\u00e9sident de cette derni\u00e8re, Carlo Sommaruga. La d\u00e9cision du Conseil F\u00e9d\u00e9ral, communiqu\u00e9e hier, de ne rien faire en Suisse pour r\u00e9glementer l'entreprise de r\u00e9servation num\u00e9rique, contrairement \u00e0 Berlin, Londres, Barcelone ou encore New York, est une grosse erreur de jeugement, estime l' \u00e9lu socialiste genevois. Car Air B & B ne fait pas que concurrencer les h\u00f4tels, l'entreprise va aussi \u00e0\u00e9 l'encontre des int\u00e9r\u00eats des locataires en diminuant le nombre de logements disponibles sur le march\u00e9. \r\nAlliance contre-nature aussi, du c\u00f4t\u00e9 du canton de Vaud... ce matin dans 24h, la conseill\u00e8re nationale PLR Isabelle Moret prend la d\u00e9fense de sa coll\u00e8gue socialiste Cesla Amarelle, \u00e0 qui certains t\u00e9nors du PS vaudois veulent barrer la route du conseil d'Etat, je la cite: \"Nous tombons des nues quand nous lisons qu'elle est une personne avec qui on ne peut pas travailler\". Qui en veut \u00e0 la favorite de la primaire socialiste ? A lire 24h ce matin, en tout cas G\u00e9raldine Savary, conseill\u00e8re aux Etats. Citation encore: \"j'ai \u00e9t\u00e9 claire avec Cesla. Elle n'est pas la candidature la plus compl\u00e9mentaire pour entrer au conseil d'Etat.\" G\u00e9raldine Savary qui se tient d'ailleurs en r\u00e9serve dit le quotidien, en cas de risque de perte d'un si\u00e8ge socialiste au premier tour. \r\nLe congr\u00e8s du parti se d\u00e9cide samedi. \r\n***Et si le terrorisme \u00e9tait en perte de vitesse ? Une th\u00e8se d\u00e9fendue ce matin dans la Libert\u00e9...\r\nD\u00e9fendue et expliqu\u00e9e par le ciminologue fran\u00e7ais Alain Bauer, qui fut conseiller de Nicolas Sarkozy et Manuel Valls sur le questions de s\u00e9curit\u00e9 et de terrorisme. \r\nIl explique que les cycles terroristes sont toujours longs et se traduisent comme toutes les maladies par l'apparition des sympt\u00f4mes, l'augmentation de la temp\u00e9rature, l'arriv\u00e9e des m\u00e9dicaments qui provoquent une plus importante hausse de la temp\u00e9rature, car il y a bataille entre vaccin et maladie, et ensuite, une lente d\u00e9croissance. Et nous en sommes \u00e0 ce stade-l\u00e0, d\u00e9croissance \u00e0 la fois de l'intensit\u00e9 et de la quantit\u00e9, et une pr\u00e9cipitation finale avec des micro-attentats et des moyens relativement faibles. Et il rappelle l'efficacit\u00e9 des services de renseignement: aujourd'hui, 90% des attentats n'ont pas lieu. L'objectif, ces 99%, mais pour \u00e7a il faut un changement culturel: aller du contre-espionnage - temps long et secret absolu -  \u00e0 l'anti-terrorisme - temps court et partage absolu. \r\n***La premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Donald Trump en tant que pr\u00e9sident-\u00e9lu, suscite des commentaires s\u00e9v\u00e8res dans la presse ce matin...\r\nDer russische US-pr\u00e4sident titre le Blick \r\nr\u00e9v\u00e9ations sur des documents compromettants pour lui faire subir du chantage, une conf\u00e9rence de presse \u00e0 la h\u00e2te, une mini-guerre engag\u00e9e contre ses services secrets, Trump n'arrive pas lever soup\u00e7ons qui font de lui une marionnette de Poutine dit el Bliclk. tandis que pour el tagesanzeiger., C'est un mauvais jour pour la d\u00e9mocratie. Car l'attitude de Trump qui met en doute ses propres services secrets  ne reste pas sans effet. Les sondages montrent d\u00e9j\u00e0 que le pr\u00e9sident perd des plumes. Et ce n'est pas bon pour Trump, ni pour l'Am\u00e9rique, ni pour le monde. \r\nla luzernerzeitung parle de l'avantage pris par Vladimir POutine, l'attitude de Trump donne de l'eau \u00e0 son moulin. Tandiq ue l'argauerzeitung constate:Commentaire : la tr\u00e8s classique arnaque de la Russie - ou bien tu suis, ou le scandale . \r\nDonald Trump, ou l'art de l'esquive, titre l'\u00e9ditorial de la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. L'esquive par noyage de poisson: exag\u00e9rations, d\u00e9clarations th\u00e9atrales, attaques contre la presse... \r\nMais devenir pr\u00e9sident, c'est comme changer de peau, averti le commentaire de la Libert\u00e9, \u00e0 lire dans l'Impartial, l'Express ou le nouvelliste. D'un jour \u00e0 l'autre l'exemplarit\u00e9 devient cruciale.En d'autes termes, la politique en 140 signe - twitter - c'est fini.  L'\u00e9dito du Temps, lui, s'interroge: d\u00e9brouiler le vrai du faux. Difficiel dans cette \u00e8re du soup\u00e7on g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 - contre les m\u00e9dias, contre les politiques. Pour la d\u00e9passer, ces m\u00eames m\u00e9dias - les professionnels - devront convaincre de la rigueur de leur d\u00e9marche et de leur honn\u00eatet\u00e9. \r\nCet \u00e9pisode du dossier russe contre Donald Trump, nont \u00e9tay\u00e9 par des preuves pour l'instant, vient empoisonner la vie politique am\u00e9ricaine... et fair dire \u00e0 l'\u00e9ditorialiste que c'est certain: la pr\u00e9sidence de Donald Trump commencera sous les pires auspices.\r\n***L'ancien ministre des transports Moritz Leuenberger est d\u00e9licatesse avec Easyjet...\r\nOui tout ancien ministre des transsport qu'il est Moritz leuenberger est aussi parfois un passager comme les autres. L'arguerzeitund nous fait le r\u00e9cit La crispation entre le socialiste avec EasyJet\r\nEasy jet a annul\u00e9 un vol de Toulouse \u00e0 B\u00e2le que Moritz Leuenberger devait prendre,  est rest\u00e9 en rade. Il a donc demand\u00e9 250 euros de d\u00e9dommagement, selon la r\u00e8gle en vigueur de l'Union europ\u00e9enne. Sauf qu'  Il attend toujours les d\u00e9dommagements de la compagnie low cost. \u00ab  j'ai l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 dup\u00e9 \u00bb, d\u00e9clare-t-il. . Il a donc d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s du juge de paix de Zurich. Easyjet qui occupe depuis longtemps les avocats dans l'Union Euiroplenne pr\u00e9cise le journal.\r\nDans le Nouvelliste: Belalp, Haut-Valais, innove en terme de prix du forfait de ski: le forfait selon la m\u00e9t\u00e9o ! Un autre chemin pour les stations, pour se d\u00e9marquer, souligne le journal, une voie plus risqu\u00e9e, mais que plus personne ne peut ignorer...\r\n+ IMPRO SUR LES CHIFFRES", "alternativeTitle": ["La presse 1", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-12T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-12T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285160", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285160", "ece-8285139"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Gravity Rush 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0414630-76AA-481C-B4FF-537B83318CE3", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Gravity Rush 2", "Gravity Rush 2 / RVA3_2017-01-12T07:35:17_clic", "Gravity Rush 2 / RVA3_2017-01-12T07:35:17_clic"], "imageURL": "//www.rts.ch/7095810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272378", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272378", "ece-8272360"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : \"Full Grown\", des meubles qui poussent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6565CEF7-3983-4656-A67D-2B79EA87C112", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement.", "alternativeExcerpt": ["Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement.", "Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement.", "Le designer anglais Gavin Munro fait pousser des meubles! Son syst\u00e8me est \u00e9co-responsable, et pour couronner le tout, le r\u00e9sultat se r\u00e9v\u00e8le tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant esth\u00e9tiquement."], "alternativeTitle": ["\"Full Grown\", des meubles qui poussent", "\"Full Grown\", des meubles qui poussent / HAP_2017-01-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "\"Full Grown\", des meubles qui poussent / HAP_2017-01-12T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272335", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8272335", "ece-8272330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence de presse de Donald Trump \u00e9tait tr\u00e8s attendue ", "id": "sound-2AA827C1-80CE-4ED6-AC4B-45A2A1F79F3C", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La conf\u00e9rence de presse de Donald Trump, mercredi, \u00e9tait tr\u00e8s attendue. D'autant plus qu'elle intervenait juste apr\u00e8s la publication du document sur ses aventures et liens pr\u00e9sum\u00e9s avec la Russie. Quelle est la tonalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale dans les m\u00e9dias internationaux?\r\n\r\n* * La conf\u00e9rence de presse de Donald Trump \u00e9tait tr\u00e8s attendue  LANCEMENT 1a / TRUMP - RP MEDIAS INTER\r\nIl n'en avait plus donn\u00e9 depuis six mois. c'est peu dire que la conf\u00e9rence de presse de Donald Trump, hier, \u00e9tait tr\u00e8s attendue. D'autant plus qu'elle intervenait juste apr\u00e8s la publication du d\u00e9sormais fameux document sur ses aventures et liens pr\u00e9sum\u00e9s avec la Russie.\r\nPatrick Chaboudez, quelle est la tonalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale\u00a0dans les m\u00e9dias internationaux ?\r\n DIR STU LS\r\nLe titre en Une de Lib\u00e9ration en est un bon r\u00e9sum\u00e9\u00a0: Trump\u00a0: une conf\u00e9rence de presse surr\u00e9aliste. Il attaque pour mieux se d\u00e9fendre, constate le Monde. Frontal et transgressif. en stigmatisant une nouvelle fois ses cibles habituelles\u00a0: la communaut\u00e9 du renseignement et la presse g\u00e9n\u00e9raliste.\r\nLa pr\u00e9sidence Trump commence sur le fil du rasoir, note de son c\u00f4t\u00e9 le Figaro. Entre le pr\u00e9sident et les \u00e9lites lib\u00e9rales, le divorce est total. Entre le peuple de Trump et ces m\u00eames \u00e9lites, il est tout aussi grand. Le grand danger est que quelque puissance \u00e9trang\u00e8re profite de ces foss\u00e9s g\u00e9ants, pour porter un coup dur \u00e0 une Am\u00e9rique affaiblie.\r\nConstat s\u00e9v\u00e8re du Guardian. Pour un ma\u00eetre suppos\u00e9 de la manipulation m\u00e9diatique, Trump s'en est mal sorti lors de cette conf\u00e9rence de presse. Sa pr\u00e9sidence est d\u00e9j\u00e0 en lambeaux. avant m\u00eame d'avoir officiellement d\u00e9but\u00e9e... \r\nEt pour Politico, Trump refuse tout simplement de se plier aux r\u00e8gles de la pr\u00e9sidence. Il attaque ses opposants, ne publie pas ses d\u00e9clarations d'imp\u00f4t, ne se d\u00e9fait pas de ses liens d'affaires et refuse de condamner Poutine. La pr\u00e9sidence ne va pas changer Donald Trump. Donald Trump va changer la pr\u00e9sidence.\r\nEGF. On trouve tout de m\u00eame des analyses positives pour Trump, non\u00a0?\r\nIl faut chercher. mais on trouve.  le Washington Times parle d'une conf\u00e9rence de presse \u00e9pique - et c'est un \u00e9loge. Si l'\u00e9lite politique pensait que Trump allait changer son style. et bien tant pis pour eux. C'est un fighter. Et le New York Magazine parle m\u00eame d'une victoire retentissante. Il a r\u00e9ussi \u00e0 transformer ce qui aurait d\u00fb \u00eatre un s\u00e9rieux examen de son administration \u00e0 venir en un d\u00e9bat sur les pratiques journalistiques.\r\nEGF. Un mot encore sur son plan pour \u00e9viter les conflits d'int\u00e9r\u00eats avec l'organisation Trump.\r\nL'avocate de Donald Trump l'a longuement \u00e9voqu\u00e9 hier. Constat mitig\u00e9 du Washington Post. Son plan est plus s\u00e9rieux que pr\u00e9vu, mais il reste incomplet, notamment en termes de transparence. La pr\u00e9sidence de Trump sera de toute fa\u00e7on une aventure, note le Wall Street Journal. mais le potentiel pour des scandales politico-\u00e9conomiques a diminu\u00e9. Il doit maintenant tenir ses promesses d'accorder toute son attention au pays et non plus \u00e0 ses affaires.", "alternativeExcerpt": ["La conf\u00e9rence de presse de Donald Trump, mercredi, \u00e9tait tr\u00e8s attendue. D'autant plus qu'elle intervenait juste apr\u00e8s la publication du document sur ses aventures et liens pr\u00e9sum\u00e9s avec la Russie. Quelle est la tonalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale dans les m\u00e9dias internationaux?"], "alternativeTitle": ["La conf\u00e9rence de presse de Donald Trump \u00e9tait tr\u00e8s attendue  / TUM_2017-01-12T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8301129.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285126", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les entreprises suisses investissent toujours plus dans la recherche", "id": "sound-214D83D5-15B1-494C-9F60-3164525DBF76", "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec pr\u00e8s de 16 milliards consacr\u00e9s \u00e0 la recherche et au d\u00e9veloppement en 2015, les entreprises suisses sont bien plac\u00e9es pour affronter la concurrence. Leurs investissements dans ce domaine ne cessent de progresser.\r\n\r\n* * Les entreprises suisses investissent toujours plus dans la recherche 12h30 recherche et d\u00e9veloppement \r\nLes entreprises suisses investissent de plus en plus dans la recherche et le d\u00e9veloppement. Elles y ont consacr\u00e9 pr\u00e8s de 16 milliards de francs en 2015. C'est ce que constate l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, qui pr\u00e9sentait ce matin les r\u00e9sultats de son enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec Economiesuisse. Alain Arnaud, les entreprises suisses sont donc bien plac\u00e9es pour affronter la concurrence...\r\nc'est vrai, m\u00eame si en comparaison internationale, elles n'arrivent qu'en 4\u00e8me position, apr\u00e8s Isra\u00ebl, la Cor\u00e9e du sud et le Japon. Les chiffres montrent que depuis deux d\u00e9cennies, les d\u00e9penses en recherche et d\u00e9veloppement augmentent plus rapidement que l'ensemble de l'activit\u00e9 \u00e9conomique en Suisse. 10% de plus entre 2012 et 2** personnes actives dans ces domaines au sein des entreprises. A noter tout de m\u00eame que l'augmentation n'est pas aussi rapide que par le pass\u00e9, elle \u00e9tait par exemple de 24% entre 2004 et 2008. Cela dit, tous les secteurs investissent, \u00e0 l'exception de la m\u00e9tallurgie, o\u00f9 le taux d'\u00e9volution chute de 30%. Qui sont les champions du R&D? D'abord, et de loin, l'industrie pharmaceutique, qui repr\u00e9sente \u00e0 elle seule plus du tiers du total des investissements en recherche et d\u00e9veloppement. A noter que toutes branches confondues, la recherche fondamentale est en tr\u00e8s forte augmentation. Montants importants encore pour les secteurs des machines et de la haute technologie. Mais dans ces domaines-l\u00e0, le taux d'\u00e9volution entre 2012 et 2015 est beaucouop plus modeste: tout au plus 2 \u00e0 3%.", "alternativeExcerpt": ["Avec pr\u00e8s de 16 milliards consacr\u00e9s \u00e0 la recherche et au d\u00e9veloppement en 2015, les entreprises suisses sont bien plac\u00e9es pour affronter la concurrence. Leurs investissements dans ce domaine ne cessent de progresser."], "alternativeTitle": ["Les entreprises suisses investissent toujours plus dans la recherche  / 12H30_2017-01-12T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285176"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le protectionnisme pourrait co\u00fbter cher \u00e0 l'industrie automobile am\u00e9ricaine", "id": "sound-7046ECBD-DC7A-4C36-8364-31CC90363FD2", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump a promis durant sa campagne \u00e9lectorale de mener une politique protectionniste. Plusieurs constructeurs automobiles am\u00e9ricains vont abandonner leurs usines au Mexique et revenir aux Etats-Unis pour \u00e9viter des taxes de douane exorbitantes. Cette \"relocalisation\" pourrait leur co\u00fbter cher.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le protectionnisme pourrait co\u00fbter cher \u00e0 l'industrie automobile am\u00e9ricaine   NB, FG.\r\nLa conf\u00e9rence de Donald Trump. hier en fin d'apr\u00e8s-midi (mer). a confirm\u00e9 l'orientation protectionniste. promise par le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Et en plein boom du salon de l'automobile \u00e0 D\u00e9troit. les constructeurs sont les 1ers \u00e0 plier !\r\nMise au pas. \r\nL'industrie automobile !\r\n\u00ab Make in USA. or pay big border tax \u00bb  \r\n- fabriquez aux Etats-Unis. ou payez de grosses taxes douani\u00e8res.\r\nBref.\r\nIl n'aura fallu que quelques \u00ab tweets \u00bb.\r\nDe tous petits gazouillis de l'\u00e9pouvantail Trump.\r\nPour que les constructeurs am\u00e9ricains d\u00e9posent les cl\u00e9s :\r\nAdios Mexico !\r\n Il faut dire que le rapatriement des usines auto du Mexique aux Etats-Unis \u00e9tait une promesse de campagne !\r\nEt c'est une promesse tenue !\r\nCar Ford. General Motors. et les autres. ont tir\u00e9 le frein \u00e0 main :\r\nIls n'ont pas d'autre choix. que d'embrayer.\r\nM\u00eame si le virage protectionniste risque. \r\nDe les envoyer dans les d\u00e9cors.\r\nPourquoi ?... c'est plut\u00f4t bien de rapatrier les emplois chez soi !\r\nPas quand vous avez d\u00e9j\u00e0 perdu la guerre !\r\nCar si tous les constructeurs produisent au Mexique.\r\nCe n'est pas un accident de parcours :\r\nLes salaires y sont durablement bas. \r\nEt surtout.\r\nLe Mexique.\r\nC'est une garantie \u00e0 l'exportation. sans frais de douane.\r\nDans les principales zones \u00e9conomiques.\r\nO\u00f9 sont vendues les voitures !\r\nEn r\u00e9sum\u00e9. fabriquer les automobiles au Mexique. c'est beaucoup moins cher !\r\nOui.\r\nEt obliger les constructeurs am\u00e9ricains \u00e0 produire aux USA.\r\nC'est les mettre. \u00e0 moyen terme. hors-piste.\r\nCar leurs voitures seront + ch\u00e8res.\r\nElles se vendront donc moins. \r\nEt \u00e0 la fin. pschitt.\r\nIl n'y aura plus d'emplois au compteur.\r\nC'est paradoxal. car pendant la crise. Washington a d\u00e9pens\u00e9 des milliards... pour sauver les constructeurs !\r\nDisons que le protectionnisme.\r\nC'est un moteur \u00e0 2 temps :\r\nD'abord. \r\nIl carbure \u00e0 l'euphorie.\r\nComme si l'emploi et la prosp\u00e9rit\u00e9 fonctionnaient en circuit ferm\u00e9.\r\nSans concurrence. \r\nMais ensuite.\r\nC'est l'effet \u00ab kiss cool \u00bb. \r\nCar en 2\u00e8me pression. \r\n- donc \u00e0 froid.\r\nLe patriotisme \u00e9conomique. \r\nC'est la sortie de route garantie :\r\nIl affaiblit. puis d\u00e9truit.\r\nTout ce qu'il voulait prot\u00e9ger.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a promis durant sa campagne \u00e9lectorale de mener une politique protectionniste. Plusieurs constructeurs automobiles am\u00e9ricains vont abandonner leurs usines au Mexique et revenir aux Etats-Unis pour \u00e9viter des taxes de douane exorbitantes. Cette \"relocalisation\" pourrait leur co\u00fbter cher.", "Donald Trump a promis durant sa campagne \u00e9lectorale de mener une politique protectionniste. Plusieurs constructeurs automobiles am\u00e9ricains vont abandonner leurs usines au Mexique et revenir aux Etats-Unis pour \u00e9viter des taxes de douane exorbitantes. Cette \"relocalisation\" pourrait leur co\u00fbter cher.", "Donald Trump a promis durant sa campagne \u00e9lectorale de mener une politique protectionniste. Plusieurs constructeurs automobiles am\u00e9ricains vont abandonner leurs usines au Mexique et revenir aux Etats-Unis pour \u00e9viter des taxes de douane exorbitantes. Cette \"relocalisation\" pourrait leur co\u00fbter cher."], "alternativeTitle": ["Nota Bene", "Nota Bene - Le protectionnisme pourrait co\u00fbter cher \u00e0 l'industrie automobile am\u00e9ricaine / JDM_2017-01-12T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le protectionnisme pourrait co\u00fbter cher \u00e0 l'industrie automobile am\u00e9ricaine / JDM_2017-01-12T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285167", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285167", "ece-8285150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Thibaut Schaller - Les institutions sont vivantes", "id": "sound-3B6BE3B6-EC3A-4F79-93A0-33407FBA25D4", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, la d\u00e9marche de Nenad Stojanovic est accueillie avec m\u00e9fiance ou ricanements. Le politologue tessinois socialiste veut faire voter les Suisses sur la solution du Parlement pour mettre en ouvre la votation du 9 f\u00e9vrier 2014.\r\n\r\n* * Signature de Thibaut Schaller - Les institutions sont vivantes (SIGNATURE 12.01 INSTITUTIONS VIVANTES) Les institutions sont vivantes. Le commentaire de Thibaut Schaller \r\n  1'16\r\n((Un referendum \u00ab absurde \u00bb, \u00ab \u00e0 effet nul \u00bb, \u00ab une bizarrerie \u00bb. Sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, la d\u00e9marche de Nenad Stojanovic est accueillie avec m\u00e9fiance. ou ricanements. Le politologue tessinois, socialiste, veut faire voter les Suisses sur la solution du Parlement pour mettre en oeuvre la votation du 9 f\u00e9vrier 2014. la fameuse pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne \u00ab light \u00bb. Ces critiques venues de la gauche, du centre-droit, mais aussi de l'UDC, sont injustes. Elles trahissent une \u00e9tonnante m\u00e9fiance des partis envers ce  peuple si impr\u00e9visible. Mais aussi une satisfaction d\u00e9rangeante envers la situation actuelle. Avec la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne light, la gauche europhile estime avoir sauv\u00e9 les bilat\u00e9rales, le PLR pro-\u00e9conomie pense avoir garanti l'acc\u00e8s des entreprises suisses aux travailleurs europ\u00e9ens et au march\u00e9 de l'Union, quant \u00e0 l'UDC souverainiste elle accueille avec malice cette loi imparfaite qu'elle peut critiquer \u00e0 loisir. jusqu'aux prochaines \u00e9lections. Mais voil\u00e0, ce petit monde se retrouve contrecarr\u00e9 dans ses plans par la soci\u00e9t\u00e9 civile, par quelques citoyens engag\u00e9s. Un air vivifiant souffle sur les institutions - une brise d\u00e9mocratique. Car en r\u00e9alit\u00e9 nous assistons \u00e0 l'invention d'un nouvel outil: le referendum \u00ab pour \u00bb une loi, et non plus \u00ab contre \u00bb. La d\u00e9mocratie suisse se trouve enrichie par cette d\u00e9marche. Comme \u00e0 chaque fois que le peuple peut s'exprimer. Les partis politiques feraient bien de le comprendre.))", "alternativeExcerpt": ["Sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, la d\u00e9marche de Nenad Stojanovic est accueillie avec m\u00e9fiance ou ricanements. Le politologue tessinois socialiste veut faire voter les Suisses sur la solution du Parlement pour mettre en \u0153uvre la votation du 9 f\u00e9vrier 2014.", "Sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, la d\u00e9marche de Nenad Stojanovic est accueillie avec m\u00e9fiance ou ricanements. Le politologue tessinois socialiste veut faire voter les Suisses sur la solution du Parlement pour mettre en \u0153uvre la votation du 9 f\u00e9vrier 2014.", "Sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s, la d\u00e9marche de Nenad Stojanovic est accueillie avec m\u00e9fiance ou ricanements. Le politologue tessinois socialiste veut faire voter les Suisses sur la solution du Parlement pour mettre en \u0153uvre la votation du 9 f\u00e9vrier 2014."], "alternativeTitle": ["Signature", "Signature de Thibaut Schaller - Les institutions sont vivantes / JDM_2017-01-12T06:49:00_signature", "Signature de Thibaut Schaller - Les institutions sont vivantes / JDM_2017-01-12T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7505348.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285166", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285166", "ece-8285146"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Film avec Bourvil sc\u00e8ne coup\u00e9e \u00e9mission couleur 3", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEB36EAF-C6CC-47B6-B93F-37FB400DEED1", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-12T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-01-12T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272348", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272348", "ece-8272345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front National (4/5) : Entretien avec Pascal Perrineau", "id": "sound-99D121C8-5AFA-4F7E-9AAE-39D2C0CCAB13", "durationSec": 1841, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Nous nous entretenons avec Pascal Perrineau, politologue fran\u00e7ais et sp\u00e9cialiste de sociologie \u00e9lectorale, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris (Sciences Po Paris). Pascal Perrineau a publi\u00e9 La France au Front: essai sur l'avenir du Front national (Paris, Fayard, 2014).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 12.01.2017", "Histoire vivante du 12.01.2017", "Le Front National (4/5) / HV_2017-01-12T13:30:00_histoire-vivante", "Le Front National (4/5) / HV_2017-01-12T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Pascal Perrineau\nNous nous entretenons avec Pascal Perrineau, politologue fran\u00e7ais et sp\u00e9cialiste de sociologie \u00e9lectorale, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris (Sciences Po Paris). Pascal Perrineau a publi\u00e9 \"La France au Front: essai sur l'avenir du Front national\" (Paris, Fayard, 2014).", "Entretien avec Pascal Perrineau\nNous nous entretenons avec Pascal Perrineau, politologue fran\u00e7ais et sp\u00e9cialiste de sociologie \u00e9lectorale, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris (Sciences Po Paris). Pascal Perrineau a publi\u00e9 \"La France au Front: essai sur l'avenir du Front national\" (Paris, Fayard, 2014)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272558", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8272558", "ece-8272557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde (4/5) : L'Estonie propose des services m\u00e9dicaux en ligne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-27554099-C60B-4C83-A57C-4C318CDEBD4F", "thematicGeographicals": ["Estonie"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacie", "informatique", "technologie num\u00e9rique", "service de sant\u00e9"], "excerpt": "L'Estonie est connue pour \u00eatre sur le devant de la sc\u00e8ne en termes de nouvelles technologies. En 2008, elle a lanc\u00e9 sa strat\u00e9gie pour d\u00e9velopper les services m\u00e9dicaux en ligne.", "alternativeExcerpt": ["L'Estonie est connue pour \u00eatre sur le devant de la sc\u00e8ne en termes de nouvelles technologies. En 2008, elle a lanc\u00e9 sa strat\u00e9gie pour d\u00e9velopper les services m\u00e9dicaux en ligne."], "alternativeTitle": ["Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde: l'Estonie propose des services m\u00e9dicaux en ligne / TUM_2017-01-12T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8301303.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285126", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sergue\u00ef, patient \u00e0 Tallin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "endoctrinologue \u00e0 Tallin", "name": "Illemann, Kaireu", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine, pharmacienne \u00e0 Tallin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la strat\u00e9gie pour la e-sant\u00e9 au minist\u00e8re des affaires sociales de l'Estonie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9veloppeur du syst\u00e8me informatique de sant\u00e9", "name": "Arvick, Line", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Tallin", "name": "Tmisamu, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RTS Lituanie", "name": "Vitureau, Marielle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285120"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : La neige", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA88C293-F20D-4B84-BC5B-8212FC6C2ABD", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neige"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties / SUPER_2017-01-12T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-01-12T16:45:00_les-orties"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272306", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272306", "ece-8272297"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Espace Parents - EPER", "id": "sound-97E5E5AB-D620-40B3-A72D-D2C56A752DC6", "durationSec": 189, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l'Espace Parents a \u00e9t\u00e9 mis en place par l'EPER en 2009 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Il offre un endroit convivial d'\u00e9coute, d'orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l'isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale. Il propose une trentaine d'ateliers par ann\u00e9e lors de ces permanences ainsi que dans d'autres lieux de confiance pour aller \u00e0 la rencontre des gens l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. Cet espace est particuli\u00e8rement adapt\u00e9 aux familles isol\u00e9es et fragilis\u00e9es notamment celles issues de la migration, d\u00e9munies face aux exigences de la soci\u00e9t\u00e9 (isolement, illettrisme, voire analphab\u00e9tisme). Ce lieu, au sein duquel les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont encourag\u00e9s \u00e0 pratiquer le fran\u00e7ais, fait conna\u00eetre les services publics et associations existants, renfor\u00e7ant ainsi la connaissance de leur ville. \r\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d'\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s'occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 12.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-12T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 12.01.2017", "Espace Parents - EPER / CPT_2017-01-12T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l\u2019Espace Parents a \u00e9t\u00e9 mis en place par l'EPER en 2009 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Il offre un endroit convivial d\u2019\u00e9coute, d\u2019orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l\u2019isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale. Il propose une trentaine d\u2019ateliers par ann\u00e9e lors de ces permanences ainsi que dans d\u2019autres lieux de confiance pour aller \u00e0 la rencontre des gens l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. Cet espace est particuli\u00e8rement adapt\u00e9 aux familles isol\u00e9es et fragilis\u00e9es notamment celles issues de la migration, d\u00e9munies face aux exigences de la soci\u00e9t\u00e9 (isolement, illettrisme, voire analphab\u00e9tisme). Ce lieu, au sein duquel les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont encourag\u00e9s \u00e0 pratiquer le fran\u00e7ais, fait conna\u00eetre les services publics et associations existants, renfor\u00e7ant ainsi la connaissance de leur ville. \n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9", "Accueil gratuit et sans rdv des parents de tous horizons, l\u2019Espace Parents a \u00e9t\u00e9 mis en place par l'EPER en 2009 \u00e0 Neuch\u00e2tel. Il offre un endroit convivial d\u2019\u00e9coute, d\u2019orientation et de soutien ponctuel ainsi que des activit\u00e9s de groupe pour faciliter les rencontres, cr\u00e9er des liens, rompre l\u2019isolement, exercer le fran\u00e7ais, aborder des pr\u00e9occupations communes et favoriser la mixit\u00e9 sociale. Il propose une trentaine d\u2019ateliers par ann\u00e9e lors de ces permanences ainsi que dans d\u2019autres lieux de confiance pour aller \u00e0 la rencontre des gens l\u00e0 o\u00f9 ils se trouvent. Cet espace est particuli\u00e8rement adapt\u00e9 aux familles isol\u00e9es et fragilis\u00e9es notamment celles issues de la migration, d\u00e9munies face aux exigences de la soci\u00e9t\u00e9 (isolement, illettrisme, voire analphab\u00e9tisme). Ce lieu, au sein duquel les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont encourag\u00e9s \u00e0 pratiquer le fran\u00e7ais, fait conna\u00eetre les services publics et associations existants, renfor\u00e7ant ainsi la connaissance de leur ville. \n\nDemande: Des PC portables de moins de 8 ans/Des souris/Un beamer/Une plastifieuse/Des grands tapis d\u2019\u00e9veil pour les b\u00e9b\u00e9s et un tapis de jeux pour enfants (style circuit de voiture) /Du petit mat\u00e9riel de bricolage/Des r\u00e8gles, des \u00e9querres, des compas et des ciseaux normaux et pour enfants/Des b\u00e9n\u00e9voles pour s\u2019occuper des enfants lorsque leurs parents suivent les cours du mardi de 17h \u00e0 20h/Des b\u00e9n\u00e9voles pour accompagner les parents et les enfants lors des ateliers cr\u00e9atifs ou ludiques 1x mois/Des b\u00e9n\u00e9voles \u00abcoachs en informatique\u00bb pour accompagner les parents le jeudi matin au cybercaf\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272527", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8272527", "ece-8272526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: H\u00e9l\u00e8ne Angel, r\u00e9alisatrice", "id": "sound-714C3A3D-F2D0-4966-B8C8-C775F4D13A3A", "durationSec": 2367, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nSorti en Suisse romande le 11 janvier, le film Primaire, r\u00e9alis\u00e9 par H\u00e9l\u00e8ne Angel, met en sc\u00e8ne Florence, interpr\u00e9t\u00e9e par Sara Forestier, une professeure des \u00e9coles d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves. Quand elle rencontre le petit Sacha, un enfant en difficult\u00e9, elle va tout faire pour le sauver, quitte \u00e0 d\u00e9laisser sa vie de m\u00e8re, de femme et m\u00eame remettre en cause sa vocation. H\u00e9l\u00e8ne Angel est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Sorti en Suisse romande le 11 janvier, le film \"Primaire\", r\u00e9alis\u00e9 par H\u00e9l\u00e8ne Angel, met en sc\u00e8ne Florence, interpr\u00e9t\u00e9e par Sara Forestier, une professeure des \u00e9coles d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves. Quand elle rencontre le petit Sacha, un enfant en difficult\u00e9, elle va tout faire pour le sauver, quitte \u00e0 d\u00e9laisser sa vie de m\u00e8re, de femme et m\u00eame remettre en cause sa vocation.\n\u00a0\nH\u00e9l\u00e8ne Angel est l\u02b9invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: H\u00e9l\u00e8ne Angel, r\u00e9alisatrice / VER_2017-01-12T16:30:45_l-invitee-helene-angel-realisatrice", "Vertigo du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300657.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272574", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8272562"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "20 ans de la disparition de Fela Kuti et de \"Ok Computer\" de Radiohead", "id": "sound-206D92AE-3074-4DAD-A10A-057264BAA4F1", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuti, Fela", "Radiohead"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "P2 1997 - 2017: 20 ans de la disparition de Fela Kuti.\r\nP3 Papier News\r\nP1 1997 - 2017: 20 ans de \"OK Computer\" de Radiohead\r\nP4 Album de la semaine", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 12.01.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-01-12T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 12.01.2017", "1997 - 2017: 20 ans de la disparition de Fela Kuti / PLP_2017-01-12T19:00:00_1997-2017-20-ans-de-la-disparition-de-fe", "1997 - 2017: 20 ans de \"OK Computer\" de Radiohead / PLP_2017-01-12T19:00:00_1997-2017-20-ans-de-ok-computer-de-radio", "Papier News / PLP_2017-01-12T19:00:00_papier-news", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-01-12T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-01-12T19:00:00_sequence-6", "Album de la semaine / PLP_2017-01-12T19:00:00_album-de-la-semaine", "pl3in le poste / PLP_2017-01-12T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/4831796.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272356", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272356", "ece-8272355"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Appels des auditeurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1AE7FA08-92C5-4181-8DEA-15016E61867F", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-12T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-01-12T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272350", "ece-8272346"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : La maison intelligente de Mark Zuckerberg", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A94BB7C-5BDE-4B22-A3EA-1D4BE935ADFA", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-12T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-01-12T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272309", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272309", "ece-8272300"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse point\u00e9e du doigt pour ses renvois de migrants en Italie en pleine nuit", "id": "sound-894EB1E8-70EA-431F-A359-07EAE311C27F", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le syndic de la ville de C\u00f4me, en Lombardie, affirme que la Suisse viole une convention pass\u00e9e avec l'Italie, en renvoyant des migrants au milieu de la nuit vers la P\u00e9ninsule, dans un froid glacial. Le commandant des gardes-fronti\u00e8res au Tessin rejette ces accusations.\r\n\r\n* * La Suisse point\u00e9e du doigt pour ses renvois de migrants en Italie en pleine nuit 12h30 Bras de fer Migrants\r\nAu Tessin, le commandant des gardes-fronti\u00e8res rejette les accusations du syndic de la ville de C\u00f4me, en Lombardie. Le syndic affirme que la Suisse viole une convention pass\u00e9e avec l'Italie, en renvoyant des migrants au beau milieu de la nuit vers la P\u00e9ninsule, dans un froid glacial.\u00a0Explications \u00e0 Locarno de Nicole della Pietra\r\nSelon que l'on se place de l'un ou de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re italo-suisse, la question de la gestion des migrants est per\u00e7ue pour le moins diff\u00e9remment.\r\nAinsi, le syndic de C\u00f4me, Mario Lucini, tire \u00e0 boulets rouges contre la Suisse, en affirmant que les gardes-fronti\u00e8res helv\u00e9tiques n'h\u00e9siteraient pas \u00e0 renvoyer des migrants\u00a0 vers l'Italie, et ce m\u00eame apr\u00e8s minuit, alors qu'un accord pass\u00e9 entre Berne et Rome, pr\u00e9voit que les proc\u00e9dures de r\u00e9admission au-del\u00e0 cet horaire, doivent reprendre le lendemain. \u00a0Faux, r\u00e9torque Mauro Antonini, le commandant des gardes-fronti\u00e8res au Tessin. Tous les migrants intercept\u00e9s apr\u00e8s minuit sont syst\u00e9matiquement log\u00e9s dans le centre provisoire de Rancate, pr\u00e8s de Mendrisio. Pour Mauro Antonini, le probl\u00e8me vient plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 de la Croix Rouge \u00e0 C\u00f4me, qui g\u00e8re le centre pour requ\u00e9rants d'asile, et dont les portes se ferment avant 23 heures sans exception, et raison pour laquelle, des migrants se retrouvent \u00e0 la rue. Entretemps, des b\u00e9n\u00e9voles patrouillent la nuit, pour venir en aide aux migrants qui bivouaquent dans le froid.", "alternativeExcerpt": ["Le syndic de la ville de C\u00f4me, en Lombardie, affirme que la Suisse viole une convention pass\u00e9e avec l\u2019Italie, en renvoyant des migrants au milieu de la nuit vers la P\u00e9ninsule, dans un froid glacial. Le commandant des gardes-fronti\u00e8res au Tessin rejette ces accusations."], "alternativeTitle": ["La Suisse point\u00e9e du doigt pour ses renvois de migrants en Italie en pleine nuit  / 12H30_2017-01-12T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7997590.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285185"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: Philippe Besson, \"Arr\u00eate avec tes mensonges\"", "id": "sound-185B36FA-17D0-4F0F-8BAF-0AAEF4AEE176", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Arr\u00eate avec tes mensonges\", lui disait sa m\u00e8re. Alors l'\u00e9crivain Philippe Besson d\u00e9cide de dire la v\u00e9rit\u00e9. Une histoire d'amour bouleversante, la premi\u00e8re, publi\u00e9 aux \u00e9ditions Julliard.\r\nUn sujet de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["\"Arr\u00eate avec tes mensonges\", lui disait sa m\u00e8re. Alors l\u02b9\u00e9crivain Philippe Besson d\u00e9cide de dire la v\u00e9rit\u00e9. Une histoire d\u02b9amour bouleversante, la premi\u00e8re, publi\u00e9 aux \u00e9ditions Julliard.\n\nUn sujet de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: Philippe Besson, \"Arr\u00eate avec tes mensonges\" / VER_2017-01-12T16:51:45_litterature-philippe-besson-arrete-avec", "Vertigo du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8293647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272574", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (4/10)", "id": "sound-374F40B7-AF22-4581-BFF8-E27703535968", "durationSec": 1669, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 12.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (4/10) / BIL_2017-01-12T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 12.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (4/10) / BIL_2017-01-12T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272518", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "variantIds": ["ece-8272518", "ece-8272517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La croissance en Allemagne \u00e0 1,9% en 2016, au plus haut en cinq ans", "id": "sound-72549034-C8E2-446A-9ADE-AB00FF98F113", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La croissance de l'\u00e9conomie allemande, la plus importante d'Europe, a atteint 1,9% en 2016, sa meilleure performance en cinq ans, montre jeudi la premi\u00e8re estimation publi\u00e9e par Destatis, l'institut national de la statistique.\r\n\r\n* * La croissance en Allemagne \u00e0 1,9% en 2016, au plus haut en cinq ans 12h30 21 mai\r\nLes Suisses voteront finalement le 21 mai... Apr\u00e8s avoir souffl\u00e9 le chaud et le froid pendant plusieurs semaines... Le pr\u00e9sident de l'UDC a annonc\u00e9 disposer du nombre suffisant de signatures pour le referendum sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Albert R\u00f6sti l'a dit au Blick. Les Suisses devraient donc pouvoir se prononcer sur la sortie du nucl\u00e9aire... Un scrutin accueilli ce matin avec un certain bonheur par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du dossier, Thibaut Schaller.\r\nDoris Leuthard a r\u00e9agi ce matin sur nos ondes \u00e0 l'annonce de l'UDC. Ecoutez.\r\nSON\r\nOn sent l'envie d'en d\u00e9coudre chez la ministre PDC de l'\u00e9nergie et des transports. Une Doris Leuthard qui a aussi - on l'entend - une petite tendance \u00e0 personnaliser la campagne.\r\nThibault cette campagne sent-elle d\u00e9j\u00e0 la poudre...?\r\nLe menu du scrutin f\u00e9d\u00e9ral du 21 mai sera tr\u00e8s l\u00e9ger. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a retenu comme sujet que le premier volet de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Encore faut-il que le r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC contre la loi sur l'\u00e9nergie aboutisse. L'UDC a jusqu'au 19 janvier pour r\u00e9colter les signatures n\u00e9cessaires. La premi\u00e8re \u00e9tape de la strat\u00e9gie \u00e9nergique 2050 doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire, principe retenu par le gouvernement apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima.\r\nL'UDC dit avoir r\u00e9colt\u00e9 assez de signatures pour que son r\u00e9f\u00e9rendum contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 aboutisse. L'objet devrait donc \u00eatre soumis au peuple lors du scrutin f\u00e9d\u00e9ral le 21 mai.\r\nL'Union d\u00e9mocratique du centre doit d\u00e9poser 50'000 signatures valables aupr\u00e8s de la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale jusqu'au 19 janvier. Pr\u00e9sident du parti, Albert R\u00f6sti se montre confiant jeudi dans les colonnes du Blick: il ne fait aucun doute que la population votera sur le sujet, selon lui. \"Nous avons r\u00e9colt\u00e9 largement plus de 60'000 paraphes.\"\r\nLa premi\u00e8re \u00e9tape de la strat\u00e9gie \u00e9nergique 2050 doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire, principe retenu par le gouvernement apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima. Aucune nouvelle centrale atomique ne pourra \u00eatre construite, mais la r\u00e9forme n'oblige pas \u00e0 d\u00e9brancher les centrales existantes.\r\nLa strat\u00e9gie doit provoquer un tournant vert. L'\u00e9nergie de l'atome devra \u00eatre progressivement remplac\u00e9e par celle produite par le vent, le soleil, l'eau ou les d\u00e9chets. M\u00e9nages et entreprises seront somm\u00e9s de participer \u00e0 l'effort en r\u00e9duisant leur consommation d'\u00e9nergie de 43% par rapport \u00e0 l'an 2000. Et les v\u00e9hicules ne devront pas \u00e9mettre plus de 95 grammes de CO2 d'ici \u00e0 fin 2020.", "alternativeExcerpt": ["La croissance de l'\u00e9conomie allemande, la plus importante d'Europe, a atteint 1,9% en 2016, sa meilleure performance en cinq ans, montre jeudi la premi\u00e8re estimation publi\u00e9e par Destatis, l'institut national de la statistique."], "alternativeTitle": ["La croissance en Allemagne \u00e0 1,9% en 2016, au plus haut en cinq ans  / 12H30_2017-01-12T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302809.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Sur les traces d'Einstein en Suisse", "id": "sound-A5588BC9-5A40-45F9-BECA-AB25395B9206", "durationSec": 1390, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAdrien Zerbini vous propose de mieux conna\u00eetre l'un des plus grands g\u00e9nies du 20e si\u00e8cle: Albert Einstein. \"Le pays qu'habitait Albert Einstein\" est un livre passionnant qui retrace le parcours du physicien, mais aussi son cheminement intellectuel dans son \u00e9poque. Rencontre avec l'auteur de l'ouvrage. \u00c9tienne Klein est physicien, directeur du Laboratoire de recherche sur les sciences de la mati\u00e8re au Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie Atomique (CEA), mais aussi philosophe des sciences et auteurs de nombreux ouvrages.", "alternativeExcerpt": ["Adrien Zerbini vous propose de mieux conna\u00eetre l'un des plus grands g\u00e9nies du 20e si\u00e8cle: Albert Einstein. \"Le pays qu\u2019habitait Albert Einstein\" est un livre passionnant qui retrace le parcours du physicien, mais aussi son cheminement intellectuel dans son \u00e9poque. Rencontre avec l'auteur de l'ouvrage. \u00c9tienne Klein est physicien, directeur du Laboratoire de recherche sur les sciences de la mati\u00e8re au Commissariat \u00e0 l\u2019\u00e9nergie Atomique (CEA), mais aussi philosophe des sciences et auteurs de nombreux ouvrages."], "alternativeTitle": ["Sur les traces d'Einstein en Suisse / CQFD_2017-01-12T10:04:15_dossier", "CQFD du 12.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8272536"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La M\u00e9lancolie", "id": "sound-D112FBC7-B2A4-4537-9C89-ABC0053E9D0D", "durationSec": 1549, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Qu'est-ce que la m\u00e9lancolie? D'o\u00f9 vient-elle? La question est vaste et sa d\u00e9finition a \u00e9volu\u00e9 au cours de l'histoire. Elle peut nous accabler mais on peut aussi s'y complaire. Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le bonheur ressemble \u00e0 une injonction, pouvons-nous encore nous laisser aller \u00e0 la m\u00e9lancolie? Pour en parler nous recevons Eva Bester, journaliste fran\u00e7aise qui anime tous les dimanches l'\u00e9mission \"Rem\u00e8de \u00e0 la m\u00e9lancolie\" sur France Inter.", "alternativeTitle": ["Tribu du 12.01.2017", "La M\u00e9lancolie / TRI_2017-01-12T11:04:15_tribu", "Tribu du 12.01.2017", "La M\u00e9lancolie / TRI_2017-01-12T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Qu\u02b9est-ce que la m\u00e9lancolie? D\u02b9o\u00f9 vient-elle? La question est vaste et sa d\u00e9finition a \u00e9volu\u00e9 au cours de l\u02b9histoire. Elle peut nous accabler mais on peut aussi s\u02b9y complaire. Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le bonheur ressemble \u00e0 une injonction, pouvons-nous encore nous laisser aller \u00e0 la m\u00e9lancolie? Pour en parler nous recevons Eva Bester, journaliste fran\u00e7aise qui anime tous les dimanches l\u02b9\u00e9mission \"Rem\u00e8de \u00e0 la m\u00e9lancolie\" sur France Inter.", "Qu\u02b9est-ce que la m\u00e9lancolie? D\u02b9o\u00f9 vient-elle? La question est vaste et sa d\u00e9finition a \u00e9volu\u00e9 au cours de l\u02b9histoire. Elle peut nous accabler mais on peut aussi s\u02b9y complaire. Dans notre soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 le bonheur ressemble \u00e0 une injonction, pouvons-nous encore nous laisser aller \u00e0 la m\u00e9lancolie? Pour en parler nous recevons Eva Bester, journaliste fran\u00e7aise qui anime tous les dimanches l\u02b9\u00e9mission \"Rem\u00e8de \u00e0 la m\u00e9lancolie\" sur France Inter."], "imageURL": "//www.rts.ch/8293754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272512", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8272512", "ece-8272511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie Barraud, com\u00e9dienne et auteure du livre \"Nous les passeurs\" (\u00c9d. Robert Laffont, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD69582F-2105-4075-B370-AC0D5A5191B3", "durationSec": 455, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "famille", "histoire", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Marie Barraud publie son premier roman pour aider les vivants et lib\u00e9rer les morts, et nous raconter une histoire de famille et ses secrets.", "alternativeExcerpt": ["Marie Barraud, com\u00e9dienne, publie son premier roman, \"Nous les passeurs\" (Robert Laffont). Un roman pour aider les vivants et lib\u00e9rer les morts, et nous raconter une histoire de famille et ses secrets.", "Marie Barraud, com\u00e9dienne, publie son premier roman, \"Nous les passeurs\" (Robert Laffont). Un roman pour aider les vivants et lib\u00e9rer les morts, et nous raconter une histoire de famille et ses secrets.", "Marie Barraud, com\u00e9dienne, publie son premier roman, \"Nous les passeurs\" (Robert Laffont). Un roman pour aider les vivants et lib\u00e9rer les morts, et nous raconter une histoire de famille et ses secrets."], "alternativeTitle": ["Marie Barraud publie \"Nous les passeurs\"", "Marie Barraud publie \"Nous les passeurs\" / 12H30_2017-01-12T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Marie Barraud publie \"Nous les passeurs\" / 12H30_2017-01-12T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302374.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285188", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et auteure", "name": "Barraud, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285188", "ece-8285174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'industrie pharmaceutique en Europe r\u00e9agit mal aux critiques de Donald Trump", "id": "sound-4F9ECE5A-3D69-4FA9-95DD-FD037822713F", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident USA\r\nLes valeurs pharmaceutiques sont \u00e0 la tra\u00eene jeudi \u00e0 la Bourse suisse. Elles r\u00e9agissent n\u00e9gativement aux propos de Donald Trump. Le pr\u00e9sident \u00e9lu s'en est pris au pouvoir des grands laboratoires et \u00e0 leur politique de prix lors de sa conf\u00e9rence de presse mercredi \u00e0 New-York.\r\n\r\n* * L'industrie pharmaceutique en Europe r\u00e9agit mal aux critiques de Donald Trump 12h30 Pharma et Trump\r\nLes valeurs pharmaceutiques sont \u00e0 la tra\u00eene ce matin en Europe comme Roche ou Novartis \u00e0 la Bourse suisse. Elles r\u00e9agissent n\u00e9gativement aux propos critiques tenus par Donald Trump lors de sa tr\u00e8s attendue conf\u00e9rence de presse hier \u00e0 New-York. Le pr\u00e9sident-\u00e9lu am\u00e9ricain s'en est pris au pouvoir des grands laboratoires et \u00e0 leur politique de prix. Une attaque, Olivier Schorderet, qui a pris l'industrie pharmaceutique par surprise...\r\nOui, elle ne l'a clairement pas vu venir et c'est tout le secteur qui plonge, brutalement. Nous sommes jeudi, hier donc. Il est 11 heures 32 \u00e0 New-York. \r\n  0'09''\r\n\"They'ge getting away with murder\": ils peuvent tout se permettre. \"L'industrie pharmaceutique est un d\u00e9sastre\". Des mots forts prononc\u00e9s par un Donald Trump qui a d\u00e9nonc\u00e9 la fabrication \u00e0 l'\u00e9tranger des m\u00e9dicaments vendus ensuite aux Etats-Unis -premier march\u00e9 mondial- \u00e0 des prix tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. Trop \u00e9lev\u00e9s. Apr\u00e8s le discours, la m\u00e9thode, qu'il faut revoir. Modifier la proc\u00e9dure d'appels d'offres. Aujourd'hui, les laboratoires tiennent le couteau par le manche: ils imposent leurs prix sans que Medicare, le syst\u00e8me d'assurance-sant\u00e9 g\u00e9r\u00e9 par le gouvernement, ne puisse n\u00e9gocier. La volont\u00e9 affich\u00e9e hier par Donald Trump de s'attaquer aux lobbies pharmaceutiques passe donc mal chez les g\u00e9ants du secteur.\r\nPourtant, Olivier, ce n'est pas la premi\u00e8re fois que le R\u00e9publicain s'en prend aux prix des m\u00e9dicaments\r\n\"Donald Trump n'est pas l'ami de l'industrie pharmaceutique\", titrait en mars denrier un magazine sp\u00e9cialis\u00e9 am\u00e9ricain. Et durant sa campagne, il a multipli\u00e9 les attaques contre sa toute-puissance. Mais jusque-l\u00e0 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, souvent flou dans sa strat\u00e9gie de lutte contre les prix des m\u00e9dicaments, apparaissait comme un moindre mal par rapport \u00e0 Hillary Clinton. Car c'est bien elle qui incarnait la position dure. D'ailleurs, l'industrie pharmaceutique est l'un des secteurs qui a le plus profit\u00e9 de la victoire de Donald Trump le 8 novembre dernier. Mais aujourd'hui, le R\u00e9publicain semble avoir fait sien l'un des \u00e9l\u00e9ments embl\u00e9matiques du programme D\u00e9mocrate. \r\nDonald Trump a d'ailleurs re\u00e7u le soutien hier de...Bernie Sanders \r\n\"Il a raison\", a d\u00e9clar\u00e9 hier soir l'ancien rival d'Hillary Clinton \u00e0 l'investiture de son parti. \"Oui, l'industrie pharmaceutique peut se tout se permettre\". Gets away with murder. Mais au sen litt\u00e9ral: murder, pour meurtre: \"aujourd'hui, des gens meurent parce qu'ils n'ont pas les moyens de s'offrir les m\u00e9dicaments n\u00e9cessaires\". Reste que, l\u00e0 aussi, il faudra juger la politique de Donald Trump sur ses actes. Roche, Novartis et les autres poids lourds de la pharma y seront en tout cas attentifs, eux qui r\u00e9alisent la moiti\u00e9 de leur chiffre d'affaires et de leurs b\u00e9n\u00e9fices aux Etats-Unis. \r\nDonald Trump qui entrera on le rappelle \u00e0 la Maison-Blanche le 20 janvier prochain,", "alternativeExcerpt": ["Les valeurs pharmaceutiques sont \u00e0 la tra\u00eene jeudi \u00e0 la Bourse suisse. Elles r\u00e9agissent n\u00e9gativement aux propos de Donald Trump. Le pr\u00e9sident \u00e9lu s'en est pris au pouvoir des grands laboratoires et \u00e0 leur politique de prix lors de sa conf\u00e9rence de presse mercredi \u00e0 New-York."], "alternativeTitle": ["L'industrie pharmaceutique en Europe r\u00e9agit mal aux critiques de Donald Trump  / 12H30_2017-01-12T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7646082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285178"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Guichet: Mon garagiste et moi", "id": "sound-498A2829-4EF1-480E-834D-E09539D32C2C", "durationSec": 3091, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Invit\u00e9s:- Nicolas Leuba, pr\u00e9sident de la section Vaudoise de l'UPSA (Union professionnelle suisse de l'automobile)- Alessandra Picco Reinhardt, juriste, cheffe-adjointe du service juridique d'Assista protection juridique - Leila R\u00f6lli, chroniqueuse auto \u00e0 Migros magazine\u00a0>> Posez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent vos questions (sur cette th\u00e9matique uniquement) \u00e0 l'aide du formulaire ci-contre ou sur nos r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag #RTSoep.>> Durant l'\u00e9mission, posez vos questions et partagez vos t\u00e9moignages en direct \u00e0 l'antenne au num\u00e9ro 0800 108 208.\u00a0NB: Pour les questions ou commentaires relatifs \u00e0 l'\u00e9mission quotidienne, pri\u00e8re de nous joindre via ce formulaire de contact.", "alternativeTitle": ["On en parle du 12.01.2017", "Puis-je \u00eatre attaqu\u00e9 juridiquement pour un tweet? (54)", "On en parle du 12.01.2017", "Guichet: Mon garagiste et moi / OEP_2017-01-12T08:36:45_on-en-parle", "S\u00e9quence 3 / OEP_2017-01-12T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 2 / OEP_2017-01-12T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 7 / OEP_2017-01-12T08:36:45_sequence-7", "S\u00e9quence 6 / OEP_2017-01-12T08:36:45_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / OEP_2017-01-12T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 5 / OEP_2017-01-12T08:36:45_sequence-5", "S\u00e9quence 1 / OEP_2017-01-12T08:36:45_sequence-1", "Guichet: Mon garagiste et moi / OEP_2017-01-12T08:36:45_on-en-parle"], "alternativeExcerpt": ["Puis-je \u00eatre attaqu\u00e9 juridiquement pour un tweet? (54)\nTenir des propos diffamatoires ou calomnieux en toute impunit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, c'est possible? S\u00e9quence No54 mise en images par Ana\u00efs Moog - Ann\u00e9e prop\u00e9deutique Option Cin\u00e9ma \u00c9cole Cantonale d'Art de Lausanne ECAL.", "Pourquoi la facture du garagiste est-elle syst\u00e9matiquement plus \u00e9lev\u00e9e que celle annonc\u00e9e? Un petit carrossier est-il plus fiable qu\u2019une grande enseigne? Doit-on demander un devis pour tout?\n\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et r\u00e9actions sur les garagistes. Trois sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30.", "Pourquoi la facture du garagiste est-elle syst\u00e9matiquement plus \u00e9lev\u00e9e que celle annonc\u00e9e? Un petit carrossier est-il plus fiable qu\u2019une grande enseigne? Doit-on demander un devis pour tout?\n\nCe matin, \"On en parle\" ouvre son guichet \u00e0 toutes vos questions et r\u00e9actions sur les garagistes. Trois sp\u00e9cialistes vous r\u00e9pondent en direct sur La Premi\u00e8re de 8h35 \u00e0 9h30."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8272584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8272584", "ece-8272582"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grosse mytho", "source": "siranau", "title": "La Grosse Mytho : L'homme poisson ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87ABBC22-1180-4589-ACEE-FB82759E1241", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maya"], "thematicThemes": ["mythologie"], "alternativeTitle": ["La Grosse Mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-12T10:50:00_la-grosse-mytho", "La Grosse Mytho / OTWO_2017-01-12T10:50:00_la-grosse-mytho"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137697.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272324", "ece-8272315"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Petar Mitrovic rencontre Samir Alic", "id": "sound-7A5234A2-78F9-407E-BDB0-AC5ADB123F9C", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 12.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Petar Mitrovic rencontre Samir Alic / PRV_2017-01-12T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 12.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Petar Mitrovic rencontre Samir Alic / PRV_2017-01-12T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/7876890.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285847", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste suisse d'origine bosniaque", "name": "Alic, Samir", "type": "Participant"}, {"role": "photographe lausannois d'origine serbe", "name": "Mitrovic, Petar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285847", "ece-8285843"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Revising History\" par Jennifer Greenburg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D22AD48-DB9C-4754-B022-FA77FDAA1758", "durationSec": 207, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entre historique et fantastique voici le projet \"Revising History\" de la jeune artiste am\u00e9ricaine Jennifer Greenburg. D'apr\u00e8s sa biographie, Jennifer est n\u00e9e en 1977, mais qui, comme en atteste cette s\u00e9rie de photographies, a d\u00e9j\u00e0 eu d'autres vies dans les ann\u00e9es 50 et 60. Serait-elle un peu comme l'h\u00e9ro\u00efne du film Adaline qui ne vieillit jamais?\r\nEn fait, Jennifer est surtout une pro de la manipulation photo. Elle s'est incrust\u00e9e dans des clich\u00e9s d'albums de famille trouv\u00e9s dans des brocantes et des greniers. Le r\u00e9sultat est simplement parfait avec une s\u00e9rie de photographies authentiquement factices...", "alternativeExcerpt": ["Entre historique et fantastique voici le projet \"Revising History\" de la jeune artiste am\u00e9ricaine Jennifer Greenburg. D'apr\u00e8s sa biographie, Jennifer est n\u00e9e en 1977, mais qui, comme en atteste cette s\u00e9rie de photographies, a d\u00e9j\u00e0 eu d'autres vies dans les ann\u00e9es 50 et 60. Serait-elle un peu comme l\u2019h\u00e9ro\u00efne du film Adaline qui ne vieillit jamais?\n\nEn fait, Jennifer est surtout une pro de la manipulation photo. Elle s'est incrust\u00e9e dans des clich\u00e9s d'albums de famille trouv\u00e9s dans des brocantes et des greniers. Le r\u00e9sultat est simplement parfait avec une s\u00e9rie de photographies authentiquement factices...", "Entre historique et fantastique voici le projet \"Revising History\" de la jeune artiste am\u00e9ricaine Jennifer Greenburg. D'apr\u00e8s sa biographie, Jennifer est n\u00e9e en 1977, mais qui, comme en atteste cette s\u00e9rie de photographies, a d\u00e9j\u00e0 eu d'autres vies dans les ann\u00e9es 50 et 60. Serait-elle un peu comme l\u2019h\u00e9ro\u00efne du film Adaline qui ne vieillit jamais?\n\nEn fait, Jennifer est surtout une pro de la manipulation photo. Elle s'est incrust\u00e9e dans des clich\u00e9s d'albums de famille trouv\u00e9s dans des brocantes et des greniers. Le r\u00e9sultat est simplement parfait avec une s\u00e9rie de photographies authentiquement factices...", "Entre historique et fantastique voici le projet \"Revising History\" de la jeune artiste am\u00e9ricaine Jennifer Greenburg. D'apr\u00e8s sa biographie, Jennifer est n\u00e9e en 1977, mais qui, comme en atteste cette s\u00e9rie de photographies, a d\u00e9j\u00e0 eu d'autres vies dans les ann\u00e9es 50 et 60. Serait-elle un peu comme l\u2019h\u00e9ro\u00efne du film Adaline qui ne vieillit jamais?\n\nEn fait, Jennifer est surtout une pro de la manipulation photo. Elle s'est incrust\u00e9e dans des clich\u00e9s d'albums de famille trouv\u00e9s dans des brocantes et des greniers. Le r\u00e9sultat est simplement parfait avec une s\u00e9rie de photographies authentiquement factices..."], "alternativeTitle": ["\"Revising History\" par Jennifer Greenburg", "\"Revising History\" par Jennifer Greenburg / HAP_2017-01-12T18:40:00_happy-pics", "\"Revising History\" par Jennifer Greenburg / HAP_2017-01-12T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272337", "ece-8272332"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5A0C782-05B8-46CB-83C7-FAECCA4B7A7A", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Eric Grosjean", "La carte blanche - Eric Grosjean", "La carte blanche - Eric Grosjean / RVA3_2017-01-12T07:50:00_la-carte-blanche", "La carte blanche - Eric Grosjean / RVA3_2017-01-12T07:50:00_la-carte-blanche"], "alternativeExcerpt": ["Le journal du turfu\" : La carte blanche d'Eric Grosjean dans la nouvelle matinale R\u00e9veil \u00e0 3."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8272384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272384", "ece-8272370"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Walk the Line avec Adieu Gary Cooper", "id": "sound-97C61EC0-8D5A-4587-A119-E4485C950110", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUn \u00e9change entre talents de la sc\u00e8ne musicale franco-suisse: c'est ce que propose le festival Walk the Line qui a lieu du 16 au 21 janvier 2017. Six clubs diss\u00e9min\u00e9s des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re accueillent autant de formations \u00e9mergentes. \r\nEt parmi elles, le groupe Adieu Gary Cooper qui est au micro de Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Un \u00e9change entre talents de la sc\u00e8ne musicale franco-suisse: c\u02b9est ce que propose le festival Walk the Line qui a lieu du 16 au 21 janvier 2017. Six clubs diss\u00e9min\u00e9s des deux c\u00f4t\u00e9s de la fronti\u00e8re accueillent autant de formations \u00e9mergentes. \n\nEt parmi elles, le groupe Adieu Gary Cooper qui est au micro de Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Musique: Walk the Line avec Adieu Gary Cooper / VER_2017-01-12T16:45:45_musique-walk-the-line-avec-adieu-gary-co", "Vertigo du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8303521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272574", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8272568"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Dalido (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4221BE51-01EF-4D4C-B174-1BE657981A60", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Dalido (1/2)", "RTPC : Dalido (1/2) / SUPER_2017-01-12T16:16:55_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Dalido (1/2) / SUPER_2017-01-12T16:16:55_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272310", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272310", "ece-8272301"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Dalido (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30DCF3F8-6283-4F93-9293-ED4C9C5C4CB5", "durationSec": 239, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Dalido (2/2)", "RTPC : Dalido (2/2) / SUPER_2017-01-12T16:24:17_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Dalido (2/2) / SUPER_2017-01-12T16:24:17_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272308", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272308", "ece-8272298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Depuis quand on a pas fum\u00e9 un joint ? ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A0F56FE-A52D-4A57-A723-FE4E52EC41A9", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haschich"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-12T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-01-12T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272326", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272326", "ece-8272318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : les gens de la nuit", "id": "sound-8903B474-8144-4389-BAE4-E4877775E30A", "durationSec": 1473, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce reportage a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 le 29 avril 1960 dans l'\u00e9mission \"Routes ouvertes\". Voici ce qui en \u00e9tait dit \u00e0 l'\u00e9poque : sous le titre \"les gens de la nuit\", Bernard Laurent et Jean-Paul Darmsteter vous entra\u00eenent \u00e0 travers la ville de Gen\u00e8ve en rencontrant pour vous les personnages ordinaires ou troublants qui hantent les rues de 7 heures du soir \u00e0 7 heures du matin. Le but de ce documentaire n'est pas d'expliquer quelque chose ou de tirer des conclusions heureuses ou malheureuses sur l'existence des nocturnes. Il s'agit d'une s\u00e9rie d'images sonores recueillies au hasard de cette \"Route ouverte\" dans la nuit \".\r\nArchive de radio Gen\u00e8ve actualis\u00e9e et r\u00e9alis\u00e9e par Didier Rossat", "alternativeTitle": ["Carte blanche r\u00e9alisateur", "Point de fuite : les gens de la nuit / ALA_2017-01-12T15:04:15_point-de-fuite-les-gens-de-la-nuit", "Point de fuite : les gens de la nuit / ALA_2017-01-12T15:04:15_point-de-fuite-les-gens-de-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Ce reportage a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 le 29 avril 1960 dans l\u02b9\u00e9mission \"Routes ouvertes\". Voici ce qui en \u00e9tait dit \u00e0 l\u02b9\u00e9poque : sous le titre \"les gens de la nuit\", Bernard Laurent et Jean-Paul Darmsteter vous entra\u00eenent \u00e0 travers la ville de Gen\u00e8ve en rencontrant pour vous les personnages ordinaires ou troublants qui hantent les rues de 7 heures du soir \u00e0 7 heures du matin. Le but de ce documentaire n\u02b9est pas d\u02b9expliquer quelque chose ou de tirer des conclusions heureuses ou malheureuses sur l\u02b9existence des nocturnes. Il s\u02b9agit d\u02b9une s\u00e9rie d\u02b9images sonores recueillies au hasard de cette \"Route ouverte\" dans la nuit \".\nArchive de radio Gen\u00e8ve actualis\u00e9e et r\u00e9alis\u00e9e par Didier Rossat", "Ce reportage a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 le 29 avril 1960 dans l\u02b9\u00e9mission \"Routes ouvertes\". Voici ce qui en \u00e9tait dit \u00e0 l\u02b9\u00e9poque : sous le titre \"les gens de la nuit\", Bernard Laurent et Jean-Paul Darmsteter vous entra\u00eenent \u00e0 travers la ville de Gen\u00e8ve en rencontrant pour vous les personnages ordinaires ou troublants qui hantent les rues de 7 heures du soir \u00e0 7 heures du matin. Le but de ce documentaire n\u02b9est pas d\u02b9expliquer quelque chose ou de tirer des conclusions heureuses ou malheureuses sur l\u02b9existence des nocturnes. Il s\u02b9agit d\u02b9une s\u00e9rie d\u02b9images sonores recueillies au hasard de cette \"Route ouverte\" dans la nuit \".\nArchive de radio Gen\u00e8ve actualis\u00e9e et r\u00e9alis\u00e9e par Didier Rossat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8286198", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8286198", "ece-8286191"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1569056", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VD: le monde agricole se retrouve \u00e0 Lausanne \u00e0 l\u2019occasion de Swiss Expo", "VD: un homme se bat pour prouver que le chocolat au lait n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par la Maison Cailler", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Le projet covoiturage arc jurassien est un succ\u00e8s avec pr\u00e8s de 100 entreprises participantes", "VS: le principal suspect d\u2019une agression sexuelle commise sur une enfant a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Riddes", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il s\u2019agit du plus grand \u00e9v\u00e8nement du genre en Europe. Les plus belles vaches passent sous la loupe des juges.", "Selon lui, Georges Daniel Peter serait \u00e0 l\u2019origine de l\u2019invention. Il a men\u00e9 une v\u00e9ritable enqu\u00eate historique.", "Le projet a cinq ans et propose animations, concours et hotline pour mettre en r\u00e9seau des travailleurs de la r\u00e9gion.", "L\u2019homme a 37 ans. L\u2019agression date du 27 d\u00e9cembre dernier. La fillette avait \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e apr\u00e8s avoir subi des s\u00e9vices sexuels."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202237", "isOnline": true, "contributors": {"Liaison duplex": [{"role": "Duplex Palais de Beaulieu Lausanne", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202237", "ece-8202235", "ece-8202738"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9"], "visualPersons": ["BURKHALTER, DIDIER", "GUTERRES, ANTONIO", "JOHNSON, BORIS"], "id": "asset-1569055", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "ST-GALL", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "backgrounds": ["Plateau, Emil Steinberger disant au revoir \u00e0 la fin du journal \u00e0 la place d'Agn\u00e8s Wuthrich."], "alternativeTitle": ["12h45", "L\u2019ONU lance une conf\u00e9rence sur Chypre: l'analyse de Malika Nedir, \u00e0 Gen\u00e8ve", "GE / Important incendie dans immeuble du quartier de la Gradelle: les explications du 1er lieutenant Fr\u00e9d\u00e9ric Jacques, Officier Direction SIS", "L\u2019invit\u00e9 culturel: l\u2019humoriste suisse Emil pr\u00e9sente son spectacle \"Encore une fois!\"", "Le pr\u00e9sident mexicain affirme \u00e0 nouveau son refus de payer un mur \u00e0 la fronti\u00e8re avec les Etats-Unis", "GE: les solutions envisag\u00e9es pour la caisse de pension des fonctionnaires suscitent les inqui\u00e9tudes", "Certaines stations de ski font varier les tarifs en fonction de la m\u00e9t\u00e9o pour attirer les clients", "Naturalisation facilit\u00e9e: entretien avec Yvan Perrin, Pr\u00e9sident de l\u2019UDC/NE", "Minimag: certains aliments sp\u00e9cifiques constituent un vrai rem\u00e8de \u00e0 la baisse de moral", "La Suisse a investi presque 16 milliards dans la recherche en 2015 selon l\u2019OFS", "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Antonio Guterres a lanc\u00e9 une conf\u00e9rence multilat\u00e9rale sur Chypre", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202274", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A 84 ans, Emil remonte sur sc\u00e8ne pour la version fran\u00e7aise de son spectacle, l\u2019occasion de retrouver l'humoriste lucernois pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des romands.", "En r\u00e9action aux propos tenus par Donald Trump, le pr\u00e9sident mexicain a refus\u00e9 de payer pour une construction jug\u00e9e infamante pour ses citoyens.", "Il s\u2019agit de combler un trou de plusieurs milliards. Les discussions ont commenc\u00e9 entre l'Etat et les syndicats.", "L\u2019objectif est d\u2019attirer la client\u00e8le r\u00e9gionale lorsque les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques sont moins bonnes. Exemples \u00e0 Belalp (VS) et \u00e0 Pizol (SG).", "Manger peut s'av\u00e9rer un r\u00e9confort, surtout quand il fait froid, \u00e0 condition de choisir les bons produits.", "Ces chiffres surprennent, compte tenu du contexte d\u20190incertitude \u00e9conomique et du franc fort.", "Cette discussion a pour but de trouver un accord historique qui mettrait fin \u00e0 42 ans de partition de Chypre."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Gen\u00e8ve", "name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202274", "ece-8202765"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623250", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 95, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en sc\u00e8ne Val\u00e9rie Paccaud et Julien Doquin recevant J\u00e9sus comme invit\u00e9 \u00e0 l'antenne.", "title": "Joyeux No\u00ebl", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Sketch sur la f\u00eate de No\u00ebl \u00e0 l'antenne de Couleur3."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "NHL", "PORTRAIT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "MALTRAITANCE", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "MOTO", "VID\u00c9O AMATEUR"], "visualPersons": ["GUTERRES, ANTONIO", "BURKHALTER, DIDIER", "JOHNSON, BORIS"], "id": "asset-1569057", "durationSec": 1882, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["MONTREAL", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de la gauche: l\u2019analyse de Michel Beuret, \u00e0 Paris", "Conflit chypriote: un r\u00e8glement du conflit est proche", "Vaud: deux \u00e9levages porcins d\u00e9nonc\u00e9s pour maltraitance animale", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050: l'UDC a les signatures", "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: 7 candidats s'affrontent \u00e0 gauche", "Alerte m\u00e9t\u00e9o: les pr\u00e9cisions de Pascale Defrance, \u00e0 Vevey", "Un pr\u00eatre napolitain lutte contre la pauvret\u00e9 depuis des ann\u00e9es", "Un homme a import\u00e9 ill\u00e9galement en 15 ans 68 tonnes de viande", "Furoshiki: le tissu qui emballe et se recycle", "Gen\u00e8ve: \u00e9volution de la justice pour des d\u00e9lits routiers graves", "L\u2019humoriste suisse Emile se lance dans une nouvelle tourn\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 84 ans", "Skier moins cher en cas de mauvais temps: l'id\u00e9e de 2 stations", "Coup de projecteur sur un hockeyeur suisse qui joue en NHL", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202241", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Selon les Nations Unies, l\u2019accord se rapproche. Le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU \u00e9tait pr\u00e9sent.", "Les militants de la cause animale ont publi\u00e9 une nouvelle vid\u00e9o. Le v\u00e9t\u00e9rinaire cantonal r\u00e9serve son jugement.", "L'UDC annonce avoir r\u00e9colt\u00e9 le nombre de signatures n\u00e9cessaires pour que le referendum aboutisse.", "Plusieurs candidats semblent d\u00e9boussol\u00e9s et tentent une surench\u00e8re d'id\u00e9es sociales pour mobiliser le peuple de gauche.", "Son objectif principal est de s\u2019occuper des enfants des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s pour \u00e9viter qu\u2019ils tombent dans les mains de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e.", "Un nouveau trafic de viande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9. L'homme avait import\u00e9 ill\u00e9galement 68 tonnes de viande sur 15 ans.", "Cette solution \u00e9cologique vient du Japon et lutte contre l\u2019abondance de d\u00e9chets. Il s\u2019agit d\u2019un tissu ou d\u2019un foulard qui emballe et se recycle.", "Le motard qui avait circul\u00e9 \u00e0 une vitesse vertigineuse en pleine ville risque une peine de 30 mois.", "Beaucoup se souviennent du Caporal Schnyder ou de son passage au Knie. Son nouveau spectacle donne l'occasion de savourer ses classiques.", "Les id\u00e9es originales se multiplient pour faire venir ou revenir les skieurs. Le temps des rentes de situation semble d\u00e9finitivement r\u00e9volu.", "Le Zurichois Sven Andrighetto est membre de la prestigieuse \u00e9quipe des Canadiens de Montr\u00e9al."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Vevey", "name": "DEFRANCE, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "BEURET, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202241", "ece-8202239"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Objets du quotidien, un concentr\u00e9 d'identit\u00e9s nationales?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57BBF3FE-5A3E-49C4-B385-9D8CB899A1FB", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "L'identit\u00e9 nationale se construit-elle au travers de ses objets? C'est la question du jour de Nectar, \u00e0 la faveur de trois expositions \u00e0 voir en ce moment au Mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux de fonds consacr\u00e9e au quotidien de l'homo sovieticus. Cette ann\u00e9e, on comm\u00e9more deux grands moments de l'histoire russe, 100 ans de la r\u00e9volution russe, et 25 ans de la chute de l'union sovi\u00e9tique. Florence Grivel propose \u00e0 Isabelle Raboud Schuele, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle de r\u00e9agir aux propos de la directrice du mus\u00e9e et co-commissaire des expositions Lada Umstaetter. \"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9t\u00e9iques 1953-1991\", \"Soviet glamour. Collection A. Vassiliev\" et \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\" jusqu'au 30 avril 2017 au Mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-Fonds. \"t\u00fc ta too - L'oreille en voyage\", jusqu'au 29 janvier 2017 au Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle.", "alternativeTitle": ["Nectar du 12.01.2017", "Nectar du 12.01.2017", "Objets du quotidien, un concentr\u00e9 d\u02b9identit\u00e9s nationales? / NTR_2017-01-12T12:06:00_nectar", "Objets du quotidien, un concentr\u00e9 d\u02b9identit\u00e9s nationales? / NTR_2017-01-12T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9identit\u00e9 nationale se construit-elle au travers de ses objets? C\u02b9est la question du jour de Nectar, \u00e0 la faveur de trois expositions \u00e0 voir en ce moment au Mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux de fonds consacr\u00e9e au quotidien de l\u02b9homo sovieticus.\n\nCette ann\u00e9e, on comm\u00e9more deux grands moments de l\u02b9histoire russe, 100 ans de la r\u00e9volution russe, et 25 ans de la chute de l\u02b9union sovi\u00e9tique. Florence Grivel propose \u00e0 Isabelle Raboud Schuele, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle de r\u00e9agir aux propos de la directrice du mus\u00e9e et co-commissaire des expositions Lada Umstaetter.\n\n\"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9t\u00e9iques 1953-1991\", \"Soviet glamour. Collection A. Vassiliev\" et \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\" jusqu'au 30 avril 2017 au Mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-Fonds.\n\"t\u00fc ta too - L'oreille en voyage\", jusqu'au 29 janvier 2017 au Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle.", "L\u02b9identit\u00e9 nationale se construit-elle au travers de ses objets? C\u02b9est la question du jour de Nectar, \u00e0 la faveur de trois expositions \u00e0 voir en ce moment au Mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux de fonds consacr\u00e9e au quotidien de l\u02b9homo sovieticus.\n\nCette ann\u00e9e, on comm\u00e9more deux grands moments de l\u02b9histoire russe, 100 ans de la r\u00e9volution russe, et 25 ans de la chute de l\u02b9union sovi\u00e9tique. Florence Grivel propose \u00e0 Isabelle Raboud Schuele, directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle de r\u00e9agir aux propos de la directrice du mus\u00e9e et co-commissaire des expositions Lada Umstaetter.\n\n\"L'Utopie au quotidien. Objets sovi\u00e9t\u00e9iques 1953-1991\", \"Soviet glamour. Collection A. Vassiliev\" et \"Vladimir Sokolaev. Reporter de l'ordinaire\" jusqu'au 30 avril 2017 au Mus\u00e9e des beaux-arts de la Chaux-de-Fonds.\n\"t\u00fc ta too - L'oreille en voyage\", jusqu'au 29 janvier 2017 au Mus\u00e9e gru\u00e9rien \u00e0 Bulle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272231", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, sp\u00e9cialiste de l'alimentation, Directrice du mus\u00e9e gru\u00e9rien", "name": "Raboud-Sch\u00fcle, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de La Chaux-de-Fonds, Directrice du Mus\u00e9e des Beaux-Arts \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Umst\u00e4tter, Lada", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272231", "ece-8272230"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Jamie n'aime pas son corps de Pinata ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-915F87CB-50D8-46D3-9022-58E75CF0256A", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-12T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-01-12T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272323", "ece-8272314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 12.01.2017", "id": "sound-763855F9-822C-483C-9A29-9934BC15DBFD", "durationSec": 3615, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: : Daniel Rausis, Pascal Vincent, Vincent Kohler, Alain Monney, Olivier Magarotto (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 12.01.2017", "Les Dicodeurs du 12.01.2017", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (4/5) / DIC_2017-01-12T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-12T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Morat avec Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat festival des lumi\u00e8res\" (4/5) / DIC_2017-01-12T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Francis Moret, responsable de la programmation de \"Morat, festival des lumi\u00e8res\", du 11 au 22 janvier 2017.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Bateau \"Romandie I\" - quai n\u00b0 4 - Port de Morat - 3280 Morat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272541", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8272541", "ece-8272539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Suisses voteront sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 le 21 mai", "id": "sound-643B414E-3727-46DE-9E5F-879D76C4A97D", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti a annonc\u00e9 disposer du nombre suffisant de signatures pour le r\u00e9f\u00e9rendum sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Les Suisses devraient donc pouvoir se prononcer sur la sortie du nucl\u00e9aire, le 21 mai. Un scrutin accueilli jeudi avec bonheur par Doris Leuthard, en charge du dossier.\r\n\r\n* * Les Suisses voteront sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 le 21 mai 12h30 21 mai\r\nLes Suisses voteront finalement le 21 mai... Apr\u00e8s avoir souffl\u00e9 le chaud et le froid pendant plusieurs semaines... Le pr\u00e9sident de l'UDC a annonc\u00e9 disposer du nombre suffisant de signatures pour le referendum sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Albert R\u00f6sti l'a dit au Blick. Les Suisses devraient donc pouvoir se prononcer sur la sortie du nucl\u00e9aire... Un scrutin accueilli ce matin avec un certain bonheur par la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du dossier, Thibaut Schaller.\r\nDoris Leuthard a r\u00e9agi ce matin sur nos ondes \u00e0 l'annonce de l'UDC. Ecoutez.\r\nSON\r\nOn sent l'envie d'en d\u00e9coudre chez la ministre PDC de l'\u00e9nergie et des transports. Une Doris Leuthard qui a aussi - on l'entend - une petite tendance \u00e0 personnaliser la campagne.\r\nThibault cette campagne sent-elle d\u00e9j\u00e0 la poudre...?\r\nLe menu du scrutin f\u00e9d\u00e9ral du 21 mai sera tr\u00e8s l\u00e9ger. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a retenu comme sujet que le premier volet de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Encore faut-il que le r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC contre la loi sur l'\u00e9nergie aboutisse. L'UDC a jusqu'au 19 janvier pour r\u00e9colter les signatures n\u00e9cessaires. La premi\u00e8re \u00e9tape de la strat\u00e9gie \u00e9nergique 2050 doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire, principe retenu par le gouvernement apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima.\r\nL'UDC dit avoir r\u00e9colt\u00e9 assez de signatures pour que son r\u00e9f\u00e9rendum contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 aboutisse. L'objet devrait donc \u00eatre soumis au peuple lors du scrutin f\u00e9d\u00e9ral le 21 mai.\r\nL'Union d\u00e9mocratique du centre doit d\u00e9poser 50'000 signatures valables aupr\u00e8s de la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale jusqu'au 19 janvier. Pr\u00e9sident du parti, Albert R\u00f6sti se montre confiant jeudi dans les colonnes du Blick: il ne fait aucun doute que la population votera sur le sujet, selon lui. \"Nous avons r\u00e9colt\u00e9 largement plus de 60'000 paraphes.\"\r\nLa premi\u00e8re \u00e9tape de la strat\u00e9gie \u00e9nergique 2050 doit accompagner la sortie du nucl\u00e9aire, principe retenu par le gouvernement apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima. Aucune nouvelle centrale atomique ne pourra \u00eatre construite, mais la r\u00e9forme n'oblige pas \u00e0 d\u00e9brancher les centrales existantes.\r\nLa strat\u00e9gie doit provoquer un tournant vert. L'\u00e9nergie de l'atome devra \u00eatre progressivement remplac\u00e9e par celle produite par le vent, le soleil, l'eau ou les d\u00e9chets. M\u00e9nages et entreprises seront somm\u00e9s de participer \u00e0 l'effort en r\u00e9duisant leur consommation d'\u00e9nergie de 43% par rapport \u00e0 l'an 2000. Et les v\u00e9hicules ne devront pas \u00e9mettre plus de 95 grammes de CO2 d'ici \u00e0 fin 2020.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti a annonc\u00e9 disposer du nombre suffisant de signatures pour le r\u00e9f\u00e9rendum sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Les Suisses devraient donc pouvoir se prononcer sur la sortie du nucl\u00e9aire, le 21 mai. Un scrutin accueilli jeudi avec bonheur par Doris Leuthard, en charge du dossier."], "alternativeTitle": ["Les Suisses voteront sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 le 21 mai / 12H30_2017-01-12T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8245138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285187", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285181"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-4C30BC8F-B7DF-45C9-8552-7F1B14D21FBB", "durationSec": 929, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident USA;JIm Acosta, journaliste CNN;SteelsEmmanuelle;Steels, Emmanuelle ;Enrique Pe\u00f1a Nieto, pr\u00e9sident du Mexique;OjardiasFr\u00e9d\u00e9rric\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D7/USA LA METHODE TRUMP) C'\u00e9tait la r\u00e9action que tout le monde attendait hier...\r\n  0'05''\r\nHonteux...je pense que c'est totalement honteux...d'avoir publi\u00e9 ces informations...\r\nDonald Trump a donc ni\u00e9 en bloc...tous liens secrets avec la Russie...\r\nC'\u00e9tait hier devant un parterre de journalistes rassembl\u00e9s dans la hall bond\u00e9 de la Trump Tower...\u00e0 New-York...\r\nUne premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse o\u00f9 le pr\u00e9sident \u00e9lu a laiss\u00e9 \u00e9clat\u00e9 sa col\u00e8re...\r\ncontre les informations publi\u00e9es par plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains...\r\nDes informations qualifi\u00e9es de \"fausses\" par Donald Trump...\r\nAlain Franco...vous avez suivi cette conf\u00e9rence de presse...\r\nAu-del\u00e0 de la contestation de ce rapport...quelles conclusions peut-on tirer? \r\nC'est que rien ne sera plus jamais comme avant. Le style Trump, m\u00e9lange d'accusation, d'incantation,  de phrases incompl\u00e8tes, d'ironie, de parler de soi \u00e0 la troisi\u00e8me personne : tout ce qui caract\u00e9risait le candidat Trump, on le retrouve chez le pr\u00e9sident \u00e9lu Trump.\r\nA commencer pas ses attaques contre la presse, mal install\u00e9e dans le hall de la Trump Tower o\u00f9 les \u00e9quipes du pr\u00e9sident \u00e9lu ont mis \u00e0 disposition 80 si\u00e8ges pour 250 accr\u00e9dit\u00e9s. Les questions fusent, notamment sur le fameux rapport qui comporte des r\u00e9v\u00e9lations sur sa vie sexuelle et sur ses finances. Un pr\u00e9sident qui nie en bloc en rappelant -\u00e0 raison \u00e0 ce stade- qu'elles ne sont accompagn\u00e9es d'aucune preuve. Et surtout, un pr\u00e9sident qui rend les coups, et c'est Jim Acosta qui encaisse. Il repr\u00e9sente CNN, le m\u00e9dia qui a parl\u00e9 en premier du rapport.\r\n  0'30''\r\n \u00ab Votre m\u00e9dias est horrible, vous diffusez des informations bidon, je ne vous donnerai pas la parole \u00bb, sanctionne Trump sous les acclamations de ses partisans pr\u00e9sents en masse et qui ne sont pas priv\u00e9 d'applaudir \u00e0 chaque saillie de leur h\u00e9ros. Une pratique inhabituelle pour un pr\u00e9sident qui n'est plus en campagne, mais qui semble bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 vouloir faire entrer \u00e0 la Maison-Blanche le style qui lui a permis de la conqu\u00e9rir. \r\nCC: Alain, \u00e7a c'est le style Trump. Mais sur le fond du neuf ?\r\nOui. ON attendait le pr\u00e9sident-milliardaire sur la question des conflits d'int\u00e9r\u00eats.  Trump affirme qu'il c\u00e8de le contr\u00f4le de son empire \u00e0 ses deux files ain\u00e9es pour la dur\u00e9e de son mandat. Il invite la presse \u00e0 \u00e9plucher une pile de documents apport\u00e9s par son avocat.\r\nIl se r\u00e9jouit quand on lui pose une question sur Obamacare, qui coute tr\u00e8s cher mais offre une couverture m\u00e9dicale \u00e0 des millions d'Am\u00e9ricains d\u00e9munis : la loi sera abrog\u00e9e et remplac\u00e9e presque simultan\u00e9ment \u00bb, dit il. Un sc\u00e9nario jug\u00e9 impossible par les experts.\r\nEt puis, conform\u00e9ment \u00e0 sa promesse de candidat, il maintient que le Mexique payera pour le mur qu'il veut construire \u00e0 la fronti\u00e8re. Sans doute pas en cash, mais sous forme de taxes.\r\nAlain Franco merci...\r\n(22/TRUMP MEXIQUE) ...le Mexique on s'y rend justement...\r\npuisque le pr\u00e9sident mexicain a r\u00e9agi aux derni\u00e8res d\u00e9clarations de Donald Trump hier...Taxe ou pas...ce mur Mexico ne le paiera pas...\r\nEnrique Pe\u00f1a Nieto l'a affirm\u00e9 hier...en pr\u00e9cisant que cette barri\u00e8re porte atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 des Mexicains...\r\nTout comme les menaces adress\u00e9es par Trump aux entreprises am\u00e9ricaines qui investissent au Mexique. \r\nCondens\u00e9 de ces r\u00e9actions avec nos correspondante.Emannuelle Steels...\r\n  1'09''\r\net l'industrie pharmaceutique est aussi dans le viseur de Donald Trump...il veut la faire revenir aux usa...\r\n(Br\u00e8ve Tillerson) et S\u00e9nat am\u00e9ricain a audition\u00e9 hier le futur secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson.\r\nil s'est l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9marqu\u00e9 du pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump sur deux sujets ultra-sensibles: le climat et le nucl\u00e9aire.\r\n\"La Russie repr\u00e9sente aujourd'hui un danger\", a jug\u00e9 Rex Tillerson, assurant que Washington et Moscou ne seront \"probablement jamais amis\r\n(Br\u00e8ve r\u00e9f\u00e9rendum) ***En Suisse, on l'apprend ce matin en lisant le Blick...Le peuple Suisse devrait voter sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050...\r\nLe r\u00e9f\u00e9rendum de l'UDC aurait abouti.\r\nLe pr\u00e9sident du parti, Albert R\u00f6sti, affirme avoir r\u00e9colt\u00e9 plus de 60 mille signatures...contre cette loi qui doit accompagner le tournant \u00e9nerg\u00e9tique et la sortie du nucl\u00e9aire.\r\nDes signatures qui sont en cours de v\u00e9rification dans les communes...\r\nSi elles sont valid\u00e9es d'ici jeudi prochain...la votation pour ou contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique aura lieu le 21 mai prochain.\r\n(Br\u00e8ve Chypre) A Gen\u00e8ve, ultime \u00e9tape aujourd'hui des n\u00e9gociations sur Chypre entam\u00e9es lundi au Palais des Nations...\r\nDes pourparlers entre dirigeants chypriotes turcs et grecs qui sont le fruit d'un processus entam\u00e9 il y a 18 mois,  sous l'\u00e9gide l'ONU... Un \u00e9ventuel accord pourrait intervenir d\u00e8s aujourd'hui... \r\nLes chefs de la diplomatie grec, turcs et britanniques, pourraient \u00eatre pr\u00e9sents \u00e0 Gen\u00e8ve en tant que parrains de cet accord... \r\nLes leaders des deux camps chypriotes, eux, ont r\u00e9alis\u00e9 des avanc\u00e9es hier...avec la pr\u00e9sentation de cartes du futur Etat f\u00e9d\u00e9ral, destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9unifier l'\u00eele divis\u00e9e depuis plus de quarante ans...\r\n(02/STRATEGIE NUMERIQUE PA) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas mettre de batons dans les roues d'Uber ou de AirBnb... \r\nConvaincu que l'\u00e9conomie num\u00e9rique est une opportunit\u00e9, le gouvernement ne veux pas \u00e9dicter de lois pour encadrer les nouvelles offres issues de la digitalisation.  Au contraire, un rapport pr\u00e9sent\u00e9 hier (MER) \u00e0 Berne, propose d'assouplir la r\u00e9gulation existante dans certains domaines. De quoi inqui\u00e9ter les syndicats. St\u00e9phane Deleury\r\n  0'59''\r\n(Br\u00e8ve Gen\u00e8ve PAV) A Gen\u00e8ve, c'est un pas important qui est franchi pour Praille-Acacias-Vernets, ou PAV (prononc\u00e9 \"pave\"), le plus grand projet de d\u00e9veloppement urbain du canton. Une premi\u00e8re grande entreprise install\u00e9e dans ce p\u00e9rim\u00e8tre accepte en effet en d\u00e9m\u00e9nager pour mettre ses terrains \u00e0 disposition de l'Etat. Il s'agit de Firmenich, qui a accept\u00e9 de vendre les terrains et les b\u00e2timents qui accueillent son si\u00e8ge historique et de d\u00e9m\u00e9nager ses collaborateurs sur son site de Meyrin. La transaction immobili\u00e8re, devis\u00e9e \u00e0 70 millions, est qualifi\u00e9e \"d'historique pour le d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve\". Antonio Hodgers est\r\n(D6/RIE3 EP4 : INTERETS NOTIONNELS DI)  DIR PF \r\n4\u00e8me le\u00e7on...de la semaine sur RIE3...\r\nla 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entrperises..\r\ncomme chaque jour on retrouve Muriel Ballaman qui s'est fix\u00e9 une mission: vous faire comprendre cette r\u00e9forme fiscale sur laquelle on vote le mois prochain.\r\nbonjour muriel.\r\nhier on parlait patent box, aujourd'hui \u00e7a se corse encore pluS...(on monte d'un cran sur l'\u00e9chelle de la omplexit\u00e9) avec: \r\n2 points ouvrez les guilemets:  l'imp\u00f4t sur le b\u00e9n\u00e9fice corrig\u00e9 des int\u00e9r\u00eats sur le capital propre. \r\nOuais. Alors c'est s\u00fbr que \"imp\u00f4t\", \"b\u00e9n\u00e9fice corrig\u00e9\" et \"capital\" dans la m\u00eame prase que r\u00e9forme, imposition et entreprise, \u00e7a donne envie d'\u00e9teindre la radio. \r\nEn plus, et c'est pas fait pour simplifier les choses, c'est que l'imp\u00f4t sur le b\u00e9n\u00e9fice corrig\u00e9 des int\u00e9r\u00eats sur le capital propre, il y a d'autres fa\u00e7ons de l'appeler. Les int\u00e9r\u00eats notionnels, c'est \u00e7a. Les NID, c'est \u00e7a aussi. Mais laissez moi une chance, une minute et je vous explique. \r\nCC: Ok Muriel allez y. \r\nUn exemple: vous voulez acheter une maison. Une grande avec piscine dans la zone la plus hupp\u00e9e de Gen\u00e8ve. Bref: une ch\u00e8re. Disons 10 millions. \r\nEt bonheur: vous avez le cash pour vous la payer. Les int\u00e9r\u00eats que vous auriez du payer si vous aviez fait un emprunt \u00e0 la banque, ce serait, disons, 200 mille francs. Et bien, ces 200 mille francs, vous pourriez les d\u00e9duire si vous \u00e9tiez une entreprise qui investit dans son commerce. C'est \u00e7a, les int\u00e9r\u00eats notionnels: d\u00e9duire de l'argent qui n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9. A quel taux? \u00e7a n'est pas encore d\u00e9cid\u00e9. \r\nCC: Pourquoi cette possibilit\u00e9? \r\nL'id\u00e9e, c'est d'encourager les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 r\u00e9injecter leur argent. Et pour les r\u00e9compenser, on leur octroie ce rabais.\r\n\u00e7a met ces entreprises \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec les soci\u00e9t\u00e9s qui doivent recourir \u00e0 un emprunt pour faire des investissements, et qui d\u00e9duisent les int\u00e9r\u00eats de leurs impots. Sauf que l\u00e0 c'est une d\u00e9pense bien r\u00e9elle. \r\nCC: Alors \u00e7a c'est la justification... et du c\u00f4t\u00e9 des d\u00e9tracteurs de la RIE3, qu'est-ce qu'on en pense?\r\nouh alors vraiment beaucoup de mal. \r\nLa gauche parle d'int\u00e9r\u00eats fictifs sur une dette qui n'existe pas... de la science fiction, r\u00e9sume un \u00e9lu de gauche. \r\nL'union des villes suisses parle de l'\u00e9l\u00e9ment le plus controvers\u00e9 de cette r\u00e9forme... cette association estime qu'au plan international, les int\u00e9r\u00eats notionnels sont sur une voie de garage. \r\nEn Suisse, les cantons auraient le choix de l'appliquer. Et s'ils le font, deux conditions: obligation d'un plancher de 60% sur l'imposition des dividendes... l'autre condition, c'est qu'il faut pouvoir se l'offrir, car les int\u00e9r\u00eats notionnels sont consid\u00e9r\u00e9s comme l'une des mesures les plus co\u00fbteuses de la RIE 3. \r\n... Coralie? \r\n***r\u00e9ponse \u00e0 trouver :)\r\nCC: merci Muriel...Demain dernier \u00e9pisode de votre s\u00e9rie sur la RIE3: on va parler de ce dont la loi... ne parle pas (le droit de timbre et la taxe au tonnage).\r\n(10/SKI RABAIS METEO PA) Une carte journali\u00e8re \u00e0 moiti\u00e9 prix s'il neige. \r\nLes stations valaisannes de Belalp et saint galloise de Pizol proposent d\u00e9sormais des rabais jusqu'\u00e0 50% sur les tarifs de leurs remont\u00e9es m\u00e9caniques en fonction de la m\u00e9t\u00e9o. \r\nElles esp\u00e8rent ainsi attirer davantage de skieurs sur les pistes. \r\nAlain Arnaud ...\r\n  0'49''\r\n((Ce sont les premi\u00e8res stations d'Europe \u00e0 le faire. Elles proposent des rabais subtantiels li\u00e9s \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o, bas\u00e9s sur les pr\u00e9visions \u00e0 7 jours de SRF, la radio-tv al\u00e9manique. On annonce par exemple des chutes de neige intermittentes en Suisse orientale pour ce week-end. Les skieurs auront 38% de rabais dans la r\u00e9gion du Pizol. Ils en auraient eu 18% si la pr\u00e9vision \u00e9voquait des \u00e9claircies possibles, ou 50% en cas de pr\u00e9cipitations importantes. Et si les m\u00e9t\u00e9orologues se trompent, et qu'il fait finalement grand beau, ils skieront quand m\u00eame au rabais. L'id\u00e9e s'inscrit dans un projet pilote \u00e9labor\u00e9 avec la haute \u00e9cole de Saint Gall, elle repose sur les principes du management dynamique des tarifs, largement pratiqu\u00e9 par les compagnies a\u00e9riennes, mais tout \u00e0 fait in\u00e9dit pour les remont\u00e9es m\u00e9caniques. Apr\u00e8s un d\u00e9but de saison tr\u00e8s mauvais, les stations concern\u00e9es esp\u00e8rent bien par l\u00e0 quelque peu remonter la pente.))\r\n(D1/COREE DU SUD CORRUPTION SAMSUNG ? DI) 7h...Escale \u00e0 pr\u00e9sent en Cor\u00e9e du Sud...Pays \u00e9branl\u00e9 par un vaste scandale de corruption...\r\nqui a entrain\u00e9 la destitution de la pr\u00e9sidente Park Geun-Hy\u00e9...\r\nEt bien ce matin, un homme \u00e9tait interrog\u00e9 par la justice en tant que suspect...\r\nl'h\u00e9ritier et vice-pr\u00e9sident du groupe Samsung! Li Jay Young...\r\nL'entreprise est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir vers\u00e9 des donations massives et suspectes \u00e0 plusieurs fondations...qui appartiennent \u00e0 la fameuse Raspoutine...l'amie de la pr\u00e9sidente Choi Soon-sil...celle par qui le scandale est n\u00e9...\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias on vous retrouve \u00e0 S\u00e9oul, bonjour..\r\n  1'32''\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Ojardias \u00e0 S\u00e9oul merci...\r\n(Br\u00e8ve sports) Simon...on termine par un comeback...\r\nqui va vous r\u00e9jouir...\r\nNouvelle s\u00e9lectionn\u00e9e sp\u00e9cialement pour vous...\r\nLindsay Vonn remet ses skis samedi en Autriche pour la descente de coupe du monde d'Alten-markt. \r\nelle l'a tweet\u00e9 hier...\r\ncela faisait pr\u00e8s d'un an qu'elle \u00e9tait absente du circuit...pour cause de blessure. la derni\u00e8re en novembre une fracture du bras. \r\n((Et apr\u00e8s...Samsung et la Cor\u00e9e, Google et la Californie.\r\nAlphapet la maison m\u00e8re de google renonce \u00e0 utiliser des drones pour connecter les zones recul\u00e9es de la plan\u00e8te...\r\ntrop cher trop compliqu\u00e9 elle ressort un vieux projet plus efficient: utiliser des montgolfi\u00e8re! dans la stratosph\u00e8re.))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nTemps maussade aujourd'hui au nord des Alpes...\r\nQuelques \u00e9claircies le matin en Valais... \r\nLes premi\u00e8res pr\u00e9cipitations vont arriver en soir\u00e9e... et s'intensifier pendant la nuit... Limite pluie neige entre 1000 et 1200 m\u00e8tres... Et il va neiger jusqu'en plaine en fin de nuit prochaine... \r\nTemp\u00e9rature... 0 \u00e0 2 degr\u00e9s au minimum sur le Plateau, 5 \u00e0 7 au meilleur de la journ\u00e9e...\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-12T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-01-12T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285152", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285152", "ece-8285134"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Le Festival des Lumi\u00e8res de Morat", "id": "sound-4FA3CA07-FA30-4239-939E-7F5AF01128AC", "durationSec": 57, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Festival des Lumi\u00e8res de Morat  / RVA3_2017-01-12T07:10:55_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 12.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272375", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272373"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-E8146337-428C-4FBF-A4FF-7B635FDB6502", "durationSec": 1272, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gremaud, Yannick\r\nDoris Leuthard re\u00e7oit dimanche le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. En Suisse, d'importantes \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales l'attendent, notamment le fonds routier FORTA et la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Doris Leuthard est pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la deuxi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, apr\u00e8s 2010.\r\n\r\n* * Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration (DORIS LEUTHARD) INVITEE MATINALE - DORIS LEUTHARD\r\n Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration - en direct du studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral -  accueillie par Muriel Ballaman, technique Yannick Gremaud... ** 94. \r\nHeure \r\nD\u00e9but de pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration en fanfare pour Doris Leuthard. Moins de 15 jours apr\u00e8s son entr\u00e9e en fonction, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale re\u00e7oit ce dimanche, pour trois jours de visite d'Etat, ni plus ni moins que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de Chine, Si Jinping. Une tr\u00e8s forte visibilit\u00e9 internationale qui va peut-\u00eatre lui donner des ailes pour affronter \u00e0 l'interne les importantes \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales qui l'attendent, le fonds routier Forta en f\u00e9vrier et la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 en mai. Pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la deuxi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, la premi\u00e8re fois c'\u00e9tait en 2010, la doyenne du coll\u00e8ge gouvernemental en ann\u00e9es de fonction, est visiblement loin d'\u00eatre gagn\u00e9e par la lassitude. Est-elle partie pour tenter de battre le record de long\u00e9vit\u00e9 d'un Emil Welti un des premiers conseillers f\u00e9d\u00e9raux qui f\u00fbt 6 fois pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, argovien lui aussi? Autant de questions que nous allons aborder avec elle.\r\nMadame la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration bonjour..\r\nMerci de nous avoir rejoint en direct de notre studio du Palais f\u00e9d\u00e9ral...\r\nVisite Si Jinping\r\n-Trois jours de visites d'Etat du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de Chine Xi Jinping, on peut difficilement imaginer plus belle entr\u00e9e en mati\u00e8re pour entamer sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e de pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration ?\r\n-Cette fonction vous l'avez d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9e, \u00e0 l'\u00e9poque vous aviez notamment rencontr\u00e9 Barak Obama, le pr\u00e9sident des Etats-Unis pour quelques jours encore... vous avez n\u00e9anmoins un peu le trac \u00e0 l'id\u00e9e de recevoir le pr\u00e9sident Xi Jinping...\r\n-Au fait \u00e0 quoi doit-on cette visite qui \u00e9tait esp\u00e9r\u00e9e par la Berne f\u00e9d\u00e9rale, les mauvaises langues disent que c'est parce que Xi Jinping vient au forum \u00e9conomique mondial de Davos qu'il en profite pour vous rendre visite... c'est plut\u00f4t l'inverse qui est vrai ?\r\n-La Suisse va \u00e9videmment tout faire pour \u00e9viter le pr\u00e9c\u00e9dent de 1999, des manifestants pro-tib\u00e9tains avaient alors pris \u00e0 partie \u00e0 Berne le pr\u00e9sident chinois de l'\u00e9poque, Jiang Zemin lors de sa visite officielle. Une confrontation consid\u00e9r\u00e9e comme un affront par le num\u00e9ro un chinois qui avait d\u00e9clar\u00e9 aux autorit\u00e9s suisses \"vous venez de perdre un bon ami\". Aucun risque que \u00e7a ne reproduise cette fois ?\r\n-A titre pr\u00e9ventif, vous avez d'ores et d\u00e9j\u00e0 gliss\u00e9 un cristal de roche dans votre poche que vous pourriez sortir en cas de besoin pour calmer votre homologue chinois... c'est faut-il le rappeler la m\u00e9thode \u00e0 succ\u00e8s utilis\u00e9e par Adolf Ogi en 1999.\r\n-Plus s\u00e9rieusement vous allez profiter de votre rencontre avec Xi Jinping pour parler commerce mondial, syst\u00e8me financier et protection de l'environnement avec des attentes particuli\u00e8res en ce qui vous concerne ?\r\n-La Suisse jouit visiblement d'un \u00e9lan de sympathie de la part de la Chine, le fait que notre pays ait \u00e9t\u00e9 l'un des premiers pays \u00e0 avoir reconnu la R\u00e9publique populaire en 1950, n'y est pas totalement \u00e9tranger..  Vous allez profiter de cette rente de situation aussi pour parler des sujets qui f\u00e2chent, respect des droits humains, libert\u00e9 de la presse et de la religion, protection de l'environnement...\r\nPRESSE CHINE SI JINPING ET LIBRE ECHANGE\r\n9 f\u00e9vrier 2014\r\n-Les relations sino-helv\u00e9tiques sont certes d'importance, mais celles que nous entretenons avec l'Europe ne le sont pas moins.... apr\u00e8s de tr\u00e8s longs mois d'incertitude li\u00e9e au fameux vote du 9 f\u00e9vrier 2014 sur l'immigration de masse, vous avez le sentiment qu'on est enfin sorti de l'impasse ?  \r\n-Comment avez-vous re\u00e7u l'annonce du lancement d'un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi d'application de l'initiative vot\u00e9e en d\u00e9cembre par le parlement (politologue socialiste tessinois Stojanovic) ? Inqui\u00e8te ou plut\u00f4t soulag\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e que le peuple puisse se prononcer sur la question ?\r\n-Le fait que des \u00e9lus d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens et non des moindres \u00e0 commencer par le futur pr\u00e9sident du Conseil national le fribourgeois Dominique de Buman appuyent ouvertement cette d\u00e9marche pour des motivations d\u00e9mocratiques... vous pouvez les comprendre...\r\n2016 ann\u00e9e faste\r\n-2016 a \u00e9t\u00e9 pour vous une ann\u00e9e faste... vous avez vol\u00e9 de succ\u00e8s en succ\u00e8s, en terme de votations.. du Gothard au service public en passant par l'Economie verte ou la sortie du nucl\u00e9aire, vous avez tout gagn\u00e9,  faire accepter le fonds pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration, Forta, le 12 f\u00e9vrier prochain, ce sera un jeu d'enfant ?\r\n-Vous \u00eates m\u00eame parvenu \u00e0 s\u00e9duire plus d'un \u00e9lu rose-vert en Suisse romande, c'est dire ?\r\nQu'est-ce que n\u00e9anmoins vous r\u00e9pondez \u00e0 ceux qui estiment que le fond routier va donner naissance \u00e0 une infrastructure totalement inadapt\u00e9e... (d\u00e9sert de b\u00e9ton) qu'il vaudrait largement mieux miser sur les nouveaux modes de connection qui \u00e0 terme vont rendre le r\u00e9seau routier obsol\u00e8te...\r\nPRESSE STRATEGIE ENERGETIQUE 2015\r\nSa long\u00e9vit\u00e9\r\n-Doris Leuthard, on l'a dit en introduction, vous \u00eates, en ann\u00e9es de fonction, la doyenne du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, depuis 2006... l'un de vos lointains pr\u00e9decesseurs, Emil Welti a \u00e9t\u00e9 6 fois pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration... \u00e7a pourrait \u00eatre un objectif....\r\n-Il \u00e9tait certes argovien tout comme vous, mais il \u00e9tait lib\u00e9ral radical.... \u00e7a fait toute la diff\u00e9rence ?\r\n-Vos amis d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens vous rappellent parfois votre long\u00e9vit\u00e9.... \u00e7a vous donne \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir ?\r\nA ajouter bien \u00e9videmment en fonction des frasques du gar\u00e7on, s'il y a lieu, via la presse, de parler de Trump'ette....\r\n(Revue de presse al\u00e9manique) ET \u00e0 propso de cette visite, un \u00e9conomiste chinois qui travaille en Suisse d\u00e9clare: la Suisse ne sait pas profiter de son avanteg concurrentiel ...\r\nLa peur qui paralyse ls entrprises devant la Chine : la Suisse pourrait mieux utiliser son potentiel dans le commerce avec la Chine. elle est \u00e9le Seul pays d'Europe \u00e0 avoir conclu un accord de libre \u00e9change mais elle n'exploite pas assez cet avantage. Les \u00e9motions sont en cause : la peur du pouvoir incontr\u00f4l\u00e9 des Chinois en cas de reprise d'entreprises paralyse les acteurs de l'\u00e9conomie helv\u00e9tique  (Bernerzeitung). . \r\n*** Le pr\u00e9sident de l'UDC Albert R\u00f6sti l'affirme ce matin dans le Blick: le peuple votera sur le tournant \u00e9nerg\u00e9tique, la strat\u00e9gie Energie 2050, en mai prochain ...\r\n\"Oui il y a referendum. Nous avons clairement r\u00e9colt\u00e9 plus de 60'000 signatures\", d\u00e9clare Albert R\u00f6sti. Qui se f\u00e9licite de permettre au peuple de se prononcer sur une question aussi importante. Formellement, la v\u00e9rification des signatures dans les communes est encore en cours, mais selon Albert R\u00f6sti, si elles font leur travail dans les temps, le d\u00e9lai r\u00e9f\u00e9rendaire sera respect\u00e9. Albert R\u00f6sti estime que le tournant \u00e9nerg\u00e9tiquen va rench\u00e9rir les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9, du gaz et du p\u00e9trole pour les m\u00e9nages, et le qualifie de folie \u00e9tatique planifi\u00e9e.  Il ne d\u00e9fend pas la construction de nouvelles centrales nucl\u00e9aire mais Il d\u00e9clare:  \"Nous ne devons pas d\u00e9cider maintenant \u00e0 quoi ressemblera notre paysage \u00e9nerg\u00e9tique dans 35 ans. Nous pouvons laisser le march\u00e9 agir, et ainsi les syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques les plus efficients pourront s'imposer^\".", "alternativeExcerpt": ["Doris Leuthard re\u00e7oit dimanche le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. En Suisse, d'importantes \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales l'attendent, notamment le fonds routier FORTA et la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Doris Leuthard est pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la deuxi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, apr\u00e8s 2010.", "Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, re\u00e7oit dimanche le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. En Suisse, d'importantes \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales l'attendent, notamment le fonds routier FORTA et la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050.", "Doris Leuthard re\u00e7oit dimanche le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. En Suisse, d'importantes \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales l'attendent, notamment le fonds routier FORTA et la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Doris Leuthard est pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la deuxi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, apr\u00e8s 2010.", "Doris Leuthard re\u00e7oit dimanche le pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. En Suisse, d'importantes \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales l'attendent, notamment le fonds routier FORTA et la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Doris Leuthard est pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la deuxi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, apr\u00e8s 2010."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Doris Leuthard", "Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration / JDM_2017-01-12T07:37:00_l-invite-du-journal", "Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration / JDM_2017-01-12T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8285157", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CF,  Cheffe du Dpt f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et de la communication  - CF, DETEC ", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285157", "ece-8285137"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde (4/5) : La t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine ne s'impose pas en Cor\u00e9e du Sud", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0B422D92-7E80-4DE9-8A16-7CB10AEFE164", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["examen m\u00e9dical", "service de sant\u00e9", "t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine"], "excerpt": "La Cor\u00e9e du Sud est consid\u00e9r\u00e9e comme le pays le plus connect\u00e9 au monde. Pourtant, la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine, les technologies qui permettent entre autres les consultations \u00e0 distance, reste \u00e0 la tra\u00eene. Les m\u00e9decins sud-cor\u00e9ens s'y opposent cat\u00e9goriquement et pointent les risques li\u00e9s \u00e0 de telles pratiques.", "alternativeExcerpt": ["La Cor\u00e9e du Sud est consid\u00e9r\u00e9e comme le pays le plus connect\u00e9 au monde. Pourtant, la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine, les technologies qui permettent entre autres les consultations \u00e0 distance, reste \u00e0 la tra\u00eene. Les m\u00e9decins sud-cor\u00e9ens s'y opposent cat\u00e9goriquement et pointent les risques li\u00e9s \u00e0 de telles pratiques."], "alternativeTitle": ["Les syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans le monde: la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine ne s'impose pas en Cor\u00e9e du Sud / TUM_2017-01-12T08:30:00_sequence-5", "Tout un monde du 12.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8195922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285126", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association m\u00e9dicale de Cor\u00e9e", "name": "U Jim, Chum", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin dans une clinique de la banlieue de S\u00e9oul et directeur de l'association des m\u00e9decins pour l'humanisme", "name": "Hum Jung, Chonh", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la division sant\u00e9 de l'entreprise SK Telecom", "name": "Jung Yong, Kim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Cor\u00e9e du Sud", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-066B6D32-985D-4767-BE8C-CD9C795545F3", "durationSec": 479, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAnne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Viande rouge et diverticule\", \"TMAO et suite d'infarctus\", \"L'\u00e9tonnante salive des fourmis\" et \"Une histoire d'amour entre une biche et un petit singe\".", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: \"Viande rouge et diverticule\", \"TMAO et suite d'infarctus\", \"L'\u00e9tonnante salive des fourmis\" et \"Une histoire d'amour entre une biche et un petit singe\"."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2017-01-12T10:04:15_actu", "CQFD du 12.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272537", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8272534"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile", "source": "siranau", "title": "Barcelone, entre les Ramblas et la colline de Montju\u00efc", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FBE95ABB-0133-40AE-B159-7CC47EADDF7A", "thematicGeographicals": ["Barcelone"], "durationSec": 4668, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "alternativeTitle": ["Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.01.2017", "Barcelone, entre les Ramblas et la colline de Montju\u00efc / PDE_2017-01-12T22:42:00_poussiere-d-etoile", "Poussi\u00e8re d'\u00e9toile du 12.01.2017", "Barcelone, entre les Ramblas et la colline de Montju\u00efc / PDE_2017-01-12T22:42:00_poussiere-d-etoile"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272216", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949581.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272216", "ece-8272215"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "La fabrique globale du patrimoine immat\u00e9riel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-589B3A25-3260-4AD0-9E8D-C1651B2F6521", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2076, "publicationDate": "2017-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["f\u00eate des vignerons"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "ethnologie"], "excerpt": "La f\u00eate des Vignerons de Vevey vient d'obtenir son inscription sur la liste du patrimoine immat\u00e9riel mondial de l'Unesco. A part le Carnaval de B\u00e2le ou le yodel , d'autres traditions helv\u00e9tiques -plus surprenantes - \u00e9taient nomin\u00e9es, telle la gestion du risque d'avalanches ou encore le design graphique suisse. Que recouvre, en somme, l'appellation patrimoine immat\u00e9riel et que signifie la place croissante accord\u00e9e aux aspects immat\u00e9riels par l'Unesco? La standardisation des crit\u00e8res se traduit-il par l'\u00e9mergence d'un culturellement correct mondial? Avec, en direct, Ellen Hertz, professeure \u00e0 l'Institut d'ethnologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, co-auteure \"Le patrimoine culturel immat\u00e9riel en Suisse: une tradition vivante\" (Ed. PPUR, Collection Le Savoir Suisse, 2016).", "alternativeExcerpt": ["La f\u00eate des Vignerons de Vevey vient d'obtenir son inscription sur la liste du patrimoine immat\u00e9riel mondial de l'Unesco. A part le Carnaval de B\u00e2le ou le yodel , d'autres traditions helv\u00e9tiques -plus surprenantes - \u00e9taient nomin\u00e9es, telle la gestion du risque d'avalanches ou encore le design graphique suisse. Que recouvre, en somme, l'appellation patrimoine immat\u00e9riel et que signifie la place croissante accord\u00e9e aux aspects immat\u00e9riels par l'Unesco? \nLa standardisation des crit\u00e8res se traduit-il par l'\u00e9mergence d'un culturellement correct mondial?\nAvec, en direct, Ellen Hertz, professeure \u00e0 l'Institut d'ethnologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel\nLe patrimoine culturel immat\u00e9riel en Suisse: une tradition vivante, Ellen Hertz, Florence Graezer Bideau et Walter Leimgruber, \u00e9ditions PPUR, Collection Le Savoir Suisse\nPar Nicole Duparc", "La f\u00eate des Vignerons de Vevey vient d'obtenir son inscription sur la liste du patrimoine immat\u00e9riel mondial de l'Unesco. A part le Carnaval de B\u00e2le ou le yodel , d'autres traditions helv\u00e9tiques -plus surprenantes - \u00e9taient nomin\u00e9es, telle la gestion du risque d'avalanches ou encore le design graphique suisse. Que recouvre, en somme, l'appellation patrimoine immat\u00e9riel et que signifie la place croissante accord\u00e9e aux aspects immat\u00e9riels par l'Unesco? \nLa standardisation des crit\u00e8res se traduit-il par l'\u00e9mergence d'un culturellement correct mondial?\nAvec, en direct, Ellen Hertz, professeure \u00e0 l'Institut d'ethnologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel\nLe patrimoine culturel immat\u00e9riel en Suisse: une tradition vivante, Ellen Hertz, Florence Graezer Bideau et Walter Leimgruber, \u00e9ditions PPUR, Collection Le Savoir Suisse\nPar Nicole Duparc", "La f\u00eate des Vignerons de Vevey vient d'obtenir son inscription sur la liste du patrimoine immat\u00e9riel mondial de l'Unesco. A part le Carnaval de B\u00e2le ou le yodel , d'autres traditions helv\u00e9tiques -plus surprenantes - \u00e9taient nomin\u00e9es, telle la gestion du risque d'avalanches ou encore le design graphique suisse. Que recouvre, en somme, l'appellation patrimoine immat\u00e9riel et que signifie la place croissante accord\u00e9e aux aspects immat\u00e9riels par l'Unesco? \nLa standardisation des crit\u00e8res se traduit-il par l'\u00e9mergence d'un culturellement correct mondial?\nAvec, en direct, Ellen Hertz, professeure \u00e0 l'Institut d'ethnologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel\nLe patrimoine culturel immat\u00e9riel en Suisse: une tradition vivante, Ellen Hertz, Florence Graezer Bideau et Walter Leimgruber, \u00e9ditions PPUR, Collection Le Savoir Suisse\nPar Nicole Duparc"], "alternativeTitle": ["La fabrique globale du patrimoine immat\u00e9riel", "La fabrique globale du patrimoine immat\u00e9riel / VSS_2017-01-12T09:11:36_versus-penser", "La fabrique globale du patrimoine immat\u00e9riel / VSS_2017-01-12T09:11:36_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8302471.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8272256", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'ethnologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Hertz, Ellen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8272256", "ece-8272252"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 83", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1563572", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-11T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 83", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 83", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Christiane vs Rapha\u00ebl (GE)", "Emission 83", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8202292", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8202292", "ece-8202290"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541239", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-11T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "28", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8202344"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "652 Les mercredi aprem, \u00e7a d\u00e9coiffe : Souvenirs de Gravity Falls, Danger mouse, Harley, le cadet de mes soucis", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1562918", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-01-11T08:45:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Vincent Calmel, photographe", "id": "sound-4E3D92DE-6766-4F0E-BAC5-99E488A0BA25", "durationSec": 2470, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nVincent Calmel est photographe. Il expose au Cabinet d'expertise t\u00e9moin \u00e0 Gen\u00e8ve du 12 janvier au 2 f\u00e9vrier 2017. L'artiste retrace la vie de son personnage imaginaire, Sullivan. Au-del\u00e0 du pseudonyme, il incarne une r\u00e9flexion sur la th\u00e9matique de l'addiction sexuelle et du d\u00e9sir compulsif masculin. Sullivan agit au gr\u00e9 de ses pulsions. \"7Days\" est le r\u00e9cit d'une addiction, de l'incessante n\u00e9cessit\u00e9 du corps de l'autre pour s'affranchir provisoirement de cette d\u00e9pendance charnelle.\r\nVincent Calmel est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Vincent Calmel est photographe. Il expose au Cabinet d\u02b9expertise t\u00e9moin \u00e0 Gen\u00e8ve du 12 janvier au 2 f\u00e9vrier 2017. L\u02b9artiste retrace la vie de son personnage imaginaire, Sullivan. Au-del\u00e0 du pseudonyme, il incarne une r\u00e9flexion sur la th\u00e9matique de l\u02b9addiction sexuelle et du d\u00e9sir compulsif masculin. Sullivan agit au gr\u00e9 de ses pulsions. \"7Days\" est le r\u00e9cit d\u02b9une addiction, de l\u02b9incessante n\u00e9cessit\u00e9 du corps de l\u02b9autre pour s\u02b9affranchir provisoirement de cette d\u00e9pendance charnelle.\n\nVincent Calmel est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Vincent Calmel, photographe / VER_2017-01-11T16:30:45_l-invite-vincent-calmel-photographe", "Vertigo du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8296435.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270583", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270577"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les architectes suisses doivent souvent s'expatrier pour innover", "id": "sound-EC32E3D9-92F3-4F5A-9E8D-70EF1C101A1E", "durationSec": 786, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ruby, Andreas\r\nL'architecture suisse s'exporte bien, mais les architectes helv\u00e9tiques les plus talentueux r\u00e9alisent le plus souvent \u00e0 l'\u00e9tranger leurs ouvres les plus iconiques. D\u00e9bat entre Charles Pictet, architecte \u00e0 Gen\u00e8ve, et Andreas Ruby, directeur du Mus\u00e9e suisse d'architecture \u00e0 B\u00e2le.\r\n\r\n* * Les architectes suisses doivent souvent s'expatrier pour innover  Andreas Ruby, directeur du mus\u00e9e suisse d'architecture, \u00e0 B\u00e2le \r\n Charles Pictet, architecte \u00e0 Gen\u00e8ve (urgence: GE ** 11) \r\nSpectaculaire, d\u00e9mesur\u00e9, hors de prix: ce sont les mots qui viennent \u00e0 l'esprit pour d\u00e9crire l'Elbphilarmonie, cette salle de concert inaugur\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Hambourg, apr\u00e8s 10 ans de travaux. Une r\u00e9alisation de prestige qui porte la marque de deux architectes b\u00e2lois bien connus, Jacques Herzog et Pierre De Meuron... Elle souligne une fois de plus que l'architecture suisse est un excellent produit d'exportation... Mais aussi que nos architectes les plus talentueux r\u00e9alisent le plus souvent \u00e0 l'\u00e9tranger leurs oeuvres les plus ic\u00f4niques... Est-ce li\u00e9 \u00e0 la petite taille de la Suisse? Ou bien \u00e0 des facteurs d'ordre plus culturel? En clair : la Suisse, avec son esprit protestant, n'aime-t-elle pas ces b\u00e2tisses qui d\u00e9passent ?\r\nDeux invit\u00e9s pour en parler:\r\n@ruby \r\n-\tUn b\u00e2timent de tr\u00e8s grande ampleur comme celui-l\u00e0... Impensable en Suisse?\r\n-\tIl y a une m\u00e9fiance en Suisse face \u00e0 l'architecture-spectacle?\r\n-\tAu XVIIIe si\u00e8cle, c'est un tessinois (domenico trezzini) qui avait b\u00e2ti saint-petersbourg... A l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, les architectes suisses de talents sentaient qu'il fallait aller \u00e0 l'\u00e9tranger pour accomplir de grandes choses?\r\n-\tC'est aussi le probl\u00e8me de la d\u00e9mocratie directe? D\u00e8s qu'un projet de grande ampleur voit le jour, il est tu\u00e9 dans l'oeuf ou rogn\u00e9 \u00e0 cause des oppositions?\r\n-\tElbphilarmonie, c'est le r\u00e9sultat de 10 ans de travaux, c'est aussi un budget qui a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par dix... On sait que c'est tr\u00e8s difficile de ma\u00eetriser les co\u00fbts quand on se lance dans des projets d'une ampleur pareille... c'est aussi cela qui fait qu'il y a une certaine frilosit\u00e9 en suisse?\r\n@pictet\r\n-\tM\u00e9fiance tr\u00e8s protestante face \u00e0 l'architecture-spectacle, le show-off... vous qui \u00eates \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e7a vous parle cette analyse?\r\n-\tVous n'avez pas l'impression que les Herzog et de Meuron, les Mario Botta ou les Bernard Tschumi sont un peu brid\u00e9s en Suisse, qu'ils n'arrivent pas vraiment \u00e0 y exprimer pleinement leur talent?\r\n-\tHambourg \u00e0 sa philarmonie, Paris aussi (sign\u00e9e Jean Nouvel)... Gen\u00e8ve aura aussi bient\u00f4t la sienne... Est-ce qu'on peut r\u00eaver / ou faut-il souhaiter un geste architectural aussi fort qu'\u00e0 Hambourg ou qu'\u00e0 Paris?\r\n-\tVous dites qu'\u00e0 Gen\u00e8ve, on a voulu cacher en quelque sorte la future cit\u00e9 de la musique... qu'il aurait fallu l'installer au bord du lac, \u00e0 la vue de tous... un peu comme l'op\u00e9ra de sidney ou l'elbphilarmonie de hambourg... Comment expliquez-vous ce choix?\r\n-\tLa d\u00e9mocratie directe est un probl\u00e8me, elle freine l'\u00e9mergence de grands projets ic\u00f4niques en Suisse? \r\nquestions christian\r\n-\tExemple de la biblioth\u00e8que de droit \u00e0 Zurich, de Colatrava . symbolique d'une tendance \u00e0 cacher les ouvres ?? ou en tous les cas \u00e0 ne pas les faire voir ? l'acc\u00e8s est d\u00e9sormais limit\u00e9 aux visiteurs pour ne pas d\u00e9ranger les \u00e9tudiants .\r\n-\tLearning center : planqu\u00e9 sur un campus . \r\n-\tTh\u00e9\u00e2tre \u00e0 Fribourg : typique de cette politique du compromis mou qui emp\u00eache les actes visionnaires . on aurait pu faire un truc \u00e9norme \u00e0 la Bilbao ! m\u00eame pas un caf\u00e9 digne de ce nom dans la b\u00e2tisse..\r\n-\tPourquoi ces r\u00e9alisations ne sont-elles pas possibles en suisse. parce qu'au final elles co\u00fbtent 10X plus cher que pr\u00e9vu !! 77 millions d'euros pour le philharmonique d'Hambourg, 790 au final. heureusement qu'on ne construit pas ca en Suisse !!\r\n-\tEn suisse : bcp de petites choses tr\u00e8s belles, par ex dans certains quartiers de Zurich, de B\u00e2le . mais peu de grosses r\u00e9alisations ambitieuses ! on n'aime ce qui ne d\u00e9range pas trop ?? la discr\u00e9tion helv\u00e9tique ??\r\n-\tUn esprit protestant ?? \r\n-\tLimiter le droit d'opposition ?? d\u00e9licat aussi . pour qqs coups de g\u00e9nie, combien de constructions rat\u00e9es auxquels les citoyens ne s'identifient pas ?? nos centre-ville en comptent un nombre certain, surtout dans les immeubles !!", "alternativeExcerpt": ["L'architecture suisse s'exporte bien, mais les architectes helv\u00e9tiques les plus talentueux r\u00e9alisent le plus souvent \u00e0 l'\u00e9tranger leurs \u0153uvres les plus iconiques. D\u00e9bat entre Charles Pictet, architecte \u00e0 Gen\u00e8ve, et Andreas Ruby, directeur du Mus\u00e9e suisse d'architecture \u00e0 B\u00e2le."], "alternativeTitle": ["Les architectes suisses doivent souvent s'expatrier pour innover / FOR_2017-01-11T18:10:00_developpement-6", "Forum du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283326", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte ", "name": "Pictet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283318"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 11.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DD8D732-C436-42C7-B954-C48605FD382A", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-01-11T16:08:24_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8270391"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9visions de croissance revues \u00e0 la baisse par la Banque mondiale", "id": "sound-33D390CD-985B-4043-9436-C8B0E945A66A", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLa Banque mondiale baisse l\u00e9g\u00e8rement ses pr\u00e9visions de croissance pour cette ann\u00e9e. Pour l'ensemble du monde, le produit int\u00e9rieur brut (PIB) devrait progresser de 2,7%, contre 2,3 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Elle met l'accent sur les nombreuses incertitudes dans les pays riches, notamment aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Pr\u00e9visions de croissance revues \u00e0 la baisse par la Banque mondiale  \r\n12h30: banque mondiale SChorderet\r\nLa Banque mondiale baisse l\u00e9g\u00e8rement ses pr\u00e9visions de croissance pour cette ann\u00e9e. Pour l'ensemble du monde, le produit int\u00e9rieur brut  devrait progresser de 2,7%, contre 2,3 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re. La banque mondiale souligne l'impact n\u00e9gatif de la morosit\u00e9 attendue du commerce mondial. \r\nMais Olivier Schorderet... elle met surtout l'accent sur les nombreuses incertitudes dans les pays riches,  et particuli\u00e8rement aux Etats-Unis.\r\nLa politique \u00e9conomique de la future administration am\u00e9ricaine: voil\u00e0 la grande inconnue. Notamment son orientation budg\u00e9taire, fiscale et commerciale. La Banque mondiale souligne combien, habituellement, ses r\u00e9percussions se font sentir sur l'ensemble de la plan\u00e8te. A neuf jours de l'entr\u00e9e en fonction de Donald Trump, mais en raison du flou qui entoure encore son programme, elle renonce -et c'est un fait rarissime- \u00e0 actualiser ses pr\u00e9visions de croissance pour les Etats-Unis. Certaines propositions du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain, l'institution bas\u00e9e \u00e0 Washington le reconna\u00eet, pourraient doper la croissance mondiale. \r\nC'est le cas de son plan d'investissements massifs dans les infrastructures...\r\n\"C'est le bon moment\", a d\u00e9clar\u00e9 son pr\u00e9sident. Mais la banque mondiale met aussi en garde contre la menace, prof\u00e9r\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises par le futur locataire de la Maison-Blanche, d'engager des repr\u00e9sailles commerciales et douani\u00e8res: elles pourraient avoir un effet inverse, et saper la reprise attendue du commerce mondial. Cible privil\u00e9gi\u00e9e -avec la Chine- de la politique protectionniste promise par Donald Trump, le Mexique voit d'ailleurs sa pr\u00e9vision de croissance nettement revue \u00e0 la baisse. Peut-\u00eatre le pr\u00e9sident-\u00e9lu l\u00e8vera-t-il quelques incerttiudes ce soir, \u00e0 l0'occasion de la conf\u00e9rnce de p\u00e8resse qu'il doit donner \u00e0 ***. En attenfdant, les march\u00e9s font preuve d'une certaine f\u00e9brilit\u00e9 voire nervosit\u00e9. \r\n Mais pour la Banque mondiale, la politique \u00e9conomique de Donald Trump ne constitue pas la seule source d'inqui\u00e9tude, Olivier...Il y a aussi l'Europe...\r\nEt notamment le Brexit, dont les modalit\u00e9s doivent encore \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es. D'o\u00f9 la r\u00e9vision \u00e0 la baisse des pr\u00e9visions de croissance de la Grande-Bretagne. Autre ingr\u00e9dient d'un cocktail potentiellement explosif: la tentation populiste, dixit la Banque mondiale, \u00e0 laquelle pourraient succomber l'Allemagne et la France lors de scrutins pr\u00e9sidentiels. Dans ce tableau relativement sombre, un rayon de soleil: il \u00e9clairera la Russie et le Br\u00e9sil, qui devraient retrouver le chemin de la croissance apr\u00e8s deux ans de r\u00e9cession.", "alternativeExcerpt": ["La Banque mondiale baisse l\u00e9g\u00e8rement ses pr\u00e9visions de croissance pour cette ann\u00e9e. Pour l'ensemble du monde, le produit int\u00e9rieur brut (PIB) devrait progresser de 2,7%, contre 2,3 % l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Elle met l'accent sur les nombreuses incertitudes dans les pays riches, notamment aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9visions de croissance revues \u00e0 la baisse par la Banque mondiale / 12H30_2017-01-11T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7289128.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283296"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Pourquoi regarder \u00e0 travers le prisme de l'architecture?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEC64756-9FE7-43D6-A561-5CCD6E18A90F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "enfant (\u00e2ge)", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "A Lausanne, l'Espace des inventions ouvre toutes grandes, \"les portes de la Fantaisie\". Ainsi s'intitule la derni\u00e8re exposition interactive des lieux, une exposition d'\u00e9veil \u00e0 l'architecture pour les enfants de 4 \u00e0 11 ans, \u00e0 voir actuellement jusqu'au 18 juin 2017, \u00e0 la Vall\u00e9e de la Jeunesse. Pourquoi et comment sensibiliser les enfants \u00e0 l'espace b\u00e2ti? Pour en parler, Nectar invite \u00e0 sa table Roland Besse, en charge de la coordination et du secteur animation de l'espace des inventions, et Christophe Gnaegi, architecte associ\u00e9 du Bureau Tribu, \u00e0 l'origine de l'association \" Ville en t\u00eate \", mandat\u00e9e par les villes de Lausanne et Renens pour sensibiliser les \u00e9coliers \u00e0 l'environnement b\u00e2ti.", "alternativeTitle": ["Nectar du 11.01.2017", "Nectar du 11.01.2017", "Pourquoi regarder \u00e0 travers le prisme de l\u02b9architecture? / NTR_2017-01-11T12:06:00_nectar", "Pourquoi regarder \u00e0 travers le prisme de l\u02b9architecture? / NTR_2017-01-11T12:06:00_nectar"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949568.image", "alternativeExcerpt": ["A Lausanne, l\u02b9Espace des inventions ouvre toutes grandes, \"les portes de la Fantaisie\". Ainsi s\u02b9intitule la derni\u00e8re exposition interactive des lieux, une exposition d\u02b9\u00e9veil \u00e0 l\u02b9architecture pour les enfants de 4 \u00e0 11 ans, \u00e0 voir actuellement jusqu\u02b9au 18 juin 2017, \u00e0 la Vall\u00e9e de la Jeunesse.\nPourquoi et comment sensibiliser les enfants \u00e0 l\u02b9espace b\u00e2ti? Pour en parler, Nectar invite \u00e0 sa table Roland Besse, en charge de la coordination et du secteur animation de l\u02b9espace des inventions, et Christophe Gnaegi, architecte associ\u00e9 du Bureau Tribu, \u00e0 l\u02b9origine de l\u02b9association \" Ville en t\u00eate \", mandat\u00e9e par les villes de Lausanne et Renens pour sensibiliser les \u00e9coliers \u00e0 l\u02b9environnement b\u00e2ti.\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler", "A Lausanne, l\u02b9Espace des inventions ouvre toutes grandes, \"les portes de la Fantaisie\". Ainsi s\u02b9intitule la derni\u00e8re exposition interactive des lieux, une exposition d\u02b9\u00e9veil \u00e0 l\u02b9architecture pour les enfants de 4 \u00e0 11 ans, \u00e0 voir actuellement jusqu\u02b9au 18 juin 2017, \u00e0 la Vall\u00e9e de la Jeunesse.\nPourquoi et comment sensibiliser les enfants \u00e0 l\u02b9espace b\u00e2ti? Pour en parler, Nectar invite \u00e0 sa table Roland Besse, en charge de la coordination et du secteur animation de l\u02b9espace des inventions, et Christophe Gnaegi, architecte associ\u00e9 du Bureau Tribu, \u00e0 l\u02b9origine de l\u02b9association \" Ville en t\u00eate \", mandat\u00e9e par les villes de Lausanne et Renens pour sensibiliser les \u00e9coliers \u00e0 l\u02b9environnement b\u00e2ti.\nUne proposition de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270289", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte-urbaniste", "name": "Gnaegi, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 du secteur animation de l'Espace des inventions \u00e0 Lausanne, charg\u00e9 du secteur animation de l'espace des inventions", "name": "Besse, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270289", "ece-8270288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : les tatou\u00e9s de 1985", "id": "sound-0A778BEF-BB28-410E-860A-ADA8ECEE0C09", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview, 1985", "alternativeTitle": ["Archive", "Archive : les tatou\u00e9s de 1985 / ALA_2017-01-11T15:04:15_archive-les-tatoues-de-1985", "Archive : les tatou\u00e9s de 1985 / ALA_2017-01-11T15:04:15_archive-les-tatoues-de-1985"], "alternativeExcerpt": ["Interview, 1985", "Interview, 1985"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285886", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285886", "ece-8285881"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Tessin de corps et d'esprit ! (3/5)", "id": "sound-2612036E-61BA-44B0-B21A-6B9EF7787156", "durationSec": 1698, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Salut les zozoditeurs ! Par souci d'\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\r\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c'est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\r\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu'un lui a mis du basilic dans son sac.\r\nEvidemment, tout n'est pas vrai, et y'en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c'est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c'est toujours pas assez !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 11.01.2017", "Bille en t\u00eate du 11.01.2017", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (3/5) / BIL_2017-01-11T09:31:30_bille-en-tete", "Tessin de corps et d\u02b9esprit ! (3/5) / BIL_2017-01-11T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !", "Salut les zozoditeurs ! Par souci d\u02b9\u00e9conomie, un mot gravement \u00e0 la mode, on va faire court : Myrifique Ann\u00e9e 2017 !\nLaquelle d\u00e9marre tambour battant, avec non pas une, mais deux semaines de reportage au Tessin, dans la r\u00e9gion de Locarno, et c\u02b9est promis, on ne vous cause pas de cin\u00e9ma !\nUne vir\u00e9e latente et lat\u00e9rale sous de latines latitudes, avec entre autres, Philou qui mange de la polenta, Duja qui se ballade tout nu au Monte Verita, Philou qui mange du risotto, Duja qui boit une grappa, Philou qui mange du salami, Duja qui drague une journaliste, Philou qui mange des luganighe, et Duja qui finit au poste des garde-fronti\u00e8res parce que quelqu\u02b9un lui a mis du basilic dans son sac.\nEvidemment, tout n\u02b9est pas vrai, et y\u02b9en a encore tellement \u00e0 dire, ou plut\u00f4t \u00e0 \u00e9couter, Bille en T\u00eate au Tessin, c\u02b9est dix \u00e9missions \u00e0 boire et \u00e0 manger et c\u02b9est toujours pas assez !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270541", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270541", "ece-8270540"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 11.01.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6F54192-64AC-415D-8652-72F0EF62D40F", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-11T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-01-11T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "variantIds": ["ece-8270398", "ece-8270392"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Front National (3/5) : Tel Lazare", "id": "sound-615CF3BD-5472-4533-8432-B0C251D8C724", "durationSec": 1847, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Suite de nos entretiens avec Val\u00e9rie Igounet, historienne, chercheuse associ\u00e9e au Centre national de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme et de l'extr\u00eame droite en France. Val\u00e9rie Igounet a publi\u00e9 notamment \u00ab Le Front national de 1972 \u00e0 nos jours. Le parti, les hommes, les id\u00e9es (Paris, Le Seuil, 2014). \u00a0Les Fran\u00e7ais d'abord. Slogans et viralit\u00e9 du discours Front national (1972-2011) (Paris, Inculte / derni\u00e8re marge) et \u00ab\u00a0L'Illusion nationale\u00a0: deux ans d'enqu\u00eate dans les villes FN\u00a0\u00bb\u00a0(Paris, Les Ar\u00e8nes, coll.\u00a0\u00ab\u00a0Enqu\u00eates\u00a0\u00bb) paraissent en janvier et\u00a0f\u00e9vrier 2017. Jean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite. Il a publi\u00e9 derni\u00e8rement Les Droites extr\u00eames en Europe (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 11.01.2017", "Histoire vivante du 11.01.2017", "Le Front National (3/5) / HV_2017-01-11T13:30:00_histoire-vivante", "Le Front National (3/5) / HV_2017-01-11T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Tel Lazare\nSuite de nos entretiens avec Val\u00e9rie Igounet, historienne, chercheuse associ\u00e9e au Centre national de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme et de l'extr\u00eame droite en France. Val\u00e9rie Igounet a publi\u00e9 notamment \"Le Front national de 1972 \u00e0 nos jours. Le parti, les hommes, les id\u00e9es\" (Paris, Le Seuil, 2014).\u00a0 \"Les Fran\u00e7ais d'abord. Slogans et viralit\u00e9 du discours Front national (1972-2011)\" (Paris, Inculte / derni\u00e8re marge) et \"L'Illusion nationale: deux ans d'enqu\u00eate dans les villes FN\" (Paris, Les Ar\u00e8nes, coll. \"Enqu\u00eates\") paraissent en janvier et f\u00e9vrier 2017.\nJean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite. Il a publi\u00e9 derni\u00e8rement \"Les Droites extr\u00eames en Europe\" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015).", "Tel Lazare\nSuite de nos entretiens avec Val\u00e9rie Igounet, historienne, chercheuse associ\u00e9e au Centre national de la recherche scientifique (CNRS) et sp\u00e9cialiste du n\u00e9gationnisme et de l'extr\u00eame droite en France. Val\u00e9rie Igounet a publi\u00e9 notamment \"Le Front national de 1972 \u00e0 nos jours. Le parti, les hommes, les id\u00e9es\" (Paris, Le Seuil, 2014).\u00a0 \"Les Fran\u00e7ais d'abord. Slogans et viralit\u00e9 du discours Front national (1972-2011)\" (Paris, Inculte / derni\u00e8re marge) et \"L'Illusion nationale: deux ans d'enqu\u00eate dans les villes FN\" (Paris, Les Ar\u00e8nes, coll. \"Enqu\u00eates\") paraissent en janvier et f\u00e9vrier 2017.\nJean-Yves Camus, chercheur, essayiste et politologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite. Il a publi\u00e9 derni\u00e8rement \"Les Droites extr\u00eames en Europe\" (avec Nicolas Lebourg), (Paris, Le Seuil, 2015)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270529", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8270529", "ece-8270528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Une association malienne vient en aide aux migrants expuls\u00e9s", "id": "sound-80C1FE90-4B4A-4C21-A25E-CB55713C1DB9", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ousmane Diarra, pr\u00e9sident-fondateur de l'Association malienne des expuls\u00e9s, l'AME;Clara Lecadet est anthropologue, charg\u00e9e de recherches au CNRS, auteure de \"Le manifeste des expuls\u00e9s\", disponible aux Presses universitaires Fran\u00e7ois Rabelais.\r\nLa gestion migratoire passe notamment par l'expulsion des migrants d\u00e9bout\u00e9s ou en situation irr\u00e9guli\u00e8re. Mais on sait tr\u00e8s peu de choses de leur situation une fois qu'ils ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s dans le pays d'origine ou dans un pays de transit. C'est \u00e0 cette situation que tente de rem\u00e9dier l'Association malienne des expuls\u00e9s (AME).\r\n\r\n* * Une association malienne vient en aide aux migrants expuls\u00e9s LANCEMENT 2 / EXPULSES MALIENS\r\nDepuis le d\u00e9but de la crise migratoire, en 2015, le contr\u00f4le des fronti\u00e8res et la gestion des flux migratoires sont des  prioirit\u00e9s pour les pays europ\u00e9ens et voisins m\u00e9diterran\u00e9ens. Une gestion migratoire qui passe notamment par l'expulsion des migrants d\u00e9bout\u00e9s ou en situation irr\u00e9guli\u00e8re.\r\nMais on sait tr\u00e8s peu de choses de la situation de ces migrants une fois qu'ils ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s dans leur pays d'origine ou dans un pays de transit, comme le Mali, par exemple.\r\nC'est \u00e0 cette situation que tente de rem\u00e9dier pr\u00e9cis\u00e9ment une association malienne, S\u00e9verine Ambrus\r\n DIR STU LS\r\nLe sort des expuls\u00e9s, c'est en quelques sorte le point aveugle des politiques migratoires: ce qu'on ne voit pas ou ce qu'on ne veut pas voir.\r\nEt \u00e0 ce titre l'Association malienne des expuls\u00e9s, l'AME, qui existe depuis 20 maintenant, fait figure de pionni\u00e8re.\r\nJ'ai pu joindre au t\u00e9l\u00e9phone son pr\u00e9sident-fondateur, Ousmane Diarra.\r\n   0'13''\r\nUne association cr\u00e9\u00e9e par des expuls\u00e9s pour des expuls\u00e9s...\r\nOui et cette dimension d'autogestion est essentielle.\r\nOusmane Diarra et les autres fondateurs de l'association faisaient partie de la g\u00e9n\u00e9ration de sans-papiers maliens qui s'\u00e9taient mobilis\u00e9s en 1996 \u00e0 Paris.\r\nOn se souvient de l'occupation de l'\u00e9glise St Bernard.\r\nEt cela a \u00e9t\u00e9 un moment d\u00e9cisif.\r\nClara Lecadet est anthropologue, charg\u00e9e de recherches au CNRS.\r\nElle a consacr\u00e9 r\u00e9cemment un livre \u00e0 l'association.\r\n  0'31''\r\nLe Mali qui est par ailleurs un pays cl\u00e9 dans le probl\u00e8me migratoire...\r\nNombre de ses ressortissants tentent l'aventure vers le Maghreb puis l'Europe.\r\nMais c'est aussi un  pays de transit, a fortiori depuis le d\u00e9but de la crise migratoire, pour toute l'Afrique Subsaharienne.\r\n   0'47''\r\nDes personnes expuls\u00e9es au Mali qui bien souvent n'y ont aucuns rep\u00e8res.\r\nOusmane Diarra me disait que l'AME avait m\u00eame d\u00e9j\u00e0 recueilli des migrants  originaires du N\u00e9pal et de Chine.\r\nEt  ces diff\u00e9rents profils d'expuls\u00e9s , l'association tente de leur venir en aide. \r\n   0'23''\r\nSavoir qu'ils ne sont pas seuls.\r\nSi l'association est active sur le plan humanitaire et politique, cette dimension psychologique est \u00e9galement  tr\u00e8s importante.\r\nClara Lecadet.\r\n   0'51''\r\nDes expuls\u00e9s priv\u00e9s de leur identit\u00e9: donc au premier degr\u00e9, priv\u00e9s de leurs papiers... mais aussi sur le plan symbolique ?!\r\nL'autogestion au sein de l'association joue aussi ce r\u00f4le essentiel de donner de la visibilit\u00e9.\r\n   0'54''\r\nAffirmer une existence de sujets libres.\r\nL'association malienne des expuls\u00e9s, fond\u00e9e par Ousmane Diarra.\r\nLe livre qui lui est consacr\u00e9, sign\u00e9e de l'anthropologue, \r\nClara Lecadet, \"Le manifeste des expuls\u00e9s\", est disponible aux Presses universitaires Fran\u00e7ois Rabelais.", "alternativeExcerpt": ["La gestion migratoire passe notamment par l'expulsion des migrants d\u00e9bout\u00e9s ou en situation irr\u00e9guli\u00e8re. Mais on sait tr\u00e8s peu de choses de leur situation une fois qu'ils ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s dans le pays d'origine ou dans un pays de transit. C'est \u00e0 cette situation que tente de rem\u00e9dier l'Association malienne des expuls\u00e9s (AME)."], "alternativeTitle": ["Une association malienne vient en aide aux migrants / TUM_2017-01-11T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8290290.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283251", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283250"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Alicia Keys et kaytranada \"Sweet F'in Love\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1C00FEF-E733-4724-B4E1-A37A42783C36", "durationSec": 305, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keys, Alicia", "Kaytranada"], "thematicThemes": ["soul music", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-11T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-01-11T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270384", "ece-8270375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quelle relation les hommes entretiennent-ils avec les machines ? : Interview de Daniela Cerqui, anthropologue et professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C39BA7ED-ACA6-4C82-8298-A1B13F6833D4", "durationSec": 1170, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "robot", "machine", "intelligence artificielle", "technologie"], "excerpt": "Interactifs, hyperhabiles, multiusages, les robots font de plus en plus partie de notre quotidien. Ils nous remplacent au travail, s'ins\u00e8rent dans les h\u00f4pitaux, dans nos banques, nos cuisines.", "alternativeExcerpt": ["Interactifs, hyperhabiles, multiusages, les robots font de plus en plus partie de notre quotidien. Ils nous remplacent au travail, s'ins\u00e8rent dans les h\u00f4pitaux, dans nos banques, nos cuisines. Mais quelle relation les hommes entretiennent-ils avec ces machines? Anthropologue, Daniela Cerqui est professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Interactifs, hyperhabiles, multiusages, les robots font de plus en plus partie de notre quotidien. Ils nous remplacent au travail, s'ins\u00e8rent dans les h\u00f4pitaux, dans nos banques, nos cuisines. Mais quelle relation les hommes entretiennent-ils avec ces machines? Anthropologue, Daniela Cerqui est professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Interactifs, hyperhabiles, multiusages, les robots font de plus en plus partie de notre quotidien. Ils nous remplacent au travail, s'ins\u00e8rent dans les h\u00f4pitaux, dans nos banques, nos cuisines. Mais quelle relation les hommes entretiennent-ils avec ces machines? Anthropologue, Daniela Cerqui est professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "Interactifs, hyperhabiles, multiusages, les robots font de plus en plus partie de notre quotidien. Ils nous remplacent au travail, s'ins\u00e8rent dans les h\u00f4pitaux, dans nos banques, nos cuisines. Mais quelle relation les hommes entretiennent-ils avec ces machines? Anthropologue, Daniela Cerqui est professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Daniela Cerqui, anthropologue", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Daniela Cerqui", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Daniela Cerqui, anthropologue  / JDM_2017-01-11T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Daniela Cerqui, anthropologue  / JDM_2017-01-11T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8283281", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue et professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283281", "ece-8283261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Des naturalisations accord\u00e9es \u00e0 des hommes d'affaires kazakhs agitent la Belgique", "id": "sound-5CF6A7E4-67D3-402D-B2FF-A76E1814975B", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nDans l'affaire \"kazakhgate\", des soup\u00e7ons planent en Belgique sur un certain nombre de passeports accord\u00e9s \u00e0 des hommes d'affaires kazakhs.\r\n\r\n* * Des naturalisations accord\u00e9es \u00e0 des hommes d'affaires kazakhs agitent la Belgique 12h30 bruxelles Kazakh CLIVAZ\r\nSi en Suisse on parle \"naturalisation\" en vue de la votation du 12 f\u00e9vrier prochain... en Belgique ce sont plut\u00f4t des soup\u00e7ons qui planent sur un certain nombre de passeports accord\u00e9s \u00e0 des hommes d'affaire...\r\nRomain Clivaz... on vous retrouve \u00e0 Bruxelles... il s'agit-l\u00e0 d'un des volets du \u00ab\u00a0kazakhgate\u00a0\u00bb qui agite le plat Pays.", "alternativeExcerpt": ["Dans l'affaire \"kazakhgate\", des soup\u00e7ons planent en Belgique sur un certain nombre de passeports accord\u00e9s \u00e0 des hommes d\u2019affaires kazakhs."], "alternativeTitle": ["Des naturalisations accord\u00e9es \u00e0 des hommes d\u2019affaires kazakhs agitent la Belgique / 12H30_2017-01-11T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8227182.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283308"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 11.01.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C000EE3-D8B0-4EE4-80B2-B5B666D4BBDD", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-11T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-01-11T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270382", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "variantIds": ["ece-8270382", "ece-8270372"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Laurent Flutsch rencontre Yoann Provenzano", "id": "sound-C243624D-2C30-4E45-967B-A48DCE9848BD", "durationSec": 3345, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:29:43-14:29:52 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 11.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Laurent Flutsch rencontre Yoann Provenzano / PRV_2017-01-11T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 11.01.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Laurent Flutsch rencontre Yoann Provenzano / PRV_2017-01-11T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/7324030.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8285892", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste vaudois", "name": "Provenzano, Yoann", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy-Lausanne, arch\u00e9ologue", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8285892", "ece-8285891"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La France d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre son titre de championne du monde de handball", "id": "sound-3208BBDC-A107-4AD6-82E5-3B97EB63014C", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLes championnats du monde de handball commencent ce mercredi en France.  Le pays organisateur tentera de d\u00e9fendre son titre. Emmen\u00e9s par leur star Nikola Karabatic, les Fran\u00e7ais seront oppos\u00e9s au Br\u00e9sil pour leur match d'ouverture.\r\n\r\n* * La France d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre son titre de championne du monde de handball 12h30 Handball ALLEMANN\r\nUn mot de sport encore, avec les championnats du monde de handball, qui commencent aujourd'hui en France. \r\nLe pays organisateur va tenter de d\u00e9fendre son titre. Bernardin Allemann, la comp\u00e9tition promet une belle bataille...\r\n  1'12''\r\n((La France aime organiser les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs et y briller. Un an apr\u00e8s l'\u00e9chec en finale de leur EURO des footballeurs, les handballeurs tenteront de d\u00e9crocher le titre plan\u00e9taire. En France, le handball, le hand, est un sport majeur, les experts, leur surnom, poss\u00e9daient m\u00eame il y a quelques ann\u00e9es tous les titres possibles. Mais les titres europ\u00e9en et olympique se sont \u00e9vapor\u00e9s,  et un air de revanche existe. La France, toujours emmen\u00e9 par sa star, Nikola Karabatic, qui aviat connu quelques soucis avec un proc\u00e8s pour pari truqu\u00e9, et son gardien quadrag\u00e9naire qui traverse sans prendre de ride les \u00e9poques, Thierry Omeyer. L'Allemagne et le Danemark seront parmi les outsiders principaux du pays organisateur. L'Allemagne, championne d'Europe,  le Danemark champion olmypique, le Danemark de Mikkel Hansen, vedette du Paris-St-Germain, et qui \u00e9voluera donc un peu \u00e0 la maison. Les organisteurs de la comp\u00e9tiiotn esp\u00e8rent un engouement sans pr\u00e9c\u00e9dent, qui redonnerait encore plus de valeur au handball fran\u00e7ais, un peu \u00e0 l'image du rugby durant la Coupe du monde 2007. Un succ\u00e8s populaire et une r\u00e9ussite logistique sreait \u00e9galement un plus pour al candidature de Paris pour l'organsation des Jeux Olmypiques 2024.Paris, \u00e0 la lute avec Budapest et surtout Los Angeles. Le laur\u00e9at sera d\u00e9sign\u00e9 cette ann\u00e9e encore.))\r\nLe match d'ouverture de ce championnat du monde de handballe opposera la France et le Br\u00e9sil. A noter que la Suisse n'est pas qualifi\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Les championnats du monde de handball commencent ce mercredi en France.  Le pays organisateur tentera de d\u00e9fendre son titre. Emmen\u00e9s par leur star Nikola Karabatic, les Fran\u00e7ais seront oppos\u00e9s au Br\u00e9sil pour leur match d'ouverture."], "alternativeTitle": ["La France d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 d\u00e9fendre son titre de championne du monde de handball / 12H30_2017-01-11T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300287.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8283299"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-02AF7F47-66C3-4F76-A49C-3CBCE6E05A73", "durationSec": 509, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux, un  nouveau rapport europ\u00e9en remet en cause l'asile quasi automatique accord\u00e9 auix requ\u00e9rants eyrthr\u00e9ens  ..\r\nLes ambassadeurs de l'Union fran\u00e7ais, britanniques, italiens et allemands estiment que le rapport de l'ONU concernant la situation en Erythr\u00e9e, publi\u00e9 en juin dernier n'est pas cr\u00e9dible: une centaine de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens y \u00e9voquent l'esclavage, la d\u00e9tention arbitraire, la torture et les assassinats commis par le r\u00e9gime en place. Sauf que, selon les propos de ces ambassadeurs dans un papier interne, que s'est procur\u00e9 el tageanzeiger,  ces t\u00e9moins de l'ONU ne sont pas neutres, ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 noircir la situation sur place. Alors certes, l'Erythr\u00e9e est un Etat r\u00e9pressif, mais un tel contr\u00f4le total de la population n'est pas plausible, sleon eux : sinon des milliers de jeunes n'a arriveraient pas \u00e0 quitter le pays ni \u00e0 d\u00e9serter.\r\nCes diplomates appellent donc \u00e0 ne pas accorder l'asile de mani\u00e8re automatique, comme le recommande l'ONU, mais \u00e0 analyser chaque cas de pesr\u00e9cution politique idnividuellement. Voil\u00e0 qui va aussi mettre la politique d'asile suisse sous pression, dit le Tagi, elle qui en 2016,  a accord\u00e9 la protection aux requ\u00e9rants Erythr\u00e9ens dans 70 % des cas. D'ailleurs, des \u00e9lus de droite exigent d\u00e9j\u00e0 que la Suisse n\u00e9gocie un accord migratoire avec l'Erythr\u00e9e. \r\nTagesanzeiger\r\nle Temps DDC\r\n***  Le pr\u00e9sident chinois arrive en Suisse dimanche: l'occasion pour la Tribune de Gen\u00e8ve et 24 heures de se demander ce que la Chine attend de nous ..\r\nTG - 24 heures\r\nL'UDC est dans un dilemme, rel\u00e8ve ce matin la NZZ. Ce samedi, la direction du parti devra expliquer \u00e0 ses militants pourquoi elle ne  soutient pas l\u00eenitiative contre la libre circulation, elle qui a toujours milit\u00e9 contre l'immigration. \r\nUn ephoto de SAlbert R\u00f6sti iau t\u00e9l\u00e9phone illustre le propos. Car l'UDCX veut gagner du temps ... \r\nles attentes de sa base - NZZ\r\nElections Vaud + toto meuron\r\n*** La cour europ\u00e9enne des droits de l'homme refuse une dispense de natation \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve musulmane b\u00e2loise, et toute la presse al\u00e9manique applaudit !\r\nBravo Strasbourg ! titre d'ailleurs le Blick ..  des fans de la charia  perdent devant la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. Les jeunes filles musulmanes doivent aussi pouvoir suivre les cours de natation. Et c'est un jour noir pour ceux qui se lamentent contre les juges \u00e9trangers. Maintenant c'est l'initiative de l'UDC pour l'autod\u00e9termination qui va prendre l'eau. Le Blick interroge d'ailleurs le p\u00e8re de cette initaitive, l'UDC Hans Ueli Vogt: les juges \u00e9trangers ne sont donc pas si nuisibles, r\u00e9ponse du principal int\u00e9ress\u00e9: la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme n'est pas notre coeur de cible. Peur le tagesanzeiger,  Il est bon de se rappeler, que les droits de l'homme sont per\u00e7us de al m\u00eame mani\u00e8re, par les juges suisses et  par les juges \u00e9trangers . Peut importe ce que portent les enfants pour aller au cours de  psicine, ils doivent tous pouvoir apprendre \u00e0 nager. L'int\u00e9gration passe avant la religion, souligne la NZZ: il n'y a pas de passe-droit pour les sectaires. Mais la neutralit\u00e9  de l'\u00e9cole ne doit pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e contre la religion: au contraire, c'est elle qui garantit la pluralit\u00e9 religieuse. \r\nMix\r\nLe Temps\r\n*** A Fribourg, le personnel infirmier est inquiet pour son avenir ..\r\nLibert\u00e9\r\nLes gymnases zurichois qui acceptent des \u00e9l\u00e8ves pour l'argent\r\n***  La plus belle salle de concert du monde est inaugur\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Hambourg  ...\r\nC'est une symphonie de brique et de verre et elle est sign\u00e9e par les deux architectes b\u00e2lois Herzog et De Meuron, dit fi\u00e8rement la Balserzeitung. La presse al\u00e9manique fourmille de photos plus belles que les autres sur ce Palais de glace, l'Elbphilarmonie \u00e0 Hambourg,  qui deviendra une sorte de ville de la musique avec son h\u00f4tel de luxe, son restauramt et ses trois salles de concert. Photo du toit en forme vagues avec une terrasse qui oiffre une vue paillet\u00e9e comme dans les Alpes enneig\u00e9es. Le but c'est la glore de la musoique, l'accoustique sera parfaite affirme le Blick. Et une question est sur toutes les l\u00e8vres \u00e0 Hambourg aujourd'hui: la chanceli\u00e8re Angela Merkel viendra-t-elle aujourd'hui \u00e0 l'inauguration de l'Elbphilarmonie ?\r\ncris des b\u00e9b\u00e9s\r\nET puis un roi est en photo une du Tagesanzeiger, le roi de la for\u00eat zurichoise : le cerf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par pro Natura. au nombre de 35'000 aujourd'hui en Suisse, on est loin du nombre du si\u00e8cle derni\u00e8re. Il faut donc pr\u00e9server ce roi de al faune, \u00e0\u00e9 Zurich on comte 165 cerfs souvent menac\u00e9s par les routes qui barrent leur espace vital. Cette ann\u00e9e sera donc l'occasion de promouvoir les corridors sauvages. \r\nLe cerf - en photo, magnifique sur un arri\u00e8re fonds enneig\u00e9 - le cerf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par Pro Natura.\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nUn nouveau rapport europ\u00e9en remet en cause l'asile quasi automatique accord\u00e9 aux requ\u00e9rants \u00e9rytr\u00e9ens...\r\nLes ambassadeurs de l'Union fran\u00e7ais, britanniques, italiens et allemands estiment que le rapport de l'ONU concernant la situation en Erythr\u00e9e, publi\u00e9 en juin dernier n'est pas cr\u00e9dible: une centaine de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens y \u00e9voquent l'esclavage, la d\u00e9tention arbitraire, la torture et les assassinats commis par le r\u00e9gime en place. Sauf que, selon les propos de ces ambassadeurs dans un papier interne, que s'est procur\u00e9 el tageanzeiger,  ces t\u00e9moins de l'ONU ne sont pas neutres, ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 noircir la situation sur place. Alors certes, l'Erythr\u00e9e est un Etat r\u00e9pressif, mais un tel contr\u00f4le total de la population n'est pas plausible, sleon eux : sinon des milliers de jeunes n'a arriveraient pas \u00e0 quitter le pays ni \u00e0 d\u00e9serter.\r\nCes diplomates appellent donc \u00e0 ne pas accorder l'asile de mani\u00e8re automatique, comme le recommande l'ONU, mais \u00e0 analyser chaque cas de pesr\u00e9cution politique idnividuellement. Voil\u00e0 qui va aussi mettre la politique d'asile suisse sous pression, dit le Tagi, elle qui en 2016,  a accord\u00e9 la protection aux requ\u00e9rants Erythr\u00e9ens dans 70 % des cas. D'ailleurs, des \u00e9lus de droite exigent d\u00e9j\u00e0 que la Suisse n\u00e9gocie un accord migratoire avec l'Erythr\u00e9e. \r\nLa direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration, la DDC, l\u00e2che l'institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg, et attribue un mandat de plusieurs millions \u00e0 l'Universit\u00e9 du Sussex, en Grande-Bretagne, \u00e9crit le Temps ce matin, reprenant une information du Freiburger Nach-richten. \r\nL'insitut collaborait depuis plusieurs ann\u00e9es avec la DDC pour promouvoir les droits d\u00e9mocratiques dans le monde. \r\nLa DDC qui explique ce d\u00e9saveu ainsi: l'insitut n'avait pas le chiffre d'affaire annuel de 1 millions requis pour poursuivre la collaboration.\r\nDe la pure mauvaise foi, r\u00e9pond le directeur. Le mandat mis au concours et remport\u00e9 par les britanniques \u00e9tait plus large que les pr\u00e9c\u00e9dents, mais l'institut avait d\u00e9pos\u00e9 un dossier. Le directeur estime que la DDC ne voulait simplement plus travailler avec l'insitut fribourgeois.\r\n***Le pr\u00e9sident chinois arrive en Suisse dimanche, l'occasion pour la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures, de se demander ce que la Chine attend de nous...\r\nSsi Jin Ping, outre Davos, passera par Gen\u00e8ve et Lausanne. \r\nBien s\u00fbr, l'\u00e9conomie tien le haut du pav\u00e9, en terme de priorit\u00e9s. Dans l'histoire, la Suisse, avec sa neutralit\u00e9 notamment, a souvent jou\u00e9 les t\u00eates de pont en Europe pour les march\u00e9s de l'Est. Et \u00e0 cela s'ajoute, au 21\u00e8me si\u00e8cle, l'innovation. Elle int\u00e9resse beaucoup P\u00e9kin, notamment en terme d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau et de lutte contre la pollution. Les Chinois veulent aussi profiter du savoir-faire helv\u00e9tique pour les sports d'hiver, en vue des JO d'hiver de 2022, organis\u00e9s en chine. \r\nSuisse-Chine \u00e9galement dans La Libert\u00e9, l'Impartial, L'Express ou le Nouvelliste, un grand article intitul\u00e9: \"pas le droit \u00e0 l'erreur\"... en r\u00e9f\u00e9rence aux f\u00e2cheries survenues avec Jiang Zemin en 1999. \r\nL'UDC est dans un dilemme, rel\u00e8ve ce matin la NZZ. Ce samedi, la direction du parti devra expliquer \u00e0 ses militants pourquoi elle ne  soutient pas l\u00eenitiative contre la libre circulation, elle qui a toujours milit\u00e9 contre l'immigration. \r\nUn ephoto de SAlbert R\u00f6sti iau t\u00e9l\u00e9phone illustre le propos. Car l'UDCX veut gagner du temps ... \r\nPOlitique encore, mais cantonale cette fois-ci... les socialistes vaudois d\u00e9signent ce week-end leur candidate pour l'\u00e9lection au conseil d'Etat, aux c\u00f4t\u00e9 du sortant Pierre-Yves Maillard... Pierre-Yves Maillard dont l'ombre pl\u00e2ne sur ce scrutin interne, dit le Temps. C'est le deuxi\u00e8me enjeu, de cette bataille entre les candidates: la toute-puissance de Pierre-Yves Mailalrd dans cette formation politique. Il a clairement soutenu la candidature de Royanne Meyer-Keller, syndique d'Avenches. Si elle est choisie au d\u00e9triment de Cesla Amarelle et de Fabienne Freymond Cantone, \u00e7a en dira beaucoup sur son contr\u00f4le du parti.\r\nElections au gouvernement vaudois encore: la Libert\u00e9 annonce en primeur ce matin la candidature de Guillaume Morand, dit \"Toto\", \u00e0 l'enseigne de son \"parti de Rien\". Le patron de magasins de chaussures avait recuelli 5,7 % des voix en 2012. \r\n***La cour europ\u00e9enne des droits de l'homme refuse une dispense de natation \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve musulmane b\u00e2loise, et toute la presse al\u00e9manique applaudit...\r\nBravo Strasbourg ! titre d'ailleurs le Blick ..  des fans de la charia  perdent devant la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme. Les jeunes filles musulmanes doivent aussi pouvoir suivre les cours de natation. Et c'est un jour noir pour ceux qui se lamentent contre les juges \u00e9trangers. Maintenant c'est l'initiative de l'UDC pour l'autod\u00e9termination qui va prendre l'eau. Le Blick interroge d'ailleurs le p\u00e8re de cette initaitive, l'UDC Hans Ueli Vogt: les juges \u00e9trangers ne sont donc pas si nuisibles, r\u00e9ponse du principal int\u00e9ress\u00e9: la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme n'est pas notre coeur de cible. Peur le tagesanzeiger,  Il est bon de se rappeler, que les droits de l'homme sont per\u00e7us de al m\u00eame mani\u00e8re, par les juges suisses et  par les juges \u00e9trangers . Peut importe ce que portent les enfants pour aller au cours de  psicine, ils doivent tous pouvoir apprendre \u00e0 nager. L'int\u00e9gration passe avant la religion, souligne la NZZ: il n'y a pas de passe-droit pour les sectaires. Mais la neutralit\u00e9  de l'\u00e9cole ne doit pas \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e contre la religion: au contraire, c'est elle qui garantit la pluralit\u00e9 religieuse. \r\nL'int\u00e9gration, valeur cardinale, titre de l'\u00e9dito du Temps. L'int\u00e9r\u00eat collectif prime sur les demandes particuli\u00e8res.  Un jugement qui a une vertu politique: l'apaisement, alors que l'UDC brandit \u00e0 tout va la meance de \"l'islamisation rampante de la soci\u00e9t\u00e9\". \r\n***A Fribourg, le personnel infirmier est inquiet pour son avenir...\r\nLe conseil d'administration de l'H\u00f4pital Fribourgeois veut sortir les infirmi\u00e8res et infirmiers de la loi sur le personnel de l'Etat, pour pouvoir les payer moins. Inqui\u00e9tude du c\u00f4t\u00e9 de l'associations suisse des infirmi\u00e8res et des syndicats. Le Conseil d'Etat, arbitre de cette controverse, a re\u00e7 un rapport sur le sujet, mais n'a pas encore pris position. \r\nLe pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration des assocaitions du personnel du service public du canton souligne que les infirmi\u00e8res assument la r\u00e9alit\u00e9 du patient. Et que l'empathie qu'on attend d'elles ne vaut rien. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'h\u00f4pital estime lui qu'il faut veiller \u00e0 l'avenir de l'\u00e9tablissement. \r\n***La plus belle salle de concert du monde est inaugur\u00e9e aujourd'hui \u00e0 Hambourg...\r\nC'est une symphonie de brique et de verre et elle est sign\u00e9e par les deux architectes b\u00e2lois Herzog et De Meuron, dit fi\u00e8rement la Balserzeitung. La presse al\u00e9manique fourmille de photos plus belles que les autres sur ce Palais de glace, l'Elbphilarmonie \u00e0 Hambourg,  qui deviendra une sorte de ville de la musique avec son h\u00f4tel de luxe, son restauramt et ses trois salles de concert. Photo du toit en forme vagues avec une terrasse qui oiffre une vue paillet\u00e9e comme dans les Alpes enneig\u00e9es. Le but c'est la glore de la musoique, l'accoustique sera parfaite affirme le Blick. Et une question est sur toutes les l\u00e8vres \u00e0 Hambourg aujourd'hui: la chanceli\u00e8re Angela Merkel viendra-t-elle aujourd'hui \u00e0 l'inauguration de l'Elbphilarmonie ?\r\nQuelle plus merveilleuse musique que le cri d'un nourrisson ? surtout quand c'est pas le n\u00f4tre ? Il en existe d\u00e9sormais un lexique, \u00e9crit par une australienne, apr\u00e8s 13 ans de recherche universitaire. Ces sons, des structures phon\u00e9tiques qui se retrouvent chez tous les nourrissons. \r\nExemple: Gu\u00e8n quand il fait ses dents. Nah pour \"j'ai soif\" Ouin pour j'en peux plus.\r\nLe lexique pour d\u00e9coder les sons \u00e9mis par les adolescents, lui, n'existe pas encore...\r\nET puis un roi est en photo une du Tagesanzeiger, le roi de la for\u00eat zurichoise : le cerf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu animal de l'ann\u00e9e par pro Natura. au nombre de 35'000 aujourd'hui en Suisse, on est loin du nombre du si\u00e8cle derni\u00e8re. Il faut donc pr\u00e9server ce roi de al faune, \u00e0\u00e9 Zurich on comte 165 cerfs souvent menac\u00e9s par les routes qui barrent leur espace vital. Cette ann\u00e9e sera donc l'occasionde promouvoir les zones sauvages.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-11T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-01-11T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283277", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283277", "ece-8283259"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et le Kebab des rois. ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5CB4F03-C297-4917-B00F-0CDBE1E79661", "durationSec": 203, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-11T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-01-11T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270385", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270385", "ece-8270376"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Album de la semaine", "id": "sound-A5FB0FB2-21FD-4D51-B9CE-3DDA5EB95320", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAlbum de la semaine", "alternativeExcerpt": ["Album de la semaine"], "alternativeTitle": ["Album de la semaine / PLP_2017-01-11T19:00:00_album-de-la-semaine", "pl3in le poste du 11.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270320", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "variantIds": ["ece-8294173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik", "id": "sound-AB755C93-D666-4335-83BB-3E24D2A68C57", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boris Cyrulnik, psychaitre et psychanaliste\r\n- \"It's a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik (MP3/11.01/BORIS CYRULNIK EP3) BORIS CYRULNIK est notre invit\u00e9 cette semaine.\r\nDans le journal \u00ab\u00a0Le Monde\u00a0\u00bb, r\u00e9cemment, le psychiatre et psychanalyste conseillait aux jeunes de cultiver leurs r\u00eaves, leurs voyages, leur soif d'apprendre sans se pr\u00e9cipiter.\r\nSa jeunesse \u00e0 lui remonte \u00e0 une \u00e9poque qui se vivait diff\u00e9rement.\r\n   MAG 4'39\" ((fin parole 3'35''))\r\nLa R\u00e9sistance. Le chant des partisans fran\u00e7ais\u00a0: I'ts a long way to Tipperary\r\nJean Sablon\u00a0: Vous qui passez sans me voir", "alternativeExcerpt": ["- \"It\u2019s a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon", "- \"It\u2019s a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon", "- \"It\u2019s a long way to Tipperary\", (Le chant des partisans fran\u00e7ais), La R\u00e9sistance - \"Vous qui passez sans me voir\", Jean Sablon"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik / JDM_2017-01-11T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Boris Cyrulnik / JDM_2017-01-11T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/7536033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283287", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283287", "ece-8283268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dalida, ic\u00f4ne gay", "id": "sound-681C80BF-8DBE-472E-ADE3-3E2E72ABBB72", "durationSec": 369, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPourquoi la communaut\u00e9 gay s'est empar\u00e9e de Dalida pour lui offrir le statut d'ic\u00f4ne? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Renevey, r\u00e9dacteur en chef du magazine \"360\". Quant \u00e0 Pierandr\u00e9 Boo, alias Greta Gratos, c\u00e9l\u00e8bre cr\u00e9ature des nuits genevoises, il \u00e9voque sa perception de la chanteuse disparue il y a trente ans et dont le biopic sign\u00e9 Lisa Azuelos sort aujourd'hui en salle. \r\nPar Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi la communaut\u00e9 gay s\u02b9est empar\u00e9e de Dalida pour lui offrir le statut d\u02b9ic\u00f4ne? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Guillaume Renevey, r\u00e9dacteur en chef du magazine \"360\". Quant \u00e0 Pierandr\u00e9 Boo, alias Greta Gratos, c\u00e9l\u00e8bre cr\u00e9ature des nuits genevoises, il \u00e9voque sa perception de la chanteuse disparue il y a trente ans et dont le biopic sign\u00e9 Lisa Azuelos sort aujourd\u02b9hui en salle. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Dalida, ic\u00f4ne gay / VER_2017-01-11T16:45:45_dalida-icone-gay", "Vertigo du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300969.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270583", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Donald Trump a tenu sa prem\u00e8re conf\u00e9rence de presse alors que les services secrets russes seraient en possession d'un rapport dot\u00e9 d'informations compromettantes : Interview d'Eric Den\u00e9c\u00e9, directeur du Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4004E333-A0BB-4579-941C-3E9ACD0A2351", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["vie politique", "service secret", "\u00e9coute \u00e9lectronique", "conf\u00e9rence publique"], "alternativeExcerpt": ["Le directeur du Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R) Eric Den\u00e9c\u00e9 r\u00e9agit \u00e0 la premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par le pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse de Donald Trump: interview d'Eric Den\u00e9c\u00e9 / FOR_2017-01-11T18:02:00_developpement-2", "Forum du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300753.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283326", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre fran\u00e7ais de recherche sur le renseignement (CF2R)", "name": "Den\u00e9c\u00e9, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Sortie suisse du film sino-am\u00e9ricain \"La Grande Muraille\"", "id": "sound-42A21D48-D589-4176-A41D-3F9554164C2F", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La Grande Muraille\", la toute premi\u00e8re superproduction sino-am\u00e9ricaine, sort ce mercredi en Suisse, mais les cin\u00e9mas chinois ont eu la primeur il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines. Le casting m\u00e9lange acteurs chinois et am\u00e9ricains. Le h\u00e9ros - incarn\u00e9 par Matt Damon - est am\u00e9ricain, mais l'histoire se passe en Chine.\r\n\r\n* * Sortie suisse du film sino-am\u00e9ricain \"La Grande Muraille\" LANCEMENT 4 / LA GRANDE MURAILLE\r\n  0'22''\r\nLa Grande Muraille\". C'est le titre de la toute premi\u00e8re superproduction sino-am\u00e9ricaine. Le film sort aujourd'hui en Suisse. Mais les cin\u00e9mas chinois ont eu la primeur il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines.\r\nRapha\u00ebl Grand, vous \u00eates all\u00e9 voir ce film. C'est d'abord un casting qui m\u00e9lange acteurs chinois et am\u00e9ricains. Le h\u00e9ros est am\u00e9ricain -- incarn\u00e9 par Matt Damon -- mais l'histoire se pass\u00e9 en Chine.\r\n DIR VoIP\r\nAvec des Chinois courageux qui vont aider Matt Damon \u00e0 vaincre une horde de gros l\u00e9zards.. Une super- production hollywoodienne mais r\u00e9alis\u00e9e en Chine dans les studios de Wang Jianlin,  l'un des hommes les plus riches du pays.. Et au commande, un r\u00e9alisateur chinois. Zhang Yimou, c\u00e9l\u00e8bre metteur en sc\u00e8ne ici en Chine.. Le PCC lui avait m\u00eame  confi\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, en 2008.\r\nLa Grande Muraille, c'est donc,  en quelques sorte,  la rencontre de la Chine et des Etats-Unis dans l'industrie du cin\u00e9ma.. Les recettes, le savoir-faire hollywoodien, mis \u00e0 la sauce p\u00e9kinoise .\r\nEst-ce que le mariage est r\u00e9ussi ?\r\nEt bien quand on demande aux Chinois leur avis \u00e0 la fin du film \u00e7a donne \u00e7a.\r\n  0'21''\r\nTRAD HOMME : Je trouve le sc\u00e9nario plut\u00f4t faible.. Il y a des \u00e9l\u00e9ments chinois c'est s\u00fbr. c'est une sorte de version chinoise de \u00ab Game of Throne \u00bb \r\nTRAD FEMME : c'est s\u00fbr que c'est un film chinois ! Ou en tout cas \u00e7a y ressemble. Le film est bas\u00e9 sur l'Histoire de la Chine. Je trouve que c'est plut\u00f4t bien r\u00e9ussi.. Les images sont magnifiques, et certaines sc\u00e8nes sont spectaculaires !\r\nLa Grande Muraille, une superproduction remplie d'effets sp\u00e9ciaux !\r\nEt le public chinois en g\u00e9n\u00e9ral aime \u00e7a. Mais les critique professionnelles ont \u00e9t\u00e9 beaucoup plus dures avec le film en Chine. Des critiques acerbes.  \u00ab Zang Yimou est mort \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un c\u00e9l\u00e8bre critique chinois. En r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la Gde Muraille. Un sc\u00e9nario qui ne convainc gu\u00e8re, une histoire beaucoup trop superficielle.. Des acteurs chinois mauvais. Le casting compte pluS de star de pop chinoise que de v\u00e9ritables acteurs pour entourer Matt Damon.  Le probl\u00e8me ce n'est donc  m\u00eame pas Matt Damon, un Occidental, qui joue le r\u00f4le du gentil.. Les m\u00e9dias d'Etat ont d'ailleurs expliqu\u00e9 que les vrais h\u00e9ros dans cette histoire c'\u00e9tait le peuple chinois qui va aider Matt Damon \u00e0 sauver l'humanit\u00e9.\r\nNon, le vrai probl\u00e8me c'est que le film veut percer \u00e0 la fois le march\u00e9 chinois et le march\u00e9 occidental. \r\nZhang Yimou (Djangue I mou), le r\u00e9alisateur l'a dit lui-m\u00eame: il n'a pas voulu faire un grand film...\r\nEt il n'a pas eu la t\u00e2che facile. Durant le r\u00e9alisation, il a d\u00fb s'appuyer sur une  centaine de traducteurs pour que les \u00e9quipes techniques, les figurants, les acteur puissent se comprendre. , Il a donc fallu niveler par le bas. Le r\u00e9sultat sort sur vos \u00e9crans aujourd'hui.\r\nUne sortie aujourd'hui  en Suisse.... En Chine, o\u00f9 le film est sorti il y a d\u00e9j\u00e0 presque un mois.  les r\u00e9sultats au Box Office ont \u00e9t\u00e9  d\u00e9cevants.\r\nOui.. le film en Chine n'a pas rempli les salles. D\u00e9cevant pour une super-production \u00e0 150 millions de francs. D\u00e9cevant aussi car ce film aux allures de blockbuster hollywoodein est d'abord un film chinois, avec des investissements chinois. Le Quotidien du Peuple s'en est d'ailleurs inqui\u00e9t\u00e9.  LE journal proche du PCC a accus\u00e9 les critiques d'avoir \u00e9t\u00e9 injustes, d'avoir coul\u00e9 le film \u00e0 sa sortie. Depuis, la note de \u00ab La Grande Muraille \u00bb est quelque peu remont\u00e9e. Sur les sites sp\u00e9cialis\u00e9s, le film obtient 5 points sur 10. A priori, un consensus a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre les critiques et les autorit\u00e9s.\r\n  0'59''MUSIQUE: \"Bridge of Fate\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["\"La Grande Muraille\", la toute premi\u00e8re superproduction sino-am\u00e9ricaine, sort ce mercredi en Suisse, mais les cin\u00e9mas chinois ont eu la primeur il y a d\u00e9j\u00e0 plusieurs semaines. Le casting m\u00e9lange acteurs chinois et am\u00e9ricains. Le h\u00e9ros - incarn\u00e9 par Matt Damon - est am\u00e9ricain, mais l\u2019histoire se passe en Chine."], "alternativeTitle": ["Sortie suisse du film sino-am\u00e9ricain \"La Grande Muraille\" / TUM_2017-01-11T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8299810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283251", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283247"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ouverture du centre fribourgeois pour requ\u00e9rants de Chevrilles retard\u00e9e", "id": "sound-264189B3-F71C-4983-952B-20EA3DF41137", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : System.Byte[]\r\nLe futur centre f\u00e9d\u00e9ral pour demandeurs d'asile de la Gouglera, \u00e0 Chevrilles (FR), ne sera pas op\u00e9rationnel avant fin 2017. C'est la cons\u00e9quence des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des vandales en octobre dernier.\r\n\r\n* * L'ouverture du centre fribourgeois pour requ\u00e9rants de Chevrilles retard\u00e9e 12h30: Fribourg requ\u00e9rants d'asile DOUCAS\r\nRetour en Suisse.... avec cette nouvelle qu'on apprend ce matin:\r\nL'ouverture du futur centre f\u00e9d\u00e9ral pour demandeurs d'asile de la Gouglera, dans le canton de Fribourg, prend du retard. \r\nCe centre qui devait entrer en fonction au debut de cette ann\u00e9e ne sera pas op\u00e9rationnel avant l'hiver prochain. C'est ce qu'annoncent  les Freiburger Nachrichten. \r\nMaurice Doucas... on se souvient que ce centre avait \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9 en octobre dernier... Des robinets et des lavabos avaient \u00e9t\u00e9 trafiqu\u00e9s et l'eau avait provoqu\u00e9 des d\u00e9gats sur les 7 \u00e9tages du b\u00e2timents... \r\nLa situation n'est d\u00e9cid\u00e9ment pas simple \u00e0 la Gouglera, avec ces d\u00e9g\u00e2ts d'eau revendiqu\u00e9s par un myst\u00e9rieux groupe d'extr\u00eame gauche... Une n\u00e9bulause jusqu'ici inconnue.. S'ajoutent \u00e0 cela 3 recours qui s'opposent \u00e0 la transformation du b\u00e2timent en un centre qui logera 250 requ\u00e9rants en attente de renvoi... Mais le ciel semble s'\u00e9claircir pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui a achet\u00e9 ces b\u00e2timents, pour pr\u00e8s de 20 millions de francs.. \r\nOui, un des recourants a retir\u00e9 son opposition ...\r\nIl s'agit l'ancien syndic de la commune de Chevrille, o\u00f9 se trouve justement la Gouglera. Il estimait qu'il ne pouvait pas r\u00e9soudre les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 par ce biais-l\u00e0. Son recours n'avait aucun sens... il a donc d\u00e9cid\u00e9 de le retirer... \r\net les autorit\u00e9s ne sont tout simplement pas entr\u00e9es en mati\u00e8re, au sujet des deux autres recours... \r\nLes juristes estiment en effet qu'il habitaient beaucoup trop loin de la Gouglera, pour avoir l\u00e9gitimement le droit de s'opposer au projet... \r\nLa Conf\u00e9f\u00e9d\u00e9raton, veut aller de l'avant... et a maintenant obtenu les autorisations pour transformer les b\u00e2timents. Elle vient d'ailleurs d'\u00e9riger une cloture tout autour des b\u00e2timents. \r\nLa Gouglera sera op\u00e9rationnelle d\u00e8s l'hiver prochain. Il n'est pour l'instant pas possible d'\u00eatre plus pr\u00e9cis. On en saura plus d\u00e8s que les b\u00e2timents seront compl\u00e8tement secs... \r\nIl faut dire Maurice Doucas... que ce dossier de la Gouglera a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9motionnel en Singine...  \r\nIl suscite effectivement bien des tensions, dans cette partie du canton de Fribourg. ... En f\u00e9vrier 2015, lors d'une s\u00e9ance d'informaiton destin\u00e9e \u00e0 la population, de nombreuses personnes avaient montr\u00e9 leur hsotilit\u00e9 envers ce projet. Des menace de mort avaient m\u00eame \u00e9t\u00e9 prof\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'\u00e9gard de certains responsable politique.\r\nMaurice Doucas de notre bureau fribourgeois", "alternativeExcerpt": ["Le futur centre f\u00e9d\u00e9ral pour demandeurs d'asile de la Gouglera, \u00e0 Chevrilles (FR), ne sera pas op\u00e9rationnel avant fin 2017. C'est la cons\u00e9quence des d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par des vandales en octobre dernier."], "alternativeTitle": ["L\u2019ouverture du centre fribourgeois pour requ\u00e9rants de Chevrilles retard\u00e9e / 12H30_2017-01-11T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 11.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8300248.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8283309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8283297"]}]}}