{"response": {"numFound": 24935, "start": 16600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Monsieur Coquelicot et les gens qui parlent trop pour rien dire ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B2C4732-CAED-4556-BD6C-3F88861C9175", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-06T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-06T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485363", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485363", "ece-8485355"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de l'attaque aux armes chimiques en Syrie qui a tu\u00e9 86 civils le 4 avril 2017 : Interview de Fabrice Balanche, g\u00e9ographe et sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique de la Syrie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E8000407-2C45-4A41-AAA7-2239070184CC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Syrie"], "durationSec": 1355, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "arme chimique"], "excerpt": "Les lignes vont-elles bouger en Syrie? Pourquoi faut-il que des armes chimiques soient employ\u00e9es pour observer une r\u00e9action internationale?", "alternativeExcerpt": ["Fabrice Balanche, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique de la Syrie, va faire le point sur la situation syrienne. Les lignes vont-elles bouger en Syrie? Pourquoi faut-il que des armes chimiques soient employ\u00e9es pour observer une r\u00e9action internationale?", "Fabrice Balanche, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique de la Syrie, fait le point sur la situation syrienne. Les lignes vont-elles bouger en Syrie? Pourquoi faut-il que des armes chimiques soient employ\u00e9es pour observer une r\u00e9action internationale?", "Fabrice Balanche, g\u00e9ographe, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique de la Syrie, fait le point sur la situation syrienne. Les lignes vont-elles bouger en Syrie? Pourquoi faut-il que des armes chimiques soient employ\u00e9es pour observer une r\u00e9action internationale?"], "alternativeTitle": ["Fabrice Balanche, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique de la Syrie", "Fabrice Balanche, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique de la Syrie / JDM_2017-04-06T07:37:00_l-invite-du-journal", "Fabrice Balanche, sp\u00e9cialiste de la g\u00e9ographie politique de la Syrie / JDM_2017-04-06T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8495033", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences, membre du Groupe de Recherches et d?Etudes sur la M\u00e9diterran\u00e9e et le Moyen-Orient \u00e0 la Maison de l'Orient - Washington jusqu'\u00e0 novuel avis", "name": "Balanche, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8495033", "ece-8495015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le langage SMS", "id": "sound-5CF1430F-15FE-4F5A-AB2B-E48934BDAE4B", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nous d\u00e9veloppons rapidement de nouvelles habilit\u00e9s pour communiquer avec nos outils num\u00e9riques et ces \u00e9volutions constituent une richesse. Notamment, le fameux \"langage SMS\" n'est pas forc\u00e9ment un d\u00e9sastre pour l'\u00e9criture : il peut \u00e9galement l'enrichir et la diversifier. Nous \u00e9voquons les \u00e9volutions de la langue num\u00e9rique avec la linguiste C\u00e9cile Petitjean.\r\n\r\n* * Nous d\u00e9veloppons rapidement de nouvelles habilit\u00e9s pour communiquer avec nos outils num\u00e9riques et ces \u00e9volutions constituent une richesse. Notamment, le fameux \"langage SMS\" n'est pas forc\u00e9ment un d\u00e9sastre pour l'\u00e9criture : il peut \u00e9galement l'enrichir et la diversifier. Nous \u00e9voquons les \u00e9volutions de la langue num\u00e9rique avec la linguiste C\u00e9cile Petitjean.", "alternativeTitle": ["Tribu du 06.04.2017", "Le langage SMS / TRI_2017-04-06T11:04:15_tribu", "Tribu du 06.04.2017", "Le langage SMS / TRI_2017-04-06T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Nous d\u00e9veloppons rapidement de nouvelles habilit\u00e9s pour communiquer avec nos outils num\u00e9riques et ces \u00e9volutions constituent une richesse. Notamment, le fameux \"langage SMS\" n\u02b9est pas forc\u00e9ment un d\u00e9sastre pour l\u02b9\u00e9criture : il peut \u00e9galement l\u02b9enrichir et la diversifier. Nous \u00e9voquons les \u00e9volutions de la langue num\u00e9rique avec la linguiste C\u00e9cile Petitjean.", "Nous d\u00e9veloppons rapidement de nouvelles habilit\u00e9s pour communiquer avec nos outils num\u00e9riques et ces \u00e9volutions constituent une richesse. Notamment, le fameux \"langage SMS\" n\u02b9est pas forc\u00e9ment un d\u00e9sastre pour l\u02b9\u00e9criture : il peut \u00e9galement l\u02b9enrichir et la diversifier. Nous \u00e9voquons les \u00e9volutions de la langue num\u00e9rique avec la linguiste C\u00e9cile Petitjean."], "imageURL": "//www.rts.ch/8505654.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485561", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Linguiste", "name": "Petitjean, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485561", "ece-8485560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Bernard Rappaz rencontre Pierre Naftule", "id": "sound-21DF3330-C930-4B12-8275-E52478EC9CFD", "durationSec": 3355, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 06.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Bernard Rappaz rencontre Pierre Naftule / PRV_2017-04-06T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 06.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Bernard Rappaz rencontre Pierre Naftule / PRV_2017-04-06T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8524354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485666", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Naftule, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanvrier valaisan", "name": "Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485666", "ece-8485665"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : D\u00e9cryptage sur OK FM ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E034CD87-77CA-44A7-A416-DEF640265245", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-06T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-06T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485286", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485286", "ece-8485282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-59A817E6-A900-4F06-A867-F27936DE8EB0", "durationSec": 179, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 06.04.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-06T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 06.04.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-06T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485600", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8485600", "ece-8485599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: \"La Quotidiana\" en p\u00e9ril", "id": "sound-4341297A-B8F4-48D3-BDF8-FD4D1E87D0BA", "durationSec": 310, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nTout juste apr\u00e8s son 20e anniversaire, le journal quotidien r\u00e9gional romanche \"La Quotidiana\" est en situation d\u00e9licate. Son \u00e9diteur, Somedia, annonce qu'il manque 300'000 francs, somme qu'il ne veut pas payer. \r\nDavid Spinnler, notre correspondant de la RTR nous d\u00e9taille la situation,", "alternativeExcerpt": ["Tout juste apr\u00e8s son 20e anniversaire, le journal quotidien r\u00e9gional romanche \"La Quotidiana\" est en situation d\u00e9licate. Son \u00e9diteur, Somedia, annonce qu\u02b9il manque 300'000 francs, somme qu\u02b9il ne veut pas payer. \nDavid Spinnler, notre correspondant de la RTR nous d\u00e9taille la situation,"], "alternativeTitle": ["Les Autres: \"La Quotidiana\" en p\u00e9ril / ALA_2017-04-06T15:04:15_les-autres-la-quotidiana-en-peril", "A l'abordage du 06.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485613"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\u00c0 Neuch\u00e2tel, l'UDC doit se reconstruire apr\u00e8s la d\u00e9mission d'Yvan Perrin : Interview de Niels Rosselet-Christ, secr\u00e9taire politique de l'UDC neuch\u00e2teloise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDA99B8F-E094-4408-97E1-F4F680D49A44", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 569, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "parti politique", "vie politique"], "excerpt": "Apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle de sa formation aux \u00e9lections cantonales neuch\u00e2teloises 2017, Yvan Perrin a choisi de d\u00e9missionner de la pr\u00e9sidence de l'UDC neuch\u00e2teloise. La section doit maintenant se reconstruire.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle de sa formation dimanche dernier aux \u00e9lections cantonales, Yvan Perrin a choisi de d\u00e9missionner de la pr\u00e9sidence de l\u2019UDC neuch\u00e2teloise. La section  doit maintenant se reconstruire. Interview de Niels Rosselet-Christ, secr\u00e9taire politique de l'UDC neuch\u00e2teloise."], "alternativeTitle": ["L\u2019UDC neuch\u00e2teloise doit se reconstruire apr\u00e8s la d\u00e9mission d\u2019Yvan Perrin / FOR_2017-04-06T18:04:00_developpement-3", "Forum du 06.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523953.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8495005", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire politique de l'UDC neuch\u00e2teloise", "name": "Rosselet-Christ, Niels", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8495002"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Fabrice Luchini nous parle du phalus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9011C637-7647-45FA-A714-E6E564CBCCB8", "durationSec": 59, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-06T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-06T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485284", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485284", "ece-8485281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le barrage du Grimsel pourrait \u00eatre rehauss\u00e9 d'une vingtaine de m\u00e8tres, ce \u00e0 quoi s'oppose des ONG de d\u00e9fense de l'environnement, dont le WWF : Interview de Catherine Martinson, membre de la direction du WWF Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3AA3AE5-7EDE-4E14-BF26-E70DE5D86F9B", "thematicGeographicals": ["Grimsel"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["barrage", "protection de l'environnement", "marais", "protection de la nature", "\u00e9nergie hydraulique", "\u00e9nergie renouvelable"], "alternativeExcerpt": ["Le barrage du Grimsel pourrait \u00eatre rehauss\u00e9 d'une vingtaine de m\u00e8tres, ce \u00e0 quoi s'oppose des ONG de d\u00e9fense de l'environnement, dont le WWF. Ce rehaussement risque d'inonder une zone prot\u00e9g\u00e9e. Interview de Catherine Martinson, membre de la direction du WWF suisse."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies vertes frein\u00e9 par les ONG de d\u00e9fense de l'environnement / JDM_2017-04-06T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 06.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3262043.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8495025", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction du WWF Suisse", "name": "Martinson, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8495019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (4/5) : Id\u00e9ologie versus vision du monde", "id": "sound-26B6E57C-153D-4E93-A876-E8F597B58A3E", "durationSec": 1869, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "excerpt": "Aujourd'hui, rencontre avec Olivier Mannoni traducteur en fran\u00e7ais de \"Mein Kampf\" pour les \u00e9ditions Fayard. Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller ainsi que du colloque \"Mein Kampf dans le domaine public\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur", "name": "Mannoni, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "INTERPRETES: Traduction et trahison : 4/5", "id": "sound-91006D0D-A58B-44EA-8F10-F0B4C340F6B2", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nEn Afghanistan, ils sont 700 autochtones \u00e0 avoir servi dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise comme accompagnateurs ou comme interpr\u00e8tes. Li\u00e9s \u00e0 leur employeur par des contrats en bonne et due forme, ils ont risqu\u00e9 leur vie dans des patrouilles, des combats et des missions de renseignement. Aujourd'hui, la France leur refusant le droit d'asile, ils se retrouvent en danger de mort pour avoir \u00e9t\u00e9 des vecteurs entre la population locale et une force occupante.\r\nReportage: Laurence Difelix\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* Infotrafic: 13:29:22-13:29:36 / * 4/5\r\nEn Afghanistan, ils sont 700 autochtones \u00e0 avoir servi dans l'arm\u00e9e fran\u00e7aise comme accompagnateurs ou comme interpr\u00e8tes. Li\u00e9s \u00e0 leur employeur par des contrats en bonne et due forme, ils ont risqu\u00e9 leur vie dans des patrouilles, des combats et des missions de renseignement. Aujourd'hui, la France leur refusant le droit d'asile, ils se retrouvent en danger de mort pour avoir \u00e9t\u00e9 des vecteurs entre la population locale et une force occupante.\r\nReportage: Laurence Difelix\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 06.04.2017", "INTERPRETES: Traduction et trahison / VAC_2017-04-06T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 06.04.2017", "INTERPRETES: Traduction et trahison / VAC_2017-04-06T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["4/5\nEn Afghanistan, ils sont 700 autochtones \u00e0 avoir servi dans l\u02b9arm\u00e9e fran\u00e7aise comme accompagnateurs ou comme interpr\u00e8tes. Li\u00e9s \u00e0 leur employeur par des contrats en bonne et due forme, ils ont risqu\u00e9 leur vie dans des patrouilles, des combats et des missions de renseignement. Aujourd\u02b9hui, la France leur refusant le droit d\u02b9asile, ils se retrouvent en danger de mort pour avoir \u00e9t\u00e9 des vecteurs entre la population locale et une force occupante.\n\nReportage: Laurence Difelix\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: Marc Giouse", "4/5\nEn Afghanistan, ils sont 700 autochtones \u00e0 avoir servi dans l\u02b9arm\u00e9e fran\u00e7aise comme accompagnateurs ou comme interpr\u00e8tes. Li\u00e9s \u00e0 leur employeur par des contrats en bonne et due forme, ils ont risqu\u00e9 leur vie dans des patrouilles, des combats et des missions de renseignement. Aujourd\u02b9hui, la France leur refusant le droit d\u02b9asile, ils se retrouvent en danger de mort pour avoir \u00e9t\u00e9 des vecteurs entre la population locale et une force occupante.\n\nReportage: Laurence Difelix\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485576", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485576", "ece-8485575"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-24C56660-D74F-43BB-9163-DF662E1EE601", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz\r\n\r\n* * Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "alternativeTitle": ["Paradiso du 06.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-06T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 06.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-06T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz"], "imageURL": "//www.rts.ch/7654647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485567", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485567", "ece-8485566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: For\u00eat graphique au Crochetan", "id": "sound-B6EC2482-EDCA-4458-85F5-89C53196606E", "durationSec": 339, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anna\u00eble Clot a con\u00e7u une for\u00eat graphique de 60 m\u00e8tres de long pour le th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey. On se balade dans cette v\u00e9g\u00e9tation en noir et blanc qui va du jour \u00e0 la nuit, \u00e0 sa surface surgissent la flore et la faune myst\u00e9rieuses qui habitent la for\u00eat. Rencontre avec l'artiste, par Florence Grivel. \r\nL'exposition \"Bruissement\" d'Anna\u00eble Clot est \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey jusqu'au 28 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Anna\u00eble Clot a con\u00e7u une for\u00eat graphique de 60 m\u00e8tres de long pour le th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey. On se balade dans cette v\u00e9g\u00e9tation en noir et blanc qui va du jour \u00e0 la nuit, \u00e0 sa surface surgissent la flore et la faune myst\u00e9rieuses qui habitent la for\u00eat. Rencontre avec l\u02b9artiste, par Florence Grivel. \n\nL'exposition \"Bruissement\" d'Anna\u00eble Clot est \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey jusqu\u02b9au 28 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: For\u00eat graphique au Crochetan / VER_2017-04-06T16:45:45_arts-visuels-foret-graphique-au-crocheta", "Vertigo du 06.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8524452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485650", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485647"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-3EF35264-CEBA-48BF-95BB-976316CF771E", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 06.04.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-04-06T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 06.04.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-04-06T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4234759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485663", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485663", "ece-8485662"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: les pigeons voyageurs de l'arm\u00e9e suisse, 1960", "id": "sound-1C799A46-A552-4994-825E-59749304499A", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: les pigeons voyageurs de l\u02b9arm\u00e9e suisse, 1960 / ALA_2017-04-06T15:04:15_archive-les-pigeons-voyageurs-de-l-armee", "A l'abordage du 06.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485616", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485608"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (4/5) : Id\u00e9ologie versus vision du monde", "id": "sound-75073BFB-47A5-4065-82A1-C334C89DCEC2", "durationSec": 1826, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Id\u00e9ologie versus vision du monde\r\nAujourd'hui, rencontre avec Olivier Mannoni traducteur en fran\u00e7ais de \"Mein Kampf\" pour les \u00e9ditions Fayard. Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller ainsi que du colloque \"Mein Kampf dans le domaine public\".\r\n\r\n* * Aujourd'hui, rencontre avec Olivier Mannoni traducteur en fran\u00e7ais de \" Mein Kampf \" pour les \u00e9ditions Fayard. Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \" Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit \" de Felix Muller ainsi que du colloque \" Mein Kampf dans le domaine public \".\r\nLien : <http://www.slate.fr/monde/84615/mein-kampf-hitler-domaine-public>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 06.04.2017", "Histoire vivante du 06.04.2017", "\"Mein Kampf\" (4/5) / HV_2017-04-06T13:30:00_histoire-vivante", "\"Mein Kampf\" (4/5) / HV_2017-04-06T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Id\u00e9ologie versus vision du monde\nAujourd'hui, rencontre avec Olivier Mannoni traducteur en fran\u00e7ais de \"Mein Kampf\" pour les \u00e9ditions Fayard. Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller ainsi que du colloque \"Mein Kampf dans le domaine public\".", "Id\u00e9ologie versus vision du monde\nAujourd'hui, rencontre avec Olivier Mannoni traducteur en fran\u00e7ais de \"Mein Kampf\" pour les \u00e9ditions Fayard. Un \u00e9pisode r\u00e9alis\u00e9 avec des extraits du documentaire \"Mein Kampf c'\u00e9tait \u00e9crit\" de Felix Muller ainsi que du colloque \"Mein Kampf dans le domaine public\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485597", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485597", "ece-8485596"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Doublon (\u00e0 supprimer)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4CD4794F-0C3A-4E7F-A12F-693B4E8ECBFB", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "n\u00e9gociation", "libre circulation des personnes", "relations internationales", "vie politique"], "excerpt": "La Suisse et l'Union europ\u00e9enne reprennent les discussions sur tous les dossiers bloqu\u00e9s apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014, a annonc\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. Parall\u00e8lement, les deux parties veulent parvenir \u00e0 un accord institutionnel d'ici fin 2017.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et de la communication (DETEC) ", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Doublon (\u00e0 supprimer)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-142B17CC-640B-4A5B-90FC-C39864F2E7A2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "vie politique", "n\u00e9gociation", "relations internationales", "politique internationale"], "excerpt": "La Suisse et l'Union europ\u00e9enne reprennent les discussions sur tous les dossiers bloqu\u00e9s apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014, a annonc\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. Parall\u00e8lement, les deux parties veulent parvenir \u00e0 un accord institutionnel d'ici fin 2017.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et de la communication (DETEC) ", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9835754E-F8AE-40C7-8CB7-826E0BE5993B", "durationSec": 726, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Retour sur la d\u00e9cision du tribunal de Zurich de sanctionner un \"J'aime\" sur Facebook. \"La loi suisse actuelle n'est pas adapt\u00e9e \u00e0 l'univers num\u00e9rique\".", "alternativeExcerpt": ["Retour sur la d\u00e9cision du tribunal de Zurich de sanctionner un \"J'aime\" sur Facebook. \"La loi suisse actuelle n'est pas adapt\u00e9e \u00e0 l'univers num\u00e9rique\".", "Retour sur la d\u00e9cision du tribunal de Zurich de sanctionner un \"J'aime\" sur Facebook. \"La loi suisse actuelle n'est pas adapt\u00e9e \u00e0 l'univers num\u00e9rique\".", "Retour sur la d\u00e9cision du tribunal de Zurich de sanctionner un \"J'aime\" sur Facebook. \"La loi suisse actuelle n'est pas adapt\u00e9e \u00e0 l'univers num\u00e9rique\"."], "alternativeTitle": ["Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies / RVA3_2017-04-06T07:20:00_l-invite", "Nicolas Capt, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies / RVA3_2017-04-06T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485324", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485324", "ece-8485308"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : \"Osqar Goldfinger (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73FDA13B-5025-49A0-87B4-5A3323D79E9A", "durationSec": 241, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : \"Osqar Goldfinger (1/2)", "RTPC : \"Osqar Goldfinger (1/2) / SUPER_2017-04-06T16:16:53_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : \"Osqar Goldfinger (1/2) / SUPER_2017-04-06T16:16:53_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485349", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485349", "ece-8485339"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : La premi\u00e8re raclette d'Alain ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12E5D19F-3C1E-4F68-ADF9-72292AF565B1", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raclette"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-06T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-04-06T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485362", "ece-8485354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le FC Lausanne Sport lance son projet \"Lausanne E-Sport\"", "id": "sound-A34723B8-E60C-4320-9433-85E460FA3735", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Lausanne Sport a lanc\u00e9 jeudi son projet du Lausanne E-Sport, qui rassemblera au sein d'une nouvelle aile du club les amateurs de jeux, \"les gamers\". Cette nouvelle structure int\u00e9grera une \u00e9quipe d'E-Sport gr\u00e2ce \u00e0 sa fusion avec la meilleure \u00e9quipe romande actuelle, Qualitas Helv\u00e9tica.\r\n\r\n* * Le FC Lausanne Sport lance son projet \"Lausanne E-Sport\" 12h30 LS cp \r\nEn football, le FC Lausanne Sport a officiellement lanc\u00e9 ce matin son projet du Lausanne E-Sport. Un projet qui rassemblera au sein de cette nouvelle aile du club les amateurs de jeux, ceux que l'on appelle d\u00e9sormais les \u00ab gammers \u00bb. Cette nouvelle structure int\u00e9grera une \u00e9quipe d'E-Sport performante gr\u00e2ce \u00e0 sa fusion, Laurent Bastardoz, avec la meilleure \u00e9quipe romande actuelle Qualitas Helv\u00e9tica. \r\nOui donc \u00e0 l'inverse du Servette FC qui a annonc\u00e9 r\u00e9cemment la cr\u00e9ation elle aussi d'une \u00e9quipe de sport \u00e9lectronique mais qu'elle doit encore constitu\u00e9e, le Lausanne E-Sport peut donc d'ores et d\u00e9j\u00e0 capitaliser sur l'exp\u00e9rience de 30 joueurs form\u00e9s et exp\u00e9riment\u00e9s. \r\nDu c\u00f4t\u00e9 du stade de la Pontaise, la d\u00e9marche s'explique par le fait que ses sports \u00e9lectroniques r\u00e9unissent de plus en plus de monde. Que se soit devant les diff\u00e9rents vecteurs actuel, smartphone, tablette ou ordinateur mais aussi et surtout devant la t\u00e9l\u00e9vision. La diffusion aux Etats-Unis du  c\u00e9l\u00e8bre jeux League of Legend, LOL pour les initi\u00e9s a pass\u00e9 de 2 millions d'audience visuelle en 2011 \u00e0 36 millions l'an dernier. Alors que la finale de la NBA, la ligue am\u00e9ricaine de basketball comme comparaison a elle pass\u00e9 de 15.5 millions en 2011 \u00e0 19 millions l'an dernier. \r\nIl y a donc clairement une stat\u00e9gie de positionnement et de communication derri\u00e8re la cr\u00e9ation de cette nouvelle \u00e9quipe du Lausanne E-Sport ... \r\nUne collaboration qui permettra d'augmenter la visibilit\u00e9 du club aupr\u00e8s des jeunes m\u00eame si cela n'\u00e9tait pas fondamentalement indispensable. Jean-Fran\u00e7ois Collet, Pr\u00e9sident de l'Association du FC Lausanne Sport\r\nSON COLLET\r\nA noter encore que le club souhaite cr\u00e9er une acad\u00e9mie e-sport, que cette \u00e9quipe du Lausanne E-Sport disposera d\u00e8s 2018 d'un budget de 20'000 .- par an et que du 24 au 26 novembre de cette ann\u00e9e le Palais de Beaulieu de Lausanne accueillera l'International Gamming Show ! \r\nLaurent Bastardoz de notre rubrique sportive...", "alternativeExcerpt": ["Le FC Lausanne Sport a lanc\u00e9 jeudi son projet du Lausanne E-Sport, qui rassemblera au sein d'une nouvelle aile du club les amateurs de jeux, \"les gamers\". Cette nouvelle structure int\u00e9grera une \u00e9quipe d\u2019E-Sport gr\u00e2ce \u00e0 sa fusion avec la meilleure \u00e9quipe romande actuelle, Qualitas Helv\u00e9tica."], "alternativeTitle": ["Le FC Lausanne Sport lance son projet \"Lausanne E-Sport\" / 12H30_2017-04-06T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 06.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523778.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494989", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494979"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Bruxelles. Rencontre pr\u00e9sidentielle entre Doris Leuthard, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, et Jean-Claude Juncker, pr\u00e9sident de la Comission europ\u00e9enne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5321BDC9-B9BE-4A69-A66D-7E4B14FEACE2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "vie politique", "politique internationale", "relations internationales", "libre circulation des personnes"], "excerpt": "La Suisse et l'Union europ\u00e9enne reprennent les discussions sur tous les dossiers bloqu\u00e9s apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014, a annonc\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. Parall\u00e8lement, les deux parties veulent parvenir \u00e0 un accord institutionnel d'ici fin 2017.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse et l'UE reprennent les discussions sur tous les dossiers bloqu\u00e9s apr\u00e8s le 9 f\u00e9vrier 2014, a annonc\u00e9 jeudi la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Doris Leuthard. Parall\u00e8lement, les deux parties veulent parvenir \u00e0 un accord institutionnel d'ici fin 2017."], "alternativeTitle": ["Les discussions entre la Suisse et l'UE d\u00e9bloqu\u00e9es \"dans tous les domaines\" / FOR_2017-04-06T18:00:00_developpement-1", "Forum du 06.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8524326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8495005", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et de la communication (DETEC) ", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8495000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-C32DBFFC-7244-45B1-A038-87894D6DE118", "durationSec": 480, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux , faudrait-il \u00e9lire les juges f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 vie pour garantir leur ind\u00e9pendance ? La question est pos\u00e9e dans le temps ce matin ...\r\nDes juges \u00e9lus \u00e0 vie pour garantir leur ind\u00e9pendance - supprimer la r\u00e9\u00e9lection - Le Temps\r\nHerv\u00e9 Falciani, l'ex-employ\u00e9 de HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve,  qui a d\u00e9rob\u00e9 des donn\u00e9es \u00e0 son employeur, est un h\u00e9ros en France - souligne la NZZ ce matin,  mais en Suisse, il est toujours consid\u00e9r\u00e9 comme un voleur ...Le journal revient sur la d\u00e9cision du tribunal f\u00e9d\u00e9ral de ne pas accorder l'entraide \u00e0 la France dans l'affaire Falciani, car la demande repose sur un vol de donn\u00e9es.  ET pourtant ce m\u00eame tribunal f\u00e9d\u00e9ral avait autoris\u00e9 la transmission d'informations vers Paris dans une autre affaire, qui concernait un client d'UBS, aussi sur la base de donn\u00e9es vol\u00e9es. Sauf que le vol avait \u00e9t\u00e9 commis en France, pas en Suisse.  Et \u00e0 propos de vols de donn\u00e9es bancaires, le Bund se fair l'\u00e9cho d'une \u00e9tude tr\u00e8s int\u00e9ressante men\u00e9e par trois professeurs d'\u00e9conomie romands et un manager de crise : ils ont interrog\u00e9 35 cadres interm\u00e9diares de banques entre 2013 et 2014 pour sonder ce qui pousse des employ\u00e9s \u00e0 trahir leur entreprise. Les sond\u00e9s d\u00e9crivent une ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re, il se sentent sous pression, isol\u00e9s. C'est un peu comme la l\u00e9gion \u00e9trangh\u00e8re, chacun a ses propres armes. Un individualimse qui conduit \u00e0 une culture d'entreprise toxique, Le syt\u00e8me bancaire suisse est devenu inhumain, d\u00e9clare un conseiller \u00e0 la client\u00e8le.\r\n*** Apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie, le Tagesanzeiger pointe du doigt les deux pr\u00e9sidents am\u00e9ricains, Barack Obama et Donald Trump\r\nDonald Trump a raison quand il accuse Barack Obama: les m\u00e9faits du dicateur baschar Al assad sont aussi d\u00fb \u00e0 la fameuse ligne rouge que l'ancien pr\u00e9sidentr am\u00e9riocain avait trac\u00e9 ... puis qu'il n'a jamais tenue  ... Mais ce que Donald Trump oublie, c'est que la guerre en Syrie ne concerne plus aujourd'hui Barcak Obama mais lui-m\u00eame. L'attaque chimique est un cadeau e,mposonn\u00e9 de bienvenue fait \u00e0 Donald Trump par le pr\u00e9sident syroien.  Les bombes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9es aprpps que Trump a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne vpouilair pas \u00e9loigner Assad du pouvoir. la le\u00e7on que le pr\u00e9sident a tir\u00e9e, c'est qu'il pouvait agir comme il l'entendait, l'Am\u00e9rqieu ne r\u00e9agirait pas.  le conflit syrien est donc devenu l'affaire de Trump. \r\nCriminel \u00e9tranger ... retour en Suisse\r\n***  Aujourd'hui, Doris Leuthard, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, se rend \u00e0 Bruxelles, discuter entre autres d'un accord cadre. La NZZ revient sur l'origine de l'id\u00e9e m\u00eame de cet accord ...\r\nMais qui a invent\u00e9 cette id\u00e9e ? titre de mani\u00e8re humoristique la NZZ. L'Accord cadre avec l'Union :  qui a invent\u00e9 cela ? Si l?union europ\u00e9enne milite depuis des ann\u00e9es en faveur d'un accord institutionnelk qui regroupe tous els accors bilat\u00e9raux, il ne faut pas oublier que l'id\u00e9e n'est pas de sonb cr\u00fbz. Non l'id\u00e9e aujourd'hui combattue par l'UDc est n\u00e9e en Suisse, dans les ann\u00e9s 2000, au sein du groupe de r\u00e9flexion Suisse-Europe. id\u00e9e reprise nsuite par un conseiller aux etat PODC ... bref tout ce que vous avez toiujours voulu savoir sur l'accord cadre, un historique \u00e0 liure ce matin dns le journbal zurichois. \r\n24 heures - tribune\r\nElle sera en premi\u00e8re ligne dans les n\u00e9gociations avec Bruxelles., La Weltwoche la nomme L'arme secr\u00e8te f\u00e9ministe de Didier Burkhalter: Pasacl Beariswyl, la nouvelle secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res, la num\u00e9ro 2 du d\u00e9partment des affaires \u00e9trang\u00e8res, vient d'entrer en fonction depuis le 1er avril. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhlater dit d'elle qu' Elle a le feu sacr\u00e9 ... Mais pour quelle cause se consumme-.t-elle vraiment se demande l'hebdomadaire de droite, qui propose un portrait  ... un peu \u00e0 charge on l'aura compris ...  de celle qu'il qualie de  Socialiste, f\u00e9minisme , qui se bat contre le grand capital et le n\u00e9o-liberalsime.\r\n*** Yvan Perrin, le pr\u00e9sident de l'UDC neuchateloise, est de plus en plus seul, l\u00e2ch\u00e9 pare son propre camp\r\n\"\"\"\r\n*** La nomination de Pascal Crittin, \u00e0 la direction de la RTS: entre continuit\u00e9 et repli selon l'\u00e9dito du Temps ..\r\nCrittin - cotte de maille maison chevalier\r\nRingier - itw de l'avocat Wagner\r\nTourisme d'achat, non merci ! Le Blick poursuit sa th\u00e9matique de la semaine, la tentation toujours plus grande des Suisses d'allers faire leurs courses \u00e0 l'\u00e9tranger, en Allemagne ou en France, o\u00f9 tout est moins cher- tenation r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par les toutes r\u00e9centes statistiques des douanes. Le journal propose un reportage \u00e0 kreuzlingen en Thurgovie, petite ville fronti\u00e8re, o\u00fb des habitants ne se laissent pas tenter et font leurs achats en Suisse. Faire ces achats en Allemagne c'est trahir son pays dit l'un d'eux.  Le d\u00e9bat gagne \u00e0 nouveau la coiupole f\u00e9d\u00e9rale: , le conseiller national Thomas Minder veut agir pour freiner ce tourisme d'achat. Et le directur de l'USAM, Hans Ulrich Bigler, estime aussi qu'il ne faut pas cr\u00e9er de fausses incitations. Le conseiller national PLR soutient donc une motion qui veut diminuer les possibilit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9rer la TVA, quand on fait ses courses \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nAchats \u00e0 l'\u00e9tranger - motion anti TVA\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Val\u00e9rie Droux, Esther Coquoz...\r\nFaudrait-il \u00e9lire les juges f\u00e9d\u00e9raux \u00e0 vie pour garantir leur ind\u00e9pendance ?\r\nLa question est pos\u00e9e dans le Temps ce matin...\r\nDans le sillage d'un r\u00e9cent rapport du Groupe d'Etats contre la corruption du Conseil de l'Europe, le Greco, dont la Suisse fait partie. Ces juges sont actuellement \u00e9lus pour 6 ans par l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, un mandat renouvelable. Mais, estiment les \u00e9valuateurs, ce syst\u00e8me fait la part belle \u00e0 l'appartenance partisane. \r\nIls font donc plusieurs recommandation, en plus de la nommination \u00e0 vie: plus d'objectivit\u00e9 dans la s\u00e9lection des juges, et en finir avec la pratique du reversement, par les juges, d'un pourcentage de leur salaire au parti qui les a soutenus. Applaudissements de l'association suisse des magistrats... \u00e0 l'exception de l'ancien procureur genevois et ancien juge au tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral Bernard Bertossa, qui estime que l'\u00e9lection \u00e0 vie est contraire au syst\u00e8me suisse qui privil\u00e9gie l'\u00e9quilibre des forces politiques; et elle risquerait aussi de devenir un oreiller de paresse. \r\nHerv\u00e9 Falciani, l'ex-employ\u00e9 de HSBC \u00e0 Gen\u00e8ve,  qui a d\u00e9rob\u00e9 des donn\u00e9es \u00e0 son employeur, est un h\u00e9ros en France - souligne la NZZ ce matin,  mais en Suisse, il est toujours consid\u00e9r\u00e9 comme un voleur ...Le journal revient sur la d\u00e9cision du tribunal f\u00e9d\u00e9ral de ne pas accorder l'entraide \u00e0 la France dans l'affaire Falciani, car la demande repose sur un vol de donn\u00e9es.  ET pourtant ce m\u00eame tribunal f\u00e9d\u00e9ral avait autoris\u00e9 la transmission d'informations vers Paris dans une autre affaire, qui concernait un client d'UBS, aussi sur la base de donn\u00e9es vol\u00e9es. Sauf que le vol avait \u00e9t\u00e9 commis en France, pas en Suisse.  Et \u00e0 propos de vols de donn\u00e9es bancaires, le Bund se fair l'\u00e9cho d'une \u00e9tude tr\u00e8s int\u00e9ressante men\u00e9e par trois professeurs d'\u00e9conomie romands et un manager de crise : ils ont interrog\u00e9 35 cadres interm\u00e9diares de banques entre 2013 et 2014 pour sonder ce qui pousse des employ\u00e9s \u00e0 trahir leur entreprise. Les sond\u00e9s d\u00e9crivent une ambiance d\u00e9l\u00e9t\u00e8re, il se sentent sous pression, isol\u00e9s. C'est un peu comme la l\u00e9gion \u00e9trangh\u00e8re, chacun a ses propres armes. Un individualimse qui conduit \u00e0 une culture d'entreprise toxique, Le syt\u00e8me bancaire suisse est devenu inhumain, d\u00e9clare un conseiller \u00e0 la client\u00e8le.\r\n*** Apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie, le TagesAnzeiger pointe du doigt les DEUX pr\u00e9sidents am\u00e9ricains, Barack Obama et Donald Trump...\r\nDonald Trump a raison quand il accuse Barack Obama: les m\u00e9faits du dicateur baschar Al assad sont aussi d\u00fb \u00e0 la fameuse ligne rouge que l'ancien pr\u00e9sidentr am\u00e9riocain avait trac\u00e9 ... puis qu'il n'a jamais tenue  ... Mais ce que Donald Trump oublie, c'est que la guerre en Syrie ne concerne plus aujourd'hui Barcak Obama mais lui-m\u00eame. L'attaque chimique est un cadeau e,mposonn\u00e9 de bienvenue fait \u00e0 Donald Trump par le pr\u00e9sident syroien.  Les bombes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e2ch\u00e9es aprpps que Trump a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne vpouilair pas \u00e9loigner Assad du pouvoir. la le\u00e7on que le pr\u00e9sident a tir\u00e9e, c'est qu'il pouvait agir comme il l'entendait, l'Am\u00e9rqieu ne r\u00e9agirait pas.  le conflit syrien est donc devenu l'affaire de Trump. \r\nRetour en Suisse, o\u00f9 la question du renvoi des criminels \u00e9tranger est relanc\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve: Il s'agit d'un homme condamn\u00e9 pour un meutre en 2005, puis lib\u00e9r\u00e9 en 2013 en \u00e9change d'un traitement contre ses d\u00e9pendances \u00e0 l'alcool et au cannabis et troubles de la personnalit\u00e9. Il a alors commis une infraction au code de la route, ce qui lui a valu une r\u00e9vocation de son autorisation \u00e0 rester en Suisse, confirm\u00e9e par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Pour une raison encore myst\u00e9rieuse, Gen\u00e8ve n'a pas proc\u00e9d\u00e9 au renvoi, et a m\u00eame suspendu son traitement... Or, il a attaqu\u00e9 sauvagement un homme il y a deux mois. L'Ordre des avocats avoue son incompr\u00e9hesion...\r\n*** Aujourd'hui, Doris Leuthard, la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, se rend \u00e0 Bruxelles, discuter entre autres d'un accord cadre... et la NZZ revient l'origine de l'id\u00e9e-m\u00eame de cet accord....\r\nMais qui a invent\u00e9 cette id\u00e9e ? titre de mani\u00e8re humoristique la NZZ. L'Accord cadre avec l'Union :  qui a invent\u00e9 cela ? Si l?union europ\u00e9enne milite depuis des ann\u00e9es en faveur d'un accord institutionnelk qui regroupe tous els accors bilat\u00e9raux, il ne faut pas oublier que l'id\u00e9e n'est pas de sonb cr\u00fbz. Non l'id\u00e9e aujourd'hui combattue par l'UDc est n\u00e9e en Suisse, dans les ann\u00e9s 2000, au sein du groupe de r\u00e9flexion Suisse-Europe. id\u00e9e reprise nsuite par un conseiller aux etat PODC ... bref tout ce que vous avez toiujours voulu savoir sur l'accord cadre, un historique \u00e0 liure ce matin dns le journbal zurichois. \r\nDoris Leuthard qui est en grande interview dans la Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. Surtout sur la votation concernant la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique; mais aussi sur sa visite d'aujourd'hui, avec LA question: allez vous accepter la bise vorace du pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker ? Elle glousse, \u00e9crit le journal, et assure que Jean-Claude, comme elle dit, et elle, se connaissent depuis longtemps, et vont donc se saluer comme il se doit. A part \u00e7a, les quotidiens posent quand m\u00eame des questions s\u00e9rieuses: sur l'accord instutionnel justement. Il est dans l'int\u00e9r\u00eat des deux parties, assure la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, car le syst\u00e8me actuel est trop technique et trop bureaucratique. Mais surtout, pas de pr\u00e9cipitation: il vaut mieux un accord de qualit\u00e9 qu'un accord \u00e0 tout prix. \r\nElle sera en premi\u00e8re ligne dans les n\u00e9gociations avec Bruxelles., La Weltwoche la nomme L'arme secr\u00e8te f\u00e9ministe de Didier Burkhalter: Pasacl Beariswyl, la nouvelle secr\u00e9taire d'Etat aux affaires \u00e9trang\u00e8res, la num\u00e9ro 2 du d\u00e9partment des affaires \u00e9trang\u00e8res, vient d'entrer en fonction depuis le 1er avril. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhlater dit d'elle qu' Elle a le feu sacr\u00e9 ... Mais pour quelle cause se consumme-.t-elle vraiment se demande l'hebdomadaire de droite, qui propose un portrait  ... un peu \u00e0 charge on l'aura compris ...  de celle qu'il qualie de  Socialiste, f\u00e9minisme , qui se bat contre le grand capital et le n\u00e9o-liberalsime.\r\n*** Yvan Perrin, le pr\u00e9sident de l'UDC neuch\u00e2teloise, est de plus en plus seul, l\u00e2ch\u00e9 par son propre camp...\r\nLe pr\u00e9sident de l'UDC neuch\u00e2teloise qui est aux abonn\u00e9s absent depuis la d\u00e9b\u00e2cle de dimanche... et L'Impartial et l'Express relayent les doutes qui \u00e9treignent le parti. 3 t\u00e9nors estiment qu'il faut un changement de direction: Walter Willner, Jean-Charles Legrix et Raymond Clottu. Jean-Charles Legrix qui dit m\u00eame: c'est un peu facile d'\u00eatre devant les cam\u00e9ras quand tout va bien, et aux abonn\u00e9s abstents quand \u00e7a ne va pas bien. La direction nationale de l'UDC aurait pr\u00e8s contact m\u00eame avant les \u00e9lections avec un membre de longue date - on ne sait pas qui - pour d\u00e9clencher le processus de changement \u00e0 la t\u00eate de la section neuch\u00e2teloise. \r\n*** La nommination de Pascal Crittin \u00e0 la direction de la RTS: entre continut\u00e9 et repli, selon l'\u00e9ditorial du Temps...\r\nUne nommination qui montre \u00e0 quel point l'audiovisuel public est nerveux, en vue d'un vote qui le menace, l'initiative no billag, qui vise \u00e0 supprimer la SSR. Une SSR citadelle assi\u00e9g\u00e9e, titre d'ailleurs l'\u00e9dito. Mais revenons \u00e0 la RTS: Choisir pascal Crittin dit le quotidien, dans une sorte de geste m\u00e9di\u00e9vale, c'est opter pour une solide cotte de maille tress\u00e9e \u00e0 l'interne pendant quinze ann\u00e9es. La RTS et la SSR, brandissent \"passe moi les jumelles\" devant les guerriers qui veulent arracher des pans de football  ou de s\u00e9ries am\u00e9ricaines au service public pour en garnir les diffuseurs priv\u00e9s. A la SSR, on serre les rangs face au dragons. ... Dragons, chevaliers... ne manque plus que la princesse...\r\nTourisme d'achat, non merci ! Le Blick poursuit sa th\u00e9matique de la semaine, la tentation toujours plus grande des Suisses d'allers faire leurs courses \u00e0 l'\u00e9tranger, en Allemagne ou en France, o\u00f9 tout est moins cher- tenation r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par les toutes r\u00e9centes statistiques des douanes. Le journal propose un reportage \u00e0 kreuzlingen en Thurgovie, petite ville fronti\u00e8re, o\u00fb des habitants ne se laissent pas tenter et font leurs achats en Suisse. Faire ces achats en Allemagne c'est trahir son pays dit l'un d'eux.  Le d\u00e9bat gagne \u00e0 nouveau la coiupole f\u00e9d\u00e9rale: , le conseiller national Thomas Minder veut agir pour freiner ce tourisme d'achat. Et le directur de l'USAM, Hans Ulrich Bigler, estime aussi qu'il ne faut pas cr\u00e9er de fausses incitations. Le conseiller national PLR soutient donc une motion qui veut diminuer les possibilit\u00e9s de r\u00e9cup\u00e9rer la TVA, quand on fait ses courses \u00e0 l'\u00e9tranger.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-06T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-06T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8495027", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8495027", "ece-8495008"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une commission du National demande une marge de manouvre budg\u00e9taire", "id": "sound-52BA3027-65BB-425B-B666-8832AD16C77C", "durationSec": 714, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commission des finances du Conseil national r\u00e9clame que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral trouve le moyen d'\u00e9conomiser 5 \u00e0 10% des d\u00e9penses que certaines lois obligent de faire. D\u00e9bat entre Olivier Feller, conseiller national (PLR/VD), et Samuel Bendahan, d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois.\r\n\r\n* * Une commission du National demande une marge de manouvre budg\u00e9taire  \r\n18h2... On aborde une question de politique financi\u00e8re dans cette \u00e9mission. \r\nAvec cette revendication, ce cri du coeur presque, venu r\u00e9cemment de la commission des finances du Conseil national: \"il faut retrouver une marge de manoeuvre budg\u00e9taire\".\r\nPour ce faire, la commission r\u00e9clame que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral troue le moyen d'\u00e9conomiser 5 \u00e0 10% de ce que l'on appelle les d\u00e9penses li\u00e9es, soit les d\u00e9penses que certaines loi obligent de faire. Des sommes que le Parlement ne peut pas modifier lors de la discussion budg\u00e9taire. 50% des d\u00e9penses \u00e9chappent ainsi \u00e0 la volont\u00e9 parlementaire...\r\nOn en d\u00e9bat avec  \r\nOlivier Feller, CN PLR VD \r\n- Pourquoi toucher \u00e0 ce principe?\r\n- Comment agir: il faut modifier un paquet de lois?\r\n- Les domaines concern\u00e9s, ce sont avant tout le social (AVS, AI, subsides maladie, etc). C'est pour cela que vous vous attaquez \u00e0 ce th\u00e8me?\r\n- Vous pensez vraiment que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait trouver le moyen de diminer de 5 \u00e0 10% ces d\u00e9penses? O\u00f9 exactement?\r\n- Ces lois qui pr\u00e9voient des d\u00e9penses - elles ont \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es soit par le peuple, soit par le parlement... elles sont l\u00e9gitimes, non? Vous voulez rouvrir la discussion sur tous ces textes...?\r\n- En quoi est-ce un probl\u00e8me de ne pouvoir \u00e9conomiser que sur une partie des d\u00e9penses? Aide au d\u00e9veloppement, arm\u00e9e, formation, agriculture sont des domaines dans lesquels vous pouvez faire des coupes... \u00e7a ne suffit pas?\r\nSamuel Bendahan, d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois\r\n- 2/3 des d\u00e9penses seront bient\u00f4t li\u00e9es, parce que pr\u00e9vues dans des lois... Peut-on mener une politique budg\u00e9taire avec si peu de marge de manoeuvre?\r\n- Les d\u00e9cisions du Parlement concernant de nouveaux engagements fermes comme le fonds ferroviaire FIF, le fonds routier FORTA et la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse limitent de plus en plus le champ d'action des politiciens de finances.... \r\n- Pourquoi ce tabou autour de cette r\u00e9flexion?\r\n- Arm\u00e9e, agriculture, formation et aide au d\u00e9veloppement sont les domaines non-li\u00e9s, o\u00f9 le Parlement peut encore intervenir. Vous ne craignez pas qu'en faisant de l'obstruction, vous poussiez la majorit\u00e9 de droite \u00e0 couper dans ces deux derniers domaines qui vous sont chers...? \r\n- Votre camp craint de voir l'AVS, l'AI d\u00e9mantel\u00e9 par cette m\u00e9thode... pourquoi ces domaines-l\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment? Et pas les transports?\r\nLA DEPECHE SI JAMAIS: \r\nLa Conf\u00e9d\u00e9ration devrait comprimer de 5 \u00e0 10% les d\u00e9penses que la loi l'oblige \u00e0 faire. Par 15 voix contre 8, la commission des finances du National a d\u00e9pos\u00e9 une motion en ce sens. Le PS et le PDC s'y opposeront.\r\nSelon le texte publi\u00e9 vendredi par les services du Parlement, il faut un plan de mesures qui d\u00e9passe le simple plan financier avec des jalons et un calendrier. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral devrait soumettre un ou plusieurs projets au Parlement pour r\u00e9duire de 5 \u00e0 10% le montant des d\u00e9penses fortement li\u00e9es de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nPour la majorit\u00e9, des mesures sont n\u00e9cessaires afin de retrouver une certaine marge de manoeuvre dans la politique budg\u00e9taire. Sinon, d'autres domaines dont les d\u00e9penses sont g\u00e9n\u00e9ralement faiblement li\u00e9es comme l'agriculture, l'\u00e9ducation, l'arm\u00e9e ou le domaine propre risquent d'\u00eatre marginalis\u00e9s au sein du budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nD\u00e9manteler l'AVS\r\nUne minorit\u00e9 r\u00e9unissant le PS et le PDC estime la motion peu concr\u00e8te et inefficace. Selon elle, de nombreuses affectations, en particulier dans le domaine social et en mati\u00e8re de transports, sont justifi\u00e9es et judicieuses. La motion vise \u00e0 d\u00e9manteler l'AVS, l'AI, les prestations compl\u00e9mentaires ainsi que les r\u00e9ductions de primes. Elle fait des recettes un tabou, critique la minorit\u00e9.\r\nLa commission a adopt\u00e9 le texte apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 l'inventaire des d\u00e9penses li\u00e9es qu'elle avait demand\u00e9 \u00e0 l'Administration f\u00e9d\u00e9rale des finances. Ces d\u00e9penses repr\u00e9sentaient d\u00e9j\u00e0 plus de 50% des d\u00e9penses en 2015. La proportion devrait atteindre 64% d'ici \u00e0 2020.\r\nRaisons principales: les d\u00e9cisions du Parlement concernant de nouveaux engagements fermes comme le fonds ferroviaire FIF, le fonds routier FORTA et la r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse. De plus, 30% de d\u00e9penses li\u00e9es croissent plus vite que les recettes.\r\nC'est le cas dans le domaine social des d\u00e9penses consenties pour l'AVS, des contributions aux prestations compl\u00e9mentaires vers\u00e9es aux cantons et des r\u00e9ductions individuelles de primes. Ces prestations repr\u00e9sentent pr\u00e8s d'un cinqui\u00e8me des d\u00e9penses de la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nRevoir la r\u00e9partition\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral compte examiner ces prochaines ann\u00e9es les possibilit\u00e9s de revoir la r\u00e9partition des t\u00e2ches et des financements entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et l'AVS d'une part, et entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et les cantons d'autre part. Cette derni\u00e8re op\u00e9ration ne pourra toutefois \u00eatre neutre sans r\u00e9forme profonde de la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re et des t\u00e2ches, ce qui n\u00e9cessite un temps consid\u00e9rable, rel\u00e8ve le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dans son rapport.\r\nR\u00e9duire la prise en charge des co\u00fbts de l'AVS accro\u00eetrait de son c\u00f4t\u00e9 l'urgence d'une nouvelle r\u00e9forme apr\u00e8s celle de la pr\u00e9voyance vieillesse 2020. Trois pistes de r\u00e9forme figurent n\u00e9anmoins dans le rapport: des r\u00e9ductions de prestations, une s\u00e9paration partielle du budget de la Conf\u00e9d\u00e9ration et de celui de l'AVS (p.ex. une contribution de Berne li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9volution de la TVA) et une r\u00e8gle fiscale (rejet\u00e9e jusqu'ici).\r\nA court ou moyen terme, il faudra avant tout \u00e9viter de nouvelles affectations ou faire en sorte que les d\u00e9penses engendr\u00e9es ne croissent pas plus rapidement qu'une recette \u00e0 laquelle elles sont li\u00e9es. Si des recettes compl\u00e9mentaires sont propos\u00e9es pour financer de nouvelles d\u00e9penses li\u00e9es, il sera impossible de r\u00e9duire temporairement les d\u00e9penses, note le gouvernement.\r\nLe gouvernement a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il voulait discuter cette ann\u00e9e des r\u00e9formes structurelles et des abandons de t\u00e2ches qui seront n\u00e9cessaires dans tous les groupes de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Toutes les d\u00e9penses seront alors pass\u00e9es sous la loupe.", "alternativeExcerpt": ["La commission des finances du Conseil national r\u00e9clame que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral trouve le moyen d\u2019\u00e9conomiser 5 \u00e0 10% des d\u00e9penses que certaines lois obligent de faire. D\u00e9bat entre Olivier Feller, conseiller national (PLR/VD), et Samuel Bendahan, d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["Une commission du National demande une marge de man\u0153uvre budg\u00e9taire / FOR_2017-04-06T18:08:00_developpement-5", "Forum du 06.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8524501.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8495005", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national PLR VD et directeur de la chambre vaudoise immobili\u00e8re", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste / \u00e9conomiste", "name": "Bendahan, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494991"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Luc Ferry et Isabelle Meyer pr\u00e9sentent \"Le violon des passions\"", "id": "sound-C7405BB6-F37A-4907-B7A3-5DFC5F3A9304", "durationSec": 720, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Luc Ferry, philosophe;Isabelle Meier, violoniste\r\nLa violoniste lausannoise Isabelle Meyer et le philosophe fran\u00e7ais Luc Ferry reviennent avec un nouveau spectacle m\u00ealant musique et textes. Ils ont pr\u00e9sent\u00e9 \"Le violon des passions\" mercredi \u00e0 Pully et seront au BFM \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 avril.\r\n\r\n* * Luc Ferry et Isabelle Meyer pr\u00e9sentent \"Le violon des passions\" (Luc Ferry Isabelle Meier 6.04) 12h30 Isabelle Meier - Luc Ferry \r\nApr\u00e8s le violon de Cupidon, la violoncelliste lausannoise Isabelle Meyer et le philosophe, Luc Ferry, ancien ministre fran\u00e7ais de l'Education Nationale, reviennent avec un nouveau spectacle m\u00ealant musique et texte. Il ont propos\u00e9 une nouvelle cr\u00e9ation commune hier soir \u00e0 l'Octogne de Pully Le violon des passions. L'amour un th\u00e8me universel, Isabelle Meyer et Luc Ferry...\r\nIsabelle Meyer, violoniste, Luc Ferry philosophe, Le violon des passions revient en spectacle le jeudi 27 avril du BFM \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n***Vous rejouerez le 27 avril au B\u00e2timent des Forces motrrices \u00e0 Gen\u00e8ve, le BFM... beaucoup de gr\u00e2ce hier soir ... le temps s'est parfois suspendu ... comment vous \u00eates vous senti...?\r\n***Dans le premier spectacle qui vous r\u00e9unissait Cupidon \u00e9tait a centre... ici nous avons: -l'amour bien entendu  -  la nostalgie - le deuil de l'\u00eatre aim\u00e9, le mariage ... Luc Ferry C'est surtout l'amour contrari\u00e9, l'amour mis \u00e0 mal ?\r\n***Isabelle Meyer... en amont de ce spectacle, vous avez je crois travaill\u00e9 \u00e0 la montagne, c'est un espace propice \u00e0 la cr\u00e9ation ?que vous apporte-t-il ...une sorte de force cr\u00e9atrice ?\r\n***Isabelle Meyer, c'est votre dada on le sait de faire du pluridisciplinaire, de m\u00e9langer les genres...ici Luc Ferry, mais avant l'astrophysicien Hubert Reeves ou l'animateur radio Fr\u00e9d\u00e9ric Od\u00e9on...quelle est la force de ces m\u00e9langes ?\r\n***L'id\u00e9e est donc \u00e0 nouveau de montrer que les grands textes litt\u00e9raires ou philosophiques sous-tendent une oeuvre musicale...l'un sublime l'autre ? texte sublime la musique et la musique sublime les textes ? aussi simple que \u00e7a !\r\n***Luc Ferry vous n'\u00eates pas je crois savoir un f\u00e9ru de th\u00e9\u00e2tre ou d'op\u00e9ra mais ici vous \u00eates ont l'imagine combl\u00e9 pour retenter exercice...qu'est-ce que \u00e7a vous apporte ??\r\n***Livres de 500 pages... conf\u00e9rence sur une ann\u00e9e ... esprit de synth\u00e8se ?\r\n***tr\u00e8s blagueur... racontez-nous cette blague aec Sacha Guitry qui assiste \u00e0 un enterrement ?\r\n***Vous nous dites \"Fou amoureux ne courez pas apr\u00e8s l'\u00eatre aim\u00e9\"....ou \"n'\u00e9pousez pas la femme ou l'homme que vous aimez\"...se marier est devenu un d\u00e9fi ?\r\n***Isabelle Meyer...que vouliez-vous de pr\u00e9cis ou m\u00eame de diff\u00e9rents pour ce violon des passions ? (posture - tr\u00e8s physique ?)\r\n***Violon des passions est-il sans conteste li\u00e9 au texte Luc Ferry La r\u00e9volution de l'amour ? (ce texte Isabelle Meyer qui vous a donn\u00e9 envie de travailler avec Luc Ferry )\r\n***On recevait il y a quelques temps le sociologue Jean-Claude Kauffmann (que vous connaissez bien Isabelle Meyer) il nous disait quelque chose de tout simple: il faut replacer l'amour au centre de nos soci\u00e9t\u00e9s, \u00e7a peut para\u00eetre bateau dit comme \u00e7a ....mais n'est-ce pas in fine fondamental comme principe ?\r\n***question sous-jacente au violon des passions jusqu'o\u00f9 peut-on aller par amour ?\r\n***amour est mis \u00e0 mal en politique en ce moment cf P\u00e9n\u00e9lope Fillon vous nous parlez aussi de P\u00e9n\u00e9lope Luc Ferry mais c'est pas la m\u00eame ? \r\n*** campagne totalement impr\u00e9visible Luc Ferry, c'est ce qui la rend dangereuse ?\r\n***comment vous sentez-vous \u00a0l'approche du 1er tour?\r\n***Isabelle Meyer... vous jetez un oeil sur cette campagne ?\r\n***Marine Le Pen au pouvoir vous vous dites m\u00e9fions nous c'est tout- \u00e0 -fait possible?\r\n***soci\u00e9t\u00e9 en grave perte de rep\u00e8res et de valeurs....\u00e0 quoi se raccrochez, \u00e0 l'art \u00e0 la culture mais est-ce assez solide pour rassurer ou r\u00e9orientez ?", "alternativeExcerpt": ["La violoncelliste lausannoise Isabelle Meyer et le philosophe fran\u00e7ais Luc Ferry reviennent avec un nouveau spectacle m\u00ealant musique et texte. Ils ont pr\u00e9sent\u00e9 \"Le violon des passions\" mercredi \u00e0 l'Octogone de Pully. Une repr\u00e9sentation aura lieu le 27 avril au BFM \u00e0 Gen\u00e8ve.", "La violoniste lausannoise Isabelle Meyer et le philosophe fran\u00e7ais Luc Ferry reviennent avec un nouveau spectacle m\u00ealant musique et textes. Ils ont pr\u00e9sent\u00e9 \"Le violon des passions\" mercredi \u00e0 Pully et seront au BFM \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 avril.", "La violoniste lausannoise Isabelle Meyer et le philosophe fran\u00e7ais Luc Ferry reviennent avec un nouveau spectacle m\u00ealant musique et textes. Ils ont pr\u00e9sent\u00e9 \"Le violon des passions\" mercredi \u00e0 Pully et seront au BFM \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 avril."], "alternativeTitle": ["Luc Ferry et Isabelle Meyer pr\u00e9sentent leur spectacle \"Le violon des passions\"", "Luc Ferry et Isabelle Meyer pr\u00e9sentent \"Le violon des passions\"  / 12H30_2017-04-06T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Luc Ferry et Isabelle Meyer pr\u00e9sentent \"Le violon des passions\"  / 12H30_2017-04-06T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494988", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494988", "ece-8494974"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9CRITURE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "JUNCKER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-1588356", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "MARTIGNY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Espoir de d\u00e9gel dans les relations entre la Suisse et l'UE", "Requ\u00e9rants \u00e0 Martigny: la pr\u00e9sidente de la commune en col\u00e8re", "Les difficult\u00e9s d'\u00e9criture sont toujours plus fr\u00e9quentes chez les \u00e9l\u00e8ves de primaires", "Le prix de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 baisse, mais l\u2019\u00e9nergie est moins propre", "James Blunt, le plus suisse des britanniques", "Trump hausse le ton face au r\u00e9gime syrien", "Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050: un vent de fronde \u00e0 droite", "Yvan Perrin l\u00e2che la pr\u00e9sidence de l\u2019UDC neuch\u00e2teloise", "Espoir de d\u00e9gel entre la Suisse et l'UE: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "Attaques chimiques en Syrie: entretien avec Carla Del Ponte", "FR: le FIFF consacre une section sp\u00e9ciale aux fant\u00f4mes", "Logements: Vaud sort de la p\u00e9nurie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406835", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Suisse et l\u2019UE veulent entrer dans une nouvelle \u00e8re et laisser derri\u00e8re eux les tensions g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le vote sur l\u2019immigration de masse.", "La pr\u00e9sidente de la commune est m\u00e9contente de la communication de la Conf\u00e9d\u00e9ration et du canton ainsi que du choix de sa commune, qui est d\u00e9j\u00e0 largement mise \u00e0 contribution en la mati\u00e8re.", "Cela peut avoir un impact important sur l'apprentissage et la r\u00e9ussite scolaire. La graphoth\u00e9rapie permet de r\u00e9\u00e9duquer ces enfants qui pratiquent toujours moins l'\u00e9criture  \u00e0 la main.", "Les producteurs suisses, notamment les propri\u00e9taires de barrages, sont concurrenc\u00e9s par les importations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite \u00e0 partir de charbon.", "Apr\u00e8s trois ans de silence, le chanteur anglais James Blunt sort un nouvel album.", "Son attitude a chang\u00e9 apr\u00e8s les attaques chimiques en Syrie.", "Un comit\u00e9 interpartis a lanc\u00e9 sa campagne contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Les r\u00e9f\u00e9rendaires jugent cette strat\u00e9gie dangereuse pour l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique suisse et trop co\u00fbteuse.", "La d\u00e9mission semblait la seule solution apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale des derni\u00e8res \u00e9lections.", "Le fant\u00f4me fascine et il y a toujours eu sa place au cin\u00e9ma, d\u00e8s ses d\u00e9buts.", "La fin de la p\u00e9nurie de logements est annonc\u00e9e dans le canton de Vaud, \u00e0 l\u2019horizon 2020. Cependant la classe moyenne n\u2019a pas les moyens de se payer ces logements neufs."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406826", "ece-8406835"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs finale : CP Berne - EV Zoug match 1 ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1573876", "durationSec": 9259, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nBerne - Zoug\nPlayoffs, finale match 1", "Hockey - Playoffs LNA", "Hockey - Playoffs LNA", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "En direct de Berne"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Playoffs LNA, finale acte I: Berne - Zoug 1-0, 3e M. Arcobello", "Playoffs LNA, finale acte I: Berne - Zoug 2-0, 8e M. Pl\u00fcss", "Playoffs LNA, finale acte I: Berne - Zoug 5-0, 38e M. Arcobello", "Playoffs LNA, finale acte I: Berne - Zoug 4-0, 24e J. Krueger", "Playoffs LNA, finale acte I: Berne - Zoug 3-0, 21e M. Arcobello", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Berne - Zoug, Playoffs, finale match 1"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8440311", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "PELLETIER, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440311"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce \u00e0 l'Auberge du raisin \u00e0 Bourg-en-Lavaux", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1577098", "thematicGeographicals": ["BOURG-EN-LAVAUX"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'auteure C\u00e9cile Coulon, les musiciens Hamza Mraihi et Amine Mraihi, le co-directeur du Cully Jazz festival Jean-Yves Cavin et la directrice OrTra \u00e0 Gen\u00e8ve Dominique Roulin \u00e0 l'Auberge du raisin \u00e0 Bourg-en-Lavauux pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis l'Auberge du raisin \u00e0 Bourg-en-Lavaux", "Invit\u00e9s :\nC\u00e9cile Coulon\nAmine et Hamza\nDominique Roulin\nJean-Yves Cavin", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis l'Auberge du raisin \u00e0 Bourg-en-Lavaux", "Invit\u00e9s :\nC\u00e9cile Coulon\nAmine et Hamza\nDominique Roulin\nJean-Yves Cavin", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nDepuis l'Auberge du raisin \u00e0 Bourg-en-Lavaux", "On y invite les fr\u00e8res musiciens Amine et Hamza Mraihi qui viennent de faire para\u00eetre leur 8e album, et une \u00e9crivaine prodige de la litt\u00e9rature: C\u00e9cile Coulon. Son 8e roman, \"Trois saisons d'orage\" paru aux \u00c9ditions Viviane Hamy, est en lice pour 6 prix litt\u00e9raires. Au programme de l'\u00e9mission \u00e9galement, la nouvelle expo du Mus\u00e9e de la Croix-Rouge qui revient sur 30 ans de communication autour du SIDA.", "Invit\u00e9s :\nC\u00e9cile Coulon\nAmine et Hamza\nDominique Roulin\nJean-Yves Cavin", "On assiste \u00e0 un concert d\u2019Amine et Hamza Mraihi, \u00e0 la Spirale \u00e0 Fribourg. Le groupe s\u2019est produit \u00e9galement au Cully Jazz Festival.", "Invit\u00e9s : C\u00e9cile Coulon Amine et Hamza Dominique Roulin Jean-Yves Cavin", "Le journaliste Yann Zitouni et Jean-Yves Cavin, co-directeur du Festival, nous pr\u00e9sentent les points forts du festival et de la musique des fr\u00e8res Mraihi.", "On parle du roman \"Trois saisons d\u2019orage\" avec l\u2019auteure C\u00e9cile Coulon.", "Les musiciens Amine et Hamza, et Dominique Roulin, qui avait fond\u00e9 l\u2019association SidAcceuil \u00e0 Gen\u00e8ve, visitent  l\u2019exposition du Mus\u00e9e du CICR \"SIDA, une lutte en images\"."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "\u00c7a jazze \u00e0 Cully?", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "Au concert d\u2019Amine et Hamza Mraihi", "L\u2019agenda de la semaine de Linn Levy", "Les points forts du Cully Jazz", "Rencontre avec C\u00e9cile Coulon", "Visite de l\u2019expo \"SIDA, une lutte en images\""], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406828", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "ZITOUNI, Yann", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440739", "ece-8440707", "ece-8406828"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["FABRICATION DU FROMAGE", "FROMAGE", "BARRAGE", "MARAIS"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-1588355", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VAL-D'ILLIEZ", "OBERLAND BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "5% du budget de la H144 ont \u00e9t\u00e9 investies dans les mesures environnementales", "VD/Elections: les Verts Lib\u00e9raux font cavalier seul", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "VD: la commune de St-L\u00e9gier-La-Chi\u00e9saz f\u00eate sa championne, Virginie Faivre", "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral autorise l\u2019agrandissement du barrage de Grimsel", "Le Valais mise sur la production de fromage pour sauver ses exploitations"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406844", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le canton de Vaud aurait pu se contenter d\u2019une simple compensation mais il a voulu jouer les \u00e9l\u00e8ves mod\u00e8les.", "Ils ne sont v\u00e9ritablement soutenus ni par la droite ni par la gauche.", "La triple championne du monde de half-pipe avait mis un terme \u00e0 sa carri\u00e8re pour pr\u00e9server sa sant\u00e9.", "La fin d\u2019une bataille de 20 ans. De nombreuses organisations \u00e9cologistes y \u00e9taient oppos\u00e9es.", "De plus en plus d\u2019exploitations ont d\u00fb fermer en raison de la baisse constante du prix du lait. Le Valais a d\u00e9cid\u00e9 de construire un centre pour promouvoir et centraliser la production de fromage du canton."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex St-L\u00e9gier", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406824", "ece-8440741", "ece-8406844"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs finale : CP Berne - EV Zoug match 1", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1589990", "durationSec": 12925, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER D'ETAT"], "visualPersons": ["MITRYUSHKIN, ANTON", "GENECAND, BENO\u00ceT", "BRUNNER, TONI", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-1588357", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SION", "BERNE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "VD: la coll\u00e9gialit\u00e9 et le compromis sont au centre la campagne pour le Conseil d\u2019Etat", "VD: le canton de Vaud est sorti de la p\u00e9nurie de logements", "Doris Leuthard en visite \u00e0 Bruxelles pour normaliser les relations entre la Suisse et l\u2019UE", "Football/Coupe de Suisse: Sion se qualifie pour sa 14e finale en battant Lucerne", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Sandor est un nouveau visage de la chanson romande", "NE: Yvan Perrin d\u00e9missionne suite \u00e0 la d\u00e9b\u00e2cle \u00e9lectorale de son parti", "Fin de la p\u00e9nurie de logements dans le canton de Vaud: entretien avec Yvan Schmidt \u00e0 Lausanne", "Trump change de ton \u00e0 l'\u00e9gard du r\u00e9gime syrien et de la Russie", "Minimag: le ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val de Rouelbeau est \u00e0 nouveau ouvert au public", "Un des conseillers de Trump, Steve Bannon, est exclu du Conseil national de S\u00e9curit\u00e9", "Un comit\u00e9 de droite lance une campagne contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406858", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La campagne est tout sauf conflictuelle, notamment entre les 6 sortants.", "Mais une partie de la classe moyenne n\u2019a toujours pas les moyens d\u2019acc\u00e9der aux logements neufs.", "Plusieurs dossiers sont en attente depuis le vote de la Suisse sur l\u2019immigration de masse.", "Les S\u00e9dunois se sont difficilement impos\u00e9s aux tirs au but (6-5) face \u00e0 Lucerne.", "Son premier album est tr\u00e8s attendu, notamment \u00e0 l\u2019international.", "Son d\u00e9part de la pr\u00e9sidence de l\u2019UDC neuch\u00e2teloise a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par un simple communiqu\u00e9.", "L\u2019attaque chimique qui a tu\u00e9 au moins 86 personnes dans la province d\u2019Idlib a pouss\u00e9 le pr\u00e9sident \u00e0 changer de discours.", "Le Service Cantonal d\u2019Arch\u00e9ologie a fouill\u00e9 le ch\u00e2teau pendant 12 ans avant de le rouvrir au public.", "Un d\u00e9saveu pour l'ancien patron d'un site d'extr\u00eame-droite, consid\u00e9r\u00e9 comme l'id\u00e9ologue du pr\u00e9sident.", "Ce comit\u00e9 inter-partis juge la strat\u00e9gie trop co\u00fbteuse et dangereuse pour l\u2019approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique de la Suisse."], "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406858", "ece-8440332"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623189", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 401, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque les concerts et les clich\u00e9s sur les personnes qui s'y rendent.", "title": "Les concerts", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose un sketch sur les concerts."], "thematicThemes": ["CONCERT", "HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 06.04.2017", "id": "sound-804F4E6A-2EB1-4CCA-8E1B-AEDF1D8D997E", "durationSec": 14, "publicationDate": "2017-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-06T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-06T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8485323", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8485323", "ece-8485306"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "title": "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1560123", "durationSec": 3626, "publicationDate": "2017-04-05T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Une identit\u00e9 construite par son activit\u00e9 professionnelle, c'est termin\u00e9, ou presque. Demain la valorisation par le travail ne sera plus la voie dont nos parents nous ont donn\u00e9 l'exemple. Se \u00abtuer\u00bb au travail? Non merci. Specimen s'est attach\u00e9 \u00e0 comprendre l'humain au sein de ce changement de soci\u00e9t\u00e9.", "De nombreuses \u00e9tudes le prouvent, le travail ce n\u2019est pas toujours la sant\u00e9. Les maladies du travail sont aujourd\u2019hui plus fr\u00e9quentes et plus nombreuses. Stress, \u00abburn out\u00bb, \u00abbore out\u00bb, \u00abbrown out\u00bb, ces anglicismes d\u00e9crivent diff\u00e9rentes souffrances au travail, que commente Catherine Vasey, psychologue et fondatrice du site noburnout.ch. Un ex-facteur, fauch\u00e9 par un s\u00e9v\u00e8re \u00abburn out\u00bb il y a quelques ann\u00e9es, livre son t\u00e9moignage.", "Stress-boulot-dodo, voil\u00e0 qui ne s\u00e9duit pas la g\u00e9n\u00e9ration Y, ou g\u00e9n\u00e9ration internet. Et encore moins leurs successeurs, ceux de la g\u00e9n\u00e9ration Z, n\u00e9s apr\u00e8s 1995. Isaline a rejoint une entreprise qui lui a offert ce qu\u2019elle cherchait: avoir la possibilit\u00e9 de mettre en avant ses id\u00e9es sans avoir \u00e0 se justifier aupr\u00e8s d\u2019une hi\u00e9rarchie pesante. Ladite entreprise a fait un pas de plus vers l\u2019absence totale de hi\u00e9rarchie en adoptant un syst\u00e8me appel\u00e9 \u00abHolacratie\u00bb: chacun est responsable et l\u2019organisation. Tr\u00e8s codifi\u00e9e, elle laisse pourtant la place \u00e0 tous.", "Sofia de Meyer \u00e9tait avocate \u00e0 Londres. Elle travaillait au sein d\u2019un cabinet d\u2019affaires 7 jours sur 7. Puis un jour, elle se pose la question du sens donn\u00e9 \u00e0 sa vie. Elle a d\u00e9sormais tout chang\u00e9 pour se lancer dans la fabrication de jus de fruits. Culture de proximit\u00e9, respect de la nature, elle est au c\u0153ur du processus et se demande si cette mani\u00e8re de monter un projet ne pourrait \u00eatre valoris\u00e9e au m\u00eame titre que la rentabilit\u00e9 de l\u2019affaire. Travail et vie priv\u00e9e ne sont plus dissoci\u00e9s pour elle.", "\u00c0 en croire certains sp\u00e9cialistes, le travail ne serait plus adapt\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00eatre humain. Nous tentons de comprendre pourquoi, ce qui a chang\u00e9 et comment nos aspirations ont \u00e9volu\u00e9 face au boulot. Specimen s\u2019est attach\u00e9 \u00e0 comprendre l\u2019humain au sein de ce changement des mentalit\u00e9s.", "Un quart des Suisses est stress\u00e9 au travail. Un chiffre tr\u00e8s important par rapport au reste du monde. Comment expliquer ce triste privil\u00e8ge? Par le fait que nous sommes tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 l\u2019excellence de notre travail, explique le sociologue Jean-Michel Bonvin, mais aussi parce que le travail d\u00e9finit l\u2019identit\u00e9 suisse. Incarnation de ce prototype helv\u00e9tique, un patron d\u2019une PME valaisanne d\u00e9crit l\u2019enfer dans lequel il s\u2019est jet\u00e9 tout seul.", "Les pressions au travail ne datent pas d\u2019hier, alors pourquoi l\u2019humain craque-t-il plus fr\u00e9quemment aujourd\u2019hui, qu\u2019est-ce qui a chang\u00e9? \u00c9clairage du psychiatre sp\u00e9cialiste du travail Davor Komplita et explication des m\u00e9faits physiologiques du stress sur l\u2019organisme. Gr\u00e2ce \u00e0 une exp\u00e9rience sur les effets du stress, l\u2019\u00e9conomiste Samuel Bendahan prouve que le management toxique peut annuler les facult\u00e9s des travailleurs-sp\u00e9cimens.", "Isaline travaille \u00e0 temps partiel, ce qui lui laisse l\u2019occasion de g\u00e9rer d\u2019autres mandats, et de s\u2019adonner \u00e0 sa passion pour l\u2019aviron. Un comportement typique des travailleurs de la g\u00e9n\u00e9ration Y et Z qui multiplient les activit\u00e9s pour diverses raisons.  Julia, elle, a gagn\u00e9 le prix d\u2019excellence avec son travail de maturit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 au 50e concours national de la \u00abScience appelle les Jeunes\u00bb. Mais au lieu d\u2019entamer une carri\u00e8re scientifique, elle lance, \u00e0 19 ans, une petite entreprise de blanchisserie \u00e9cologique au grand \u00e9tonnement de ses parents et professeurs et \u00e9tudie la psychologie \u00e0 mi-temps \u00e0 l\u2019Universit\u00e9.", "Du patron autoritaire de papa au CEO, de la direction au management, quelles sont les erreurs \u00e0 ne pas commettre pour \u00e9viter le mal-\u00eatre au travail des collaborateurs? Une amusante exp\u00e9rience d\u00e9montre l\u2019importance du \u00abfeed back\u00bb; du retour fait par la hi\u00e9rarchie quant \u00e0 la qualit\u00e9 du travail. Du plus m\u00e9chant au plus encourageant, la diff\u00e9rence observ\u00e9e sur la qualit\u00e9 du travail et la motivation est flagrante.", "De plus en plus d\u2019entreprises \u00e9voluent vers un mod\u00e8le qui se lib\u00e8re de la hi\u00e9rarchie. On les dit \u00abhumanistes\u00bb comme le propose le psychologue et \u00e9crivain Jacques Lecomte, sp\u00e9cialiste en psychologie positive, ou \u00ablib\u00e9r\u00e9es\u00bb comme les d\u00e9crit le professeur en management Isaac Getz. D\u00e9couverte de l\u2019une d\u2019entre elles avec son cr\u00e9ateur romand Christophe Barman, qui souligne que les jeunes g\u00e9n\u00e9rations ne se retrouvent plus dans les organisations pyramidales.", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Une identit\u00e9 construite par son activit\u00e9 professionnelle, c'est termin\u00e9, ou presque. Demain la valorisation par le travail ne sera plus la voie dont nos parents nous ont donn\u00e9 l'exemple. Se \u00abtuer\u00bb au travail? Non merci. Specimen s'est attach\u00e9 \u00e0 comprendre l'humain au sein de ce changement de soci\u00e9t\u00e9.", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Une identit\u00e9 construite par son activit\u00e9 professionnelle, c'est termin\u00e9, ou presque. Demain la valorisation par le travail ne sera plus la voie dont nos parents nous ont donn\u00e9 l'exemple. Se \u00abtuer\u00bb au travail? Non merci. Specimen s'est attach\u00e9 \u00e0 comprendre l'humain au sein de ce changement de soci\u00e9t\u00e9.", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Une identit\u00e9 construite par son activit\u00e9 professionnelle, c'est termin\u00e9, ou presque. Demain la valorisation par le travail ne sera plus la voie dont nos parents nous ont donn\u00e9 l'exemple. Se \u00abtuer\u00bb au travail? Non merci. Specimen s'est attach\u00e9 \u00e0 comprendre l'humain au sein de ce changement de soci\u00e9t\u00e9."], "alternativeTitle": ["Specimen", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Le travail: une occupation risqu\u00e9e", "Les g\u00e9n\u00e9rations X et Y: le travail comme les parents, non!", "Une approche holistique de la vie au travail", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Le travailleur suisse, une victime d\u00e9sign\u00e9e du stress au travail", "Mal-\u00eatre au travail: pourquoi?", "L\u2019avenir professionnel: une approche tr\u00e8s nouvelle", "L\u2019importance du management", "Le mod\u00e8le traditionnel se fissure", "Specimen", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Specimen", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "Specimen", "Le travail, c'est ma sant\u00e9?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8489055.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406900", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406900", "ece-8440343", "ece-8440322", "ece-8440369"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Specimen", "source": "gico", "title": "Le travail, c'est ma sant\u00e9 ?", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1578286", "durationSec": 3626, "publicationDate": "2017-04-05T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 143", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1583892", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-05T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Gilles (NE) vs Sarah (FR)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8406426", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8406426", "ece-8406881"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Bienvenue au ch\u00e2teau", "source": "gico", "title": "Le ch\u00e2teau d'Aigle", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1431816", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-04-05T14:57:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : CannaBis", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1407942", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-04-05T13:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["CannaBis", "Dans plusieurs pays,parler de l\u00e9galisation du cannabis n'est plus un tabou. Les \u00c9tats-Unis, qui ont dict\u00e9 la politique en mati\u00e8re de drogues ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es, sont en train de faire marche arri\u00e8re. Le Tessin a connu, il y a une dizaine d'ann\u00e9es, l'\u00e8re des chanvriers et aujourd'hui l'\"Association pour le cannabis \u00e0 usage r\u00e9cr\u00e9atif\" revendique une r\u00e8glementation du march\u00e9 de la marijuana.", "Dans plusieurs pays,parler de l\u00e9galisation du cannabis n'est plus un tabou. Les \u00c9tats-Unis, qui ont dict\u00e9 la politique en mati\u00e8re de drogues ces 50 derni\u00e8res ann\u00e9es, sont en train de faire marche arri\u00e8re. Le Tessin a connu, il y a une dizaine d'ann\u00e9es, l'\u00e8re des chanvriers et aujourd'hui l'\"Association pour le cannabis \u00e0 usage r\u00e9cr\u00e9atif\" revendique une r\u00e8glementation du march\u00e9 de la marijuana."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "CannaBis", "CannaBis"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8440401", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8440401"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 87", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1551605", "durationSec": 1440, "publicationDate": "2017-04-05T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 87"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8406444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les mampreneurs", "id": "sound-1851A361-46E9-4879-9E8D-33D43D00FACF", "durationSec": 645, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Concilier travail salari\u00e9 et enfants ce n'est pas une partie de g\u00e2teaux. Certaines femmes r\u00e9duisent ou renoncent \u00e0 leur activit\u00e9 professionnelle, d'autres se cr\u00e9aient une activit\u00e9 sur mesure pour s'adapter \u00e0 leur nouvelle vie.\r\nUne association, les Mampreneurs, les aident \u00e0 prendre ce nouveau virage. T\u00e9moignage et explications avec Johanna Commenge.", "alternativeExcerpt": ["Concilier travail salari\u00e9 et enfants ce n\u2019est pas une partie de g\u00e2teaux. Certaines femmes r\u00e9duisent ou renoncent \u00e0 leur activit\u00e9 professionnelle, d\u2019autres se cr\u00e9aient une activit\u00e9 sur mesure pour s\u2019adapter \u00e0 leur nouvelle vie.\n\nUne association, les Mampreneurs, les aident \u00e0 prendre ce nouveau virage. T\u00e9moignage et explications avec Johanna Commenge."], "alternativeTitle": ["Les mampreneurs / OEP_2017-04-05T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482907", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9atrice de la cha\u00eene Nail Bar", "name": "Stumpe, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sidente de l'Association Mumpreneurs", "name": "Bosser, Katell", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8482905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Billet d'humeur de Blaise Bersinger: un jazzman romand", "id": "sound-DFA1C545-588C-4835-8D5D-341514B8335A", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Billet d'humeur de Blaise Bersinger: un jazzman romand / ALA_2017-04-05T15:04:15_billet-d-humeur-de-blaise-bersinger-un-j", "A l'abordage du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482918"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "La carri\u00e8re NewYorkaise de Bruno Walter (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75ECFB42-0796-4BA8-84AC-34C0BD781C69", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 2238, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walter, Bruno"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Bruno Walter est l'un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d'une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l'Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l'am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l'Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir ouvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l'oblige \u00e0 s'\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d'autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, 'Das Lied von der Erde' de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s'\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962.", "alternativeExcerpt": ["Bruno Walter est l\u02b9un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d\u02b9une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l\u02b9Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir \u0153uvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l\u02b9oblige \u00e0 s\u02b9\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d\u02b9autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, \u02b9Das Lied von der Erde\u02b9 de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s\u02b9\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962.", "Bruno Walter est l\u02b9un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d\u02b9une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l\u02b9Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir \u0153uvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l\u02b9oblige \u00e0 s\u02b9\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d\u02b9autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, \u02b9Das Lied von der Erde\u02b9 de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s\u02b9\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962.", "Bruno Walter est l\u02b9un des chefs mythiques du XXe si\u00e8cle. N\u00e9 \u00e0 Berlin le 15 septembre 1876, issu d\u02b9une famille juive, il d\u00e9bute \u00e0 l\u02b9Op\u00e9ra de Cologne en 1893 ; mais sa rencontre avec Gustav Mahler \u00e0 Hambourg l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 la Hofoper de Vienne  puis \u00e0 Munich. A partir de f\u00e9vrier 1923, il vient \u00e0 New York pour diriger l\u02b9Orchestre de Walter Damrosch. Apr\u00e8s avoir \u0153uvr\u00e9 \u00e0 Londres, Berlin et Salzbourg, il para\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e8s janvier 1932 avec le New York Philharmonic. En 1939, la guerre l\u02b9oblige \u00e0 s\u02b9\u00e9tablir aux USA o\u00f9 il dirigera le NBC Symphony et d\u02b9autres orchestres, ainsi que huit op\u00e9ras et le Requiem de Verdi au Met de New York. En avril 1960, \u02b9Das Lied von der Erde\u02b9 de Mahler constituera sa derni\u00e8re apparition publique. Et il s\u02b9\u00e9teindra \u00e0 Beverly Hills le 17 f\u00e9vrier 1962."], "alternativeTitle": ["Versus-\u00e9couter", "Versus-\u00e9couter / VSS_2017-04-05T10:10:00_versus-ecouter", "Versus-\u00e9couter / VSS_2017-04-05T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482492", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482492", "ece-8482487"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Bertrand Tavernier rend hommage au cin\u00e9ma fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97D52AEB-58B1-458F-A2CB-34CEDCF2FB72", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3231, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "histoire"], "excerpt": "R\u00e9alisateur de \"Capitaine Conan\", \"La vie et rien d'autre\", \"L 627\", \"La fille de d'Artagna \" ou \"Quai d'Orsay\", Bertrand Tavernier consacre aux films hexagonaux un documentaire passionnant de plus de trois heures, \"Voyage \u00e0 travers le cin\u00e9ma fran\u00e7ais\". Le cin\u00e9aste-cin\u00e9phile transmet sa passion de certains grands auteurs et acteurs fran\u00e7ais entre les ann\u00e9es 1930 et 1960. Un hommage magnifique qui s'adresse autant aux cin\u00e9philes qu'aux n\u00e9ophytes. Rafael Wolf a pu rencontrer Bertrand Tavernier qui \u00e9voque avec humilit\u00e9 et g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 son amour de ce cin\u00e9ma fran\u00e7ais qui a accompagn\u00e9 sa vie.", "alternativeTitle": ["Nectar du 05.04.2017", "Bertrand Tavernier rend hommage au cin\u00e9ma fran\u00e7ais / NTR_2017-04-05T12:06:00_nectar", "Nectar du 05.04.2017", "Bertrand Tavernier rend hommage au cin\u00e9ma fran\u00e7ais / NTR_2017-04-05T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9alisateur de \"Capitaine Conan\", \"La vie et rien d\u02b9autre\", \"L 627\", \"La fille de d\u02b9Artagna \" ou \"Quai d\u02b9Orsay\", Bertrand Tavernier consacre aux films hexagonaux un documentaire passionnant de plus de trois heures, \"Voyage \u00e0 travers le cin\u00e9ma fran\u00e7ais\".\n\nLe cin\u00e9aste-cin\u00e9phile transmet sa passion de certains grands auteurs et acteurs fran\u00e7ais entre les ann\u00e9es 1930 et 1960. Un hommage magnifique qui s\u02b9adresse autant aux cin\u00e9philes qu\u02b9aux n\u00e9ophytes. Rafael Wolf a pu rencontrer Bertrand Tavernier qui \u00e9voque avec humilit\u00e9 et g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 son amour de ce cin\u00e9ma fran\u00e7ais qui a accompagn\u00e9 sa vie.", "R\u00e9alisateur de \"Capitaine Conan\", \"La vie et rien d\u02b9autre\", \"L 627\", \"La fille de d\u02b9Artagna \" ou \"Quai d\u02b9Orsay\", Bertrand Tavernier consacre aux films hexagonaux un documentaire passionnant de plus de trois heures, \"Voyage \u00e0 travers le cin\u00e9ma fran\u00e7ais\".\n\nLe cin\u00e9aste-cin\u00e9phile transmet sa passion de certains grands auteurs et acteurs fran\u00e7ais entre les ann\u00e9es 1930 et 1960. Un hommage magnifique qui s\u02b9adresse autant aux cin\u00e9philes qu\u02b9aux n\u00e9ophytes. Rafael Wolf a pu rencontrer Bertrand Tavernier qui \u00e9voque avec humilit\u00e9 et g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 son amour de ce cin\u00e9ma fran\u00e7ais qui a accompagn\u00e9 sa vie."], "imageURL": "//www.rts.ch/8484443.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482465", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482465", "ece-8482464"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno et les pesticides dans les pommes suisses ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-147E278C-99D5-475E-BA81-2B03FE8C5E62", "durationSec": 259, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-05T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-05T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482604", "ece-8482595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature d'Yves Terrani - \"D\u00e9poussi\u00e9rer les lois valaisannes. Et vite!\"", "id": "sound-3345F319-E56F-4BBD-BD73-2B250F954C85", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'UDC a d\u00e9pos\u00e9 un deuxi\u00e8me recours contre la validation de l'\u00e9lection du Conseil d'Etat valaisan. Il sera probablement rejet\u00e9 par le Parlement cantonal comme l'a \u00e9t\u00e9 le premier.\r\n\r\n* * Signature d'Yves Terrani - \"D\u00e9poussi\u00e9rer les lois valaisannes. Et vite!\" (SIGNATURE 05.04 VS LOIS ELECTORALES) D\u00e9poussi\u00e9rer les lois valaisannes. Et vite! Un commentaire d'Yves Terrani\r\n  1'25''\r\n((L'UDC a d\u00e9pos\u00e9 il y a quelques jours un deuxi\u00e8me recours contre la validation de l'\u00e9lection du Conseil d'Etat valaisan. Il sera probablement rejet\u00e9 par le Parlement cantonal comme l'a \u00e9t\u00e9 le premier. L'affaire se terminera au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, c'est certain! Car l'UDC n'entend pas c\u00e9der. En cause, une fraude \u00e9lectorale dans le Haut-Valais, dont la justice devra d\u00e9terminer l'ampleur. C'est un fait, le vote par correspondance est insuffisamment s\u00e9curis\u00e9 en Valais. Plusieurs partis s'en sont inqui\u00e9t\u00e9s et s'en inqui\u00e8tent encore. On ne les entend visiblement pas. L'UDC joue bien s\u00fbr la montre, tentant de sauver bien maladroitement le si\u00e8ge de son ministre \u00e9ject\u00e9 Oskar Freysinger en appelant \u00e0 revoter. On peut la comprendre. Ce parti conteste. m\u00eame si les lois valaisannes le permettent. que l'on ait pu proc\u00e9der \u00e0 la validation de l'\u00e9lection du Gouvernement alors m\u00eame que le d\u00e9lai de recours n'\u00e9tait pas \u00e9chu. Et que la fraude \u00e9lectorale \u00e9tait connue de tous. \u00abUne question de fond\u00bb, assure-t-elle en poussant des cris d'orfraie. Mais quand m\u00eame! Que se passera-t-il si le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. pour autant qu'il soit saisi. accorde \u00e0 l'UDC l'effet suspensif? Qui gouvernera le Valais au 1er mai? Bien s\u00fbr, cette situation est historique. Elle a au moins le m\u00e9rite de montrer que les choses ne peuvent demeurer en l'\u00e9tat. Que nombre de lois actuellement en vigueur ne sont plus en phase avec l'\u00e9volution du canton. Le Grand Conseil doit imp\u00e9rativement d\u00e9poussi\u00e9rer le syst\u00e8me \u00e9lectoral actuel et les lois qui l'encadrent. Il ne saurait \u00eatre question en effet \u00e0 l'avenir que le peuple valaisan puisse imaginer ne serait-ce qu'un seul instant que ses autorit\u00e9s cantonales ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9es de mani\u00e8re peu orthodoxe. En ce sens, la Constituante \u00e0 venir est bel et bien la meilleure chose qui puisse arriver \u00e0 ce canton.))", "alternativeExcerpt": ["L\u2019UDC a d\u00e9pos\u00e9 un deuxi\u00e8me recours contre la validation de l\u2019\u00e9lection du Conseil d\u2019Etat valaisan. Il sera probablement rejet\u00e9 par le Parlement cantonal comme l\u2019a \u00e9t\u00e9 le premier.", "L\u2019UDC a d\u00e9pos\u00e9 un deuxi\u00e8me recours contre la validation de l\u2019\u00e9lection du Conseil d\u2019Etat valaisan. Il sera probablement rejet\u00e9 par le Parlement cantonal comme l\u2019a \u00e9t\u00e9 le premier.", "L\u2019UDC a d\u00e9pos\u00e9 un deuxi\u00e8me recours contre la validation de l\u2019\u00e9lection du Conseil d\u2019Etat valaisan. Il sera probablement rejet\u00e9 par le Parlement cantonal comme l\u2019a \u00e9t\u00e9 le premier."], "alternativeTitle": ["Signature d\u2019Yves Terrani - \"D\u00e9poussi\u00e9rer les lois valaisannes. Et vite !\"", "Signature d\u2019Yves Terrani - \"D\u00e9poussi\u00e9rer les lois valaisannes. Et vite!\" / JDM_2017-04-05T06:49:00_signature", "Signature d\u2019Yves Terrani - \"D\u00e9poussi\u00e9rer les lois valaisannes. Et vite!\" / JDM_2017-04-05T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494892", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494892", "ece-8494874"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Passe d'armes sur l'Europe lors du d\u00e9bat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-E5BC3697-F2E9-40B5-A585-7FE6A070B19D", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise aux prises avec des \"affaires\", comme Fran\u00e7ois Fillon et Marine Le Pen, ont \u00e9t\u00e9 les plus attaqu\u00e9s lors du d\u00e9bat de mardi entre les candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise.\r\n\r\n* * Passe d'armes sur l'Europe lors du d\u00e9bat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 12h30 D\u00e9bat fran\u00e7ais\r\nD\u00e9vat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \u00e0 11 hier soir sur BFM Tv: Emmanuel Macron n'a pas \u00e9t\u00e9 la cible principale des attaques. Au final, ce sont plut\u00f4t les candidats aux prises avec des \u00ab\u00a0affaires\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 les plus attaqu\u00e9s, \u00e0 savoir Fran\u00e7ois Fillon et Marine le Pen. Autre sujet dans le viseur des candidats, l'Europe. Ariane Hasler, on vous retrouve \u00e0 Paris, sur le plateau hier on a entendu une majorit\u00e9 de candidats eurosceptiques voire europhobes\r\nDIRECT \r\nLes audiences: ce d\u00e9bat a attir\u00e9 6 millions 300 mille t\u00e9l\u00e9spectateurs. Le 20 mars dernier, le d\u00e9bat de TF1 avec les 5 candidats principaux avait \u00e9t\u00e9 regard\u00e9 par plus de 9 millions de personnes.", "alternativeExcerpt": ["Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise aux prises avec des \"affaires\", comme Fran\u00e7ois Fillon et Marine Le Pen, ont \u00e9t\u00e9 les plus attaqu\u00e9s lors du d\u00e9bat de mardi entre les candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise."], "alternativeTitle": ["Passe d'armes sur l'Europe lors du d\u00e9bat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / 12H30_2017-04-05T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520962.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494826"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 05.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E95BA948-D03D-4DD9-B6E1-2D3154B7D0FF", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-05T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-05T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482606", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482606", "ece-8482599"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'ann\u00e9e 2016 a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e pour le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Michael Lauber, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3EA2762-C7A8-4F2E-8A16-2E4B97EE1531", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 805, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration"], "thematicThemes": ["minist\u00e8re", "terrorisme", "enqu\u00eate criminelle", "entraide judiciaire", "criminalit\u00e9"], "excerpt": "Les cas de terrorisme djihadiste et de criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale ont occup\u00e9 le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) durant l'ann\u00e9e 2016. Cette ann\u00e9e intense a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des affaires toujours plus importantes.", "alternativeExcerpt": ["Les cas de terrorisme djihadiste et de criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale ont occup\u00e9 le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) durant l'ann\u00e9e 2016. Cette ann\u00e9e intense a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des affaires toujours plus importantes. Interview de Michael Lauber, procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["L'ann\u00e9e 2016 a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e pour le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration / FOR_2017-04-05T18:00:00_developpement-1", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521531.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Lauber, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-E0F288CD-AFB6-4711-8844-2E7562EAA733", "durationSec": 599, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie;Emmanuel Macron, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;Serge M\u00e9trailler, pr\u00e9sident PDC Valaisan;Vincent Mangeat, architecte;V\u00e9ra Michalski, \u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne;Nicola Bokov, \u00e9crivain russe;Ruth Dreifuss, pr\u00e9sidente de la Commission globale de politique en mati\u00e8re de drogues, ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(19/SYRIE RESOLUTION ONU) Les membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU... ont donc rendez-vous cet apr\u00e8s midi... \r\nIls se r\u00e9unissent en urgence \u00e0 la demande de Paris et Londres, apr\u00e8s cette attaque chimique... survenue hier en Syrie, dans la r\u00e9gion d'Idlib, au nord-ouest du pays... \r\nUne zone rebelle... L'attaque aurait fait au moins 72 morts... Et 170 bless\u00e9s... dont de nombreux enfants...\r\nAccus\u00e9e, l'arm\u00e9e syrienne d\u00e9ment toute implication dans cette attaque...La Russie indique ce matin que l'aviation syrienne est \u00e0 l'origine de la frappe... \r\nLa France, les Etats Unis et le Royaume Uni vont pr\u00e9senter aujourd'hui une r\u00e9solution au Conseil de s\u00e9curit\u00e9... r\u00e9solution qui condamne l'attaque... \r\nL'objectif, c'est surtout de mettre la Russie au pied du mur, elle qui s'\u00e9tait oppos\u00e9e aux pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9solutions... Marie Bourreau...\r\nEt le n\u00e9gociateur en chef de l'opposition syrienne a indiqu\u00e9 que cette attaque au gaz toxique remettait en cause le processus de paix entre le r\u00e9gime et ses adversaires... \r\nAttaque qui a provoqu\u00e9 une cascade de r\u00e9actions outr\u00e9es \u00e0 travers le monde... Acte intol\u00e9rable,indique la Maison Blanche, d'autant plus qu'elle frappe des innocents... un crime contre l'humanit\u00e9 selon l'ambassadeur britannique \u00e0 l'ONU... \r\nUne attaque qui intervient alors qu'une conf\u00e9rence internationale sur la reconstruction de la Syrie se tient \u00e0 Bruxelles...\r\n(XX/FRANCE DEBAT ECO? 8H) En France, les onze candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle se sont affront\u00e9s \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision... \r\nD\u00e9bat de pr\u00e8s de quatre heures... In\u00e9dit puisqu'il rassemblait tous les candidats... y compris, les moins cr\u00e9dit\u00e9s dans les sondages... \r\nUn d\u00e9bat parfois confus et durant lequel les questions \u00e9conomiques ont donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs passe d'armes, Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs... \r\nForc\u00e9ment, l'\u00e9conomie, elle divise d\u00e9j\u00e0 les papables... Mais l\u00e0, avec un tel casting, l'exotisme \u00e9tait garanti... \r\nLa trotzkiste Nathalie Arthaut, 0,56% de voix en 2012... Son programme: intensifier les gr\u00e8ves... Philppe Poutou l'anticapitaliste: il a distribu\u00e9 les coups hier soir. Assurant le spectacle....  \r\nOu, encore l'excentrique Jean Lassalle. Qui a finalement publi\u00e9 un programme juste avant le d\u00e9bat...\r\n Sans oublier Jacques Cheminade, l'\u00e9narque antisyst\u00e8me, qui descend de Sirus \u00e0 chaque pr\u00e9sidentielle depuis 1995...Il veut coloniser la lune, mais avec des anciens francs.... \r\nNicolas Dupont-Aignan qu'on ne pr\u00e9sente plus et Fran\u00e7ois Asselineau, qui veut lib\u00e9rer la France de la zone euro...  \r\nCe sont les petits rongeurs du printemps,  qui viennent tous les cinq ans grignoter l'\u00e9lectorat...\r\nAu milieu de cela, une invective \u00e0 retenir sur la question de la souverainet\u00e9 mon\u00e9taire, celle d'Emmanuel Macron \u00e0 Marine Le Pen\r\n SON \r\nVoil\u00e0, dans ce d\u00e9bat, les grands candidats ont parfois d\u00fb remettre de l'ordre sur les questions \u00e9conomiques....\r\nQuant aux outsiders, Franz-Olivier Giesbert les avaient trait\u00e9 de pieds nickel\u00e9s il y a cinq ans...L es petits candidats ont montr\u00e9 hier soir que sur la grande sc\u00e8ne, ils sont de vrais branquignols de l'\u00e9conomie.\r\n(11/VS EXCLUSION VOIDE IV METRAILLER) C'\u00e9tait dans l'air, c'est d\u00e9sormais officiel... Nicolas Voide est exclu du PDC valaisan. \r\nSa candidature dissidente avec l'UDC sur la liste \"Ensemble \u00e0 droite\" lors des derni\u00e8res cantonales lui a \u00e9t\u00e9 fatale.\r\nLe Conseil de parti du PDC du Valais romand, r\u00e9uni hier soir \u00e0 Collombey-Muraz, a d\u00e9cid\u00e9 de mettre sur la touche celui qu'il avait port\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du Grand Conseil en 2015... \r\nEcoutez le pr\u00e9sident du parti, Serges M\u00e9trailler.. \r\n  0'46''\r\nPropos recueillis par Guillaume Rey.\r\nContact\u00e9, Nicolas Voide se refuse \u00e0 tout commentaire sur cette d\u00e9cision.\r\n(Chem China) Cette d\u00e9cision tr\u00e8s attendue... La Commission de la concurrence am\u00e9ricaine a donn\u00e9 hier son accord \u00e0 la fusion entre le g\u00e9ant chinois Chimie Chem Ch\u00efna et son concurrent suisse Syngenta... \r\nAccord sous condition toutefois... La commission exige qu'ils c\u00e8dent trois pesticides, de trois marques qui appartiennent \u00e0 Syngenta... afin d'\u00e9viter une position dominante sur le march\u00e9 am\u00e9ricain... \r\nLa Commission europ\u00e9enne doit encore donner son accord... Date butoire fix\u00e9e au 12 avril...\r\n(Recours contre strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique) Un recours contre le r\u00e9f\u00e9rendum sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique...\r\nIl \u00e9mane de deux repr\u00e9sentants d'une fondation de protection des fleuves alpins, la fondation suisse de la Greina...\r\nSelon nos information, ils demandent au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral d'invalider la r\u00e9colte de signatures et de repousser la votation pr\u00e9vue le 21 mai...le temps de rendre un verdict.\r\nLa fondation estime que les informations du comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire emmen\u00e9 par l'UDC trompent les \u00e9lecteurs.\r\n(23/MERCEDES BOSCH VOITURES AUTONOMES PA) Autre union... celle de deux g\u00e9ants sur le march\u00e9 de la voiture autonome...  \r\nLes Allemands Mercedes-Benz et Bosch ont d\u00e9cid\u00e9 hier de s'associer pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de taxis-robots. \r\nLe premier constructeur automobile haut de gamme et le leader mondial de l'\u00e9quipement veulent ainsi concurrencer l'Am\u00e9ricain Uber et le Chinois Didi, qui travaillent \u00e9galement sur de tels projets. \r\nOlivier Schorderet...\r\n  0'52''\r\n(26/CABANES ECRIVAINS MICHALSKI PI) Des cabanes un peu folles pour les \u00e9crivains... \r\nElles sont huit accroch\u00e9es aux piliers de b\u00e9ton de la Fondation Yann Michalski \u00e0 Montricher au pied du Jura vaudois. \r\nL'\u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne Vera Michalski les a officiellement inaugur\u00e9es hier. Les premiers auteurs installeront d\u00e8s ce matin avec leur carnet de notes, leur plume et leur ordinateur. \r\nC'est l'aboutissement d'un projet utopique, la cr\u00e9ation d'un lieu enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature... Visite guid\u00e9e avec Manuela Salvi....  \r\n  1'08''  (4 secondes de grattages de plumes sur papier en extro....)\r\nLes cabanes de la Fondation Jan Michalski accueilleront des auteurs du monde entier pour des s\u00e9jours de dur\u00e9e variable. Un romand figure par les premiers r\u00e9sidents: le chaux-de-fonnier Thomas Sandoz\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(16/RUTH DREIFUSS THAILANDE IV) Ruth Dreifuss est en Thailande pour une visite minist\u00e9rielle en tant que pr\u00e9sidente de la Commission globale de politique en mati\u00e8re de drogue, un organisme qui milite en faveur de la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'usage des stup\u00e9fiants dans le monde. \r\nApr\u00e8s des ann\u00e9es de r\u00e9pression ouverte contre la drogue et ses consommateurs, la Tha\u00eflande a r\u00e9cemment commenc\u00e9 \u00e0 envisager des m\u00e9thodes plus douces pour enrayer ce fl\u00e9au, une attitude que salue Ruth Dreifuss en esp\u00e9rant qu'elle serve d'exemple \u00e0 son voisin Les Philippinnes ... et \u00e0 leur pr\u00e9sident Rodrigo Duterte.., (dont le combat et le soutien explicite aux ex\u00e9cutions extra-judiciaires des petits trafiquants et toxicomanes aurait d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 quelques 8000 personnes)...  Ruth Dreifuss  \r\n  0'37''\r\nRuth Dreifuss \u00e9tait au micro de Nikki Nadas\r\n(foot) Sion Lucerne... demi finale de la Coupe De Suisse ce soir.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494888", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494888", "ece-8494870"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (3/5) : Une longue restauration", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D9326EB5-67B1-454F-BD30-38485FE2DFB1", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "cath\u00e9drale"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le dernier chantier de la cath\u00e9drale a permis, entre 1975 et 2010 de r\u00e9v\u00e9ler les magnifiques statues-colonnes du portail de la Vierge au sud de l'\u00e9difice, d'en restaurer les couleurs et de permettre ainsi une nouvelle lecture de cet immense \u00ab livre d'images \u00bb qu'est une cath\u00e9drale.", "alternativeExcerpt": ["Une longue restauration\nLe dernier chantier de la cath\u00e9drale a permis, entre 1975 et 2010 de r\u00e9v\u00e9ler les magnifiques statues-colonnes du portail de la Vierge au sud de l\u2019\u00e9difice, d\u2019en restaurer les couleurs et de permettre ainsi une nouvelle lecture de cet immense \u00ab livre d\u2019images \u00bb qu\u2019est une cath\u00e9drale.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Une longue restauration\nLe dernier chantier de la cath\u00e9drale a permis, entre 1975 et 2010 de r\u00e9v\u00e9ler les magnifiques statues-colonnes du portail de la Vierge au sud de l\u2019\u00e9difice, d\u2019en restaurer les couleurs et de permettre ainsi une nouvelle lecture de cet immense \u00ab livre d\u2019images \u00bb qu\u2019est une cath\u00e9drale.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca", "Une longue restauration\nLe dernier chantier de la cath\u00e9drale a permis, entre 1975 et 2010 de r\u00e9v\u00e9ler les magnifiques statues-colonnes du portail de la Vierge au sud de l\u2019\u00e9difice, d\u2019en restaurer les couleurs et de permettre ainsi une nouvelle lecture de cet immense \u00ab livre d\u2019images \u00bb qu\u2019est une cath\u00e9drale.\n\nPar Christophe Esseiva et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (3/5)", "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (3/5) / MAT_2017-04-05T07:50:00_helvetica", "La cath\u00e9drale de Lausanne, foyer de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale (3/5) / MAT_2017-04-05T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482511", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482511", "ece-8482509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: les douaniers suisses, 1988", "id": "sound-874BA440-F24F-4B22-B90A-3901293BA30D", "durationSec": 153, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: les douaniers suisses, 1988 / ALA_2017-04-05T15:04:15_archive-les-douaniers-suisses-1988", "A l'abordage du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482917"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Que faire des membres d'organisations terroristes sortis de prison?", "id": "sound-5FD76194-A6D3-40BB-9E68-51D34856149F", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois Irakiens condamn\u00e9s l'an pass\u00e9 \u00e0 des peines de r\u00e9clusion de plusieurs ann\u00e9es pour avoir pr\u00e9par\u00e9 un attentat en Suisse ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Cette situation constitue un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s de Schaffhouse, o\u00f9 le principal coupable est retourn\u00e9 \u00e0 sa sortie de cellule.\r\n\r\n* * Que faire des membres d'organisations terroristes sortis de prison? 12h30 Irakien proc\u00e8s libre \r\nEt il est encore question de d\u00e9cisions prises par le minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration. L'an dernier, Le MPC avait pris cette d\u00e9cision: trois irakeins avaient bel et bien pr\u00e9par\u00e9 un attentat en Suisse. Ils avaient \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines de r\u00e9clusion de plusieurs ann\u00e9es par le Tribunal p\u00e9nal f\u00e9d\u00e9ral. Ils ont vu leur peine \u00e9court\u00e9e par le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral, ils sont d\u00e9j\u00e0 libre. Y compris le principal coupable.\u00a0Un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s schaffhousoises o\u00f9 l'homme se trouve, Nicole della Pietra\r\nPAPIER Apr\u00e8s la br\u00fblante question de savoir que faire des djihadistes de retour, se pose maintenant celle des membres d'organisations terroristes qui sortent des ge\u00f4les helv\u00e9tiques et restent en Suisse.\u00a0\r\nPour ces trois Irakiens membres de Daesch, le principe de non-refoulement - qui vaut aussi pour les terroristes -\u00a0 emp\u00eache leur extradition vers leur pays d'origine, o\u00f9 ils risqueraient la torture, voire la mort.\u00a0\r\nD\u00e8s lors, la Suisse est en quelque sorte condamn\u00e9e \u00e0 les garder sur son territoire. Un probl\u00e8me que les autorit\u00e9s et le monde politique a vu venir, mais sans pour autant trouver de solution.\u00a0\r\nAinsi, Osamah H., le cerveau du groupe, l'homme en chaise roulante qui a d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de co\u00fbteuses th\u00e9rapies et de soins d'accompagnement, est retourn\u00e9 dans la canton de Schaffhouse, o\u00f9 il r\u00e9sidait jusqu'\u00e0 son arrestation. Comme ses acolytes, il b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide sociale.\u00a0\r\nEmprunt\u00e9es, les autorit\u00e9s cantonales font savoir qu'il se trouve dans une r\u00e9sidence sociale ouverte, mais refusent\u00a0 de fournir d'autres d\u00e9tails sur l'encadrement et la surveillance de l'homme et comment elles comptent proc\u00e9der \u00e0 l'avenir. Un silence qui en dit long sur l'embarras qui r\u00e8gne autour de la gestion de ces cas. FIN", "alternativeExcerpt": ["Trois Irakiens condamn\u00e9s l\u2019an pass\u00e9 \u00e0 des peines de r\u00e9clusion de plusieurs ann\u00e9es pour avoir pr\u00e9par\u00e9 un attentat en Suisse ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. Cette situation constitue un casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s de Schaffhouse, o\u00f9 le principal coupable est retourn\u00e9 \u00e0 sa sortie de cellule."], "alternativeTitle": ["Que faire des membres d\u2019organisations terroristes sortis de prison? / 12H30_2017-04-05T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8512383.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494818"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Syrie. Reportage \u00e0 Homs o\u00f9 la vie reprend timidement ses droits", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-2B8CAB3F-F0AA-4FF5-B245-5F4B9291C380", "thematicGeographicals": ["Homs", "Syrie"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "conflit arm\u00e9", "population civile"], "excerpt": "Le dernier bastion des rebelles de Homs en Syrie se d\u00e9barrasse des insurg\u00e9s d\u00e9faits. Depuis plusieurs jours, des centaines de combattants et leurs familles montent dans des bus, direction les province encore aux mains de l'opposition.", "alternativeExcerpt": ["Le dernier bastion des  rebelles de Homs en Syrie se d\u00e9barrasse des insurg\u00e9s d\u00e9faits. Depuis plusieurs jours, des centaines de combattants et leurs familles montent dans des bus, direction les province encore aux mains de l\u2019opposition."], "alternativeTitle": ["Reportage \u00e0 Homs o\u00f9 la vie reprend timidement ses droits / JDM_2017-04-05T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494879", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'un h\u00f4tel 5 \u00e9toiles \u00e0 Homs", "name": "al Khadour, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "habitants d'Homs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RTS Syrie", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 05.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E84135F7-E2C5-420D-A3EA-70C00DD70C31", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-04-05T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482637", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "variantIds": ["ece-8482634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand \"toutou\" vous rend malade", "id": "sound-48C5D5BC-2D9D-4B40-AF51-631E34F54F9E", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous avez un chat \u00e0 la maison, un chien, des oiseaux ou un rat. Ces animaux vous tiennent compagnie, mais ils peuvent aussi vous transmettre des maladies. C'est le th\u00e8me de ce dossier propos\u00e9 par Anne Baecher. Avec Olivier Glardon, v\u00e9t\u00e9rinaire et charg\u00e9 de cours \u00e0 la Facult\u00e9 Vetsuisse des universit\u00e9s de Berne et de Zurich, et Christian Chuard, infectiologue aupr\u00e8s de l'H\u00f4pital cantonal de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Vous avez un chat \u00e0 la maison, un chien, des oiseaux ou un rat. Ces animaux vous tiennent compagnie, mais ils peuvent aussi vous transmettre des maladies. C\u2019est le th\u00e8me de ce dossier propos\u00e9 par Anne Baecher. Avec Olivier Glardon, v\u00e9t\u00e9rinaire et charg\u00e9 de cours \u00e0 la Facult\u00e9 Vetsuisse des universit\u00e9s de Berne et de Zurich, et Christian Chuard, infectiologue aupr\u00e8s de l\u2019H\u00f4pital cantonal de Fribourg."], "alternativeTitle": ["Quand \"toutou\" vous rend malade / CQFD_2017-04-05T10:04:15_dossier", "CQFD du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, Yverdon-les-Bains, V\u00e9t\u00e9rinaire Yverdon", "name": "Glardon, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste en infectiologie, H\u00f4pital fribourgeois, Infectiologue \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Fribourg", "name": "Chuard, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8482933"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La relation tendue entre le Tessin et l'Italie inqui\u00e8te la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-49DCBD92-D01A-46ED-BCDA-60E61DC6776E", "durationSec": 166, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certaines d\u00e9cisions du Tessin qui impactent les travailleurs italiens, notamment sur la libre-circulation, enveniment les rapports d\u00e9j\u00e0 difficiles entre Berne et Rome. Ces tensions interviennent alors que la Suisse et l'Italie n'ont toujours pas boucl\u00e9 leur dossier sur la double-imposition.\r\n\r\n* * La relation tendue entre le Tessin et l'Italie inqui\u00e8te la Conf\u00e9d\u00e9ration  \r\n*** Retour en Suisse... Et se nouveau front ouvert entre le Tessin et l'Italie. \r\nL'Italie qui crie une nouvelle fois \u00e0 la violation de la libre-circulation. \r\nDepuis lundi, trois poste-fronti\u00e8res secondaires resteront ferm\u00e9s de nuit pour endiguer le tourisme de la criminalit\u00e9. Il s'agit d'une phase test de 6 mois. \r\nAvant cela il y a eu l'exigence du casier judiciaire visant avant tout les ouvriers frontaliers, ou encore l'obligation du registre cantonal pour les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s, et ainsi de suite.  \r\nBref, ce qui passe pour des chicaneries tessinoises, envenime les rapports d\u00e9j\u00e0 difficiles entre la Conf\u00e9d\u00e9ration et l'Italie, alors que les deux pays n'ont toujours pas boucl\u00e9 leur dossier sur la double-imposition.\r\nNicole della Pietra...un Tessin et ses caprices; lorsque Rome se f\u00e2che, c'est Berne qui trinque et la Suisse enti\u00e8re qui est plong\u00e9e dans l'embarras ?\r\nCe qui est s\u00fbr, c'est que sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale, il est pr\u00e9f\u00e9rable de se montrer compr\u00e9hensifs avec les probl\u00e8mes d\u00e9nonc\u00e9s par les portes-voix du canton italophone. Et vous aurez beau chercher, plus personne n'ose ouvertement mettre en doute les revendications tessinoises. \r\nC'est mal vu, et \u00e7a peut porter \u00e0 cons\u00e9quence.  \r\nRELANCE: Porter \u00e0 cons\u00e9quence, c'est-\u00e0-dire ? \r\nFaire la une - m\u00e9chante et satirique - du journal dominical gratuit de la Lega \u00abIl Mattino della Domenica\u00bb, par exemple, et vous retrouver \u00e9tiquet\u00e9 comme \u00abennemi jur\u00e9\u00bb du Tessin. Une image lourde \u00e0 porter.\r\nUn haut diplomate me confiait r\u00e9cemment hors micro qu'il qualifiait d'insupportable la posture tessinoise notamment dans le dossier de l'exigence du casier judiciaire vierge pour tout pr\u00e9tendant \u00e0 un permis de s\u00e9jour ou de travail au Tessin. M\u00eame des membres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne cachent plus leur agacement face \u00e0 ce canton, per\u00e7u comme un r\u00e2leur, mauvais joueur, bien loin d'un Calim\u00e9ro attendrissant.\r\nRELANCE : On peut dire en quelque sorte que le Tessin r\u00e9ussi son pari, celui d'imposer ses vues, voire de dicter sa loi, et tant pis pour la m\u00e9thode ? \r\n...disons que si ces derni\u00e8res ann\u00e9es, le champion du lobbying et des revendications toutes cat\u00e9gories \u00e0 Berne, \u00e9tait traditionnellement le canton des Grisons, les choses ont chang\u00e9. Le Tessin se fait entendre.  \r\nMais \u00e0 force de crier son d\u00e9sarroi, de revendiquer son statut de p\u00e9riph\u00e9rie de la p\u00e9riph\u00e9rie, de victime d'une Italie qui dicte ses lois, profite de la libre-circulation etd\u00e9verse des flots n\u00e9fastes de frontaliers chaque matin sur le canton, eh bien le canton a fini par lasser. \r\nRELANCE:  Est-ce \u00e0 dire que les probl\u00e8mes du Tessin n'en sont pas v\u00e9ritablement ?\r\nNon, c'est bien l\u00e0 le pi\u00e8ge. Le dumping salarial n'est pas un vain mot, les probl\u00e8mes de trafic qui d\u00e9coulent du d\u00e9ferlement de frontaliers non plus, de m\u00eame que la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re. Mais il y a la m\u00e9thode, la mani\u00e8re et l'art de doser le tout. \r\nEt \u00e0 force de diaboliser continuellement l'Italie, on a fini par la vexer et la f\u00e2cher haut et fort. Et ce concert de plaintes fini par remonter \u00e0 Berne et \u00e0 Bruxelles. Et pas forc\u00e9ment dans l'int\u00e9r\u00eat du Tessin. FIN", "alternativeExcerpt": ["Certaines d\u00e9cisions du Tessin qui impactent les travailleurs italiens, notamment sur la libre-circulation, enveniment les rapports d\u00e9j\u00e0 difficiles entre Berne et Rome. Ces tensions interviennent alors que la Suisse et l'Italie n\u2019ont toujours pas boucl\u00e9 leur dossier sur la double-imposition."], "alternativeTitle": ["La relation tendue entre le Tessin et l'Italie inqui\u00e8te la Conf\u00e9d\u00e9ration / FOR_2017-04-05T18:10:00_developpement-6", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494841"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Derri\u00e8re les notes", "source": "siranau", "title": "Alain Chamfort", "id": "sound-86096989-2A0F-4A83-8C0B-553DDE96E437", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nAlors qu'on le dit discret, voir timide, Alain Chamfort s'est longuement livr\u00e9 \u00e0 Cassien Brey. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 lors du passage du chanteur au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges, le mercredi 15 mars 2017. Ensemble, ils ont parl\u00e9 mode, cin\u00e9ma, \u00e9ducation et, bien s\u00fbr, musique et sc\u00e8ne. Il y a tant de questions \u00e0 poser \u00e0 un artiste qui a plus de 50 ans de carri\u00e8re.\r\n\"Derri\u00e8re les notes\" avec Alain Chamfort sur Option Musique, c'est mercredi 5 avril de 20h \u00e0 21h et, en nouvelle diffusion, dimanche 9 avril de 14h \u00e0 15h.", "alternativeTitle": ["Derri\u00e8re les notes du 05.04.2017", "Alain Chamfort / DLN_2017-04-05T20:03:00_derriere-les-notes", "Derri\u00e8re les notes du 05.04.2017", "Alain Chamfort / DLN_2017-04-05T20:03:00_derriere-les-notes"], "alternativeExcerpt": ["Alors qu'on le dit discret, voir timide, Alain Chamfort s'est longuement livr\u00e9 \u00e0 Cassien Brey. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 lors du passage du chanteur au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges, le mercredi 15 mars 2017. Ensemble, ils ont parl\u00e9 mode, cin\u00e9ma, \u00e9ducation et, bien s\u00fbr, musique et sc\u00e8ne. Il y a tant de questions \u00e0 poser \u00e0 un artiste qui a plus de 50 ans de carri\u00e8re.\n\"Derri\u00e8re les notes\" avec Alain Chamfort sur Option Musique, c'est mercredi 5 avril de 20h \u00e0 21h et, en nouvelle diffusion, dimanche 9 avril de 14h \u00e0 15h.", "Alors qu'on le dit discret, voir timide, Alain Chamfort s'est longuement livr\u00e9 \u00e0 Cassien Brey. Cet entretien s'est d\u00e9roul\u00e9 lors du passage du chanteur au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges, le mercredi 15 mars 2017. Ensemble, ils ont parl\u00e9 mode, cin\u00e9ma, \u00e9ducation et, bien s\u00fbr, musique et sc\u00e8ne. Il y a tant de questions \u00e0 poser \u00e0 un artiste qui a plus de 50 ans de carri\u00e8re.\n\"Derri\u00e8re les notes\" avec Alain Chamfort sur Option Musique, c'est mercredi 5 avril de 20h \u00e0 21h et, en nouvelle diffusion, dimanche 9 avril de 14h \u00e0 15h."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482675", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8375167.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482675", "ece-8482674"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D712685-744F-462D-82AE-8B11C55C9635", "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apprendre \u00e0 lire les images.", "alternativeExcerpt": ["Apprendre \u00e0 lire les images.", "Apprendre \u00e0 lire les images.", "Apprendre \u00e0 lire les images."], "alternativeTitle": ["Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion", "Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion / RVA3_2017-04-05T07:11:44_sortir-avec-anne", "Expositions \u00e0 la Ferme-Asile de Sion / RVA3_2017-04-05T07:11:44_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482587", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482587", "ece-8482567"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'ambassadeur suisse en Italie entendu au sujet de postes-fronti\u00e8res tessinois", "id": "sound-04547D4D-F1C2-4467-889A-58D7DFADB07F", "durationSec": 75, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le minist\u00e8re italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 mardi soir que l'ambassadeur suisse \u00e0 Rome avait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 d'urgence au sujet de la fermeture nocturne de trois postes-fronti\u00e8res au Tessin.\r\n\r\n* * L'ambassadeur suisse en Italie entendu au sujet de postes-fronti\u00e8res tessinois 12h30 Ambassadeur - fronti\u00e8res Jozef \r\nLes autorit\u00e9s tessinoises provoquent un tension diplomatique entre Rome et Berne. Apr\u00e8s la d\u00e9cision de fermer trois postes fronti\u00e8res, l'ambassadeur suisse \u00e0 Rome a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 d'urgence par le minist\u00e8re italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res. A Rome, correspondance Eric Jozef \r\nLa convocation d'urgence de l'ambassadeur suisse Giancarlo Kessler par le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res donne la mesure de l'agacement italien. La d\u00e9cision de fermer, depuis samedi dernier, de 23 heures \u00e0 5 heures du matin, deux postes fronti\u00e8res pr\u00e8s de C\u00f4me et un troisi\u00e8me pr\u00e8s du Lac Majeur est consid\u00e9r\u00e9e comme totalement injustifi\u00e9e par Rome. L'initiative, voulue par le conseiller d'Etat l\u00e9guiste Norman Gobbi, viserait \u00e0 lutter contre la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re. Un faux-probl\u00e8me r\u00e9plique Rome qui note que les cambriolages ont baiss\u00e9 dans le Tessin en 2016 et qui s'insurge contre une autre mesure jug\u00e9e discriminatoire. A savoir les contr\u00f4les de casier judiciaire \"qui s'appliquent uniquement aux travailleurs transfrontaliers italiens\". A Rome, l'ambassadeur Kessler a assur\u00e9 que la fermeture nocturne des postes-fronti\u00e8res n'\u00e9tait qu'exp\u00e9rimentale. Qu'elle sera bient\u00f4t r\u00e9examin\u00e9e, de m\u00eame que les contr\u00f4les de casier judiciaire qui violeraient les accords de Schengen sur la libre circulation.", "alternativeExcerpt": ["Le minist\u00e8re italien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 mardi soir que l'ambassadeur suisse \u00e0 Rome avait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 d'urgence au sujet de la fermeture nocturne de trois postes-fronti\u00e8res au Tessin."], "alternativeTitle": ["L'ambassadeur suisse en Italie entendu au sujet de postes-fronti\u00e8res tessinois / 12H30_2017-04-05T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8519832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494824"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Veaux, vaches, lotos et fondues, mon cochon! (3/5)", "id": "sound-DA4476ED-F19D-45A3-B456-2612207502DD", "durationSec": 1693, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\r\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\r\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\r\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis.\r\n\r\n* * Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\r\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\r\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\r\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 05.04.2017", "Veaux, vaches, lotos et fondues, mon cochon! (3/5) / BIL_2017-04-05T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 05.04.2017", "Veaux, vaches, lotos et fondues, mon cochon! (3/5) / BIL_2017-04-05T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis.", "Bille en t\u00eate se perd dans la Gl\u00e2ne fribourgeoise cette semaine avec une premi\u00e8re \u00e9tape chez Claude Demierre, \u00e9leveur de bovins dans la banlieue d'Ecublens. Une ferme qui accueille un ins\u00e9minateur de meuh-meuh, afin de mettre d'embl\u00e9e les choses au poing!\nPuis on descend un grand verre de lait qui nous procure de belles moustaches et on dit 33 au Docteur \u00e8s Loto Sylvain P\u00e9risset en mettant toute id\u00e9e de 69 au placard.\nQu'on rouvre avec bonheur \u00e0 l'auberge du Chamois \u00e0 Vauderens en compagnie de Cathy, la reine des fondues et de l'ap\u00e9rigolo.\nPhillippe appr\u00e9ciera particuli\u00e8rement la fondue aux clous de girofle et millepertuis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482857", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482857", "ece-8482856"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-A69B32EF-F2FA-498C-BC1C-96B06E379367", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 05.04.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-05T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 05.04.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-04-05T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482860", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8482860", "ece-8482859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l'\u00e9ternit\u00e9", "id": "sound-4FC415D0-CC30-45E9-80F2-791BBBCE96E9", "durationSec": 324, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Stephen Holmes, professeur de droit de la New York University, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques\r\nLe chercheur am\u00e9ricain Stephen Holmes, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques, \u00e9tait \u00e0 la Maison de la Paix \u00e0 Gen\u00e8ve pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e: \"Comment meurent les d\u00e9mocraties?\".\r\n\r\n* * Les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l'\u00e9ternit\u00e9 LANCEMENT 2 / HOW DEMOCRACIES DIE\r\n  DIGAS VIRGULE \"Democracy is overrated\" - HOC\r\n\"La d\u00e9mocratie, c'est tellement surfait !\"... dixit Frank Underwood, le pr\u00e9sident magouilleur de la s\u00e9rie House of Cards, de Netflix.\r\nC'est aussi le sujet de r\u00e9flexion du professeur de droit de la New York University, Stephen Holmes, sp\u00e9cialiste de l'histoire des id\u00e9es politiques. Il \u00e9tait \u00e0 Gen\u00e8ve il y a quelques semaines pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"comment meurent les d\u00e9mocraties?\".\r\nUn titre en forme de  question, S\u00e9verine Ambrus, qui  aurait pu paraitre purement rh\u00e9torique ou provocatrice il y a quelques ann\u00e9es. Un peu moins aujourd'hui parce qu'on prend conscience que les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l'\u00e9ternit\u00e9...\r\n DIGAS 4'39''\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Le chercheur am\u00e9ricain Stephen Holmes, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des id\u00e9es politiques, \u00e9tait \u00e0 la Maison de la Paix \u00e0 Gen\u00e8ve pour une conf\u00e9rence intitul\u00e9e: \"Comment meurent les d\u00e9mocraties?\"."], "alternativeTitle": ["Les d\u00e9mocraties ne sont pas un acquis garanti pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9 / TUM_2017-04-05T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7588608.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494809", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494805"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CEDB9E1-722B-4B50-8916-9A07F61CA00A", "durationSec": 312, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol", "Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol", "Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol / RVA3_2017-04-05T08:15:45_la-thematique", "Cin\u00e9ma - \"Double peine\" de L\u00e9a Pool et \"Corporate\" de Nicolas Silhol / RVA3_2017-04-05T08:15:45_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8482580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482580", "ece-8482563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "INTERPRETES: Entre deux voix : 3/5", "id": "sound-7A32A868-C305-4D7C-B488-9A35F399A908", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3/5\r\nIls font partie du personnel de l'ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l'une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l'\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l'auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\r\nReportage: Laurence Difelix\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 3/5\r\nIls font partie du personnel de l'ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l'une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l'\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l'auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\r\nReportage: Laurence Difelix\r\nR\u00e9alisation: David Golan\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 05.04.2017", "INTERPRETES: Entre deux voix / VAC_2017-04-05T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 05.04.2017", "INTERPRETES: Entre deux voix / VAC_2017-04-05T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\nIls font partie du personnel de l\u02b9ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l\u02b9une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l\u02b9\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l\u02b9auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\n\nReportage: Laurence Difelix\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: Marc Giouse", "3/5\nIls font partie du personnel de l\u02b9ombre, se glissent dans les couloirs et les coulisses des centres de conf\u00e9rence, des grands h\u00f4tels, ou des lieux parall\u00e8les et discrets de la diplomatie. Jenny Sigot M\u00fcller est l\u02b9une de ces interpr\u00e8tes de conf\u00e9rence ind\u00e9pendantes. Comment se pr\u00e9pare-t-elle? Quelle est sa responsabilit\u00e9? Quelle juste place fait-elle \u00e0 l\u02b9\u00e9motion? Aux gros mots? \u00c0 la confidentialit\u00e9? Elle est aussi l\u02b9auteure de \"Entre deux voix\", \u00e9dition Mon village.\n\nReportage: Laurence Difelix\nR\u00e9alisation: David Golan\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8502718.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482838", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Interpr\u00e8te de conf\u00e9rence dipl\u00f4m\u00e9e AIIC (Association Internationale des Interpr\u00e8tes de Conf\u00e9rence) et auteur de \"Entre deux voix\", \u00e9ditions Mon Village", "name": "Sigot M\u00fcller, Jenny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482838", "ece-8482837"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: L\u00e9a Pool nous immerge dans les prisons pour femmes", "id": "sound-0454E8D1-D6C7-484C-9F36-D64628A7F39D", "durationSec": 418, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \"Double peine\", la cin\u00e9aste suisso-qu\u00e9b\u00e9coise est all\u00e9e visiter quatre prisons pour femmes dans le but d'observer les cons\u00e9quences de l'incarc\u00e9ration d'une m\u00e8re sur ses enfants. Un documentaire immersif qui r\u00e9v\u00e8le l'injustice qui frappe les fils et les filles parfois oblig\u00e9s d'accompagner leur g\u00e9nitrice en prison.\r\nL\u00e9a Pool \u00e9voque son film au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Dans \"Double peine\", la cin\u00e9aste suisso-qu\u00e9b\u00e9coise est all\u00e9e visiter quatre prisons pour femmes dans le but d\u02b9observer les cons\u00e9quences de l\u02b9incarc\u00e9ration d\u02b9une m\u00e8re sur ses enfants. Un documentaire immersif qui r\u00e9v\u00e8le l\u02b9injustice qui frappe les fils et les filles parfois oblig\u00e9s d\u02b9accompagner leur g\u00e9nitrice en prison.\n\nL\u00e9a Pool \u00e9voque son film au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: L\u00e9a Pool nous immerge dans les prisons pour femmes / VER_2017-04-05T16:35:45_cinema-lea-pool-nous-immerge-dans-les-pr", "Vertigo du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482897", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482889"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-83313144-A640-4612-95DA-DC3C82CFAF29", "durationSec": 905, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Poutou, le candidat du NPA le nouveau parti anticapitaliste et ouvrier \u00e0 l'usine Ford;Gallus Cadonau, directeur Fondation Suisse de la Greina;Peter Ziedler, entra\u00eeneur FC Sion;Christian Constantin, pr\u00e9sident FC Sion;Vincent Mangeat, architecte;V\u00e9ra Michalski, \u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne;Nicola Bokov, \u00e9crivain russe\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/FRANCE DEBAT PRESIDENTIELLE)  Ariane Hasler +33 6 83 98 19 99  en direct du studio de Paris \r\n+ des extraits du d\u00e9bat \r\nLa\u00efcit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9, exemplarit\u00e9 des politiques...\r\nVoil\u00e0 quelques uns des th\u00e8mes d\u00e9battus hier soir par les 11 candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise...\r\nIls \u00e9taient tous r\u00e9unis sur le m\u00eame plateau TV...\r\nen l'occurence celui de BFM...TV...\r\nUne premi\u00e8re...dans l'histoire des pr\u00e9sidentielles...\r\nUne premi\u00e8re \u00e0 laquelle vous avez assist\u00e9 Ariane Hasler bonjour...\r\n....\r\nVous avez pass\u00e9 4 heures devant votre poste de t\u00e9l\u00e9vision...puisque ce d\u00e9bat aura \u00e9t\u00e9 long...mais surtout beaucoup plus agressif que le pr\u00e9c\u00e9dant qui avait r\u00e9uni les 5 principaux candidats...\r\nalors que le pr\u00e9c\u00e9dent d\u00e9bat \u00e0 5 sur TF1 \u00e9tait rest\u00e9 tr\u00e8s polic\u00e9, avec des attaques \u00e0 fleuret mouchet\u00e9 et relativement peu d'allusion aux casseroles des uns et des autres \u00e0 part quelques m\u00e9lenchonnades. hier changement de ton: \r\n  D1-A\r\nl'homme qui s'adresse \u00e0 la patronne du Fn de mani\u00e8re aussi directe et aussi fleurie c'est Philippe Poutou le candidat du NPA le nouveau parti anticapitaliste et ouvrier \u00e0 l'usine Ford.. vous l'entendez il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 applaudi . l'attaque a fait les belles heures hier soir d\u00eenternet, Philippe Poutou dot n avait tr\u00e8s peu entendu parler jusqu'ici devenant la star de ce d\u00e9bat.. Philippe Poutou s'en prenant aussi \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon qui a ailleurs dans la foul\u00e9e menace de lui voler u proc\u00e8s.. \r\nCC: Philippe Poutou \u00e9tait \u00e0 l'attaque mais \u00e7a n'\u00e9tait pas le seul.Ariane...\r\nnon hier soir c'\u00e9tait les david contre les Goliath de la politique, certains petits candidats s'en donnant \u00e0 coeur joie, Nicolas Dupont Aignant attaquant toute \u00e0 tour Fran\u00e7ois Fillon et Emmanuel Macron sur leur d\u00e9faillances alors qu'ils \u00e9taient au pouvoir, Nathalie Artaud fustigeant Marine le Pen et Fran\u00e7ois Fillon pour leur rapport \u00e0 la justice.. si hier face aux discours de certains petits candidats comme Cheminade ou assaille on pouvait clairement s'interroger sur les imites de la d\u00e9mocratie, ce d\u00e9bat aura en revanche eu l'avantage de rompre le quant \u00e0 soi des gros candidats. de les bousculer et d'\u00e9voquer ce qui envahit l'espace m\u00e9diatique tout en \u00e9tant rest\u00e9 jusque l\u00e0 quasiment absent des d\u00e9bats, les affaires. les petits candidats jouant tous la carte \u00ab les fran\u00e7ais ont en marre de cette classe politique \u00bb. des attaques auxquelles  Fran\u00e7ois Fillon et Marine le Pen ont r\u00e9pondu au mieux par des rappels de la pr\u00e9somption d'innocence au pire par le m\u00e9pris. Fran\u00e7ois Fillon martelant \u00ab personne ne m'intimidera \u00bb et la patronne du Fn invectivant les journalistes,  \u00ab on est dans un proc\u00e8s? \u00bb. \r\nCC: Ariane...on se demande comment s'en est tir\u00e9 l'autre favori des sondages, Emmanuel Macron?\r\nParmi les trois favoris finalement Emmanuel Macron dont on pensait qu'il cristallisera les attaques a \u00e9t\u00e9 relativement \u00e9pargn\u00e9.  au risque d'\u00eatre apparu un peu transparent. s'il est maintenu, prochain et dernier d\u00e9bat de cet avant premier tour le 20 sur france 2 ..\r\nAlors qu'Emmanuel Macron a assur\u00e9 \u00eatre \"d'accord\" avec Fran\u00e7ois Asselineau, celui-ci a aussit\u00f4t r\u00e9torqu\u00e9 : \"Ah, vous \u00eates toujours d'accord avec tout le monde !\" La pique a fait rire une partie du public, mais aussi des candidats. A commencer par Marine Le Pen.\r\nMerci Ariane Hasler...vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris...\r\nOn prend rdv pour le prochain d\u00e9bat, le 20 avril....et le premier tour surtout le 23 avril...\r\nSachez encore que les t\u00e9lespectateurs attribuent la palme du candidat le plus convaincant \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lanchon, devant Emmnuel Macron, Fran\u00e7ois Fillon et Marine Le Pen..\r\n(27/SYNGENTA USA FEU VERT) Dans l'actualit\u00e9 aussi...une d\u00e9cision que l'on attendait...depuis un moment...le feu vert des autorit\u00e9s am\u00e9ricaines de la concurrence au rachat de Syngenta par ChemChina... \r\n***Il est tomb\u00e9 hier soir...et il est assorti de conditions...\r\nSyngenta est pri\u00e9 de se s\u00e9parer de 3 pesticides Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs...\r\nExactement.. Condition classique lorsque deux g\u00e9ants d'un secteur se marient : ils doivent abandonner une partie de leur dote pour \u00e9viter les monopoles. La d\u00e9cision  de hier soir, dans la longue procession de Syngenta et ChemChina devant les autorit\u00e9s de la concurrence, c'est un peu le menu final.  Car cela fait quatorze mois que Syngenta et ChemChina passent dans les scanners. Et le feu vert, lui, date de l'\u00e9t\u00e9 dernier..IL \u00e9tait venu de l'administration, du Comit\u00e9 pour l'investissement \u00e9tranger aux Etats-Unis.Cette instance tr\u00e8s puissante qui bloque des fusions si des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques am\u00e9ricains sont menac\u00e9s sur son sol. Ici, la crainte aurait \u00e9t\u00e9 que Washington refuse \u00e0 P\u00e9kin de reprendre les activit\u00e9s de Syngenta sur son territoire. \r\nCC: L'administration Trump n'a donc pas provoqu\u00e9 de chicanes protectionnistes. \r\nNon, la d\u00e9cision politique ayant eu lieu cet \u00e9t\u00e9 . Reste encore le feu vert de la Commission europ\u00e9enne, attendue d'ici une semaine.. Et La Chine aura pass\u00e9 tous les obstacles pour r\u00e9ussir la plus grosse acquisition \u00e9trang\u00e8re de son histoire.  46,3 milliards de francs pour acheter Syngenta.\r\n(21/SYRIE USA) ***Un acte \"intol\u00e9rable\", voire un \"crime contre l'humanit\u00e9\"...l'attaque chimique perp\u00e9tr\u00e9e hier en Syrie provoque une vagne d'indignation...\r\nA commencer par celles de Londres, Paris et Washington...\r\nqui accusent Damas d'en \u00eatre responsable...\r\nles Etats-Unis, la France et la Grande-Bretagne ont d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9 hier un projet de r\u00e9solution \u00e0 l'ONU...\r\nLe texte exige une enqu\u00eate rapide au sein de l'arm\u00e9e de Bachar Al-Assad...pour identifier les coupables de cette attaque...\r\nElle aurait fait au moins 58 morts et 170 bless\u00e9s dans la province d'Idlib...\r\n(selon l'observatoire syrien des droits de l'homme)\r\nLe conseil de s\u00e9curit\u00e9 se r\u00e9unira cet apr\u00e8s-midi en urgence pour en parler... \r\nEt du c\u00f4t\u00e9 de la Maison Blanche...\r\nDonald Trump a donc condamn\u00e9 cette attaque chimique et l'a attribu\u00e9e au r\u00e9gime de Damas...mais dans son communiqu\u00e9 de presse...il s'en prend aussi \u00e0...Barack Obama...\r\nPhilippe Revaz nous explique pourquoi...\r\n(Syrie r\u00e9solution+reconstruction) ...r\u00e9action aussi des groupes rebelles syriens...dont l'ex-branche d'Al-Qa\u00efda...qui demandent \u00e0 leurs combattants d'embraser les fronts...pour vanger les victimes de cette attaque chimique.\r\nEt puis toujours concernant la Syrie...\r\nD\u00e9but aujourd'hui \u00e0 Bruxelles d'une conf\u00e9rence sur l'avenir de la Syrie...\r\nAlexandre Habay nous parlera de la reconstruction du pays \u00e0 7h15...il est actuellement en Syrie...\r\n(D2/RECOURS REFERENDUM UDC) ***En Suisse...ces remous autour de la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050...\r\non vote le 21 mai...en principe...\r\npuisque deux repr\u00e9sentants de la Fondation Suisse de la Greina qui prot\u00e8ge les fleuves alpins, ont d\u00e9pos\u00e9 un recours au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.\r\nRecours contre le r\u00e9f\u00e9rendum sur cette strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9ique.\r\nC'est une information de notre r\u00e9daction. \r\nL'organisation estime que les informations qui figuraient sur le formulaire de signature du r\u00e9f\u00e9rendum visaient \u00e0 tromper les citoyens. \r\nElle en appelle au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. \r\nSt\u00e9phane Deleury.\r\n  1'41''\r\n(ASILE) ***On connait d\u00e9sormais les intentions de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la d\u00e9licate r\u00e9partition des centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile en Suisse romande. \r\nSon plan sectoriel \"asile\" a \u00e9t\u00e9 mis en consultation hier (mardi). \r\nEn plus des sites d\u00e9j\u00e0 connus... au Grand-Saconnex \u00e0 Gen\u00e8ve... \u00e0 Boudry, dans le canton de Neuch\u00e2tel... et Chevrilles dans le canton de Fribourg... les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales envisagent d'implanter un centre de d\u00e9part dans les communes vaudoises de Vallorbe, Lavey ou Martigny en Valais. Moudon est aussi envisag\u00e9e, mais dans un second temps.\r\nle plan \"asile\" est en consultation jusqu'au 4 juillet. Le dernier mot reviendra au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui tranchera cette question d'ici la fin de l'ann\u00e9e.La population peut \u00e9galement s'exprimer sur le projet jusqu'au 5 mai\r\n(Voide) C'\u00e9tait dans l'air, c'est d\u00e9sormais officiel... Nicolas Voide est exclu du PDC valaisan. ((une exclusion d\u00e9cid\u00e9e par 31 voix contre 19 et 9 abstentions))\r\nSa candidature dissidente avec l'UDC sur la liste \"Ensemble \u00e0 droite\" lors des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales a \u00e9t\u00e9 fatale.\r\nLe Conseil de parti du PDC du Valais romand, r\u00e9uni hier soir ((mar)) \u00e0 Collombey-Muraz, a d\u00e9cid\u00e9 de mettre sur la touche celui qu'il avait port\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du Grand Conseil en 2015. \r\nContact\u00e9, Nicolas Voide se refuse \u00e0 tout commentaire sur cette d\u00e9cision.\r\n(24/COUPE SUISSE SION-LU PI) En football,  le FC Sion joue ce soir (MER) face \u00e0 Lucerne, sa place en Finale de la Coupe Suisse.  L'\u00e9quipe s'est isol\u00e9e depuis hier, sur les hauts de Montreux... Elle s'est \u00e9galement entra\u00een\u00e9e \u00e0 huis clos.  Ce qui n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment le choix de l'entra\u00eeneur.... Explications Patrick D\u00e9l\u00e9troz\r\n  0'55''\r\nEXTRO: Mais pour y arriver il faudra donc battre Lucerne ce soir \u00e0 Tourbillon.  Une rencontre \u00e0 suivre sur tous les vecteurs de la RTS et \u00e0 la radio, durant un Sport Premi\u00e8re sp\u00e9cial, d\u00e8s 20h00.\r\nAutre demi-finale, winthertour b\u00e2le.\r\n(HOCKEY)  Langenthal, vainqueur du tour de qualification, a f\u00eat\u00e9 son deuxi\u00e8me titre de champion de LNB apr\u00e8s 2012. Il s'est impos\u00e9 5-4 lors du 7e match de la finale contre les Rapperswil-Jona Lakers.\r\nLes Bernois remportent 4-3 la s\u00e9rie. Langenthal disputera le barrage de promotion-rel\u00e9gation LNA-LNB contre Ambri-Piotta d\u00e8s jeudi.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Du soleil dans l'ouest du pays...  \r\nPlus nuageux en direction de la Suisse al\u00e9manique et en montagne... Des averses  possibles, surtout ce matin dans les Alpes. \r\nIl fera 13 \u00e0 15 degr\u00e9s sur le Plateau...  jusqu'\u00e0 19 en Valais... Des temp\u00e9ratures, raffraichie par la bise... mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau... Puis forte sur le L\u00e9man l'apr\u00e8s midi...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(26/CABANES ECRIVAINS MICHALSKI PI) Des cabanes un peu folles pour les \u00e9crivains, elles sont 8 accroch\u00e9es aux piliers de b\u00e9ton de la Fondation Jan (prononcer Yann) Michalski \u00e0 Montricher au pied du Jura vaudois. L'\u00e9ditrice et m\u00e9c\u00e8ne Vera Michalski les a officiellement inaugur\u00e9es hier (MAR). Les premiers auteurs installeront d\u00e8s ce matin leur carnet de notes, leur plume et leur ordinateur. C'est l'aboutissement d'un projet utopique, la cr\u00e9ation d'un lieu enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature. Visite avec Manuela Salvi  \r\n  1'08''  (4 secondes de grattages de plumes sur papier en extro....)\r\nEXTRO (sucrable si n\u00e9cessaire) Les cabanes de la Fondation Jan Michalski accueilleront des auteurs du monde entier pour des s\u00e9jours de dur\u00e9e variable. Un romand figure par les premiers r\u00e9sidents: le chaux-de-fonnier Thomas Sandoz\r\n((Quelques m\u00e8tres carr\u00e9s, un lit une table, un douche rien que l'essentiel. La plus petite, tout en m\u00e9tal, a \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9e par les architectes Pierre Wahlen et Vincent Mangeat. Avec un fil rouge: s\u00e9parer le lieu de vie et la cr\u00e9ation. \r\nson Vincent Mangeat\r\nEt la cabane tourne le dos au paysage du jura. \r\nson Vincent Mangeat\r\nEt sur la biblioth\u00e8que de la fondation.  Mais y -a-t-il un lieu id\u00e9al ? Pour V\u00e9ra Michalski, \u00e0 chaque \u00e9crivain son lieu...\r\nson Michalski\r\nPour l'\u00e9crivain russe Nicola Bokov, c'est le paysage qui l'inspire, l'horizon \u00e9trange qui le fait r\u00eaver, mais pour \u00e9crire...\r\nson Bokov\r\nEt alimentons les 80000 livres de la biblioth\u00e8que Michalski))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-05T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-05T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494885", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494885", "ece-8494868"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Florian fait de l'improvisation cin\u00e9matographique ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E53C4DF-DC75-4DD9-9A7B-DC4462A0FBE4", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-05T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-05T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482601", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482601", "ece-8482593"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le travail, c'est ma sant\u00e9?", "id": "sound-FD5DEE38-3D15-4EE0-8007-BC19334B8830", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, le travail est central et fait partie de l'identit\u00e9 des individus. Mais ce n'est pas toujours pour le meilleur. Le boulot qui fait mal au ciboulot et les solutions au mal-\u00eatre au travail, c'est le th\u00e8me de \"Specimen\" (RTS Un) le 5 avril 2017. Pr\u00e9sentation avec Laurence Mermoud, coproductrice de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, le travail est central et fait partie de l'identit\u00e9 des individus. Mais ce n'est pas toujours pour le meilleur. Le boulot qui fait mal au ciboulot et les solutions au mal-\u00eatre au travail, c'est le th\u00e8me de \"Specimen\" (RTS Un) le 5 avril 2017. Pr\u00e9sentation avec Laurence Mermoud, coproductrice de l'\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["Le travail, c\u2019est ma sant\u00e9? / CQFD_2017-04-05T10:04:15_chronique", "CQFD du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482940", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat cin\u00e9ma : Cinq films au menu de ce d\u00e9bat :", "id": "sound-CAC3B203-C705-4D93-99BC-B01BEE5EAFFF", "durationSec": 1518, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cinq films au menu de ce d\u00e9bat :\r\n\" Corporate \" de Nicolas Silhol\r\n\" Double peine \" de L\u00e9a Pool\r\n\" La prunelle de mes yeux \" d'Axelle Ropert\r\n\" A bras ouverts \" de Philippe de Chauveron\r\n\" La mort de Louis XIV \" d'Albert Serra\r\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan.", "alternativeExcerpt": ["Cinq films au menu de ce d\u00e9bat :\n\n\" Corporate \" de Nicolas Silhol\n\" Double peine \" de L\u00e9a Pool\n\" La prunelle de mes yeux \" d\u02b9Axelle Ropert\n\" A bras ouverts \" de Philippe de Chauveron\n\" La mort de Louis XIV \" d\u02b9Albert Serra\nAvec Rapha\u00eble Bouchet, Rafael Wolf et Antoine Duplan."], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat cin\u00e9ma / VER_2017-04-05T16:45:45_debat-cinema", "Vertigo du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8514335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482897", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482890"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de Muthoni the drummer Queen ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-291E51B1-3EE9-4E5B-8025-D0A5FDD88FB2", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muthoni The Drummer Queen"], "thematicThemes": ["hip-hop"], "excerpt": "Elle est la lady boss du hip hop made in Nairobi. Muthani Ndonga alias Muthoni the drummer Queen d\u00e9veloppera toute sa puissance dans le Plein le Poste du mercredi 5 avril avec ses deux comp\u00e8res masqu\u00e9s. Un show case en avant-go\u00fbt de son nouvel album enregistr\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel et concoct\u00e9 sous l'influence du rap d'Atlanta et de la soul de Detroit. Enorme !\r\n<http://mx3.ch/muthonithedrummerqueen>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 05.04.2017", "Session Live - La lady boss du hip-hop, Muthoni Drummer Queen", "Les Power Rangers reviennent en musique  / PLP_2017-04-05T19:38:00_sequence-1", "pl3in le poste du 05.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-05T19:00:00_plein-le-poste", "Showcase de Muthoni The Drummer Queen / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-5", "Coulcal / PLP_2017-04-05T19:30:00_coulcal", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-05T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-04-05T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Elle est la lady boss du hip-hop made in Nairobi. Muthani Ndonga alias Muthoni the drummer Queen d\u00e9veloppe toute sa puissance dans le Plein le Poste du mercredi 5 avril avec ses deux comp\u00e8res masqu\u00e9s. Un show case en avant-go\u00fbt de son nouvel album enregistr\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel et concoct\u00e9 sous l\u2019influence du rap d\u2019Atlanta et de la soul de Detroit.", "Visitez en vrai la Spirit House de Gorillaz.", "Elle est la lady boss du hip hop made in Nairobi. Muthani Ndonga alias Muthoni The Drummer Queen d\u00e9veloppera toute sa puissance dans le Plein le Poste du mercredi 5 avril 2017 avec ses deux comp\u00e8res masqu\u00e9s. \n\nUn showcase en avant-go\u00fbt de son nouvel album enregistr\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel et concoct\u00e9 sous l\u2019influence du rap d\u2019Atlanta et de la soul de Detroit."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8482617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chanteuse Hip-Hop", "name": "Muthoni The Drummer Queen", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482617", "ece-8482609"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Elise Shubs rencontre Sonia Grimm", "id": "sound-BDEFD6D0-398C-469F-A4D8-6EDD217FCEDF", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:39:59-14:40:13 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 05.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Elise Shubs rencontre Sonia Grimm / PRV_2017-04-05T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 05.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Elise Shubs rencontre Sonia Grimm / PRV_2017-04-05T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521528.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482829", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste vaudoise", "name": "Shubs, Elise", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse pour enfants", "name": "Grimm, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482829", "ece-8482828"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Moscou s'oppose au projet de r\u00e9solution apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie", "id": "sound-A02A2818-3D08-4384-80A8-7041DF71ACC8", "durationSec": 190, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un projet de r\u00e9solution condamnant l'attaque chimique qui aurait caus\u00e9 la mort de plus de 70 personnes en Syrie va \u00eatre examin\u00e9 au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Pr\u00e9sent\u00e9 par les Etats-Unis, la France et le Royaume-Uni, ce projet ne sera pas d\u00e9fendu par la Russie, qui le juge \"inacceptable\".\r\n\r\n* * Moscou s'oppose au projet de r\u00e9solution apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie  \r\nLa Russie soutient Bachar el Assad co\u00fbte que co\u00fbte... au lendemain d'une attaque chimique qui aurait caus\u00e9 la mort de plus de 70 personnes en Syrie...et qui a suscit\u00e9 une vague d'indignation dans le monde entier...\r\nUn projet de r\u00e9solution condamnant cette attaque va \u00eatre examin\u00e9 aujourd'hui au Conseil de s\u00e9curit\u00e9... pr\u00e9sent\u00e9 par les Etats-Unis, la France et le Royaume-Uni... mais la Russie ne va pas d\u00e9fendre ce texte, Isabelle Cornaz...\r\nC'est un texte inacceptable et b\u00e2cl\u00e9 affirme Moscou. Pourquoi ? Parce qu'il d\u00e9signerait d\u00e9j\u00e0 les coupables et anticiperait les r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate... pour rappel, le texte demande notamment au r\u00e9gime syrien de fournir les plans de vol et toute information sur des op\u00e9rations militaires au moment de l'attaque...\r\nMais Moscou, elle, affirme que cette r\u00e9solution n'est pas indispensable pour le moment ?\r\nQue les pr\u00e9c\u00e9dentes r\u00e9solutions suffisent pour mener l'enqu\u00eate \u00e0 ce stade, et que le nouveau texte ne fera que compliquer voir rendre impossible le processus de pourparlers... La diplomatie russe ajoute surtout que les vid\u00e9os sur les cons\u00e9quences de cette attaque chimique diffus\u00e9s hier dans les m\u00e9dias occidentaux donnent, je cite une impression \u00ab de mise en sc\u00e8ne \u00bb, comme s'il s'agissait d'une provocation. \r\nMoscou ne veut en aucun cas incriminer Damas...\r\nElle fait porter la responsabilit\u00e9 sur les rebelles, en les accusant d'\u00eatre eux en possession d'armes chimiques. En fait, la Russie dit que l'arm\u00e9e syrienne aurait d\u00e9truit un entrep\u00f4t des rebelles o\u00f9 se trouvaient des substances toxiques. Mais Moscou ne pr\u00e9cise pas si Damas savait que cet entrep\u00f4t contenait des armes chimiques. En revanche, Moscou ajoute que l'utilisation de cet arsenal par des \u00ab terroristes \u00bb aurait \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises par des organisations internationales. Elle ajoute que ce m\u00eame type d'armes chimiques aurait \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par des rebelles \u00e0 Alep, et que des experts russes en avaient pr\u00e9lev\u00e9 des \u00e9chantillons l'an dernier. Une mani\u00e8re de dire que la Russie avait d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9 sur ce danger, mais que ce n'est du c\u00f4t\u00e9 de Damas, qu'il faut chercher des coupables \r\nCeci dit, des experts mettent en doute l'hypoth\u00e8se avanc\u00e9e par la Russie...\r\nNotamment, parce que les premi\u00e8res vid\u00e9os hier montrant des victimes de l'attaque chimique seraient apparues 2-3 heures avant le moment, o\u00f9 la Russie affirme que l'arm\u00e9e syrienne aurait frapp\u00e9 l'arsenal des rebelles.\r\nLa Russie qui n'est pas pr\u00eate \u00e0 transiger sur son soutien \u00e0 Bashar el Assad... mais est-ce que l'attentat survenu lundi \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg pourrait modifier sa strat\u00e9gie en Syrie ?\r\nA ce stade, on ne sait encore rien sur les motivations de la personne qui a commis cet acte. Personne n'a revendiqu\u00e9 l'attentat. L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attentat suicide dans le m\u00e9tro de Saint-P\u00e9tersbourg \u00e9tait originaire d'une r\u00e9gion du Kirghizstan, de laquelle de nombreuses personnes sont partis faire le djihad en Syrie et en Irak. Actuellement, le comit\u00e9 d'enqu\u00eate examine si ce jeune homme, qu'on soup\u00e7onne \u00eatre l'auteur de l'attentat, avait des liens avec des groupes tels que l'\u00e9tat islamique. Mais Moscou reste prudente, et n'a pas encore d\u00e9voil\u00e9 quelle sera sa r\u00e9ponse \u00e0 cet attentat, que ce soit en politique int\u00e9rieure ou ext\u00e9rieure. Sergei Lavrov, pour sa part, a affirm\u00e9 hier qu'il \u00e9tait cynique d'imaginer que l'attenta de St-Pet soit la cons\u00e9quence des op\u00e9rations militaires russes en Syrie.", "alternativeExcerpt": ["Un projet de r\u00e9solution condamnant l'attaque chimique qui aurait caus\u00e9 la mort de plus de 70 personnes en Syrie va \u00eatre examin\u00e9 au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. Pr\u00e9sent\u00e9 par les Etats-Unis, la France et le Royaume-Uni, ce projet ne sera pas d\u00e9fendu par la Russie, qui le juge \"inacceptable\"."], "alternativeTitle": ["Moscou s'oppose au projet de r\u00e9solution apr\u00e8s l'attaque chimique en Syrie / FOR_2017-04-05T18:02:00_developpement-2", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521921.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pascal Crittin succ\u00e8de \u00e0 Gilles Marchand \u00e0 la direction de la RTS", "id": "sound-1E9CD519-2199-4594-B91A-0850725F3090", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseil d'administration de la SSR a nomm\u00e9 mercredi Pascal Crittin \u00e0 la direction de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse (RTS) pour succ\u00e9der \u00e0 Gilles Marchand. Il entrera en fonction le 1er mai 2017.\r\n\r\n* * Pascal Crittin succ\u00e8de \u00e0 Gilles Marchand \u00e0 la direction de la RTS 12h30 RTS directeur \r\nLa RTS aura d\u00e8s le 1er mai un nouveau patron, un nouveau directeur en la personne de Pascal Crittin. Il remplacera Gilles Marchand, qui devient lui, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la maison m\u00e8re, la SSR. Pascal Crittin est un homme du s\u00e9rail puisqu'il travaille depuis 15 ans au sein de l'entreprise, Sylvie Lambelet\r\nEn le nommant, le comit\u00e9 r\u00e9gional de la RTSR  a privil\u00e9gi\u00e9 le changement dans la continuit\u00e9... \r\nDepuis plusieurs ann\u00e9es.. Pascal Crittin est le bras droit de l'actuel directeur Gilles Marchand Comme responsable du secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral ... il dirige notamment  les affaires juridiques... et le projet du nouveau b\u00e2timent de la RTS sur le campus de l'EPFL \u00e0 Lausanne... Il a part ailleurs \u00e9t\u00e9 une des chevilles ouvri\u00e8res de la fusion entre la radio et la t\u00e9l\u00e9vision, en 2010.\r\n Avant d'occuper ces fonctions de gestion, c'\u00e9tait un homme de programmes? \r\nIl \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate d'Espace 2, la cha\u00eene culturelle et musicale... Musicologue de formation... Pascal Crittin est chef de choeur en Valais... dans ce journal nous vous avions d'ailleurs propos\u00e9 un reportage sur un concert in\u00e9dit \u00e0 Fully... le Requiem de Verdi ... o\u00f9 les choristes se m\u00ealaient au public.. Et puis, avant Espace 2, il a dirig\u00e9 les Editions Saint-Augustin \u00e0 St-Maurice\r\nVoil\u00e0 pour son parcours professionnel.. que dire de sa personne?\r\nAg\u00e9 de 48 ans.. c'est un Romand confirm\u00e9: n\u00e9 en Valais, il a suivi l'universit\u00e9 \u00e0 Fribourg, il vit \u00e0 Montreux, travaille \u00e0 Gen\u00e8ve... et souvent \u00e0 Berne. Concernant sa personnalit\u00e9, je laisse la parole \u00e0 une consoeur  de l'Hebdo qui l'a d\u00e9crit comme quelqu'un de plut\u00f4t \"r\u00e9serv\u00e9, la t\u00eate bien sur les \u00e9paules, et \u00e0 bonne distance du sol, il parle en respectant scrupuleusement mesure et tempo, mais son discours est enthousiaste et limpide\"\r\nPascal Crittin prend la direction de la plus grande entreprise de media de Suisse romande... \u00e0 un moment charni\u00e8re.. quels seront ses atouts?\r\nLe fait qu'il soit d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s au fait de l'entreprise.. et de son futur poste.. puisqu'il est le cadre le plus proche du directeur .. sa tr\u00e8s bonne connaissance du paysage m\u00e9diatique romand,  ces \u00e9l\u00e9ments lui permettront d'entrer imm\u00e9diatement dans son nouveau costume.. et pour la RTS c'est un avantage, au moment o\u00f9 l'audiovisuel public suisse est secou\u00e9 par un grand d\u00e9bat politique.. ce n'est pas un mousse qui va tenir la barre\r\nLe nouveau directeur de la RTS Pascal Crittin sera l'invit\u00e9 de Forum ce soir d\u00e8s 18 heures.", "alternativeExcerpt": ["Le conseil d'administration de la SSR a nomm\u00e9 mercredi Pascal Crittin \u00e0 la direction de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse (RTS) pour succ\u00e9der \u00e0 Gilles Marchand. Il entrera en fonction le 1er mai 2017."], "alternativeTitle": ["Pascal Crittin succ\u00e8de \u00e0 Gilles Marchand \u00e0 la direction de la RTS / 12H30_2017-04-05T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520911.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494825"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Voyage au bout de l'ennui Edouard \u00e9crit \u00e0 Charlotte ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D388EEB-D2FF-4C6A-8829-A73D68A95389", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-05T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-05T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482550", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482550", "ece-8482547"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EBA2F12-B39B-4318-85A7-C962D9169D2E", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "alternativeExcerpt": ["Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement).", "Une coupe menstruelle pour les femmes (et l'environnement)."], "alternativeTitle": ["Blaise Bersinger", "Blaise Bersinger", "Blaise Bersinger / RVA3_2017-04-05T07:52:10_la-carte-blanche", "Blaise Bersinger / RVA3_2017-04-05T07:52:10_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8482584", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482584", "ece-8482565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-30641B27-990E-46DE-B91E-AF02EE813103", "durationSec": 911, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carole Pico, syndique de Moudon;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Matthew Rycroft, repr\u00e9sentant britannique \u00e0 l'ONU;Fran\u00e7ois Fillon, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise;Andr\u00e9 Schneider, directeur a\u00e9roport Gen\u00e8ve Cointrin;Christopher Dembik, \u00e9conomiste chez Saxo Bank;Bob Mongrain, ancien joueur de Sierre et Martigny, ancien entra\u00eeneur de Sion et Vi\u00e8ge\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(03/CENTRES D'ASILE ANALYSE PA) La carte de l'asile se pr\u00e9cise... \r\nEt notamment la r\u00e9partition des centres f\u00e9d\u00e9raux d'asile...\r\nPuisque la Conf\u00e9d\u00e9ration a mis en consultation hier son \"plan sectoriel asile\"... \r\nEn plus des sites d\u00e9j\u00e0 connus... au Grand-Saconnex \u00e0 Gen\u00e8ve, \u00e0 Boudry, dans le canton de Neuch\u00e2tel... et \u00e0 Chevrilles dans le canton de Fribourg... Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales envisagent d'implanter un centre de d\u00e9part dans les communes vaudoises de Vallorbe, de Lavey ou encore de Martigny en Valais. \r\nMoudon est aussi envisag\u00e9e, mais dans un second temps. \r\nPietro Bugnon, en faisant part de ses plans, la Conf\u00e9d\u00e9ration met la pression sur les cantons retardataires...\r\n  1'01''\r\nLe plan \"asile\" est en consultation jusqu'au 4 juillet. Le dernier mot reviendra au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui tranchera cette question d'ici la fin de l'ann\u00e9e.\r\n(01/CENTRE ASILE MOUDON IV PICO) Explosive... \r\nEn tous cas, \u00e0 Moudon... \r\nLes autorit\u00e9s municipales sont plut\u00f4t f\u00e2ch\u00e9es... Moudon qui pourrait accueillir un centre f\u00e9d\u00e9ral de proc\u00e9dures acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es en 2029... Les autorit\u00e9s ont re\u00e7u le plan de la Conf\u00e9d\u00e9ration, par la poste hier matin... \r\nEcoutez la r\u00e9action de Carole Pico, la syndique de Moudon... interloqu\u00e9e... \r\n  0'49''\r\nCarole Pico interrog\u00e9e par Michel Eymann...\r\nUne possibilit\u00e9 de centre sur le site de la caserne de Moudon... \r\nTout est ouvert pour l'avenir de la caserne, indique aussi la syndique... \r\nMais la possibilit\u00e9 de ce centre ne sera envisag\u00e9e que si le contrat de bail du centre de Boudry, dans le canton de Neuch\u00e2tel n'\u00e9tait pas renouvel\u00e9...\r\n(20/SYRIE GAZ ONU IV RYCROFT) ***En Syrie, une attaque \u00e0 l'arme chimique a fait de nombreux morts... dans la r\u00e9gion d'Idlib au nord ouest du pays... \r\nUne zone qui accueille un grand nombre de rebelles... \r\n58 morts selon un bilan de l'observatoire syrien des droits de l'homme... \r\nL'attaque a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par l'arm\u00e9e syrienne... selon l'OSDH... C'est aussi l'avis des Etats Unis... qui parlent d'une attaque men\u00e9e de fa\u00e7on quasi certaine par les forces loyales au pr\u00e9sident Assad... \r\nL'arm\u00e9e syrienne, elle, d\u00e9ment...\r\nEt le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se r\u00e9unir aujourd'hui en urgence \u00e0 la demande de Paris et Londres...\r\nLes diplomates assurent vouloir mettre la pression sur Moscou, l'un des alli\u00e9s du r\u00e9gime... La Russie sept fois son v\u00e9to depuis le d\u00e9but du conflit Syrien... La Chine l'a suivi \u00e0 six reprises...\r\n Pour Matthew Rycroft, le repr\u00e9sentant Britannique \u00e0 l'ONU...  le conseil de s\u00e9curit\u00e9 peut jouer un triple r\u00f4le.\r\n  0'49''\r\nDes propos recueillis par Marie Bourreau... \r\nEt les Etats Unis, la France et le Royaume Unis vont proposer au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 un projet de r\u00e9solution qui condamne cette attaque au gaz toxique...  Projet qui demande notamment \u00e0 la Syrie de fournir les plans de vols et toutes les informations militaires au moment de l'attaque... \r\nEt sur le terrain, des groupes rebelles syriens dont l'ex-branche d'Al Qa\u00efda ont promis de venger les victimes de cette attaque... Ils demandent \u00e0 leurs combattants \"d'embraser les fronts\"...\r\n(15/FRANCE DEBAT PRESIDENTIELLE 3 Fillon) En France... les onze candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise se sont affront\u00e9s hier... au cours d'un d\u00e9bat de pr\u00e8s de quatre heures...\r\nD\u00e9bat au cours duquel les petits candidats ont bouscul\u00e9 les grands... \r\nFran\u00e7ois Fillon... plus ont fouille, plus on sent la corruption, a violemment le candidat d'extr\u00eame gauche Philippe Poutou... \r\nLes candidats r\u00e9unis sur le plateau de BFM Tv ont d\u00e9battu, d'emploi, de s\u00e9curit\u00e9, d'Europe ou de moralisation de la vie politique... Un d\u00e9bat beaucoup plus agressif que le pr\u00e9c\u00e9dent qui avait rassembl\u00e9 les cinq candidats en t\u00eate dans la course \u00e0 l'Elys\u00e9e...\r\nApr\u00e8s le fameux, \"Moi pr\u00e9sident\" de Fran\u00e7ois Hollande en 2012... Fran\u00e7ois Fillon a \u00e9gr\u00e9n\u00e9 ce qu'\u00e9tait un pr\u00e9sident exemplaire... \r\nEt selon un sondage, Elabe pour BFM t\u00e9l\u00e9, c'est encore une fois, Jean Luc M\u00e9lanchon qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 le plus convainquant, par 25% des personnes interrog\u00e9es... suivent Emmanuel Macron, Fran\u00e7ois Fillon et Marine Le Pen...\r\n(Voide exclu du PDC du Valais Romand) Nicolas Voide est exclu du PDC du Valais Romand... \r\nC'est le verdict du Conseil de parti.... tomb\u00e9 hier soir...\r\nUne d\u00e9cision qui sanctionne l'alliance du candidat dissident avec l'UDC au premier tour de l'\u00e9lection au Conseil d'Etat...\r\nLes 60 membres du conseils ont pu s'exprimer et voter... Nous souhaitons maintenant tourner la page, indique le pr\u00e9sudent du PDC Valais Romand...\r\nNicolas Voide avait surpris le monde politique en faisant alliance avec la liste UDC Ensemble \u00e0 droite pour l'\u00e9lection au Conseil d'Etat Valaisan... Il avait termin\u00e9 en septi\u00e8me position, derri\u00e8re son colistier Oscar Freysinger...\r\n(09/GE AEROPORT BREXIT IV SCHNEIDER) Le Brexit inqui\u00e8te les responsables de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve Cointrin...\r\nIl faut dire que Londres est la principale destination de Gen\u00e8ve A\u00e9roport, devant Paris et Amsterdam. \r\nMalgr\u00e9 les bons r\u00e9sultats financiers de 2016... Chiffres d'affaires, b\u00e9n\u00e9fice et nombre de passagers en hausse... \r\nLes perspectives d'avenir s'assombrissent. \r\nA cause du franc fort notamment... A cause aussi des incertitudes sur le d\u00e9veloppement de l'a\u00e9roport, suite \u00e0 une initiative des riverains pour en limiter la croissance...\r\nEt il y a aussi parmi les inqui\u00e9tudes, le Brexit... Andr\u00e9 Schneider... directeur de l'a\u00e9roport... \r\n  0'47''\r\nAndr\u00e9 Schneider avec Sylvie Belzer...\r\n(25/BISCHOFF PRO HELVETIA PA) On l'a appris hier, Philippe Bishof reprendra la direction de Pro-Helv\u00e9tia d\u00e8s novembre prochain... \r\nIl y a quelques mois, son pr\u00e9d\u00e9cesseur Andrew Holland avait quitt\u00e9 la fondation avec effet imm\u00e9diat, remplac\u00e9 ad interim par sa cheffe de communication. \r\nL'annonce de cette nomination \u00e9tait donc tr\u00e8s attendue... Portrait de Philippe Bishof... par Sophie Iselin... \r\n  0'50''\r\n(D4/ISLANDE SA MONNAIE) ***A 6h... cette question: Devons-nous lier notre monnaie \u00e0 l'euro? \r\nCette question, les Suisses se la sont pos\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque du fameux taux plancher de 1 franc 20 pour un euro... \r\nAujourd'hui, ce sont les Islandais qui s'interrogent... \r\nLa valeur de leur devise, la couronne, a flamb\u00e9... En un an, elle a pris plus de 15% face \u00e0 l'euro. \r\nLe gouvernement s'en inqui\u00e8te, mais il reste divis\u00e9 sur la r\u00e9ponse \u00e0 apporter... Guillaume Meyer.\r\n  1'35''\r\n(D5/HOCKEY VALAISAN) Hockey sur glace, \u00e0 l'aube de la finale de ligue A qui opposera demain le CP Berne \u00e0 Zoug, le Valais traverse une semaine qui pourrait \u00eatre historique.\r\nFusion, construction d'une nouvelle patinoire... et salaires impay\u00e9s se cotoient dans les 3 parties du vieux pays. Laurent Bastardoz...\r\n  1'30''\r\nEt puis, en ligue B, Langenthal est devenu champion suisse en battant Rapperswil dans un septi\u00e8me match... Victoire 5 \u00e0 4 dans cette rencontre d\u00e9cisive.  \r\nLes Bernois remportent cette finale quatre victoires \u00e0 trois et d\u00e9fieront Ambri-Piotta d\u00e8s demain pour une place en Ligue nationale A.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps g\u00e9n\u00e9ralement ensoleill\u00e9 dans l'ouest...  \r\nPlus nuageux en direction de la Suisse al\u00e9manique et en montagne avec des averses isol\u00e9es possibles, surtout en d\u00e9but de matin\u00e9e et dans les Alpes. \r\nTemp\u00e9rature en plaine, 13 \u00e0 15 degr\u00e9s sur le Plateau...  jusqu'\u00e0 19 en Valais.\r\nLa bise sera d'abord mod\u00e9r\u00e9e sur le Plateau, devenant forte sur le L\u00e9man l'apr\u00e8s-midi... Dans le Jura et les Pr\u00e9alpes, bise mod\u00e9r\u00e9e, voire forte sur les cr\u00eates.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Chem China) Cette d\u00e9cision tr\u00e8s attendue... La Commission de la concurrence am\u00e9ricaine a donn\u00e9 hier son accord \u00e0 la fusion entre le g\u00e9ant chinois de la Chimie Chem Ch\u00efna et son concurrent suisse Syngenta... \r\nAccord sous condition toutefois... La commission exige qu'ils c\u00e8dent tois pesticides, de trois marques qui appartiennent \u00e0 Syngenta... afin d'\u00e9viter une position dominante sur le march\u00e9 am\u00e9ricain... \r\nLa Commission europ\u00e9enne doit encore donner son accord sur cette fusion... la date butoire est fix\u00e9e au 12 avril...\r\n(METEO SIMON) Le temps sera ensoleill\u00e9 dans l'ensemble malgr\u00e9 des formations nuageuses parfois importantes en\r\nallant vers la Suisse al\u00e9manique et la r\u00e9gion alpine notamment en d\u00e9but de matin\u00e9e. Une averse\r\nisol\u00e9e sera possible surtout le long des Pr\u00e9alpes et dans le Haut-Valais. La limite pluie-neige se\r\nsituera vers 1500 m\u00e8tres. La bise se l\u00e8vera dans le courant de la matin\u00e9e. Elle deviendra mod\u00e9r\u00e9e,\r\nvoire forte sur le bassin l\u00e9manique cet apr\u00e8s-midi. Les temp\u00e9rature s'en ressentiront et seront donc\r\nen baisse par rapport \u00e0 la veille. Elle atteindront p\u00e9niblement de 13 \u00e0 15 degr\u00e9s sur le Plateau alors\r\nqu'en Valais, \u00e0 l'abri de la bise, le thermom\u00e8tre pourra grimper jusqu'\u00e0 19 degr\u00e9s. \r\nJeudi, le temps\r\nsera sensiblement le m\u00eame, mais les temp\u00e9ratures perdront encore quelques plumes sous l'action\r\nd'une bise parfois forte sur le bassin l\u00e9manique.\r\n(hockey)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-05T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494891", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494891", "ece-8494873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d'Alg\u00e9rie devant l'ONU", "id": "sound-E9878A56-C469-4415-8319-B4476FD48B0F", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident de l'Eglise protestante d'Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s'exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d'Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l'Homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille.\r\n\r\n* * Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d'Alg\u00e9rie devant l'ONU (RTS RELIGION 05.04 EGLISE PROTESTANTE D'ALGERIE) La situation des chr\u00e9tiens alg\u00e9riens pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'ONU\r\nLa Chronique de RTSreligion du mercredi 5 avril 2017\r\nC'est l'heure de la chronique RTSreligion... avec vous, Gabrielle Desarzens.  Ce matin \u00e0 l'ONU, \u00e0 Gen\u00e8ve, le pr\u00e9sident de l'Eglise protestante d'Alg\u00e9rie vient pr\u00e9senter la situation des chr\u00e9tiens dans le pays... Personnellement, vous avez pu le rencontrer hier ....\r\nOui, Mahmoud Haddad va s'exprimer tout \u00e0 l'heure dans le cadre du Conseil des droits de l'homme avec deux objets pr\u00e9cis : \r\n-\til va d'une part plaider en faveur d'une r\u00e9vision d'une ordonnance contre le pros\u00e9lytisme, introduite en 2006. une ordonnance qui repr\u00e9sente comme une \u00e9p\u00e9e de Damocl\u00e8s sur la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne puisqu'elle pr\u00e9voit des peines de prison de 2 \u00e0 5 ans pour celui, je cite, qui \u00e9branlerait la foi d'un musulman ;  \r\n-\tet puis il va aussi demander un changement du code de la famille. Un code inspir\u00e9 par la charia, et qui ne permet actuellement pas \u00e0 une femme alg\u00e9rienne d'\u00e9pouser un \u00e9tranger non musulman. ou encore, qui ne permet pas \u00e0 un chr\u00e9tien d'h\u00e9riter des biens d'un musulman. ce qui pose probl\u00e8me par exemple dans le cas d'un jeune qui se convertit au christianisme.\r\n****Est-ce que ce genre de plaidoyer \u00e0 l'ONU est utile ?\r\nOui, tout \u00e0 fait, d'ailleurs la reconnaissance officielle de l'Eglise protestante d'Alg\u00e9rie par le gouvernement en 2011 est, selon Mahmoud Haddad, le fruit de ces examens auxquels proc\u00e8de l'ONU tous les 4 ans. Le but est que les diplomates qui vont l'entendre fassent ensuite pression sur les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes. \r\n*** Mais l'Alg\u00e9rie est pourtant bon \u00e9l\u00e8ve en mati\u00e8re de respect des minorit\u00e9s religieuses, non ?\r\nOui, d'autant plus si on la compare \u00e0 d'autres pays d'Afrique du nord. Mais elle pourrait faire mieux encore. Car s'il est possible de vivre comme chr\u00e9tien en Alg\u00e9rie, cela peut encore \u00eatre discriminatoire, notamment en termes d'emploi. Cela dit, le nombre de chr\u00e9tiens augmente, notamment en Kabylie, o\u00f9 les protestants \u00e9vang\u00e9liques sont en plein essor. Si le gouvernement alg\u00e9rien peut y voir un retour \u00e0 la religion des colonisateurs, Mahmoud Haddad souligne qu'historiquement, les berb\u00e8res, ethnie majoritaire en Kabylie, \u00e9taient chr\u00e9tiens avant d'\u00eatre musulmans. \r\n*** Gabrielle Desarzens, merci et bonne journ\u00e9e", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident de l\u2019Eglise protestante d\u2019Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s\u2019exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l\u2019homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille.", "Le pr\u00e9sident de l\u2019Eglise protestante d\u2019Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s\u2019exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l\u2019Homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille.", "Le pr\u00e9sident de l\u2019Eglise protestante d\u2019Alg\u00e9rie Mahmoud Haddad s\u2019exprime mercredi sur la situation des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie dans le cadre du Conseil des droits de l\u2019Homme. Il plaide en faveur de changements l\u00e9gislatifs concernant le pros\u00e9lytisme et le code de la famille."], "alternativeTitle": ["Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie devant l\u2019ONU", "Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie devant l\u2019ONU / JDM_2017-04-05T06:27:00_rtsreligion", "Mahmoud Haddad plaide en faveur des chr\u00e9tiens d\u2019Alg\u00e9rie devant l\u2019ONU / JDM_2017-04-05T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8519285.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494887", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494887", "ece-8494869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re", "id": "sound-7CED6EDB-A61F-4415-8748-9BB620EF32E8", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l'industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n'est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re Titre web: Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re\r\nNota bene ...  FG.\r\nApr\u00e8s avoir remis en selle un ol\u00e9oduc controvers\u00e9. Donald Trump veut aussi relancer le charbon. La semaine derni\u00e8re. le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 un d\u00e9cret. pour tenter de sauver cette \u00e9nergie fossile.\r\nLes \u00e9cologistes s'\u00e9touffent. \r\nEt s'\u00e9poumonent en protestations.\r\nAlors que l'industrie am\u00e9ricaine du charbon respire.\r\nSelon la branche.\r\nLe d\u00e9cret de Trump sauvera 65'000 emplois.\r\nDonc sur le front du travail.\r\nC'est potentiellement une bonne nouvelle.\r\n*** . sauf que les apparences sont trompeuses..\r\nOui.\r\nCar aux Etats-Unis.\r\nLe charbon ne fait plus recette :\r\nLe minerai n'entre plus qu'\u00e0 20%...\r\nDans le mix \u00e9nerg\u00e9tique.\r\nEt ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\nPr\u00e8s de 250 centrales \u00e0 charbon ont \u00e9t\u00e9 mises hors service.\r\nSans oublier le plus grand producteur du minerai anthracite.\r\nQui a r\u00e9cemment mis la cl\u00e9 sous la porte.\r\n*** Pourquoi est-ce que le charbon am\u00e9ricain est en perte de vitesse ?\r\nAvec le boom des industries du gaz.\r\nEt du p\u00e9trole de schiste.\r\nAux Etats-Unis.\r\nLes prix de l'\u00e9nergie sont retomb\u00e9s...\r\nEt croyez-moi.\r\nSi la fracturation US arrive \u00e0 faire plier l'OPEP.\r\nDonc le plus puissant cartel du monde.\r\nLe charbon n'a pas fini.\r\nDe broyer du noir.\r\n*** En r\u00e9sum\u00e9. cette \u00e9nergie fossile n'est plus rentable.\r\nC'est exact.\r\nCar m\u00eame si par miracle.\r\nLes Am\u00e9ricains parvenaient \u00e0 relancer leurs mines de charbon.\r\nPeu d'emplois seraient cr\u00e9\u00e9s.\r\nLa faute. notamment. \u00e0 l'automatisation.\r\nEt puis. de toute fa\u00e7on.\r\nLe renouvelable a d\u00e9j\u00e0 pris le dessus.\r\nAvec 600'000 emplois. dans les \u00e9nergies propres.\r\n*** Les Am\u00e9ricains restent tout de m\u00eame des grands pollueurs !\r\nIls sont m\u00eame les 2\u00e8mes plus gros producteurs de CO2.\r\nJuste derri\u00e8re les Chinois.\r\nMais m\u00eame si l'oncle Sam n'est pas pr\u00eat. \r\nD'attraper la main verte.\r\nEh bien. \u00e7a ne change rien :\r\nPour le charbon.\r\n\u00c7a sent quand m\u00eame le roussit.\r\n*** Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ferait donc mieux de privil\u00e9gier l'emploi. dans les \u00e9nergies renouvelables.\r\nPour l'homme d'affaires qu'il est.\r\nCe serait. en effet. un tr\u00e8s bon \u00ab deal \u00bb.\r\nCar pour le charbon.\r\nIl a tort de vouloir remettre la briquette :\r\n\u00c9cologiquement et \u00e9conomiquement. \r\nLe charbon est devenu un boulet.\r\nQui finira par mordre la poussi\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l\u2019industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n\u2019est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l\u2019industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n\u2019est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis.", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 la semaine derni\u00e8re un d\u00e9cret pour tenter de sauver l\u2019industrie du charbon. Cette \u00e9nergie fossile n\u2019est cependant plus rentable face au p\u00e9trole et au gaz de schiste produits aux Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re", "Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re  / JDM_2017-04-05T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le charbon, un boulet condamn\u00e9 \u00e0 mordre la poussi\u00e8re  / JDM_2017-04-05T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/3789563.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494882", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494882", "ece-8494865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Djihadisme et affaires complexes ont domin\u00e9 les activit\u00e9s du MPC en 2016", "id": "sound-2AB077EC-79E4-4C67-B3E6-0593DCC925F2", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a travers\u00e9 une ann\u00e9e 2016 \"tr\u00e8s intense\", marqu\u00e9e par la mouvance djihadiste et la criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale.\r\n\r\n* * Djihadisme et affaires complexes ont domin\u00e9 les activit\u00e9s du MPC en 2016 12h30 MPC bilan annuel \r\nDjihadisme et criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale avec les affaires Petrobras et de la FIFA... ce sont principalement ces domaines qui ont occup\u00e9 le minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration, le MPC, en 2016. Une ann\u00e9e que le procureur g\u00e9n\u00e9ral Michael Lauber a qualifi\u00e9e de tr\u00e8s intense, puisque les collaborateurs du MPC ont fait l'objet d'une r\u00e9organisation. Une r\u00e9organisation dict\u00e9e par un nouveau type d'affaires, Muriel Ballaman. \r\nDes affaires plus grosses, avec plus de ramifications, qui demandent l'implication de davantage de collaborateurs. L'affaire FIFA par exemple, ou l'affaire Petrobras, qui a mobilis\u00e9 jusqu'\u00e0 une trentaine de collaborateurs du minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration. Aupraravant, les affaires ne demandaient la participation que d'un \u00e0 deux procureurs. \r\nEt cette r\u00e9organisation ne s'est pas faite sans heurts. De l'aveu du procureur g\u00e9n\u00e9ral Michael Lauber, elle a conduit \u00e0 de l'ins\u00e9curit\u00e9. Il admet que la limite a \u00e9t\u00e9 atteinte. \r\nMais est-ce qu'elle a \u00e9t\u00e9 efficace, selon le MPC? \r\nElle a permis de mener \u00e0 bien certaines affaires complexe, comme celle de Petrobras pr\u00e9sent\u00e9e en exemple ce matin. Un cas d'\u00e9cole concernant l'entraide judiciaire... qui pourrait toutefois \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e en la rendant plus dynamique. L'id\u00e9e serait de fournir des preuves \u00e0 des autorit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res, sous r\u00e9serve de les utiliser comme preuve devant le tribunal. Elles serviraient donc uniquement \u00e0 faire avancer les investigations. \r\nY a t il un autre changement que le Minist\u00e8re Public voudrait \u00e0 l'avenir? \r\noui Didier, Figurez vous le nombre d'infraction li\u00e9es... \u00e0 la vignette autorouti\u00e8re a doubl\u00e9 d'un un an \u00e0 l'autre. Et si une vignette est mal coll\u00e9e sur une voiture, c'est de la comp\u00e9tence du minist\u00e8re public de la conf\u00e9d\u00e9ration. Oui. Le MPC qui souhaite \u00e9videmment que des affaires de masse puissent \u00e0 l'avenir \u00eatre trait\u00e9es par les cantons.", "alternativeExcerpt": ["Le Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration (MPC) a travers\u00e9 une ann\u00e9e 2016 \"tr\u00e8s intense\", marqu\u00e9e par la mouvance djihadiste et la criminalit\u00e9 \u00e9conomique internationale."], "alternativeTitle": ["Djihadisme et affaires complexes ont domin\u00e9 les activit\u00e9s du MPC en 2016 / 12H30_2017-04-05T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7920703.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\"", "id": "sound-9BF7C9B2-A4D4-46A5-A23D-AAE78D2F49E6", "durationSec": 475, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lea Pool, r\u00e9alisatrice canado-suisse de \"Double peine\"\r\nLe dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis.\r\n\r\n* * L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\" (L\u00e9a Pool) 12h30 L\u00e9a Pool\r\nDouble peine, titre du dernier documentaire de Lea Pool, il sort aujourd'hui. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canana ou aux Etats-Unis. Des enfants innocents qui \u00e0 cause de leurs m\u00e8res incarc\u00e9r\u00e9es sont eux aussi punis. Nous avons rencontr\u00e9 Lea Pool, r\u00e9alisatrice canado-suisse de Double peine... Lea Pool qui a toujours \u00e9t\u00e9 attir\u00e9e par ces sujets.... \r\nDouble peine de la r\u00e9alisatrice Lea Pool, sur les \u00e9crans aujourdhui mercredi 5 avril. L\u00e9a Pool sera l'invit\u00e9e de Entre nous soit dit vendredi soir d\u00e8s 20h avec Melanie Croubalian. \r\n***Quel le point de d\u00e9part de ce film... qu'est-ce qui vous a d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 partir \u00e0 la rencontre de ces enfants et de leurs m\u00e8res emprisonn\u00e9es ?\r\n***Pour trouver les familles, et donc les t\u00e9moignages, le r\u00f4le des associations d'entre-aide a-t-il \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant ?\r\n***On verra que les situations des enfants varient d'un pays \u00e0 l'autre... mais au fond le titre Double peine s'applique \u00e0 tout les enfants que vous avez suivi ?\r\n***Vous jalonnez le film d'extrait d'une d\u00e9claration \u00e9crite par les enfants eux-m\u00eame... pour faire valoir leurs droits... pensez-vous que souvent on les oublient, on n\u00e9gligent leurs droits ?\r\n***Vous nous emmenez au N\u00e9pal Dans ce pays, quand un parent va en prison bien sovuent son enfant le suit si personne ne peut s'en occuper....une chose totalement incompr\u00e9hensible dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales ?\r\n***Nous rencontrons une femme formidable Indira qui dirige un lieu d'accueil o\u00f9 sont regroup\u00e9s 450 enfants...Cette femme va sauver les enfants des prisons... et pour leur bien les arracher aux bras de leurs m\u00e8res.... cette femme c'est le symbole de la seconde chance ?\r\n***Et certaines m\u00e8res que vous nous montrez ont beaucoup de mal \u00e0 laisser partir leur enfant de prison...presque comme ci ils ne les reverraient jamais... comme un abandon... elles savent qu'elles vont souffrir de cette s\u00e9paration ?\r\n***La lib\u00e9ration de leur parent sera-t-elle aussi une lib\u00e9ration pour l'enfant ?\r\n*** Au N\u00e9pal on voit des petites filles tr\u00e8sa tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 leurs parents et d'autres comme ce jeune de 19 ans Krishna qui dit n'avoir jamais avoir v\u00e9cu avec sa m\u00e8re alors... bon...chaque histoire est diff\u00e9rente - unique ?\r\n***Le Canada, tout autre univers... vous nous montrez le cas de Marie-Nicole qui a deux filles\r\ndeux r\u00e9actions diff\u00e9rentes :l'une en col\u00e8re l'autre plut\u00f4t triste et sensible ...cette m\u00e8re de famille volait dans les magasins uniquement en pr\u00e9sence de ses filles... pourquoi \u00e0 votre avis ? signal de d\u00e9tresse ou facilit\u00e9 de ne pas \u00eatre soup\u00e7onn\u00e9 avec des enfants ?\r\n***Dans ce cas, on sent que le r\u00f4le de parent exemple en prend un coup ?\r\n***Dans toutes les histoires, il y a le miracle des associations d'aides... elles sont un lien extraodrinaires entre enfants et d\u00e9tenues ?\r\n***En Bolivie 2100 enfants sont en prison aux c\u00f4t\u00e9s de leurs parents... vous vous rendez dans un centre \u00e9ducatif qui regroupe plus de 180 enfants...dans certains cas certains enfants ont toujours connu cette vie de prison..ils sont ainsi li\u00e9 \u00e0 leur parent (m\u00eame histoire)... la prison c'est comme leur maison puisqu'ils sont avec leur m\u00e8res... \u00e7a vous a choqu\u00e9 ?\r\n***Vous terminez par les Etats-Unis et New-York. Aux USA 1 millions de femmes sont derri\u00e8res les barreaux, et 80% d'entre elles sont m\u00e8res... on assiste \u00e0 une relation fusionnelle m\u00e8re-fille... est-ce encore plus difficile pour une adolescente fille cette situation car elle se rend compte que sa m\u00e8re est isol\u00e9e dans un milieu difficile ? Craint pour sa s\u00e9curit\u00e9 ?\r\n***in\u00e9gaux face aux visites aux Etats-Unis ?\r\n***Vous parlez tr\u00e8s peu de ce que ces femmes ont commis comme d\u00e9lit  pour en arriver l\u00e0 pourquoi ? \r\nest-ce tout simplement parce que \u00e7a n'est pas l'objet du film ?\r\n****Points communs \u00e0 ces histoires:\r\ndouble peine pour les enfants partout dans le monde / importance des associations de soutien / les parents qui manquent\r\nen voyez-vous d'autres encores ...?\r\nallez-vous gardez contact avec les protagonistes du film ?", "alternativeExcerpt": ["Le dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis.", "Le dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis.", "Le dernier documentaire de la r\u00e9alisatrice canado-suisse L\u00e9a Pool \"Double peine\" sort ce mercredi. Le film s'int\u00e9resse aux enfants des prisonni\u00e8res que ce soit au N\u00e9pal, en Bolivie, au Canada ou aux Etats-Unis, qui sont eux aussi punis."], "alternativeTitle": ["L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\"", "L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\" / 12H30_2017-04-05T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L\u00e9a Pool pr\u00e9sente son dernier documentaire \"Double peine\" / 12H30_2017-04-05T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8520957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494832", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494832", "ece-8494830"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'exclusion de Nicolas Voide menace-t-elle l'unit\u00e9 au sein du PDC du Valais romand?", "id": "sound-31A7F240-1C79-4153-8CE0-D1EF17B6C13F", "durationSec": 363, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'exclusion de Nicolas Voide du PDC du Valais romand, pour avoir form\u00e9 une alliance avec l'UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales, a montr\u00e9 un conseil de parti divis\u00e9. Interview de Jean-Marie Fournier, membre du conseil de parti du PDC du Valais romand.\r\n\r\n* * L'exclusion de Nicolas Voide menace-t-elle l'unit\u00e9 au sein du PDC du Valais romand?   JEAN-MARIE FOURNIER **.50 APPELER 4-5 MIN AVANT SUR LE NATEL ET IL DONNERA UN NUMERO FIXE\r\nLe PDC du Valais romand est-il aussi soud\u00e9 qu'il y para\u00eet?\r\nL'\u00e9lection triomphale des 3 candidats d\u00e9mocrate-chr\u00e9tiens au Conseil d'Etat, le mois dernier, avait laiss\u00e9 l'image d'un parti fort...\r\nMais hier soir, l'exclusion du dissident Nicolas Voide a montr\u00e9 un conseil de parti divis\u00e9... 31 voix contre 19 et 9 abstentions: on est loin d'un pl\u00e9biscite pour \u00e9vincer celui qui avait pactis\u00e9 avec l'UDC Oskar Freysinger.\r\nAlors, les luttes intestines font-elle \u00e0 nouveau rage au sein du PDC du Valais romand? La frange conservatrice, qu'on disait amoindrie, est-elle finalement bien vivante? On en parle avec Jean-Marie Fournier, bonsoir...\r\n. On vous connait comme patron des remont\u00e9es m\u00e9caniques de Nendaz et Veysonnaz...promoteur immobilier... mais vous \u00eates aussi membre du conseil de parti du PDC du Valais romand, membre influent de cette aile conservatrice. Pour vous, il fallait garder Nicolas Voide ?\r\n(Il parle \"d'\u00e2nerie compl\u00e8te\"... \"il fallait ignorer cette d\u00e9marche qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faite par d'autres, comme Darbellay ou Schmidhalter\"... Il dira peut-\u00eatre aussi que la d\u00e9marche de Voide \u00e9tait compr\u00e9hensible car la mani\u00e8re dont Darbellay a annonc\u00e9 sa candidature n'\u00e9tait pas correcte)\r\n. Mais Nicolas Voide s'est alli\u00e9 avec l'UDC Oskar Freysinger, ce n'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose, non?\r\n(Il dit aussi qu'il fallait \"\u00e9viter de montrer un parti divis\u00e9, alors qu'on restait sur une magnifique victoire aux \u00e9lections\"... \"d\u00e8s que vous votez, vous clivez\")\r\n. Si on n'exclut pas pour cela, quand est-ce qu'on exclut quelqu'un du parti?\r\n. N'\u00e9tait-il pas possibe d'\u00e9viter ce vote? Votre cousin, le s\u00e9nateur Jean-Ren\u00e9 Fournier et son fr\u00e8re ont ouvertement soutenu Nicolas Voide durant la campagne.. est-ce que le clan Fournier n'aurait pas pu le convaincre de d\u00e9missionner pour \u00e9viter le vote d'hier soir, que vous critiquez?\r\n(Il dira peut-\u00eatre qu'il aurait souhait\u00e9 que Darbellay joue l'apaisement et demande publiquement d'\u00e9viter de se prononcer sur l'exclusion de Voide)\r\n. Rapidement, le pr\u00e9sident du parti, Serge M\u00e9trailler, a laiss\u00e9 entendre que l'exclusion de Nicolas Voide ne faisait pas vraiment de doute... la d\u00e9cision prise hier \u00e9tait devenue in\u00e9vitable?\r\n(Il dira \"que M\u00e9trailler n'est pas le seul \u00e0 avoir pris position durant la campagne\")\r\n. Relance possible: Oui, mais c'est le pr\u00e9sident, sa voie est importante...\r\n. Relance possible: Serge M\u00e9trailler a mal g\u00e9r\u00e9 ce dossier selon vous? Est-ce qu'il est encore l'homme de la situation?\r\n. Apr\u00e8s l'\u00e9lection du Conseil d'Etat, on avait parl\u00e9 d'une aile conservatrice du parti qui est affaiblie.. le vote d'hier semble montrer le contraire.. c'est une petite victoire pour vous?\r\n(Il devrait dire que \"non, l'aile conservatrice dont vous parler n'a jamais \u00e9t\u00e9 faible, elle est bien pr\u00e9sente\"... il pourrait aussi dire \"qu'il n'y a pas de distinction \u00e0 faire entre conservateur ou pas au sein du PDC\")\r\n. Durant la campagne, Nicolas Voide lui m\u00eame s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme le garant de l'aile conservatrice du PDC, pas forc\u00e9ment repr\u00e9sent\u00e9e par les candidats officiels... Jean-Ren\u00e9 Fournier a \u00e9galement affirm\u00e9 dans le Temps que \"La composante conservatrice n'a pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une \u00e9galit\u00e9 des chances face \u00e0 la composante chr\u00e9tienne-sociale\"... les 3 conseillers d'Etat \u00e9lus du PDC sont trop \u00e0 gauche?\r\n. Mais est-ce que ces 3 futurs ministres n'incarnent pas justement le renouveau du PDC? L'aile conservatrice, affairiste, fait partie du pass\u00e9?\r\n. On a beaucoup parl\u00e9 des luttes intestines au sein du parti... Le r\u00e9sultat des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales ont montr\u00e9 un PDC plus uni et puissant que jamais... c'\u00e9tait un leurre? Le parti est toujours divis\u00e9 en interne?\r\n. Relance possible: Jean-Ren\u00e9 Fournier avait dit que \u00abla candidature de Nicolas Voide r\u00e9v\u00e8le un profond malaise au PDC\u00bb... Le parti est toujours rong\u00e9 par les luttes intestines? \r\n. Comment en finir avec ces \u00e9ternelles tensions? Il faudrait aller jusqu'\u00e0 une scission du parti?", "alternativeExcerpt": ["L'exclusion de Nicolas Voide du PDC du Valais romand, pour avoir form\u00e9 une alliance avec l'UDC lors des derni\u00e8res \u00e9lections cantonales, a montr\u00e9 un conseil de parti divis\u00e9. Interview de Jean-Marie Fournier, membre du conseil de parti du PDC du Valais romand."], "alternativeTitle": ["L'exclusion de Nicolas Voide menace-t-elle l'unit\u00e9 au sein du PDC du Valais romand? / FOR_2017-04-05T18:12:00_developpement-7", "Forum du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8521639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494848", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur Tele Veysonnaz, Membre du conseil de parti du PDC du Valais romand, promoteur immobilier", "name": "Fournier, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494839"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : L'entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place", "id": "sound-AA5DBC8C-EF48-4CB6-9299-08E7F04EC6AC", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion;Peter Zeidler, entra\u00eeneur du FC Sion\r\nLa demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l'entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait entra\u00eener son licenciement.\r\n\r\n* * L'entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 05.04 ZEIDLER A SA PLACE ?) En football, Sion joue ce soir face \u00e0 Lucerne sa place en finale de la coupe Suisse.   elle serait la quatorzi\u00e8me de l'histoire du club. Autre enjeu, Patrick D\u00e9l\u00e9troz : l'entra\u00eeneur Peter Zeidler joue sa place ce soir. \r\nUn r\u00e9sultat n\u00e9gatif serait en effet un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur d'une s\u00e9paration.  Un r\u00e9seau d'indices le prouve, une s\u00e9rie de d\u00e9claration de Christian Constantin qui rappellent \u00e9trangement celles faites avant le licenciement de la plupart des pr\u00e9d\u00e9cesseurs de l'allemand. \r\n*****Le pr\u00e9sident regrette-t'il d\u00e9j\u00e0 son choix ?\r\nPas officiellement.  \r\n  1/4 - 0'06'' COUPERET\r\n*****Donc rien de grave pour l'instant, Peter Zeidler est bien en place. \r\nIl le serait si Christian Constantin n'\u00e9tait pas le pr\u00e9sident du FC Sion.  Alors, effectivement,  Sion \u00e9tait dernier \u00e0 l'arriv\u00e9e de Peter Zeidler, il est maintenant troisi\u00e8me et en demi-finale de coupe. c\u00f4t\u00e9 totomat, \u00e7a va, il  le doit aussi \u00e0 un syst\u00e8me de jeu mis en place, qui avait surpris ses adversaires. Ils ont analys\u00e9 le jeu des Valaisans et s'y sont adapt\u00e9, et Christian Constantin commence \u00e0 relever certaines failles. \r\n  2/4 - 0'44'' ACCROCHAGE\r\n*****Finalement c'est un peu du... oui, mais\r\nEt c'est l\u00e0 que Christian Constantin d\u00e9bute sa phase de s\u00e9paration.  Quelques exemples : \r\nQuand il s'est s\u00e9par\u00e9 de Michel Decastel il a dit  : \"Les r\u00e9sultats et le jeu propos\u00e9 n'\u00e9tant pas \u00e0 la hauteur, je suis oblig\u00e9 d'essayer d'inverser le cours des choses. \r\nPour S\u00e9bastien Fournier : ''On a le sentiment qu'il y a une perte de ma\u00eetrise, comme si j'ai un pilote de karting et que je le mets au volant d'une ferrari.''\r\nEt pour Didier Tholoz : ''on se trouve de vraies-fausses excuses, ou de fausses-vraies excuses, c'est \u00e9gal.  des excuses de toute mani\u00e8re.''\r\nEt \u00e0 chaque fois, il y avait eu des avertissements, on voyait et entendait plus Christian Constantin.  pas besoin d'interpr\u00e9ter ce qui suit. c'est tr\u00e8s clair : \r\n  3/4 - 0'10'' CASSE COUILLES\r\n*****C'est clair effectivement.  Il reprend les choses en main.\r\nOui et lorsque tu es entra\u00eeneur du FC Sion, tu l'acceptes ou tu t'en vas.  Pour l'instant, Peter Zeidler l'accepte m\u00eame quand son pr\u00e9sident annonce que la pr\u00e9paration d'une demi et d'une finale de coupe, c'est son affaire et qu'il faut juste ex\u00e9cuter.   Il n'y a qu'\u00e0 Sion que \u00e7a fonctionne comme \u00e7a.\r\n  4/4 - 0'24'' ZEIDLER\r\n*****Un Peter Zeidler r\u00e9sign\u00e9.  Comment pourra-t-il sauver sa place ? \r\nEn esp\u00e9rant une victoire ce soir et si c'est le cas, en travaillant ensuite au r\u00e8glement des d\u00e9tails qui  d\u00e9plaisent \u00e0 Christian Constantin. En clair : gagner et mettre au pas des joueurs.", "alternativeExcerpt": ["La demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l\u2019entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait donc entra\u00eener son licenciement.", "La demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l\u2019entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait entra\u00eener son licenciement.", "La demi-finale de la Coupe de Suisse entre le FC Sion et le FC Lucerne est capitale pour Peter Zeidler, l\u2019entra\u00eeneur du FC Sion. Christian Constantin, pr\u00e9sident du club valaisan, a \u00e9mis plusieurs critiques le concernant. Une d\u00e9faite pourrait entra\u00eener son licenciement."], "alternativeTitle": ["L\u2019entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place", "L\u2019entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place  / JDM_2017-04-05T06:36:00_sport-matin", "L\u2019entra\u00eeneur du FC Sion Peter Zeidler risque sa place  / JDM_2017-04-05T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8474275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494881", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494881", "ece-8494863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Rosette Poletti", "id": "sound-043DC4BB-31B9-4279-A68C-17C41E8827C7", "durationSec": 882, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRosette Poletti est une infirmi\u00e8re g\u00e9n\u00e9raliste, sp\u00e9cialis\u00e9e en soin psychiatrique.\r\nElle est aussi sp\u00e9cialiste des \u00e9tapes du deuil, des pertes d'emploi, des s\u00e9parations et divorces.\r\nElle \u00e9crit chaque semaine une chronique de soins psycho-spirituels qui r\u00e9pond \u00e0 des messages et des questions de lecteurs.\r\nDans ses yeux, la vie m\u00e9rite d'\u00eatre aim\u00e9e et le plus grand cadeau de l'existence, apr\u00e8s les fleurs, c'est la pr\u00e9sence des autres.", "alternativeExcerpt": ["Rosette Poletti est une infirmi\u00e8re g\u00e9n\u00e9raliste, sp\u00e9cialis\u00e9e en soin psychiatrique.\nElle est aussi sp\u00e9cialiste des \u00e9tapes du deuil, des pertes d\u02b9emploi, des s\u00e9parations et divorces.\nElle \u00e9crit chaque semaine une chronique de soins psycho-spirituels qui r\u00e9pond \u00e0 des messages et des questions de lecteurs.\nDans ses yeux, la vie m\u00e9rite d\u02b9\u00eatre aim\u00e9e et le plus grand cadeau de l\u02b9existence, apr\u00e8s les fleurs, c\u02b9est la pr\u00e9sence des autres."], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Rosette Poletti / ALA_2017-04-05T15:04:15_dans-les-yeux-de-rosette-poletti", "A l'abordage du 05.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le plan Vigicarotte (pr\u00e9vention routi\u00e8re)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D3296F2-6064-40B5-B26E-0AAA4259AE49", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signalisation routi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-05T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-05T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482607", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482607", "ece-8482600"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : James Blake et Mount Kimbie \"We go home together\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E3BE6D7F-62DD-48E6-9DA1-0F1AF5165A1F", "durationSec": 254, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "musique \u00e9lectronique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-05T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-04-05T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482605", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482605", "ece-8482597"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "\"Mein Kampf\" (3/5) : Un pav\u00e9 dans le domaine public", "id": "sound-BB70F1CD-9F27-4BB3-A0B2-0F51C47BF35B", "durationSec": 4068, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "excerpt": "Un \u00e9pisode consacr\u00e9 au colloque intitul\u00e9 \"Mein Kampf dans le domaine public\" qui s'est tenu en octobre 2011 \u00e0 Paris avec la participation, entre autres, de l'historienne Edith Raim.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Raim, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : Timothy Plain: \"LONE\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56DD0D60-E7AB-4D37-B816-C83C48F54375", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\".", "alternativeExcerpt": ["De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\".", "De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\".", "De la conqu\u00eate spatiale un peu sp\u00e9ciale avec le court-m\u00e9trage de Timothy Plain: \"LONE\"."], "alternativeTitle": ["Timothy Plain: \"LONE\"", "Timothy Plain: \"LONE\" / HAP_2017-04-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "Timothy Plain: \"LONE\" / HAP_2017-04-05T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482624", "ece-8482619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie", "id": "sound-57D8F200-FDF4-449D-93C2-776DD89B5A14", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interdit dans certaines r\u00e9gions, encourag\u00e9 dans d'autres, le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l'\u00e9cole est la\u00efque, mais elle n'interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie Vues d'Europe sign\u00e9 Isabelle Cornaz, avec ce matin, les d\u00e9bats russes autour du port du voile \u00e0 l'\u00e9cole\r\n  1'39'' \r\n((En Russie, on peut porter le voile \u00e0 l'\u00e9cole. C'est ce qu'estime en tout cas Ramzan Kadyrov, le pr\u00e9sident de la Tch\u00e9tch\u00e9nie. Le parlement de cette r\u00e9gion russe vient de voter pour permettre aux \u00e9l\u00e8ves de porter des signes ou tenues \u00e0 caract\u00e8re religieux dans les salles de classe. Mais que dit la loi russe en g\u00e9n\u00e9ral? Et bien que l'\u00e9cole est la\u00efque, mais il n'y pas d'interdiction du port du voile. Cela dit, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la Cour supr\u00eame en Russie a tranch\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises en faveur de la la\u00efcit\u00e9. De la mani\u00e8re suivante, c'est assez technique : comme la question de l'uniforme scolaire se d\u00e9cide au niveau r\u00e9gional, et bien la Cour supr\u00eame estime que si telle ou telle r\u00e9gion veut interdire le port du voile \u00e0 l'\u00e9cole, elle en a le droit. R\u00e9sultats, depuis 2014 par exemple, dans la r\u00e9gion de Mordovie, \u00e0 minorit\u00e9 musulmane, les \u00e9coli\u00e8res n'ont plus le droit de porter un voile \u00e0 l'\u00e9cole. Mais dans la r\u00e9gion voisine du Tatarstan en revanche, c'est possible ! Dans le cas de la Tch\u00e9tch\u00e9nie, les choses sont encore diff\u00e9rentes. Le parlement r\u00e9gional vient de l\u00e9gif\u00e9rer, mais \u00e7a fait des ann\u00e9es, que le voile, de facto, est autoris\u00e9, c'est m\u00eame devenu une norme dans les b\u00e2timents des institutions d'Etat, au risque pour les femmes tch\u00e9tch\u00e8nes de se voir refuser l'acc\u00e8s si elle ne porte pas de voile. Depuis la rentr\u00e9e 2016, le foulard pour les filles fait aussi partie des nouveaux uniformes scolaires en Tch\u00e9tch\u00e9nie. Le pr\u00e9sident Poutine, fin 2012, s'\u00e9tait dit oppos\u00e9 au port du voile \u00e0 l'\u00e9cole en Russie, mais d\u00e9sormais le Kremlin pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher, il n'est ni pour ni contre.  Quant \u00e0 l'Eglise orthodoxe, elle qui milite sans cesse pour plus de religion \u00e0 l'\u00e9cole, parfois main dans la main avec la communaut\u00e9 musulmane.et bien elle a critiqu\u00e9 cette fois-ci la loi vot\u00e9e en Tch\u00e9tch\u00e9nie, invoquant le principe de la\u00efcit\u00e9.  ))", "alternativeExcerpt": ["Interdit dans certaines r\u00e9gions, obligatoire dans d\u2019autres, le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l\u2019\u00e9cole est la\u00efque mais elle n\u2019interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer.", "Interdit dans certaines r\u00e9gions, encourag\u00e9 dans d'autres, le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l\u2019\u00e9cole est la\u00efque, mais elle n\u2019interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer.", "Interdit dans certaines r\u00e9gions, encourag\u00e9 dans d'autres, le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole suscite le d\u00e9bat en Russie. La loi russe indique que l\u2019\u00e9cole est la\u00efque, mais elle n\u2019interdit pas pour autant le port du voile. Quant au Kremlin, il pr\u00e9f\u00e8re ne pas trancher et laisse chaque r\u00e9gion l\u00e9gif\u00e9rer."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie", "Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie / JDM_2017-04-05T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le port du voile \u00e0 l\u2019\u00e9cole fait d\u00e9bat en Russie / JDM_2017-04-05T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/7328025.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494880", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494880", "ece-8494862"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D97B9150-D331-4FD3-82CF-77BF2F970C83", "durationSec": 3386, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz\r\n\r\n* * Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "alternativeTitle": ["Paradiso du 05.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-05T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 05.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-05T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Paradiso en direct du Festival Cully Jazz", "Paradiso en direct du Festival Cully Jazz"], "imageURL": "//www.rts.ch/7654647.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482832", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482832", "ece-8482831"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un colloque \u00e0 Sierre sur la pr\u00e9servation des paysages prot\u00e9g\u00e9s par l'UNESCO", "id": "sound-F6D84192-B5A6-4350-AD06-CC5947EBDC68", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rafael Matos-Vasem, professeur et co-coordinateur de ce colloque visant \u00e0 concilier le d\u00e9veloppement urbain et la pr\u00e9servation des paysages historiques de l'UNESCO\r\nUn colloque \u00e0 la HES-SO \u00e0 Sierre aura pour th\u00e8me la conciliation entre d\u00e9veloppement urbain et touristique et la pr\u00e9servation des paysages historiques urbains de l'UNESCO. Interview du co-coordinateur de ce colloque, Rafael Matos-Wasem, professeur \u00e0 la HES-SO Valais.\r\n\r\n* * Un colloque \u00e0 Sierre sur la pr\u00e9servation des paysages prot\u00e9g\u00e9s par l'UNESCO 12H30 Unesco\r\nComment concilier le d\u00e9veloppement urbain et la pr\u00e9servation des paysages historiques de l'UNESCO? Un colloque se penche sur cette question cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la HES-SO Valais, \u00e0 Sierre. La Haute Ecole a particip\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude sur ce th\u00e8me. Le cadre de l'\u00e9tude: les villes de Mexico-City, P\u00e9kin et Rome. Rafael Matos-Vasem est professeur et co-coordinateur de ce colloque, il \u00e9voque l'int\u00e9r\u00eat d'une telle \u00e9tude...\r\n  MAG 1'53''\r\nRafael Matos-Wasem \u00e9tait interrog\u00e9 par Yves Terrani.", "alternativeExcerpt": ["Un colloque \u00e0 la HES-SO \u00e0 Sierre aura pour th\u00e8me la conciliation entre d\u00e9veloppement urbain et touristique et la pr\u00e9servation des paysages historiques urbains de l\u2019UNESCO. Interview du co-coordinateur de ce colloque, Rafael Matos-Wasem, professeur \u00e0 la HES-SO Valais."], "alternativeTitle": ["Un colloque \u00e0 Sierre sur la pr\u00e9servation des paysages prot\u00e9g\u00e9s par l\u2019UNESCO / 12H30_2017-04-05T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5110775.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494829"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Le nouveau Spiderman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72D4B58B-1029-4EAA-BD51-CCD1F336B988", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le nouveau Spiderman", "Le nouveau Spiderman / SUPER_2017-04-05T17:11:05_le-supplement-du-nourjal", "Le nouveau Spiderman / SUPER_2017-04-05T17:11:05_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482638", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "variantIds": ["ece-8482638", "ece-8482632"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 05.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A40C6E5-F42C-461B-91A5-C19938AAAE62", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-04-05T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482636", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "variantIds": ["ece-8482636", "ece-8482630"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: le FC Sion affronte le FC Lucerne en demi-finale de la Coupe de Suisse", "id": "sound-601A8B4C-98F5-4160-8D0C-A3C4A5F5ABA0", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Markus Babbel, entra\u00eeneur du FC Lucerne\r\nLe FC Sion va-t-il se qualifier pour une 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse? L'\u00e9quipe valaisanne affronte mercredi soir en demi-finale au Stade de Tourbillon le FC Lucerne. Le dernier troph\u00e9e remport\u00e9 par les Lucernois remonte \u00e0 1992.\r\n\r\n* * Football: le FC Sion affronte le FC Lucerne en demi-finale de la Coupe de Suisse 12h30 Lucerne Sion Alleman\r\nEn football, le FC Sion va-t-il se qualifier pour une 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse? Pour y chercher une 14\u00e8me victoire, l'\u00e9quipe valaisanne affronte ce soir le FC Lucerne en demi-finale au Stade de Tourbillon . Le club de Suisse centrale a une longue histoire et joue un r\u00f4le important dans sa r\u00e9gion. Pourtant, son armoire \u00e0 troph\u00e9e est quasi vide. Explications Bernardin Allemann...\r\nSion - Lucerne, rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 20h dans \u00e9mission sp\u00e9ciale sur La Premi\u00e8re. Egalement sur RTSdeux. Coup d'envoi 20h45.\r\n((A l'image d'un autre club qui fait partie des meubles du football suisse, Young Boys, Lucerne joue r\u00e9guli\u00e8rement un r\u00f4le important , mais ne gagne jamais. Le dernier troph\u00e9e remport\u00e9e par les Lucernois remontent \u00e0 1992, avec une victoire en finale de Coupe contre Lugano dans l'ancien Wankdorf. Le palmar\u00e8s total du club n'est pas beaucoup plus garni. Pour \u00eatre complet, il faut y ajouter une autre Coupe en 1960 et un titre de champion suisse en 1989. Le compte est bon, mais reste maigre. Dans son arena toute neuve op\u00e9rationnel depuis 2011, qui a remplac\u00e9 l'ancien Allmend, le FCL a de l'ambition, mais peine \u00e0 r\u00e9gater avec les meilleurs. Pas toujours simple \u00e0 vivre, explique l'actuel entra\u00eeneur, l'Allemand Markus Babbel...\r\nSON Babbel\r\nBabbel en recherche d'\u00e9motions positives. 4\u00e8me du classemetn, son \u00e9quipe conna\u00eet une mauvaise phase. L'entra\u00eeneur s'est \u00eame excus\u00e9 le week-end dernier pour laprstation de son \u00e9quipe battue par Lugano. La Coupe est donc l'occasion de se faire pardonner sur le terrain.))", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion va-t-il se qualifier pour une 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse? L'\u00e9quipe valaisanne affronte mercredi soir en demi-finale au Stade de Tourbillon le FC Lucerne. Le dernier troph\u00e9e remport\u00e9 par les Lucernois remonte \u00e0 1992."], "alternativeTitle": ["Football: le FC Sion affronte le FC Lucerne en demi-finale de la Coupe de Suisse  / 12H30_2017-04-05T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8464741.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8494831", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8494820"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B1BD454-6631-45F1-885F-9F83E7A0E309", "durationSec": 175, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet.", "alternativeExcerpt": ["En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet.", "En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet.", "En 2016, la Suisse s'est fait voler un milliard et demi de donn\u00e9es sur internet."], "alternativeTitle": ["Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour", "Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour / RVA3_2017-04-05T06:40:49_le-x-du-jour", "Les m\u00e9gadonn\u00e9es du jour / RVA3_2017-04-05T06:40:49_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482574", "ece-8482558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: G\u00e9rard Jugnot, r\u00e9alisateur et acteur", "id": "sound-40E2F701-268A-4FCA-B9C2-9FC1E1A44A45", "durationSec": 2894, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "G\u00e9rard Jugnot pr\u00e9sente son 11e film, \"C'est beau la vie quand on y pense\" \u00e0 voir d\u00e8s le 12 avril 2017 dans les salles de Suisse romande et pour une avant-premi\u00e8re mercredi 5 avril 2017 aux Galeries \u00e0 Lausanne. Il y incarne le personnage principal, aux c\u00f4t\u00e9s, entre autres d'Isabelle Mergault, Bernard Le Coq et Fran\u00e7ois Deblock. Synopsis: Lo\u00efc le Tallec ne s'est jamais vraiment occup\u00e9 de son fils. Quand ce dernier dispara\u00eet dans un accident de la route, Lo\u00efc est d\u00e9vast\u00e9. Il n'a plus qu'une id\u00e9e en t\u00eate: retrouver celui qui vit d\u00e9sormais avec le cour de son fils. \r\nG\u00e9rard Jugnot est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["G\u00e9rard Jugnot pr\u00e9sente son 11e film, \"C\u02b9est beau la vie quand on y pense\" \u00e0 voir d\u00e8s le 12 avril 2017 dans les salles de Suisse romande et pour une avant-premi\u00e8re mercredi 5 avril 2017 aux Galeries \u00e0 Lausanne. Il y incarne le personnage principal, aux c\u00f4t\u00e9s, entre autres d\u02b9Isabelle Mergault, Bernard Le Coq et Fran\u00e7ois Deblock. Synopsis: Lo\u00efc le Tallec ne s\u02b9est jamais vraiment occup\u00e9 de son fils. Quand ce dernier dispara\u00eet dans un accident de la route, Lo\u00efc est d\u00e9vast\u00e9. Il n\u02b9a plus qu\u02b9une id\u00e9e en t\u00eate: retrouver celui qui vit d\u00e9sormais avec le c\u0153ur de son fils. \n\nG\u00e9rard Jugnot est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: G\u00e9rard Jugnot, r\u00e9alisateur et acteur / VER_2017-04-05T16:30:45_l-invite-gerard-jugnot-realisateur-et-ac", "Vertigo du 05.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8517984.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482897", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482895"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe S\u00e9gur, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Extermination des cloportes\" (Ed. Buchet Chastel, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C3D4EC0-B6BB-4121-9D2F-57687B8F024D", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Procrastiner. C'est le verbe qui s'applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d'un prof de Lyc\u00e9e qui n'en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d'eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n'a d'\u00e9gale que la plume pleine d'humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.", "alternativeExcerpt": ["Procrastiner. C\u02b9est le verbe qui s\u02b9applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d\u02b9un prof de Lyc\u00e9e qui n\u02b9en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d\u02b9eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n\u02b9a d\u02b9\u00e9gale que la plume pleine d\u02b9humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.\nL'auteur sera pr\u00e9sent au Salon du livre de Geneve et d\u00e9dicacera ses romans samedi 29 avril 2017 \u00e0 13h sur le stand de l'Apostrophe\n\n\nAnik Schuin\nEditions Buchet Chastel", "Procrastiner. C\u02b9est le verbe qui s\u02b9applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d\u02b9un prof de Lyc\u00e9e qui n\u02b9en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d\u02b9eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n\u02b9a d\u02b9\u00e9gale que la plume pleine d\u02b9humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.\nL'auteur sera pr\u00e9sent au Salon du livre de Geneve et d\u00e9dicacera ses romans samedi 29 avril 2017 \u00e0 13h sur le stand de l'Apostrophe\n\n\nAnik Schuin\nEditions Buchet Chastel", "Procrastiner. C\u02b9est le verbe qui s\u02b9applique le plus parfaitement \u00e0 Don Dechine, pseudo litt\u00e9raire d\u02b9un prof de Lyc\u00e9e qui n\u02b9en finit pas de commencer son premier roman. Il y met du style et m\u00eame du talent, aid\u00e9 en cela par une d\u00e9licieuse \u00e9pouse \u00e0 la bouche framboise. Ensemble, le couple traversa toutes les vicissitudes de la vie, fuites d\u02b9eau, al\u00e9as de la copropri\u00e9t\u00e9, perversit\u00e9 des assurances, jungle du march\u00e9 immobilier...M\u00eame les cloportes qui dansent devant les yeux bient\u00f4t \u00e9teints du futur \u00e9crivain ne parviendront pas \u00e0 entamer une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 qui n\u02b9a d\u02b9\u00e9gale que la plume pleine d\u02b9humour -et de sens cach\u00e9- de Philippe S\u00e9gur.\nL'auteur sera pr\u00e9sent au Salon du livre de Geneve et d\u00e9dicacera ses romans samedi 29 avril 2017 \u00e0 13h sur le stand de l'Apostrophe\n\n\nAnik Schuin\nEditions Buchet Chastel"], "alternativeTitle": ["Philippe S\u00e9gur \"Extermination des cloportes\"", "Philippe S\u00e9gur \"Extermination des cloportes\" / VSS_2017-04-05T11:10:00_versus-lire", "Philippe S\u00e9gur \"Extermination des cloportes\" / VSS_2017-04-05T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482490", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482490", "ece-8482486"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les assemblages de Nick Smith", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7519C481-816A-4F60-AFE1-BA86FF98619F", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nick Smith s'est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l'on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d'un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\r\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage.", "alternativeExcerpt": ["Nick Smith s\u2019est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l\u2019on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d\u2019un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage.", "Nick Smith s\u2019est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l\u2019on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d\u2019un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage.", "Nick Smith s\u2019est empar\u00e9 de ces petits \u00e9ventails multicolores que l\u2019on trouve dans les magasins de bricolage et de peinture afin de les d\u00e9couper sous la forme de petits carr\u00e9s ayant chacun une teinte bien particuli\u00e8re accompagn\u00e9 d\u2019un code unique compos\u00e9 de plusieurs chiffres.\nIl cr\u00e9\u00e9 ensuite des copies de peintures c\u00e9l\u00e8bres de la p\u00e9riode classique mais aussi de la pop culture, le tout \u00e0 l'aide de ses petits pixels color\u00e9s, qu'il assemble sous la forme d'un immense collage."], "alternativeTitle": ["Les assemblages de Nick Smith", "Les assemblages de Nick Smith / HAP_2017-04-05T18:40:00_happy-pics", "Les assemblages de Nick Smith / HAP_2017-04-05T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8482628", "ece-8482623"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique 05.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E54554D-E56A-4B07-A9D8-D8C8775815F1", "durationSec": 208, "publicationDate": "2017-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour pimper vos meubles en kit su\u00e9dois il y a \"Superfront\" !", "alternativeTitle": ["La chronique Fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-04-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "La chronique Fantinstique / HAP_2017-04-05T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8482626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8482626", "ece-8482621"]}]}}