{"response": {"numFound": 24935, "start": 21000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - De l'inconv\u00e9nient d'avoir raison trop t\u00f4t", "id": "sound-3939DE6C-F633-4561-93D6-C01FECBE126B", "durationSec": 107, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On le sait bien, il y a deux sortes de politiciens: les plus nombreux ne perdent jamais de vue le souci de leur r\u00e9\u00e9lection. D'autres prennent le risque de pr\u00e9parer le changement, voire de penser aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - De l'inconv\u00e9nient d'avoir raison trop t\u00f4t (SIGNATURE 16.02 HNE SUITE) De l'inconv\u00e9nient d'avoir raison trop t\u00f4t ! C'est ce matin, le commentaire de Roger Guignard\r\n  1'37''\r\n((On le sait bien, il y a deux sortes de politiciens : les plus nombreux ne perdent jamais de vue le souci de leur r\u00e9\u00e9lection. D'autres prennent le risque de pr\u00e9parer le changement, voire de penser aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations. Le scrutin de dimanche dernier sur la r\u00e9forme des h\u00f4pitaux neuch\u00e2telois \u00e9tablit \u00e0 cet \u00e9gard une parfaite ligne de partage. On peut faire mille reproches au gouvernement neuch\u00e2telois et \u00e0 son ministre de la sant\u00e9 Laurent Kurth : d'avoir n\u00e9glig\u00e9 la concertation avec les gens du Haut du canton, de n'avoir \u00e9cout\u00e9 que les grands experts et pas assez la population, d'avoir fait preuve parfois d'autoritarisme. Tout cela est certainement un peu vrai. Mais une chose est s\u00fbre : loin des conservatismes, loin du repli frileux sur une proximit\u00e9 mal d\u00e9finie, le Conseil d'Etat osait une vision moderne de l'h\u00f4pital. Les structures de sant\u00e9 \u00e9voluent \u00e0 toute vitesse, la concurrence fait rage, le vieillissement de la population dicte des imp\u00e9ratifs qu'il serait coupable de n\u00e9gliger. Au bout du chemin, dans cinq ans peut-\u00eatre, les concentrations deviendront in\u00e9luctables, \u00e0 Neuch\u00e2tel comme ailleurs ! Le canton a d\u00e9j\u00e0 perdu dix ans, \u00e0 cause du refus du fameux Transrun, ce train moderne qui devait relier Neuch\u00e2tel \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Le voil\u00e0 maintenant contraint, apr\u00e8s un vote tr\u00e8s \u00e9motionnel et serr\u00e9, au retour en arri\u00e8re, au r\u00e9trop\u00e9dalage en mati\u00e8re de sant\u00e9. Cette petite r\u00e9publique de 180'000 habitants a d\u00e9cid\u00e9ment le don de manquer les grands rendez-vous. Son gouvernement lui proposait de penser \u00e0 demain, de s'adapter \u00e0 ce qui change et de refuser le d\u00e9clin. Il n'a commis qu'une seule erreur, bien connue dans l'histoire : celle d'avoir raison trop t\u00f4t ! ))", "alternativeExcerpt": ["On le sait bien, il y a deux sortes de politiciens: les plus nombreux ne perdent jamais de vue le souci de leur r\u00e9\u00e9lection. D'autres prennent le risque de pr\u00e9parer le changement, voire de penser aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations.", "On le sait bien, il y a deux sortes de politiciens: les plus nombreux ne perdent jamais de vue le souci de leur r\u00e9\u00e9lection. D'autres prennent le risque de pr\u00e9parer le changement, voire de penser aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations.", "On le sait bien, il y a deux sortes de politiciens: les plus nombreux ne perdent jamais de vue le souci de leur r\u00e9\u00e9lection. D'autres prennent le risque de pr\u00e9parer le changement, voire de penser aux prochaines g\u00e9n\u00e9rations."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - De l\u2019inconv\u00e9nient d\u2019avoir raison trop t\u00f4t", "Signature de Roger Guignard - De l\u2019inconv\u00e9nient d\u2019avoir raison trop t\u00f4t / JDM_2017-02-16T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - De l\u2019inconv\u00e9nient d\u2019avoir raison trop t\u00f4t / JDM_2017-02-16T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382919", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382919", "ece-8382902"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Charlotte, 38 ans, Saillon", "id": "sound-3C8DED5E-623C-402D-A143-B6F51F820543", "durationSec": 933, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJeune maman Charlotte a v\u00e9cu une succession d'impairs de la part du corps m\u00e9dical lors de son accouchement. Profond\u00e9ment choqu\u00e9e, elle a souffert de d\u00e9pression et de solitude, elle en parle aujourd'hui pour qu'aucune m\u00e8re ne reste isol\u00e9e dans pareille situation.  \r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Jeune maman Charlotte a v\u00e9cu une succession d\u02b9impairs de la part du corps m\u00e9dical lors de son accouchement. Profond\u00e9ment choqu\u00e9e, elle a souffert de d\u00e9pression et de solitude, elle en parle aujourd\u02b9hui pour qu\u02b9aucune m\u00e8re ne reste isol\u00e9e dans pareille situation.  \nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Charlotte, 38 ans, Saillon / ALA_2017-02-16T15:04:15_humans-of-suisse-romande-charlotte-38-an", "A l'abordage du 16.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356233", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356227"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le centre de requ\u00e9rants d'asile d'Aesch au coeur des critiques", "id": "sound-0A37F507-8A8A-4E39-B9D2-B757D205EEF6", "durationSec": 202, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois Charmillot, directeur de l'AJAM (Association jurassienne d'accueil des migrants)\r\nPunitions collectives ou nourriture rationn\u00e9e, la gestion du centre de requ\u00e9rants d'asile d'Aesch dans le canton de B\u00e2le-Campagne poserait de nombreux probl\u00e8mes. Interview du directeur de l'Association jurassienne d'accueil des migrants Francis Charmillot.\r\n\r\n* * Le centre de requ\u00e9rants d'asile d'Aesch au coeur des critiques Punitions collectives, nourriture rationn\u00e9e... le centre de requ\u00e9rants d'asile d'Aesch - dans le canton de B\u00e2le campagne - fait l'objet de critiques en raison de sa gestion et de son r\u00e8glement interne. C'est ce qu'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 hier (MER) la Basler Zeitung. Ce centre accueillait jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re une centaine de requ\u00e9rants (hommes-femmes et enfants). Il \u00e9tait g\u00e9r\u00e9 par l'entreprise ORS service AG. Et pour Francis [franci !!] Charmillot, directeur de l'AJAM (Association jurassienne d'accueil des migrants)... on ne devrait pas travailler avec une soci\u00e9t\u00e9 cot\u00e9 en bourse... On l'\u00e9coute...     \r\n  2'42''\r\nFrancis Charmillot \u00e9tait interrog\u00e9 par Maurice Doucas...", "alternativeExcerpt": ["Punitions collectives ou nourriture rationn\u00e9e, la gestion du centre de requ\u00e9rants d'asile d'Aesch dans le canton de B\u00e2le-Campagne poserait de nombreux probl\u00e8mes. Interview du directeur de l\u2019Association jurassienne d'accueil des migrants Francis Charmillot."], "alternativeTitle": ["Le centre de requ\u00e9rants d\u2019asile d\u2019Aesch au coeur des critiques / JDM_2017-02-16T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7033408.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382906", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382896"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas de classement sans suite de l'affaire Fillon, annonce la justice", "id": "sound-0238A25E-0388-4FD9-9AE2-A5217BDD1B1D", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parquet national financier (PNF) a \u00e9cart\u00e9 jeudi un classement sans suite \u00e0 ce stade de l'enqu\u00eate en France sur les soup\u00e7ons d'emplois fictifs dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 la famille du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Fran\u00e7ois Fillon.\r\n\r\n* * Pas de classement sans suite de l'affaire Fillon, annonce la justice 12h30 France le PNF ne classe pas le penelopegate\r\nLes ennuis ne sont pas termin\u00e9s pour Fran\u00e7ois Fillon. \r\nDans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 ce matin le \"parquet national financier\" annonce qu'\u00a0 \"en l'\u00e9tat\", il ne classera pas sans suites l'enqu\u00eate ouverte contre le candidat et son \u00e9pouse P\u00e9n\u00e9lope. \r\nTous deux sont soup\u00e7onn\u00e9s de d\u00e9tournement de fonds publics et d'abus de biens sociaux. \r\nLes investigations vont donc se poursuivre, annonce le parquet qui a re\u00e7u hier le rapport d'enqu\u00eate pr\u00e9liminaire. \r\nAriane Hasler.... on vous retrouve en direct de Paris:\r\nL'espoir pour Fran\u00e7ois Fillon que le \"penelopegate\" cesse d'empoisonner sa campagne est donc en train de s'envoler. \r\n\u00ab\u00a0Les nombreux \u00e9l\u00e9ments recueillis ne permettent pas d'envisager, en l'\u00e9tat, un classement sans suite de la proc\u00e9dure \u00bb. Voil\u00e0 ce qu'\u00e9crit elle m\u00eame la procureure du parquet. Ajoutant \u00ab La seule mission du parquet national financier est d'appliquer la loi, fondement du pacte d\u00e9mocratique \u00bb. Une r\u00e9ponse de la berg\u00e8re au berger.. il y a une semaine les avocats de Francois Fillon avait demand\u00e9 au parquet de se dessaisir de l'enqu\u00eate estimant qu'il n'\u00e9tait pas comp\u00e9tent pour la conduire.\u00a0\r\nl'enqu\u00eate se poursuit donc.\u00a0 elle peut conduire \u00e0 une citation directe devant un tribunal correctionnel ou \u00e0 l'ouverture d'une information judiciaire confi\u00e9e \u00e0 un juge ind\u00e9pendant qui pourrait, alors, mettre Fran\u00e7ois Fillon et son \u00e9pouse en examen. Fran\u00e7ois Fillon qui a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises que si un tel cas de figure se pr\u00e9sentait, il se retirait de la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. La suite de l'enqu\u00eate peut aussi les mettre hors de cause et \u00eatre class\u00e9es sans suites.\u00a0\r\nReste... Ariane....  que quelle que soit la suite, ce communiqu\u00e9 est une tr\u00e8s mauvaise nouvelle pour Francois Fillon....", "alternativeExcerpt": ["Le Parquet national financier (PNF) a \u00e9cart\u00e9 jeudi un classement sans suite \u00e0 ce stade de l'enqu\u00eate en France sur les soup\u00e7ons d'emplois fictifs dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 la famille du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Fran\u00e7ois Fillon."], "alternativeTitle": ["Pas de classement sans suite de l'affaire Fillon, annonce la justice / 12H30_2017-02-16T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8393468.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382856", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382852"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : La FuckUp Night \u00e0 Monthey", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-531ADBFF-F433-47E9-ADD0-A2EA43433424", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La FuckUp Night \u00e0 Monthey / RVA3_2017-02-16T07:09:14_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 16.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355979", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279214.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Portrait du nouveau pr\u00e9sident autrichien, en visite en Suisse", "id": "sound-93310323-C140-42AB-A8E3-9FC480B0F190", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident autrichien Alexander Van der Bellen est en Suisse pour sa premi\u00e8re visite officielle \u00e0 l'\u00e9tranger. Le professeur d'\u00e9conomie \u00e9cologiste devenu pr\u00e9sident il y a \u00e0 peine un mois se rendra \u00e0 Berne, puis B\u00e2le et Zurich.\r\n\r\n* * Portrait du nouveau pr\u00e9sident autrichien, en visite en Suisse 12h30: Portrait pr\u00e9siedent Autrichien BALLAMAN\r\nC'est sa premi\u00e8re visite officielle \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\nLe pr\u00e9sident autrichien... Alexander Van der Bellen... est en Suisse pour 2 jours. Lui, qui est pr\u00e9sident depuis un mois \u00e0 peine, se rendra \u00e0 Berne, puis B\u00e2le et Zurich. . \r\nMuriel Ballaman, vous suivez cette visite officielle... vous nous dressez le portrait de cet \u00e9cologiste... et ancien professeur d'\u00e9conomie.\r\n  0'34''\r\nA 73 ans, Alexander van der Bellen - Sascha pour les copains et ses \u00e9lecteurs - est un fumeur inv\u00e9t\u00e9r\u00e9. Ce qui ne l'a pas emp\u00each\u00e9 de mener un marathon \u00e9lectoral de plusieurs mois contre le populiste de droite Norbert Hofer. Un vote qui a d\u00fb \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 pour une histoire de manque de colle sur les enveloppes \u00e9lectorales autrichiennes. \r\nEt alors que la tendance est au repli, l'ancien pr\u00e9sident des verts autrichiens a finalement r\u00e9ussi - avec 54% des voix - a barrer la route \u00e0 l'extr\u00eame droite en Autriche. Sa une strat\u00e9gie de rassembleur a pay\u00e9: le c\u00f4t\u00e9 s\u00e9rieux du prof d'\u00e9conomie a r\u00e9ussi \u00e0 s\u00e9duire \u00e9galement la droite. \r\nAlexander Van der Bellen... Sascha... a une vie marqu\u00e9e par l'histoire. \r\n  0'33''\r\nEnfant de r\u00e9fugi\u00e9s... c'est ainsi qu'il se d\u00e9finit... sa m\u00e8re est estonienne - ayant fui le stalinisme - et son p\u00e8re \u00e9tait un aristocrate russe. N\u00e9 en 44 \u00e0 Vienne, sa famille s'est r\u00e9fugi\u00e9e dans le Tyrol lorsque l'arm\u00e9e rouge est entr\u00e9e dans la capitale autrichienne. \r\nAujourd'hui, l'homme lance des appels pour plus de respect et d'optimisme... il incarne l'espoir, le phare dans la nuit pour Bruxelles, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 accuielli en h\u00e9ros. Un amour r\u00e9ciproque: europ\u00e9en convaincu, Alexander Van der Bellen va prendre la pr\u00e9sidence tournante de l'Union europ\u00e9enne dans la 2\u00e8me moiti\u00e9 de l'an prochain. \r\nPourtant Muriel, c'est la Suisse, un pays hors union europ\u00e9enne qu'Alexander Van der Bellen a choisi de visiter en premier. \r\n  0'32''\r\noui...et m\u00eame si les visites entre la Suisse et l'Autriche sont une coutume, la suisse a rarement \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re visite du pr\u00e9sident autrichien, qui s'est dit fan de la suisse. \r\n Les deux pays sont certes s\u00e9par\u00e9s sur la question europ\u00e9enne, mais c'est paradoxalement peut \u00eatre elle qui pourrait les r\u00e9unir: le chancelier autrichien, le socialiste Christian Kern, voudrait bien d'une pr\u00e9f\u00e9rence nationale pour les travailleurs autrichiens. Une discussion qui \u00e9tait d'ailleurs lundi au menu des discussions avec le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker. Voil\u00e0 qui r\u00e9sonne dans les murs du parlement suisse avec sa pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne...", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident autrichien Alexander Van der Bellen est en Suisse pour sa premi\u00e8re visite officielle \u00e0 l'\u00e9tranger. Le professeur d'\u00e9conomie \u00e9cologiste devenu pr\u00e9sident il y a \u00e0 peine un mois se rendra \u00e0 Berne, puis B\u00e2le et Zurich."], "alternativeTitle": ["Portrait du nouveau pr\u00e9sident autrichien, en visite en Suisse / 12H30_2017-02-16T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8393705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382856", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382845"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Alain Roche rencontre Jean Studer", "id": "sound-C3EC555A-4974-433C-BB37-571FE3950FFE", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 16.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Alain Roche rencontre Jean Studer / PRV_2017-02-16T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 16.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Alain Roche rencontre Jean Studer / PRV_2017-02-16T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/3548315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356246", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Roche, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356246", "ece-8356245"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Mesdames les conseill\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales (4/5) : Dialogue multipolaire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D7D7994-881E-4E57-A5E0-B17DA9830036", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "ex\u00e9cutif national", "femme"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. La Genevoise Micheline Calmy-Rey reprit les r\u00eanes du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res avec fermet\u00e9 et conviction en 2002. Dans un monde \u00e9branl\u00e9 par de nombreux conflits et des renversements d'alliances, elle d\u00e9veloppa le dialogue tous azimuts en d\u00e9fendant les droits humains, non sans couacs selon ses interlocuteurs.", "alternativeExcerpt": ["Dialogue multipolaire \nLa Genevoise Micheline Calmy-Rey reprit les r\u00eanes du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res avec fermet\u00e9 et conviction en 2002. Dans un monde \u00e9branl\u00e9 par de nombreux conflits et des renversements d\u2019alliances, elle d\u00e9veloppa le dialogue tous azimuts en d\u00e9fendant les droits humains, non sans couacs selon ses interlocuteurs.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Dialogue multipolaire \nLa Genevoise Micheline Calmy-Rey reprit les r\u00eanes du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res avec fermet\u00e9 et conviction en 2002. Dans un monde \u00e9branl\u00e9 par de nombreux conflits et des renversements d\u2019alliances, elle d\u00e9veloppa le dialogue tous azimuts en d\u00e9fendant les droits humains, non sans couacs selon ses interlocuteurs.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca", "Dialogue multipolaire \nLa Genevoise Micheline Calmy-Rey reprit les r\u00eanes du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res avec fermet\u00e9 et conviction en 2002. Dans un monde \u00e9branl\u00e9 par de nombreux conflits et des renversements d\u2019alliances, elle d\u00e9veloppa le dialogue tous azimuts en d\u00e9fendant les droits humains, non sans couacs selon ses interlocuteurs.\n\nPar Marc Frochaux et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Mesdames les conseill\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales (4/5)", "Mesdames les conseill\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales (4/5) / MAT_2017-02-16T07:50:00_helvetica", "Mesdames les conseill\u00e8res f\u00e9d\u00e9rales (4/5) / MAT_2017-02-16T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7318876.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355867", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355867", "ece-8355865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Emile Zola, 2\u00e8me r\u00eave", "id": "sound-DC53DECF-9EC8-436B-AD41-B246848F9BCD", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour cette 2 \u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola, une myst\u00e9rieuse histoire et un portrait:\r\n-Angeline\r\n-Mon voisin Jacques\r\n\r\n* * Pour cette 2 \u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola, une myst\u00e9rieuse histoire et un portrait:\r\n-Angeline\r\n-Mon voisin Jacques", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.02.2017", "Emile Zola, 2\u00e8me r\u00eave / REVE_2017-02-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 16.02.2017", "Emile Zola, 2\u00e8me r\u00eave / REVE_2017-02-16T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Pour cette 2 \u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola, une myst\u00e9rieuse histoire et un portrait:\n-Angeline\n-Mon voisin Jacques", "Pour cette 2 \u00e8me soir\u00e9e avec Emile Zola, une myst\u00e9rieuse histoire et un portrait:\n-Angeline\n-Mon voisin Jacques"], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356252", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356252", "ece-8356251"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le msyt\u00e9rieux meurtre du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E057BB94-8276-42E0-8249-B2E0AA1A5596", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le msyt\u00e9rieux meurtre du jour", "Le msyt\u00e9rieux meurtre du jour / RVA3_2017-02-16T06:39:40_le-x-du-jour", "Le msyt\u00e9rieux meurtre du jour / RVA3_2017-02-16T06:39:40_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355989", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355989", "ece-8355972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois et les Am\u00e9rindiens", "id": "sound-62C3CE16-2CFC-4CF7-B16F-BA2DF35EF82E", "durationSec": 155, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tagnard, Emmanuel\r\nLe pape Fran\u00e7ois semble entrer dans la bataille qui oppose des tribus Sioux \u00e0 un ol\u00e9oduc dans le Dakota du Nord des Etats-Unis. Le pape a rappel\u00e9 mercredi le droit des indig\u00e8nes alors que l'administration Trump a relanc\u00e9 le projet.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois et les Am\u00e9rindiens (RTS RELIGION 16.02 PAPE AMERINDIENS) Il est 6 heures ?????? .... l'heure de retrouver la chronique de RTSreligion\r\nSurprise... Le pape Fran\u00e7ois semble entrer dans la bataille qui oppose des tribus Sioux au gouvernement de Washington concernant l'ol\u00e9oduc Dakota Access Pipeline... Hier (ME), Le pape a rappel\u00e9 le droit des indig\u00e8nes alors que l'administration Trump a annonc\u00e9 la relance le projet. Emmanuel Tagnard, Fran\u00e7ois va-t-il sortir la hache de guerre ? \r\n  30''\r\n((Le pape est plut\u00f4t homme \u00e0 proposer le calumet de la paix. Sans cit\u00e9 directement le conflit au Dakota, le pape Fran\u00e7ois a rencontr\u00e9 hier des repr\u00e9sentants des peuples indig\u00e8nes. Il a rappel\u00e9 que les autochtones devaient donner leurs consentements avant toutes activit\u00e9s \u00e9conomiques sur leurs terres ancestrales. Le projet d'ol\u00e9oduc a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 en d\u00e9cembre dernier par Barak Obama afin d'\u00e9tudier un trac\u00e9 alt\u00e9rnatif. Les Am\u00e9rindiens soutiennent que le projet viole leurs droits religieux : le p\u00e9trole pouvant contaminer les eaux sacr\u00e9es de la tribu.)) \r\nIl y aurait donc des liens communs entre le rejet de l'ol\u00e9oduc - \u00ab le grand serpent noir \u00bb comme le surnomment les tribus Sioux - et la vision du pape?\r\n  18''\r\n((Dans son encyclique \u00ab Laudato Si \u00bb, le pape Fran\u00e7ois rappelle des principes \u00e9cologiques fondamentaux : \u00ab notre corps est constitu\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments de la plan\u00e8te, son air nous donne le souffle et son eau nous vivifie comme elle nous restaure. \u00bb. Prot\u00e9ger la terre, c'est aussi prot\u00e9ger les hommes et les femmes qui y vivent.))\r\nLa prise de position du pape est donc en parfaite ad\u00e9quation avec sa ligne de pens\u00e9e qui conjugue \u00e9cologie et justice \u00e9conomique.\r\n  31''\r\n((Effectivement, il y a une ann\u00e9e, jour pour jour, dans une messe au Chiapas mexicain, le pape, face \u00e0 la foule, a critiqu\u00e9 les multinationales qui, je cite, \u00ab \u00e9tourdis par le pouvoir, l'argent et les lois du march\u00e9, vous ont d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s de vos terres ou les ont pollu\u00e9es \u00bb. Et puis, il y a un autre aspect qui est tout aussi essentiel aux yeux du pape sud-am\u00e9ricain : les demandes de pardons aux peuples autotochtones. Pendant son voyage en Am\u00e9rique centrale en 2015, le pape a pr\u00e9sent\u00e9 des excuses pour les crimes commis par l'Eglise catholique au moment de la Conquista. Il a cette formule forte : \u00ab  de nombreux et de graves p\u00e9ch\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 commis envers les peuples originaires des Am\u00e9riques au nom de Dieu. \u00bb)) \r\nEt vous pensez que de ces arguments peuvent toucher le pr\u00e9sident Trump ?\r\n  27''\r\n((J'ai l'impression qu'il a mis Dieu de son c\u00f4t\u00e9. Certains diront m\u00eame qu'il L'a pris en otage... Rappelez-vous. au moment de sa prestation de serment, il a demand\u00e9 \u00e0 \u00ab Dieu. de b\u00e9nir l'Am\u00e9rique \u00bb, la main gauche sur deux Bibles pos\u00e9es l'une sur l'autre.. Trois repr\u00e9sentants religieux ont fait leurs discours. Le Chour du Tabernacle mormon a chant\u00e9. La chorale de la Cath\u00e9drale de Washington \u00e9galement. On n'est vraiment pas dans la logique du pape Fran\u00e7ois et de l'aveu des p\u00each\u00e9s de l'Eglise commis envers les peuples autoctones.))", "alternativeExcerpt": ["Le pape Fran\u00e7ois semble entrer dans la bataille qui oppose des tribus Sioux \u00e0 un ol\u00e9oduc dans le Dakota du Nord des Etats-Unis. Le pape a rappel\u00e9 mercredi le droit des indig\u00e8nes alors que l\u2019administration Trump a relanc\u00e9 le projet.  Le pape Fran\u00e7ois va-t-il sortir la hache de guerre?", "Le pape Fran\u00e7ois semble entrer dans la bataille qui oppose des tribus Sioux \u00e0 un ol\u00e9oduc dans le Dakota du Nord des Etats-Unis. Le pape a rappel\u00e9 mercredi le droit des indig\u00e8nes alors que l\u2019administration Trump a relanc\u00e9 le projet.", "Le pape Fran\u00e7ois semble entrer dans la bataille qui oppose des tribus Sioux \u00e0 un ol\u00e9oduc dans le Dakota du Nord des Etats-Unis. Le pape a rappel\u00e9 mercredi le droit des indig\u00e8nes alors que l\u2019administration Trump a relanc\u00e9 le projet."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois et les Am\u00e9rindiens", "RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois et les Am\u00e9rindiens / JDM_2017-02-16T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Le pape Fran\u00e7ois et les Am\u00e9rindiens / JDM_2017-02-16T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8266174.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382918", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8382918", "ece-8382901"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "PRENDRE LA PAROLE: Ma voix sera la sienne : 4/5", "id": "sound-387C4BE6-4300-4CF4-A6E1-A0C90CB1053E", "durationSec": 1564, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4/5\r\nL'\u00e9crivaine turque Asli Erdogan est emprisonn\u00e9e pour ses id\u00e9es. En d\u00e9cembre 2016, des centaines de personnes alertent le public sur sa cause en lisant ses textes \u00e0 haute voix dans des librairies. De nature r\u00e9serv\u00e9e et timide, Fran\u00e7oise n'a jamais pris la parole dans un lieu public. Pour la cause d'une femme b\u00e2illonn\u00e9e, elle d\u00e9cide d'oser.\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 4/5\r\nL'\u00e9crivaine turque Asli Erdogan est emprisonn\u00e9e pour ses id\u00e9es. En d\u00e9cembre 2016, des centaines de personnes alertent le public sur sa cause en lisant ses textes \u00e0 haute voix dans des librairies. De nature r\u00e9serv\u00e9e et timide, Fran\u00e7oise n'a jamais pris la parole dans un lieu public. Pour la cause d'une femme b\u00e2illonn\u00e9e, elle d\u00e9cide d'oser.\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 16.02.2017", "Vacarme du 16.02.2017", "PRENDRE LA PAROLE: Ma voix sera la sienne / VAC_2017-02-16T13:04:15_vacarme", "PRENDRE LA PAROLE: Ma voix sera la sienne / VAC_2017-02-16T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["4/5\n\nL\u02b9\u00e9crivaine turque Asli Erdogan est emprisonn\u00e9e pour ses id\u00e9es. En d\u00e9cembre 2016, des centaines de personnes alertent le public sur sa cause en lisant ses textes \u00e0 haute voix dans des librairies. De nature r\u00e9serv\u00e9e et timide, Fran\u00e7oise n\u02b9a jamais pris la parole dans un lieu public. Pour la cause d\u02b9une femme b\u00e2illonn\u00e9e, elle d\u00e9cide d\u02b9oser.\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse", "4/5\n\nL\u02b9\u00e9crivaine turque Asli Erdogan est emprisonn\u00e9e pour ses id\u00e9es. En d\u00e9cembre 2016, des centaines de personnes alertent le public sur sa cause en lisant ses textes \u00e0 haute voix dans des librairies. De nature r\u00e9serv\u00e9e et timide, Fran\u00e7oise n\u02b9a jamais pris la parole dans un lieu public. Pour la cause d\u02b9une femme b\u00e2illonn\u00e9e, elle d\u00e9cide d\u02b9oser.\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Rodolphe Bauchau\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356160", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste turque, Ecrivain, journaliste", "name": "Erdogan, Asli", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356160", "ece-8356159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor s'est fait attaquer par son hamster", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BD4978F-935C-42A3-94DD-D735135A74D7", "durationSec": 227, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-16T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-16T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355934", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355934", "ece-8355925"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-AFBF5F20-A407-43B5-99F9-2519AC642FBB", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jeudi 16 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au cour du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\r\nAvec Cali, Annette Campagne, Delphine Pinasa ou encore Cyril Mokaiesh.\r\n\r\nIls font l'actualit\u00e9 dans Panorama cette semaine : Annette Campagne, artiste originaire de la Saskatechewan, dans les prairies de l'ouest du canada, l\u00e0 o\u00f9 les sonorit\u00e9s western-folk du \" wild west \" sont omnipr\u00e9sentes dans la musique country propos\u00e9e en fran\u00e7ais ; Cali, actuellement en train de traverser la France avec le r\u00e9pertoire de son nouvel album \" Le choses d\u00e9fendues \", jou\u00e9 presque tous les soirs sur sc\u00e8ne au milieu de ses innombrables classiques ; Delphine Pinasa, commissaire de l'exposition \" D\u00e9shabillez-moi \", jusqu'au 5 mars au Centre national des costumes de sc\u00e8ne de Moulins, une occasion de voir la veste en cuir de Renaud comme la marini\u00e8re d'Etienne Daho ou les tenues de M depuis ses d\u00e9buts ; Cyril Mokaiesh, inspir\u00e9 par le 13 novembre \u00e0 Paris comme par la solitude 3.0 de la France p\u00e9riph\u00e9rique ou \" La loi du march\u00e9 \" sur un troisi\u00e8me disque susceptible de le faire enfin d\u00e9couvrir d'un large public, avec ses invit\u00e9s comme Elodie Fr\u00e9g\u00e9 et Bernard Lavilliers ; de nouveaux titres des Suisses de Charlotte Peut-\u00eatre sur leur CD \" Act of man \", de Joey Robin Hach\u00e9 et de R-Wan du groupe Java, de retour avec sa chanson \" curling \".", "alternativeTitle": ["Panorama du 16.02.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-02-16T20:03:00_panorama", "Panorama du 16.02.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-02-16T20:03:00_panorama"], "alternativeExcerpt": ["Jeudi 16 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Cali, Annette Campagne, Delphine Pinasa ou encore Cyril Mokaiesh.", "Jeudi 16 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 20h, Eric Grosjean vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du monde de la chanson dans le magazine \"Panorama\".\n\nAvec Cali, Annette Campagne, Delphine Pinasa ou encore Cyril Mokaiesh."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356038", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Mokaiesh, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositrice-interpr\u00e8te canadienne francophone, ", "name": "Campagne, Annette", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais, ", "name": "Cali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356038", "ece-8356037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-9966F477-B749-4B9B-B1DA-3B1F4FEA313E", "durationSec": 517, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLe chef du contr\u00f4le des finances pr\u00e9sente ses excuses au Conseil F\u00e9d\u00e9ral...\r\nIl a le droit de critiquer le Conseil F\u00e9d\u00e9ral, puisque sa mission est de contr\u00f4ler l'administration. Mais cette fois-ci, Michel Huissoud, le chef du Contr\u00f4le des finances reconna\u00eet une erreur de jugement, et exprime ses regrets, r\u00e9v\u00e8le ce matin le Tagesanzeiger.  En cause, son rapport publi\u00e9 la semaine derni\u00e8re, 3 jours avant le scrutin sur RIE 3, qui \u00e9pinglait les messages du gouvernement. Il l'accusait de trop souvent sous-estimer les cons\u00e9quences financi\u00e8res des nouvelles lois. Avec pour exemple: la deuxi\u00e8me r\u00e9forme fiscale des entreprises.  Dans une lettre \u00e9crite au Conseil F\u00e9d\u00e9ral, Michel Huissoud regrette: le probl\u00e8me selon lui n'est pas en priorit\u00e9 la date choisie pour formuler ses critiques. Mais le fait que le contr\u00f4le des finances n'ait pas pu convaincre les m\u00e9dias, qu'il a avait aucun lien entre ces critiques et la votation sur RIE3. C'est une mauvaise estimation reconna\u00eet aujourd'hui Michel Huissoud. Un acte de contrition qui a \u00e9t\u00e9 l'objet d'une courte discussion hier lors e la s\u00e9ance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\n*** Et justement, apr\u00e8s ce \"non\" \u00e0 RIE III, que va-t-il rester de la coalition de droite au parlement ? question que se pose le Temps, ce matin...\r\nL'alliance UDC, PLR, PDC ne fonctionne toujours pas, et la solution ne se trouve de toute \u00e9vidence pas dans les urnes...alors que la pr\u00e9sidente du PLR Petra G\u00f6ssi comptait justement sur un OUI \u00e0 la RIE III pour raviver la flamme. \r\nLe patron du PDC, Gerard Pfister, dit, lui, ne pas chercher de coalition, mais des majorit\u00e9s populaires... Il semble donc loin le temps o\u00f9 les pr\u00e9d\u00e9cesseurs des actuels pr\u00e9sidents, en mars 2015, proclaimaient une coalition bourgeoise autour de 13 mesures \u00e9conomiques. \r\nDeux \u00e9l\u00e9ments l'ont fait \u00e9chouer, cette coalition, explique le journal: sur certains th\u00e8mes phares, comme l'immigration, l'UDC pr\u00e9f\u00e8re faire cavalier seul et se profiler ainsi davantage. En plus, le conseil des Etats n'a pas connu  le glissement \u00e0 droite du conseil National, et c'est justement sur lui que comptent le PDC et la gauche pour faire passer une r\u00e9forme des retraites digeste pour le peuple. \r\nUn aveu surprenant, inattendu maintenant . celui de Roger Koeppel, le r\u00e9ad chef de  la WEltwoche. Celui quie st aussi CN UDC admet: je me suis tromp\u00e9. Il a plaid\u00e9 les vertus de RIE 3 et il reconna\u00eet aujourd'hui que ce r\u00e9sultat n'est pas une catastrophe. Dimanche des ab\u00eemes de m\u00e9fiance se sont crsue\u00e9 l'\u00e9conomie ets es repr\u00e9sentants sont hors jeu. Mais dit Roger Koeppel ce non massif \u00e0 RIE 3 est un signal d'alkarme salutaire: et c'est l\u00e0 que l'Aveu qui se transforme en une nouvelle bataille. le peuple n'a pas voulu d'une r\u00e9fporme fiscake impos\u00e9 par l'\u00e9tranger, l'union europ\u00e9enne, l'OCDE, il s'est oppos\u00e9 aux entreprises qui n'engagenet que de s\u00e9trangers bon march\u00e9. Le signal selon RKopepl, c'est donc qu'il faut limiter l'immigration st surtout: il ne faut polus toucher au syst\u00e8me fiscal. Gardons l'ancien, r\u00e9sistrons \u00e0 la pression des listes noires, comme lka Grande Bretagne et les USA; \r\n*** Autre enseignement de ces votations: la classe moyenne devient sauvage...\r\nElle a longtemps \u00e9t\u00e9  consid\u00e9r\u00e9e comme le noyau sage de la soci\u00e9t\u00e9, mais soudain la classe moyenne ne vote plus comme elle devrait.  L'Argauerzeitung propose une analyse sur cette classe moyenne qui se r\u00e9volte:  qui pr\u00e9cise aussi: la classe moyenne est plus qu'une d\u00e9finition \u00e9conomique, c'est plus un sentiment de faire partie de cette classe moyenne. Une frange de la population qui croit encore aux vertus du travail, de la fiabilit\u00e9 et du service et qui attendent en \u00e9change du bien \u00eatre. La classe moyenne est donc attach\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e de justice sociale \u00e0 travers une imposition \u00e9quitable. Et puis, la classe moyenne inf\u00e9rieure, sous entendu \u00e0 petits revenus ne cesse de croitre avec la migration, ce qui change aussi les rapports de forces politiques. D'ailleurs tous les partis disent vouloir le bien de cette classe moyenne, mais avec des recettes tr\u00e8s diff\u00e9rentes. \r\nDe recettes... mais sonnates et tr\u00e9buchantes... A Gen\u00e8ve, des milliers d'amendes passent \u00e0 la trape, nous apprend le Temps ce matin. Le service des contraventions a tellement de retard dans le traitement des oppositions \u00e0 ces amendes, qu'il y en a d\u00e9j\u00e0 plus de 5300 qui sont prescrites, car pendante depuis plus de 3 ans apr\u00e8s le jour de l'infraction. Et 1800 devraient prendre le m\u00eame chemin, \u00e0 savoir celui de la poubelle. \r\nUne task force a m\u00eame d\u00fb \u00eatre constitu\u00e9e en urgence au d\u00e9but du mois, 3 postes d'auxiliaires ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9es, pour tenter de rattraper le retard. \r\nEt le Temps imagine le conseiller d'Etat Pierre Maudet - absent cette semaine - peu emball\u00e9 par ces milliers de contraventions prescrites... lui qui est tant attach\u00e9 \u00e0 restaurer le respect de l'autorit\u00e9, conlclut le journal. \r\n*** Les cabinets de groupe augmentent les co\u00fbts de la sant\u00e9...\r\nRem\u00e8de contre la p\u00e9nurie de g\u00e9n\u00e9ralistes dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques, ces cabinets peuvent se transformer en machines \u00e0 frics, quand de grands gourpes le lancent dans la course, \u00e9crivent 24heures et la Tribune de Gen\u00e8ve. \r\nMais sant\u00e9suisse s'inqui\u00e8te: quand elles ne sont pas compos\u00e9es uniquement de g\u00e9n\u00e9ralistes, ces structures facturent une consultation, en moyenne, 210 francs, contre 186 chez un m\u00e9decin priv\u00e9. \r\nSant\u00e9Suisse explique: TarMed est bas\u00e9 sur une pratique priv\u00e9e, avec un loyer \u00e0 payer, une assistante \u00e0 salarier. Or dans les cabinets de groupe, ces frais sont partag\u00e9s, et ses tarifs devraient donc \u00eatre meilleur march\u00e9. \r\n Voici les employeurs de Suisse les plus g\u00e9n\u00e9reux, non pas en salaire mais en avantages offerts \u00e0 leurs collaborateurs: le Blick met en exregue 12 entreprises particuli\u00e8rement prodigues: parmi elles, Manor offre 25 % de rabais sur l'habillement, c'est 30 % chez Globus,  Ikea 15 % sur ses meubles, la Poste un bon de 500 francs \u00e0 POst shop ET les collaborateurs de Swatch b\u00e9n\u00e9ficient d'un abattement de 40 % sur l'achat des montres du groupe. Selon un psychologue du travail, ces rabais sont de l'argent bien investi, car en m\u00eame temps c'est du marketing gratuit. Par exemple rouler dans une voiture que par ailleurs on vend, il n'y a pas de meilleur argument pour un client. Du c\u00f4t\u00e9 des synidctas, une mise en garde: les employ\u00e9\u00e0s ne doivent pas se laisser influencer par ecs avantages dans leur n\u00e9gociation salariale  ...\r\n*** De plus en plus d'\u00e9l\u00e8ves sont h\u00e9berg\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4tel pour leurs camps de ski...\r\nUn camp de ski 4 \u00e9toiles, titre m\u00eame l'article de la Libert\u00e9. \r\nLa difficult\u00e9 de trouver des b\u00e9n\u00e9voles pour cuisiner, celle de trouver un chalet assez grand, la qualit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de l'offre h\u00f4teli\u00e8re... tout cela fait que de plus en plus d'\u00e9tablissements scolaires fribourgeois choisissent le s\u00e9jour \u00e0 l'h\u00f4tel. Les h\u00f4teliers s'y retrouvent financi\u00e8rement. Et une conseill\u00e8re communale d'une commune qui a fait ce choix pr\u00e9cise aussi, que pour le nombreuses intol\u00e9rances alimentaires, c'est plus pratique: les cuisiniers professionnels s'en occupent !\r\nColision cocasse, que l'on rencotnre parfois dans la revue de presse... l'h\u00f4tel cit\u00e9 en exemple dans l'article de la libert\u00e9, l'est aussi dans l'express... il est aussi question de camp de ski: le rapatriement de plusieurs classes, apr\u00e8s une \u00e9pid\u00e9mie de norovirus, une forme tr\u00e8s courante de gastro-ent\u00e9rite... une forme d'intol\u00e9rance, sans doute...\r\nC'est Chouette d'y vivre mais la ville est trop cher: la ville de Zurich  perd des points aux yeux des \u00e9tudiants, elle est distanc\u00e9e  dans les classements. Cette ann\u00e9e eslle arrive \u00e0 la place num\u00e9ro 15, perd 3 places. Derri\u00e8re Boston Muniche t Vancxouver. Mais mais pas aucune autre  ville suisse n'est plac\u00e9e avant elle et puis dans le classement qui \u00e9value l'attractivit\u00e9 des \u00e9tudiants pour els entreprise,s les Zurichois arrivent en 8e position. Une petite consolation ..\r\n*** On termine sur un juteux business, celui des passeports \u00e0 vendre...\r\nJe commence par une citation: \"si un jour votre carte de cr\u00e9dit ne fonctionne pas, il en faut une autre sous la main. Pareil pour les passeports.\" \r\nPortrait dans le Temps du juriste zurichois Christina K\u00e4lin, qui commercialise des titres de citoyennet\u00e9 dans le monde. \r\nIl aide aussi des \u00e9tats \u00e0 mettre en place des programmes \"cash for passeport\".\r\nExemple: pour 2 millions d'euros, vous recevez un passerport chypriote, qui vous ouvre le spostres de 159 pays sans visa. La somme que vous avez vers\u00e9e est investie dans l'immovilier ou l'\u00e9conomie du pays.", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-16T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-16T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382921", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382921", "ece-8382904"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-6AD0AE8D-3C7B-49D5-A3AD-461D69CECEE5", "durationSec": 968, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lorenzo Stoll, directeur de Swiss pour la Suisse Romande;Yannick Jadot, \u00e9cologiste fran\u00e7ais;Jacques de Maillard, Professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Versailles de Saint-Quentin en Yvelines;Tessa Worley, skieuse fran\u00e7aise;Pascal Broulis, conseiller d'Etat PLR VD, en charge des Finances\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D7/GE EUROWINGS-SWISS PA) Swiss l'a donc emport\u00e9 sur Eurowings...\r\nLa compagnie ne quittera pas l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve...\r\nSa maison m\u00e8re, Lufthansa a tranch\u00e9 hier...\r\nCet \u00e9t\u00e9 elle envisageait de remplacer les avions \u00e0 croix blanche sur fond rouge par ceux d'Eurowings...sa filiale low-cost...\r\nMais Eurowings n'ouvrira pas de base \u00e0 Cointrin...\r\nGen\u00e8ve restera donc un hub important pour Swiss...\r\npour l'instant...du moins...puisqu'il faudra trouver un moyen de le rentabiliser..\r\n((la compagnie helv\u00e9tique devra jouer serr\u00e9))\r\nC\u00e9dric Guigon...\r\n  1'33''\r\n((Avec 40% de part de march\u00e9, Easyjet et ses vols low prices dominent les lignes court-courrier au d\u00e9part de Gen\u00e8ve... mais la compagnie Swiss pratique des prix toujours plus comp\u00e9titifs, et d\u00e9passe m\u00eame parfois les tarifs de son concurrent... Mais probl\u00e8me, ces lignes ne sont pas assez rentables... Lorenzo Stoll, directeur de Swiss pour la Suisse Romande a du adapter sa strat\u00e9gie pour garder la confiance du groupe allemand. \r\n-> SON\r\nAlors Swiss va-t-elle se mettre \u00e0 rogner sur les prestations pour afficher des tarifs abordables? Exclu, r\u00e9pond Lorenzo Stoll, la compagnie tient \u00e0 rester sur une qualit\u00e9 premium.\r\n-> SON\r\nPremium et low price \u00e0 la fois... question rentabilit\u00e9, le d\u00e9fi est de taille... ce d'autant que le concurrent Easyjet a derni\u00e8rement affirm\u00e9 sa volont\u00e9 de renforcer \u00e0 son tour, son offre premium pour s\u00e9duire le tourisme d'affaires...))\r\n...les businessmen qui ne pourront pour prendre les avions d'Eurowings...pour se rendre en Autriche depuis Gen\u00e8ve...la compagnie renonce \u00e0 ouvrir une liaison 3 fois par semaine. elle se dit bien repr\u00e9sent\u00e9e en Suisse par Swiss.\r\n(D3/PORTRAIT-TRAJECTOIRE DIR. HNE)  \r\nEt c'est \u00e0 Neuch\u00e2tel qu'on att\u00e9rit...\r\nNeuch\u00e2tel o\u00f9 le gouvernement tente de retenir autant que faire se peut...les collaborateurs de l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois...\r\nils sont plusieurs \u00e0 vouloir d\u00e9missionner depuis le vote de dimanche...Le conseil d'administration de HNE le premier! Puisqu'il a d\u00e9mission\u00e9 en bloc hier.\r\nBonjour Ludovic Rocchi...\r\n...\r\nVous \u00eates en direct de Neuch\u00e2tel...\r\nAlors \u00e0 la t\u00eate du conseil d'administration l'h\u00f4pital neuch\u00e2telois, il y a Pauline de Vos Bolay...la pr\u00e9sidente...\r\nqui a aussi travaill\u00e9 par le pass\u00e9 \u00e0 Fribourg, dans le Jura et \u00e0 Gen\u00e8ve...Quel souvenir elle y a laiss\u00e9? \r\nSoyons clair: son bilan laisse un go\u00fbt d'inachev\u00e9. A Neuch\u00e2tel, l'\u00e9chec est cuisant Pauline de Vos Bolay est \u00e0 l'origine du plan de centralisation refus\u00e9 dans les urnes. Elle a incarn\u00e9 ce plan, elle s'y est investie \u00e0 fond, quitte \u00e0 passer pour un \"buldozer\", selon l'expression d'un de ses contradicteurs. On lui reproche aussi de nombreux d\u00e9parts au sein des cadres m\u00e9dicaux et administratifs depuis son arriv\u00e9e en 2014.\r\nCC: Ludovic, on comprend qu'il y a une certaine logique \u00e0 sa d\u00e9mission. Mais est-ce qu'elle a vraiment tout faux pour autant?\r\nSes \u00e9tats de service \u00e0 Gen\u00e8ve sont plut\u00f4t bons. Elle a laiss\u00e9 de bons souvenirs comme haut-fonctionnaire aupr\u00e8s de deux conseillers d'Etat genevois. Elle a ensuite \u00e9chou\u00e9 \u00e0 obtenir la direction des HUG. Et \u00e7a s'est g\u00e2t\u00e9 quand cette femme donn\u00e9e comme habile et intelligente s'est aventur\u00e9e dans ce qu'on pourrait appeller, vu de Gen\u00e8ve,  l'arri\u00e8re pays romand...\r\nCC: et \u00e7a se situe o\u00f9 sur la carte? \r\nLUDO: ...du c\u00f4t\u00e9 du Jura et de Fribourg...\r\nCC: Vous voulez dire que Pauline de Vos Bolay s'y est aussi pris la porte//les pieds?\r\nC'est un peu \u00e7a m\u00eame si elle conteste cette analyse. Pour elle, il s'agit chaque fois de situations diff\u00e9rentes. A Fribourg, elle n'est rest\u00e9e directrice qu'une ann\u00e9e, de 2012 \u00e0 2013. Selon elle, ce passage \u00e9clair est d\u00fb \u00e0 des raisons \"familailes\" qui l'ont rappel\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. Mais le climat explosif cr\u00e9\u00e9 par ses plans de r\u00e9forme est aussi avanc\u00e9 \u00e0 Fribourg par des connaiseurs du dossier hospitalier.\r\nCC: Et dans le Jura qu'est-ce qu'on lui reproche?\r\nL\u00e0 aussi, les versions divergent. Pour celle qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente de l'H\u00f4pital du Jura de 2013 \u00e0 2016, elle a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9e sur fonds de copinage politique. Mais il lui a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 publiquement de ne pas s'investir et d\u00e9fendre suffisamnt les int\u00e9r\u00eats de l'h\u00f4pital du Jura alors qu'elle avait entre-temps aussi accept\u00e9 de pr\u00e9sider aux destin\u00e9es de celui de Neuch\u00e2tel...Avec donc le r\u00e9sultat que l'on sait et cette d\u00e9mission annonc\u00e9e hier.\r\nLudovic Rocchi \u00e0 Neuch\u00e2tel...merci... \r\nEt Pauline de Vos Bolay ne s'exprimera pas avant jeudi prochain date de la derni\u00e8re s\u00e9ance du conseil d'aministration de HNE au complet...\r\nnotez q'elle pourrait avoir un mandat durant la phase transitoire...puisque que le gouvernement veut assurer le maintien temporaire du conseil d'administration ou du moins une partie.\r\n(Br\u00e8ve AI+Fiscal IT) ***Le but n'est pas de faire des \u00e9conomies mais de favoriser la r\u00e9inssertion professionnelle...Les mots d'Alain Berset, le ministre de l'int\u00e9rieur...\r\nqui a transmis hier au parlement une r\u00e9forme de l'assurance invalidit\u00e9...Elle vise les jeunes et les adultes avec troubles psychiques. parce que le nombre de rentes qui leur sont vers\u00e9es stagne.\r\nL'id\u00e9e est donc de favoriser leur r\u00e9int\u00e9gration dans le monde du travail par diff\u00e9rents outils. Chez les jeunes les rentes AI seront rendues moins attractive qu'un salaire d'apprenti par exemple.\r\n(04/FISCAL-IT CF SURCOUT PA) Vous avez aim\u00e9 Insieme...vous adorerez Fiscal IT...\r\nUn autre projet informatique de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui co\u00fbtera plus cher que pr\u00e9vu...\r\n26 millions de francs de surco\u00fbt... c'est la nouvelle facture \u00e9tablie pour le projet informatique de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a demand\u00e9 hier (MER) une rallonge au Parlement pour ce logiciel de l'Administration f\u00e9d\u00e9rale des contributions. \r\nLe projet voit donc son co\u00fbt total passer de 85 \u00e0 111 millions de francs. et ce n'est pas une premi\u00e8re....Thibaut Schaller... \r\n  0'53''\r\n((Non... et pas besoin de chercher bien loin. Fiscal IT, c'est le successeur d'un autre programme au doux nom d'Insieme... mais aux douloureuses cons\u00e9quences pour les finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Le logiciel avait co\u00fbt\u00e9 116 millions de francs avant d'\u00eatre finalement abandonn\u00e9. Normalement, ce ne devrait pas \u00eatre le cas pour Fiscal IT, dont certaines applications sont d\u00e9j\u00e0 en place. Ceci dit, il faudra tout de m\u00eame une rallonge de 26 millions de francs pour aller au bout du projet. La raison? Les moyens technologiques n\u00e9cessaires n'avaient pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9s au moment de la premi\u00e8re \u00e9valuation. Et puis de nouvelles t\u00e2ches se sont rajout\u00e9es... ainsi que la n\u00e9cessit\u00e9 de former les employ\u00e9s du fournisseur. D'autres explications moins avouables avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es par un proche du dossier cet automne dans la NordwestSchweiz: selon lui, plusieurs entreprises impliqu\u00e9es dans le scandale Insieme participent d\u00e9sormais \u00e9galement \u00e0 Fiscal IT. Ceci explique peut-\u00eatre cela. Le logiciel devrait \u00eatre pr\u00eat en 2018... Si tout va bien.))\r\n(Br\u00e8ve USA) \"Il n'y a pas de plus grand soutien de l'Etat juif que le pr\u00e9sident Donald Trump\"... D\u00e9claration du Premier Ministre Benyamin N\u00e9tanyahou hier... En visite officielle \u00e0 la Maison Blanche... \r\nDonald Trump lui a r\u00e9serv\u00e9 un accueil chaleureux... Il a aussi et surtout rompu avec une tradition diplomatique am\u00e9ricaine... Le soutien \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats dans le conflit au Proche Orient... Pour le nouveau Pr\u00e9sident Am\u00e9ricain... la paix dans la r\u00e9gion ne passe pas forc\u00e9ment par la cr\u00e9ation d'un Etat Palestinien...   \r\nTrump voulait en faire son secr\u00e9taire au travail. il devra choisir un autre pr\u00e9tendant...\r\nAndrew Puzder, se retire...face \u00e0 la quasi-certitude qu'il n'obtiendrait pas la confirmation du S\u00e9nat...plusieurs \u00e9lus r\u00e9publicains ne voulaient pas de lui...\r\nIl est le patron d'une chaine de restauration rapide\r\n(12/UE CETA PARLMT SUITE PI) Visite prestigieuse ce matin (JEU) au parlement europ\u00e9en, et symboliquement forte : le premier ministre canadien Justin Trudeau s'adressera aux eurod\u00e9put\u00e9s. Une visite au lendemain du oui \u00e0 l'accord de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada, le CETA. Justin Trudeau qui ne sera pas accueilli les bras ouverts par tous les \u00e9lus. Une correspondance de Romain Clivaz \r\n  1'18''\r\n((Sur la sc\u00e8ne politique mondiale aujourd'hui, on n'a probablement jamais eu contraste aussi grand en termes de popularit\u00e9.\r\nTr\u00e8s sch\u00e9matiquement, il y a l'\u00e9pouvantail, Donald Trump, qui semble concentrer sur lui toutes les d\u00e9fauts du monde, fermeture, duret\u00e9, agressivit\u00e9. Il y a l'ic\u00f4ne, Justin Trudeau, qui semble incarner toutes les vertus, ouvert, \u00e0 l'\u00e9coute, empathique.\r\nAu-del\u00e0 des caricatures, et alors que le premier envoie ces jours ses \u00e9missaires sur le vieux continent, le second s'adressera directement au parlement europ\u00e9en. Selon son entourage il y vantera l'importance d'accords commerciaux comme le CETA, en contraste avec le discours protectionniste de Donald Trump. Malgr\u00e9 sa grande popularit\u00e9 internationale, Justin Trudeau suscite une certaine m\u00e9fiance parmi les \u00e9lus europ\u00e9ens, qui voient un d\u00e9calage entre l'image et l'exercice concret du pouvoir. C'est le cas de l'\u00e9cologiste fran\u00e7ais Yannick Jadot, qui a \u00e9pingl\u00e9 Trudeau lors du d\u00e9bat sur le CETA\r\n-> SON / 16'\r\nUne telle charge, Justin Trudeau ne risque pas de subir, Il ne r\u00e9pondra \u00e0 aucune question dans l'h\u00e9micycle. Apr\u00e8s Strasbourg, c'est \u00e0 Berlin que se rendra le Canadien pour rencontrer la chanceli\u00e8re Angela Merkel.))\r\n(D2/COMPARAISON VIOLENCES POLICIERES PI) Paris, Lille ou encore Rouen...Des centaines de personnes ont manifest\u00e9 hier en France contre les violences polici\u00e8res...\r\nRassemblement qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Paris...dans le quartier de Barb\u00e8s...\r\nla police a charg\u00e9 les manifestants et tir\u00e9 des gaz lacrymog\u00e8nes...apr\u00e8s que des d\u00e9truits aient \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s.\r\nCes manifestations font suite au viol pr\u00e9sum\u00e9 de Th\u00e9o...par un policier...en Seine St-Denis...d\u00e9but f\u00e9vrier.\r\nHier plusieurs personnalit\u00e9s dont l'acteur Omar Sy d\u00e9non\u00e7aient dans une Tribune des violences polici\u00e8res et leur impunit\u00e9...\r\n((On y lit, je cite \"que les policiers racistes seraient souvent de jeunes militants d'un parti politique bien connu qui se sont engag\u00e9s pour pouvoir commettre leurs exactions en toute impunit\u00e9\". Un passage jug\u00e9 scandaleux par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale.))\r\nAlors pourquoi les fran\u00e7ais sont-ils si m\u00e9fiants envers leur police? \r\nKatja Schaer s'est pench\u00e9e sur la question...\r\n  1'22''\r\n((La France est plut\u00f4t mal class\u00e9e en comparaison europ\u00e9enne. Loin derri\u00e8re les pays d'Europe du Nord - comme le Danemark, la Norv\u00e8ge, ou la Su\u00e8de. Des pays dans lesquels la population se dit confiante face \u00e0 l'autorit\u00e9 polici\u00e8re. Et cette diff\u00e9rence entre Europe du Nord et du Sud est observ\u00e9e sur la dur\u00e9e aussi, par diff\u00e9rentes \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 plusieurs ann\u00e9es d'\u00e9cart. Cette diff\u00e9rence, Jacques de Maillard, Professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 de Versailles de Saint-Quentin en Yvelines, l'explique de la mani\u00e8re suivante.\r\nSON: Traditionnellement, 3 types d'\u00e9l\u00e9ment: st\u00e9s ou la d\u00e9linquance est faible. 2\u00e8ment, soci\u00e9t\u00e9s\u00e9 relativement homog\u00e8nes (au niveau social et ethnique). Enfin dans certains pays, comme le Danemark, la dimension de la confiance est promue par l'institution.\r\nConcr\u00e8tement \u00e7a veut dire que la mission de la police est aussi, voire surtout, d'obtenir la confiance de la population. C'est m\u00eame partie de la formation. Parce que la confiance, comme le souligne le sp\u00e9cialiste, ne na\u00eet pas forc\u00e9ment de la r\u00e9solution des affaires - de l'efficacit\u00e9 pure. Elle d\u00e9coule en r\u00e9alit\u00e9 - c'est l\u00e0 le facteur cl\u00e9 - du bon traitement de la population, par les institutions et ceux qui les incarnent. ))\r\n...et quand est-il du rapport entre les Suisses et leur polices? une affaire Th\u00e9o est-elle envisageable en Suisse? questions que vous aborderez avec votre invit\u00e9...\r\nUn sp\u00e9cialiste des pratiques polici\u00e8res Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard est l'invit\u00e9 du journal \u00e0 7h35.\r\n(Br\u00e8ve ski/sports) La comp\u00e9tition reprend ses droits ce matin \u00e0 St-Moritz...\r\nAvec le g\u00e9ant dame...des championnats du monde de ski...\r\nPremi\u00e8re manche \u00e0 9h45, 2\u00e8me \u00e0 13h. \r\nC\u00f4t\u00e9 suisses, 4 novices...\r\nDont les romandes M\u00e9laine Meillard 18 ans. Et Camille Rast, 17 ans.\r\nOn leur souhaite bonne chance! \r\n...\r\n((l'or...certains pensent que c'est la Fran\u00e7aise Tessa Worley qui pourrait le d\u00e9crocher))\r\nEt puis deux r\u00e9sultats de football encore...\r\nLa victoire du Bayern de Munich sur Arsenal. 5 \u00e0 1. \r\nEt celle du Real Madrid sur Naples. 3 \u00e0 1. \r\nligue des champions 8\u00e8me de finale, match aller.\r\n(17court/SKI ST MORITZ GEANT ITV WORLEY (REP 22H30)) La comp\u00e9tition reprend ses droits ce matin \u00e0 St-Moritz...\r\nAvec le g\u00e9ant dame...des championnats du monde de ski...\r\nPremi\u00e8re manche \u00e0 9h45, 2\u00e8me \u00e0 13h. \r\nC\u00f4t\u00e9 suisses, 4 n\u00e9ophytes...\r\nDont les romandes M\u00e9laine Meillard 18 ans. Et Camille Rast, 17 ans.\r\n((Jasmina Suter et Simone Wild compl\u00e8tent l'\u00e9quipe)\r\nOn leur souhaite bonne chance! \r\nQuant \u00e0 l'or...certains pensent que c'est la Fran\u00e7aise Tessa Worley qui pourrait le d\u00e9crocher...\r\nElle un peu moins...appremment...\r\n  0'26''\r\net la concurrente en face d'elle c'est entre autre mikael schiffrin.\r\nun g\u00e9ant \u00e0 suivre dans nos rendez-vous d'information et sur RTS deux.\r\n(19/DEFILE GUCCI ACROPOLE PA) ...l'id\u00e9e vous a peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 traverser l'esprit...\r\nLouer l'Acropole d'Ath\u00e8nes pour y organiser un grand \u00e9v\u00e9nement...\r\n...((imaginez la sc\u00e8ne: des colones grecques, sur un promontoire rocheux, sur fond de ciel bleu, l'image en jette))\r\nEt bien oubliez...L'acropole \u00e0 Ath\u00e8nes n'est pas \u00e0 louer! \r\nen tout cas pas pour organiser un d\u00e9fil\u00e9 de mode...m\u00eame contre un juteux paiement...n'est pas Aphrodite qui veut!\r\nAlain Croubalian\r\n  0'53''\r\n((Non, vous ne verrez pas les fr\u00eales mannequins Gucci d\u00e9ambuler \u00e9l\u00e9gamment entre les colonnes de l'Acropole le 1er juin; devant un parterre de 300 experts de la mode, journalistes et stars divers tri\u00e9s sur le volet. Les m\u00e9dias grecs sont d\u00e9\u00e7us, l'\u00e9v\u00e8nement unique aurait \u00e9t\u00e9 retransmis dans les t\u00e9l\u00e9visions du monde entier. Le Conseil sup\u00e9rieur de l'arch\u00e9ologie grecque a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la radio nationale: \"Le caract\u00e8re culturel particulier de l'Acropole n'est pas compatible avec ce genre d'\u00e9v\u00e8nement. Il fait partie de ces monuments uniques qui sont le symbole m\u00eame du Patrimoine mondial.\" En clair: on ne loue pas les symboles! Et surtout pas ceux de l'Unesco. Lydia Koniordou, la Ministre grecque de la culture, s'est dite enti\u00e8rement d'accord avec cette d\u00e9cision, m\u00eame si cela doit faire un petit peu mal, au porte-monnaie, si ce n'est au coeur: Selon la presse grecque, Gucci aurait offert 2 millions d'euros pour la location.))\r\net puisqu'on parle mode...la taille 48 a fait son entr\u00e9e \u00e0 la fashion week....de New-York. Le cr\u00e9ateur Michael Kors a fait d\u00e9fil\u00e9 hier l'une des mannequins ronde les plus pris\u00e9e du moment. (Ashley Graham)...c'est l'un des premier grand noms de la mode \u00e0 le faire.\r\n(Br\u00e8ve fin) Nous sommes le jeudi 16 f\u00e9vrier...\r\nJourn\u00e9e estampill\u00e9e \"sans immigr\u00e9s\" aux Etats-Unis...\r\nPlusieurs grands restaurants de Washington, dont des tables \u00e9toil\u00e9es, fermeront ou tourneront au ralenti...\r\nLes travailleurs issus de la migration seront mis au repos forc\u00e9 pour protester contre le d\u00e9cret de Donald Trump et montrer \u00e0 quel point le pays est paralys\u00e9 sans eux.\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) M\u00e9t\u00e9o:\r\nDu soleil ce matin, des nuages cet apr\u00e8s-midi...annonciateurs d'une perturbation qui donnera quelques aversese la nuit prochaine, sous forme de neige d\u00e8s 1500 m\u00e8tres.\r\nTemp\u00e9ratures comprises entre 0 degr\u00e9s \u00e0 2 mille m\u00e8tres et 13 degr\u00e9s en Valais.\r\n((Demain: des nuages et un peu de neige d\u00e8s mille m\u00e8tres...le temps s'am\u00e9liorera en fin de journ\u00e9e.))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(05/RIE3-CF ITV BROULIS) Premi\u00e8re s\u00e9ance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral hier (MER) apr\u00e8s le sec rejet de la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises soutenue par le gouvernement. Une longue s\u00e9ance, o\u00f9 ce sujet a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9. Mais pas de d\u00e9cision sur l'\u00e9ventuel plan B, pas de calendrier non plus, mais tout de m\u00eame une envie d'aller vite. Le grand argentier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Ueli Maurer, rencontrera certains responsables cantonaux des Finances prochainement. Peut-\u00eatre cette semaine d\u00e9j\u00e0, indique son d\u00e9partement. Voil\u00e0 qui rassure le conseiller d'Etat vaudois en charge des Finances, le PLR Pascal Broulis. Il l'a confi\u00e9 \u00e0 Pietro Bugnon.\r\n  45''\r\n(Br\u00e8ve France) ***Paris, Lille ou encore Rouen...Des centaines de personnes ont manifest\u00e9 hier en France contre les violences polici\u00e8res...\r\nRassemblement qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 Paris...dans le quartier de Barb\u00e8s...\r\nla police a charg\u00e9 les manifestants et tir\u00e9s des gaz lacrymog\u00e8nes...apr\u00e8s que des d\u00e9truits aient \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s.\r\nCes manifestation qui font suite au viol pr\u00e9sum\u00e9 de Th\u00e9o...par un policier...\r\nJustement le patron des policiers fran\u00e7ais...est en col\u00e8re...\r\nJean-Marc Falcone s'insurge contre une Tribune sign\u00e9e par plusieurs personnalit\u00e9s (dont Omar Sy, Christine and the Queen). On peut y lire que les policier racistes seraient souvent de jeunes militants d'un parti politique bien connu qui se sont engag\u00e9 pour pouvoir commettre leurs exactions en toute impunit\u00e9. \r\nun passage jug\u00e9 scandaleux par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale.\r\n(Br\u00e8ve UBS) Paris (ats/afp) UBS France a \u00e9t\u00e9 mise en examen pour harc\u00e8lement moral, a appris mercredi l'AFP de sources concordantes. Les juges la soup\u00e7onnent d'avoir voulu faire pression sur un lanceur d'alerte \u00e0 l'origine des r\u00e9v\u00e9lations sur le syst\u00e8me pr\u00e9sum\u00e9 de fraude fiscale dont elle est accus\u00e9e.\r\nLa filiale fran\u00e7aise de la grande banque, d\u00e9j\u00e0 poursuivie pour subornation de t\u00e9moin dans cette affaire, a \u00e9t\u00e9 mise en examen le 8 f\u00e9vrier de ce nouveau chef, a pr\u00e9cis\u00e9 une des sources.\r\nCette d\u00e9cision des juges d'instruction \"d\u00e9montre la r\u00e9alit\u00e9 de mes d\u00e9couvertes, les pressions que j'ai subies et leur cons\u00e9quence depuis 2009 sur ma vie de tous les jours\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP le lanceur d'alerte Nicolas Forissier. UBS France est aussi poursuivie depuis juillet pour harc\u00e8lement moral \u00e0 l'encontre d'une ancienne cadre de la banque, la lanceuse d'alerte St\u00e9phanie Gibaud.\r\nEmbauch\u00e9 en 2001, Nicolas Forissier, responsable de l'audit interne d'UBS France, avait \u00e9t\u00e9 l'un des principaux lanceurs d'alerte dans ce dossier. Il avait \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 en novembre 2009 pour faute grave.\r\nEn 2012, le conseil des prud'hommes de Paris a condamn\u00e9 UBS France \u00e0 lui verser 300'000 euros (pr\u00e8s de 320'000 francs) de dommages et int\u00e9r\u00eats pour \"licenciement abusif\". La justice prud'hommale a \u00e9galement condamn\u00e9 la filiale fran\u00e7aise \u00e0 verser des dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 quatre autres ex-salari\u00e9s qui avaient alert\u00e9 M. Forissier ou refus\u00e9 de d\u00e9truire des documents pr\u00e9sum\u00e9s compromettants.\r\nFraude fiscale \"syst\u00e9matique\"\r\nCette nouvelle mise en examen intervient alors que le parquet national financier (PNF) a demand\u00e9 en juin le renvoi en proc\u00e8s d'UBS France et de sa maison-m\u00e8re suisse, accus\u00e9es d'avoir mis en place une fraude fiscale \"syst\u00e9matique\" au profit de contribuables fran\u00e7ais.\r\nDes n\u00e9gociations sont en cours entre la banque et le PNF pour \u00e9tudier la possibilit\u00e9 de mettre en place une convention judiciaire d'int\u00e9r\u00eat public (CJIP), une nouvelle proc\u00e9dure qui permet \u00e0 une entreprise poursuivie pour corruption et/ou blanchiment de fraude fiscale de n\u00e9gocier une amende, sans aller en proc\u00e8s ni plaider coupable. \"Les discuss", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-16T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-16T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382910", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382910", "ece-8382892"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association REA-Suisse", "id": "sound-263D5BFF-C699-4DC2-8344-3E3E9ACE644F", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nDernier appel ca matin pour cette association dont l'un des premiers souhaits fut de mettre sur pied un centre d'\u00e9ducation \u00e0 Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l'ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants. Construite en 2004, cette \u00e9cole n'a cess\u00e9 de grandir puisqu'elle compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis, \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 12 ans, encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Depuis, ce projet a d\u00e9j\u00e0 permis d'augmenter d'un tiers les capacit\u00e9s d'accueil de ce centre et de diminuer le nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe, de donner aux \u00e9l\u00e8ves la possibilit\u00e9 de pratiquer une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re, de favoriser l'autonomie financi\u00e8re du centre REA par la demande de l'octroi de subventions \u00e9tatiques, et finalement de renforcer l'int\u00e9gration du centre dans le tissu politique et social local. De plus, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, plusieurs voyages au Cameroun sous l'appellation \"tourisme solidaire\" ont \u00e9t\u00e9 mis sur pied par l'association avec une participation de plus d'une centaine de Suisses qui ont ainsi pu, durant deux semaines, constater l'ampleur des besoins et \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 locale. L'association encourage donc des voyages intercontinentaux dans la dignit\u00e9 en vue d'un tourisme alternatif, solidaire et responsable.  \r\nDemande: \r\n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\r\n-Des lits de consultation et des lits d'accouchement\r\n-Une ambulance\r\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\r\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\r\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\r\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\r\n-Des PC portables\r\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\r\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\r\n-Des \u00e9crans plats de TV\r\n-Un bus scolaire\r\n\r\n* * Dernier appel ca matin pour cette association dont l'un des premiers souhaits fut de mettre sur pied un centre d'\u00e9ducation \u00e0 Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l'ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants. Construite en 2004, cette \u00e9cole n'a cess\u00e9 de grandir puisqu'elle compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis, \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 12 ans, encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Depuis, ce projet a d\u00e9j\u00e0 permis d'augmenter d'un tiers les capacit\u00e9s d'accueil de ce centre et de diminuer le nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe, de donner aux \u00e9l\u00e8ves la possibilit\u00e9 de pratiquer une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re, de favoriser l'autonomie financi\u00e8re du centre REA par la demande de l'octroi de subventions \u00e9tatiques, et finalement de renforcer l'int\u00e9gration du centre dans le tissu politique et social local. De plus, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, plusieurs voyages au Cameroun sous l'appellation \"tourisme solidaire\" ont \u00e9t\u00e9 mis sur pied par l'association avec une participation de plus d'une centaine de Suisses qui ont ainsi pu, durant deux semaines, constater l'ampleur des besoins et \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 locale. L'association encourage donc des voyages intercontinentaux dans la dignit\u00e9 en vue d'un tourisme alternatif, solidaire et responsable.  \r\nDemande: \r\n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\r\n-Des lits de consultation et des lits d'accouchement\r\n-Une ambulance\r\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\r\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\r\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\r\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\r\n-Des PC portables\r\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\r\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\r\n-Des \u00e9crans plats de TV\r\n-Un bus scolaire", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 16.02.2017", "Association REA-Suisse / CPT_2017-02-16T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 16.02.2017", "Association REA-Suisse / CPT_2017-02-16T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Dernier appel ca matin pour cette association dont l'un des premiers souhaits fut de mettre sur pied un centre d\u2019\u00e9ducation \u00e0 Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants. Construite en 2004, cette \u00e9cole n\u2019a cess\u00e9 de grandir puisqu\u2019elle compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis, \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 12 ans, encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Depuis, ce projet a d\u00e9j\u00e0 permis d\u2019augmenter d\u2019un tiers les capacit\u00e9s d\u2019accueil de ce centre et de diminuer le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves par classe, de donner aux \u00e9l\u00e8ves la possibilit\u00e9 de pratiquer une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re, de favoriser l\u2019autonomie financi\u00e8re du centre REA par la demande de l\u2019octroi de subventions \u00e9tatiques, et finalement de renforcer l\u2019int\u00e9gration du centre dans le tissu politique et social local. De plus, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, plusieurs voyages au Cameroun sous l\u2019appellation \"tourisme solidaire\" ont \u00e9t\u00e9 mis sur pied par l\u2019association avec une participation de plus d\u2019une centaine de Suisses qui ont ainsi pu, durant deux semaines, constater l\u2019ampleur des besoins et \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 locale. L\u2019association encourage donc des voyages intercontinentaux dans la dignit\u00e9 en vue d\u2019un tourisme alternatif, solidaire et responsable.  \n\nDemande: \n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\n-Des lits de consultation et des lits d\u2019accouchement\n-Une ambulance\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\n-Des PC portables\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\n-Des \u00e9crans plats de TV\n-Un bus scolaire", "Dernier appel ca matin pour cette association dont l'un des premiers souhaits fut de mettre sur pied un centre d\u2019\u00e9ducation \u00e0 Koupa Kagnam, une commune situ\u00e9e \u00e0 l\u2019ouest du Cameroun qui compte environ 30'000 habitants. Construite en 2004, cette \u00e9cole n\u2019a cess\u00e9 de grandir puisqu\u2019elle compte \u00e0 ce jour plus de 800 enfants d\u00e9munis, \u00e2g\u00e9s de 4 \u00e0 12 ans, encadr\u00e9s par 15 enseignants salari\u00e9s et de nombreux b\u00e9n\u00e9voles. Depuis, ce projet a d\u00e9j\u00e0 permis d\u2019augmenter d\u2019un tiers les capacit\u00e9s d\u2019accueil de ce centre et de diminuer le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves par classe, de donner aux \u00e9l\u00e8ves la possibilit\u00e9 de pratiquer une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re, de favoriser l\u2019autonomie financi\u00e8re du centre REA par la demande de l\u2019octroi de subventions \u00e9tatiques, et finalement de renforcer l\u2019int\u00e9gration du centre dans le tissu politique et social local. De plus, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, plusieurs voyages au Cameroun sous l\u2019appellation \"tourisme solidaire\" ont \u00e9t\u00e9 mis sur pied par l\u2019association avec une participation de plus d\u2019une centaine de Suisses qui ont ainsi pu, durant deux semaines, constater l\u2019ampleur des besoins et \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 locale. L\u2019association encourage donc des voyages intercontinentaux dans la dignit\u00e9 en vue d\u2019un tourisme alternatif, solidaire et responsable.  \n\nDemande: \n-Du mat\u00e9riel m\u00e9dical (entre autre de radiologie et de premiers soins comme des gants, des seringues, etc.)\n-Des lits de consultation et des lits d\u2019accouchement\n-Une ambulance\n-Des machines-outils de menuiserie et de formation (d\u00e9gauchisseuse, raboteuse, mortaiseuse, gants, casques de travail, blouses, marteaux, tournevis, scies sauteuses, vis, clous, etc)\n-Un tracteur agricole et ses accessoires (semoir par ex)\n-Des pulv\u00e9risateurs et des arrosoirs\n-Du mat\u00e9riel pour la ferme avicole : pondoirs, couveuse, mangeoires, abreuvoirs sipho\u00efdes)\n-Des PC portables\n-Des ordinateurs avec \u00e9crans plats\n-Des machines \u00e0 coudre \u00e9lectriques et m\u00e9caniques et des accessoires de couture (ciseaux, m\u00e8tres ruban, \u00e9pingles, fers \u00e0 repasser, tissus de couleurs, fils \u00e0 coudre et \u00e0 broder, d\u00e9s, etc)\n-Des \u00e9crans plats de TV\n-Un bus scolaire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356258", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8356258", "ece-8356257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, la justice a confirm\u00e9 ne pas classer l'affaire Fillon : D\u00e9bat entre Etienne Blanc, maire Les R\u00e9publicains de Divonne, et Alain Houpert, s\u00e9nateur Les R\u00e9publicains de la C\u00f4te-d'Or", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CFCC1DDE-B548-48DD-BB52-37559EE73190", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 744, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fillon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "vie politique", "proc\u00e9dure judiciaire", "parti politique", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Le Parquet national financier (PNF) a \u00e9cart\u00e9 un classement sans suite \u00e0 ce stade de l'enqu\u00eate en France sur les soup\u00e7ons d'emplois fictifs dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 la famille du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Fran\u00e7ois Fillon.", "alternativeExcerpt": ["Le Parquet national financier (PNF) a \u00e9cart\u00e9 jeudi un classement sans suite \u00e0 ce stade de l'enqu\u00eate en France sur les soup\u00e7ons d'emplois fictifs dont aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 la famille du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Fran\u00e7ois Fillon. Le d\u00e9bat entre Etienne Blanc, maire Les R\u00e9publicains de Divonne, et Alain Houpert, s\u00e9nateur Le R\u00e9publicains de la C\u00f4te-d'Or."], "alternativeTitle": ["Pas de classement sans suite de l'affaire Fillon  / FOR_2017-02-16T18:08:00_developpement-5", "Forum du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8394502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382873", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9nateur Les R\u00e9publicains de la C\u00f4te-d'Or", "name": "Houpert, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "maire Les R\u00e9publicains de Divonne", "name": "Blanc, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382870"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 16.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2ADC6DF9-2A1B-41AD-8FC0-E4CF19CD6BD7", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-02-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-02-16T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355956", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355956", "ece-8355950"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Viviane Morey, co-fondatrice et directrice artistique de la F\u00eate du slip \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7889D6FA-DF58-44EA-96AD-E5024205AE70", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morey, Viviane", "F\u00eate du Slip, Lausanne"], "thematicThemes": ["sous-v\u00eatement", "manifestation culturelle", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Viviane Morey a \u00e9tudi\u00e9 les sciences sociales, a un dipl\u00f4me d'\u00e9ducatrice en sant\u00e9 sexuelle et reproductive et elle enseigne l'anglais dans un gymnase. Avec son fr\u00e8re St\u00e9phane Morey, elle a fond\u00e9 en 2012 la F\u00eate du Slip, un festival pluridisciplinaire consacr\u00e9 au corps, au genre, et aux sexualit\u00e9s dans l'art. Fort des succ\u00e8s de ses pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, le festival c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e ses 5 ans, avec expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine et le Slip d'Or, seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse.\r\nViviane Morey nous raconte son parcours et l'histoire de cet \u00e9v\u00e9nement original, qui va s'\u00e9taler sur trois weekends en six lieux lausannois, les 24 f\u00e9vrier, 3-4-5 mars et 10 mars 2017.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 16.02.2017", "Viviane Morey, vive le slip! / ENSD_2017-02-16T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 16.02.2017", "Viviane Morey, vive le slip! / ENSD_2017-02-16T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Viviane Morey a \u00e9tudi\u00e9 les sciences sociales, a un dipl\u00f4me d\u2019\u00e9ducatrice en sant\u00e9 sexuelle et reproductive et elle enseigne l\u2019anglais dans un gymnase.\nAvec son fr\u00e8re St\u00e9phane Morey, elle a fond\u00e9 en 2012 la F\u00eate du Slip, un festival pluridisciplinaire consacr\u00e9 au corps, au genre, et aux sexualit\u00e9s dans l'art. Fort des succ\u00e8s de ses pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, le festival c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e ses 5 ans, avec expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine et le Slip d'Or, seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse.\nViviane Morey nous raconte son parcours et l\u2019histoire de cet \u00e9v\u00e9nement original, qui va s\u2019\u00e9taler sur trois weekends en six lieux lausannois, les 24 f\u00e9vrier, 3-4-5 mars et 10 mars 2017.", "Viviane Morey a \u00e9tudi\u00e9 les sciences sociales, a un dipl\u00f4me d\u2019\u00e9ducatrice en sant\u00e9 sexuelle et reproductive et elle enseigne l\u2019anglais dans un gymnase.\nAvec son fr\u00e8re St\u00e9phane Morey, elle a fond\u00e9 en 2012 la F\u00eate du Slip, un festival pluridisciplinaire consacr\u00e9 au corps, au genre, et aux sexualit\u00e9s dans l'art. Fort des succ\u00e8s de ses pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9ditions, le festival c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e ses 5 ans, avec expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine et le Slip d'Or, seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse.\nViviane Morey nous raconte son parcours et l\u2019histoire de cet \u00e9v\u00e9nement original, qui va s\u2019\u00e9taler sur trois weekends en six lieux lausannois, les 24 f\u00e9vrier, 3-4-5 mars et 10 mars 2017."], "imageURL": "//www.rts.ch/6594273.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356172", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice artistique \"La F\u00eate du slip\"", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356172", "ece-8356171"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : L'histoire du clitoris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F98F6082-1365-492F-9398-E3C224594534", "durationSec": 182, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'histoire du clitoris", "L'histoire du clitoris", "L'histoire du clitoris / RVA3_2017-02-16T08:14:23_la-thematique", "L'histoire du clitoris / RVA3_2017-02-16T08:14:23_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8355993", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355993", "ece-8355975"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Fribourg-Gott\u00e9ron est plus proche de la rel\u00e9gation qu'il ne le croit", "id": "sound-5E156250-5896-4558-88C7-DE738ABA5D9D", "durationSec": 287, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois ans apr\u00e8s avoir jou\u00e9 la finale pour le titre, Fribourg-Gott\u00e9ron devra se battre pour sauver sa place dans l'\u00e9lite du hockey suisse. Au sein du club et dans son entourage, personne n'imagine une seconde une rel\u00e9gation. Et si ce d\u00e9ni \u00e9tait le principal danger pour le club fribourgeois?\r\n\r\n* * Fribourg-Gott\u00e9ron est plus proche de la rel\u00e9gation qu'il ne le croit (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 16.02 DANGERS DU DENI) 16.02 SPORT MATIN - LES DANGERS DU DENI\r\n J\u00e9r\u00f4me Jeannin - direct st Lausanne\r\nTrois ans apr\u00e8s avoir jou\u00e9 la finale pour le titre, Fribourg-Gott\u00e9ron devra se battre pour sauver sa place dans l'\u00e9lite du hockey suisse. Au sein du club et dans son entourage, personne n'imagine une seconde une rel\u00e9gation. Et ce d\u00e9ni est peut-\u00eatre bien le principal danger qui guette le club fribourgeois...\r\nLe d\u00e9ni, oui... Cet aveuglement qui vous emp\u00eache de voire la r\u00e9alit\u00e9... Cette outrecuidence qui vous persuade que parce que vous \u00eates un club de tradition, avec un rayonnement, un budget \u00e9lev\u00e9 et une \u00e9quipe comp\u00e9titive sur le papier... rien ne peut vous arriver.\r\nMais parfois l'impensable se produit...\r\nGott\u00e9ron devrait \u00eatre alert\u00e9 par la rel\u00e9gation du FC Zurich la saison pass\u00e9e. Zurich, un grand du football suisse, qui joue r\u00e9guli\u00e8rement la Coupe d'Europe... que pouvait bien risquer un club si prestigieux contre des petits poucets comme Thoune, Vaduz ou Lugano? \r\nS\u00fbr de sa sup\u00e9riorit\u00e9, le club a v\u00e9cu dans le d\u00e9ni toute la saison, et lorsqu'il a enfin pris conscience du danger, il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 trop tard.\r\nOn comprend bien la nature du risque pour les joueurs. Est-ce que les dirigeants peuvent aussi tomber dans le d\u00e9ni?\r\nNon seulement ils y tombent, mais en plus ce sont souvent les plus aveugl\u00e9s. St\u00e9phane Henchoz, ancien footballeur international, aujourd'hui assistant \u00e0 Ne Xamax et consultant RTS.\r\n  0'25''\r\nPour la petite histoire, St\u00e9phane Henchoz  suit attentivement le parcours de FR Gott\u00e9ron, puisqu'il est fribourgeois d'origine et grand amateur de hockey....\r\n... Gott\u00e9ron peut se rassurer en disant que le risque de rel\u00e9gation est mois \u00e9lev\u00e9 en hockey qu'en football...\r\nC'est vrai, puisque le dernier de LNA peut encore se sauver en battant le champion de LNB, beaucoup plus faible sur le papier. Ce qui renforce encore le sentiment d'invuln\u00e9rablit\u00e9...\r\n  0'41''\r\nCe changement de discours a-t'il eu lieu \u00e0 Gott\u00e9ron?    Si oui, avec beaucoup de retard.  M\u00eame avec 20 points de retard sur la barre, les joueurs continuent de d\u00e9clarer: \" on va prendre un match apr\u00e8s l'autre, le travail finira par payer, on fera les comptes \u00e0 la fin.\"\r\nAutre descente aux enfers, encore plus spectaculaire, c'est celle de Leicester en Angleterre...\r\nApr\u00e8s son titre surprise, Leicester s'attendait pourtant \u00e0 redescendre sur terre. Mais sans doute pas au point d'\u00eatre quasi rel\u00e9gable apr\u00e8s les deux tiers du championnat... \r\nSt\u00e9phane Henchoz a v\u00e9cu un sc\u00e9nario du m\u00eame type lorsqu'il jouait \u00e0 Blackburn, sacr\u00e9 champion en 95 avant d'\u00eatre rel\u00e9gu\u00e9 trois ans plus tard. Il compare cette situation \u00e0 celle d'un sportif qui prend sa retraite... \r\n   0'40''\r\nContrairement aux dirigeants de Gott\u00e9ron,  le manager de Leicester est pr\u00eat \u00e0 un grand coup de sac. Ranieri serait en traint de revoir compl\u00e8tement la composition de son \u00e9quipe pour les 13 derniers matchs de la saison. Rdv dans quelques semaines pour voir quelle strat\u00e9gie sera la bonne.", "alternativeExcerpt": ["Trois ans apr\u00e8s avoir jou\u00e9 la finale pour le titre, Fribourg-Gott\u00e9ron devra se battre pour sauver sa place dans l'\u00e9lite du hockey suisse. Au sein du club et dans son entourage, personne n'imagine une seconde une rel\u00e9gation. Et si ce d\u00e9ni \u00e9tait le principal danger pour le club fribourgeois?", "Trois ans apr\u00e8s avoir jou\u00e9 la finale pour le titre, Fribourg-Gott\u00e9ron devra se battre pour sauver sa place dans l'\u00e9lite du hockey suisse. Au sein du club et dans son entourage, personne n'imagine une seconde une rel\u00e9gation. Et si ce d\u00e9ni \u00e9tait le principal danger pour le club fribourgeois?", "Trois ans apr\u00e8s avoir jou\u00e9 la finale pour le titre, Fribourg-Gott\u00e9ron devra se battre pour sauver sa place dans l'\u00e9lite du hockey suisse. Au sein du club et dans son entourage, personne n'imagine une seconde une rel\u00e9gation. Et si ce d\u00e9ni \u00e9tait le principal danger pour le club fribourgeois?"], "alternativeTitle": ["Fribourg-Gott\u00e9ron est plus proche de la rel\u00e9gation qu\u2019il ne le croit", "Fribourg-Gott\u00e9ron est plus proche de la rel\u00e9gation qu\u2019il ne le croit / JDM_2017-02-16T06:36:00_sport-matin", "Fribourg-Gott\u00e9ron est plus proche de la rel\u00e9gation qu\u2019il ne le croit / JDM_2017-02-16T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360266.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382905", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382905", "ece-8382887"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quel bilan tirer de la premi\u00e8re rencontre entre Donald Trump et Benjamin Netanyahu?", "id": "sound-D334DDA4-C8D0-48FD-AA87-DF009646CF0F", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident USA;Ofer Bronchtein, conseiller de l'ancien Premier ministre isra\u00e9lien Yitzhak Rabin\r\nBenjamin Netanyahu a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 la Maison-Blanche par Donald Trump. La rencontre \u00e9tait inhabituelle. L'atmosph\u00e8re \u00e9tait d\u00e9tendue et la conf\u00e9rence de presse a lieu avant l'entretien entre les deux hommes. Interview d'Ofer Bronchtein, cr\u00e9ateur du Forum international pour la paix.\r\n\r\n* * Quel bilan tirer de la premi\u00e8re rencontre entre Donald Trump et Benjamin Netanyahu? LANCEMENT 1 / PO\r\n***Il n'en avait pas l'habitude sous la pr\u00e9sidence Obama: le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u avec les honneurs \u00e0 la Maison blanche, hier, par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump.\r\nAtmosph\u00e8re d\u00e9tendue entre les deux hommes, voire franche rigolade lors de la conf\u00e9rence de presse qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 leur rencontre. Ca aussi, c'est inhabituel... d'habitude les conf\u00e9rences de presse ont lieu APRES les rencontres pour faire \u00e9tat des avanc\u00e9es obtenues.\r\nAude Marcovitch, vous \u00eates en direct avec nous de Tel-Aviv... quelle analyse fa\u00eetes-vous de cette premi\u00e8re rencontre officielle entre Donald Trump pr\u00e9sident et Benyamin Netanyahu ?\r\n DIR RNIS TLV\r\nOn peut d'abord dire que la convergence de vue et la confiance entre les deux dirigeants \u00e9taient telles, que la rencontre avec la presse a m\u00eame pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 leur t\u00eate \u00e0 t\u00eate. \r\nEn r\u00e9ponse \u00e0 une question sur sa position concernant la solution \u00e0 deux Etats pour le r\u00e8glement du conflit isra\u00e9lo-palestinien, Donald Trump a alors marqu\u00e9 une rupture d\u00e9terminante avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs et plus g\u00e9n\u00e9ralement avec la position de la communaut\u00e9 internationale: il a dit qu'il pouvait envisager indiff\u00e9remment une solution \u00e0 deux ou \u00e0 un Etat; pour autant que les parties, Isra\u00ebl et les Palestiniens en soient satisfaits. \u00ab Les deux me conviennent \u00bb, a dit Trump presque l\u00e9g\u00e8rement. De son c\u00f4t\u00e9 Binyamin N\u00e9tanyahou a esquiv\u00e9 les questions insistantes des journalistes isra\u00e9liens qui voulaient savoir si lui-m\u00eame renon\u00e7ait d\u00e9sormais \u00e0 l'id\u00e9e de deux Etats. \r\n***Mais Donald Trump n'a pas donn\u00e9 \u00e0 Benyamin Netanyahu de blanc-seing sur la colonisation...\r\nEn effet, et m\u00eame au contraire. Sur un ton paternaliste et en se tournant \u00e0 ce moment vers N\u00e9tanyahou, Donald Trump lui a dit : \u00ab sur les colonies, j'aimerais que vous vous reteniez un peu \u00bb. Il a utilis\u00e9 le m\u00eame ton quand il a \u00e9voqu\u00e9 des compromis qui devaient \u00eatre faits des deux c\u00f4t\u00e9s, par les Isra\u00e9liens comme par les Palestiniens, pour trouver un accord de paix.\r\n  0'10''\r\nLes deux hommes ont par contre d\u00e9velopp\u00e9 le m\u00eame discours sur l'Iran, Trump a affirm\u00e9 que l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien \u00e9tait \u00ab le pire qu'il n'ait jamais vu \u00bb, alors que N\u00e9tanyahou a continu\u00e9 d'insister sur la menace iranienne. \r\nUne rencontre qui a donc soulign\u00e9 la grande empathie de Donald Trump envers le gouvernement men\u00e9 par Binyamin N\u00e9tanyahou, une ouverture face \u00e0 des solutions alternatives pour r\u00e9soudre le conflit. Mais le pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a pas manqu\u00e9 de faire passer le message que c'\u00e9tait lui le plus fort et que s'il exigeait quelque chose de l'alli\u00e9 isra\u00e9lien, celui-ci avait int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'y plier.  \r\nEXTRO: Aude Marcovitch, notre correspondante en Isra\u00ebl.\r\n>>> Et nous sommes en ligne avec Ofer Bronchtein... bonjour Monsieur !\r\nDIR TEL\r\nVous avez cr\u00e9\u00e9 le forum international pour la paix, vous avez aussi \u00e9t\u00e9 conseiller de l'ancien Premier ministre isra\u00e9lien Yitzhak Rabin.\r\n DIR TEL\r\n- que Donald Trump renonce \u00e0 l'engagement ferme de son pays pour une solution \u00e0 deux Etats -- un Etat Palestinien et un Etat Isra\u00e9lien -- qui \u00e9tait la politique am\u00e9ricaine aussi bien des R\u00e9publicains que des D\u00e9mocrates depuis plus de 20 ans... \u00e0 quel point est-ce significatif ?\r\n\t- il n'a pas dit non plus qu'il \u00e9tait contre ?\r\n- Quels sont les risques, si cette solution \u00e0 deux Etats \u00e9tait vraiment enterr\u00e9e?\r\n- la politique am\u00e9ricaine au Proche-Orient mais pas seulement, toutes les tentatives de paix pour la r\u00e9gion se sont sold\u00e9es par des \u00e9checs jusqu'\u00e0 maintenant. Est-ce que Donald Trump, avec son approche, n'a pas une chance d'arriver \u00e0 quelque chose ? De casser le cercle vicieux ? Encore une fois, tout ce qui a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 jusqu'\u00e0 maintenant a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec !\r\n- Les derni\u00e8res d\u00e9cisions prises par Benjamin Netanyahu sont fortes, voire radicales, notamment en ce qui concerne les colonies. On ne voit pas se dessiner les pr\u00e9misses d'une n\u00e9gociation. Est-ce que \u00e7a vous inqui\u00e8te ?\r\n\t- l\u00e0 dessus, Donald Trump a appel\u00e9 Benyamin Netanyahu \u00e0 la retenue !\r\n- Qu'attendez-vous des autres pays dans ce nouveau contexte ?\r\n\t- Et l'Europe? Les Europ\u00e9ens ont-ils vraiment jou\u00e9 leur carte dans ce conflit ?\r\n- D'autres configurations existent, en lieu et place d'une solution \u00e0 deux Etats. L'une d'entre elles est port\u00e9e par le pr\u00e9sident de l'Etat d'Isra\u00ebl, Reuven Rivlin, qui n'a qu'un r\u00f4le honorifique, mais qui promeut 1 seul Etat... Il y a aussi l'id\u00e9e d'un Etat f\u00e9d\u00e9ral, sur le mod\u00e8le suisse, avec des cantons arabes et des cantons juifs... pourquoi s'en tenir \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats, qui n'arrive pas \u00e0 se conclure ?\r\n- Le conflit isra\u00e9lo-palestinien avait \u00e9t\u00e9 un peu oubli\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e9clips\u00e9 par les printemps arabes, par l'embrasement de l'Irak, de la Syrie, par le groupe Etat islamique. Est-ce que son retour sur le devant de la sc\u00e8ne est une bonne chose pour la paix ou est-ce qu'il vaut mieux avancer discr\u00e8tement ?\r\n\t- pourquoi est-ce qu'il nous touche autant ? en quoi n'est-il pas que local ?\r\n- Vous-m\u00eame d\u00e9tenez trois passeports... tout un symbole ?\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["Benjamin Netanyahu a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 la Maison-Blanche par Donald Trump. La rencontre \u00e9tait inhabituelle. L'atmosph\u00e8re \u00e9tait d\u00e9tendue et la conf\u00e9rence de presse a lieu avant l'entretien entre les deux hommes. Interview d\u2019Ofer Bronchtein, cr\u00e9ateur du Forum international pour la paix."], "alternativeTitle": ["Quel bilan tirer de la premi\u00e8re rencontre entre Donald Trump et Benjamin Netanyahu? / TUM_2017-02-16T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8393292.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382884", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382880"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: l'Abbaye de Saint-Gall \u00e0 la pointe de la mode", "id": "sound-D33F490B-BC9F-4104-A64B-E6973BA3F5F4", "durationSec": 268, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nOn pouvait admirer, indirectement, des bouts de l'abbaye de Saint-Gall \u00e0 la Fashion Week de Paris gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9atrice de mode chinoise Guo Pei. Celle-ci a reproduit des fresques de l'Abbaye sur des robes. \r\nNous verrons comment l'Eglise a r\u00e9agi et surtout nous entendrons que le lien haute-couture, Saint-Gall fait tout \u00e0 fait sens.", "alternativeExcerpt": ["On pouvait admirer, indirectement, des bouts de l\u02b9abbaye de Saint-Gall \u00e0 la Fashion Week de Paris gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9atrice de mode chinoise Guo Pei. Celle-ci a reproduit des fresques de l\u02b9Abbaye sur des robes. \nNous verrons comment l\u02b9Eglise a r\u00e9agi et surtout nous entendrons que le lien haute-couture, Saint-Gall fait tout \u00e0 fait sens."], "alternativeTitle": ["Les Autres: l\u02b9Abbaye de Saint-Gall \u00e0 la pointe de la mode / ALA_2017-02-16T15:04:15_les-autres-l-abbaye-de-saint-gall-a-la-p", "A l'abordage du 16.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356233", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le fascisme italien (4/5) : Sport et sexe", "id": "sound-2F34D867-66B8-49D6-A275-FF1859BC2F01", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fascisme"], "excerpt": "Aujourd'hui, la suite de nos entretiens avec : Marie-Anne Matard-Bonucci, professeure d'Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8 et membre de l'Institut universitaire de France. Elle est rattach\u00e9e \u00e0 l'Institut d'Histoire du temps pr\u00e9sent et chercheuse associ\u00e9e au Centre d'Histoire de Sciences-Po. Ses domaines de recherche sont le fascisme, l'antis\u00e9mitisme les ph\u00e9nom\u00e8nes de violence politique et criminelle, en particulier en Italie. Parmi ses publications : \" L'Italie fasciste et la pers\u00e9cution des Juifs \" (Perrin, 2007 ; r\u00e9\u00e9dition Puf, collection Quadrige, 2012). Elle a dirig\u00e9 le num\u00e9ro sp\u00e9cial : \" Antis\u00e9mitisme(s) : un \u00e9ternel retour ? \", Revue d'Histoire moderne et contemporaine, n  62-2-3 , 2015. (dir.) et co-dirig\u00e9, \"Storia della Shoah in Italia\", (2 volumes, 1571 pages, Bologne, UTET, 2010). Philippe Foro, professeur agr\u00e9g\u00e9, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse II-Le Mirail, chercheur au laboratoire \"Patrimoine, Litt\u00e9rature, Histoire\" au sein de l'\u00c9quipe de recherche sur la R\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 : Sources, M\u00e9moire, Enjeux (ERASME). Philippe Foro est sp\u00e9cialiste de l'histoire politique et culturelle de l'Italie contemporaine depuis l'Unit\u00e9 et de la r\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 dans l'Italie des XIX\u00e8me et XX\u00e8me si\u00e8cles. Il est notamment l'auteur de \"L'Italie fasciste\" (Ed. Armand Colin, 2006), \"L'Italie de Mussolini et Berlusconi\" (en collaboration avec Alberto Bianco, Ed. Milan, 2005), \"Les transitions italiennes\" (Ed. L'Harmattan, 2004). Paul Dietschy, Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du sport et particuli\u00e8rement du football, membre du Centre d'histoire contemporaine de l'universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 et directeur du Laboratoire des Sciences Historiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur agr\u00e9g\u00e9, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse II-Le Mirail", "name": "Foro, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9", "name": "Dietschy, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "professeure d'Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8 et membre de l'Institut universitaire de France", "name": "Matard-Bonucci, Marie-Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les excuses du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances font r\u00e9agir \u00e0 Berne", "id": "sound-5F01CA8B-4E57-46AD-ACED-E0B5651619E6", "durationSec": 64, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : olivier Feller, conseiller national PLR\r\nLes explications du directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances ont fait r\u00e9agir sous la Coupole, \u00e0 l'instar du conseiller national PLR Olivier Feller. Pour lui, les excuses du directeur Michel Huissoud discr\u00e9ditent ses services. Son interview.\r\n\r\n* * Les excuses du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances font r\u00e9agir \u00e0 Berne 12h30: HJuissoud r\u00e9action FEller Krause\r\nEt les explications de Michel Huissoud ont fait r\u00e9agir ce matin sous la Coupole f\u00e9d\u00e9rale. \r\nA l'instar du conseiller national PLR, Olivier Feller. \r\nPour lui, les regrets du EDirecteur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances\" ont tendance \u00e0 discr\u00e9diter ses services...\r\n  0'46''\r\nOlivier Feller avec Adrien Krause...", "alternativeExcerpt": ["Les explications du directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances ont fait r\u00e9agir sous la Coupole, \u00e0 l'instar du conseiller national PLR Olivier Feller. Pour lui, les excuses du directeur Michel Huissoud discr\u00e9ditent ses services. Son interview."], "alternativeTitle": ["Les excuses du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances font r\u00e9agir \u00e0 Berne / 12H30_2017-02-16T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6860818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382856", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382843"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat sur la marge de manouvre du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances relanc\u00e9", "id": "sound-047935DB-A68A-41B9-A382-5A0018EBABEB", "durationSec": 763, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances Michel Huissoud a reconnu une \"erreur d'appr\u00e9ciation\" pour avoir publi\u00e9, jeudi dernier, un rapport critique sur les messages du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 trois jours du scrutin sur RIE III. Cet \u00e9pisode pose la question de la marge de manoeuvre du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, habilit\u00e9 \u00e0 enqu\u00eater dans tous les domaines de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Le d\u00e9bat entre Filippo Lombardi (PDC-TI) et Fathi Derder (PLR-VD).\r\n\r\n* * Le d\u00e9bat sur la marge de manouvre du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances relanc\u00e9 Christian: Et pour commencer ce Forum, le mea culpa de l'homme qui fait trembler la Berne f\u00e9d\u00e9rale... \r\n*** Cet homme, c'est Michel Houissoud, le directeur du contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances. \r\nIl reconna\u00eet une \"erreur d'appr\u00e9ciation\" pour avoir publi\u00e9 jeudi dernier un rapport critique sur les messages du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 3 jours du scrutin sur RIE 3.\r\nCe qui relance le d\u00e9bat sur la marge de manoeuvre du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, habilit\u00e9 \u00e0 enqu\u00eater dans tous les domaines de l'administration f\u00e9d\u00e9rale, pour v\u00e9rifier si l'argent public est bien d\u00e9pens\u00e9. \r\nFaut-il freiner l'activisme du contr\u00f4le des finances? est-il trop politique? on en d\u00e9bat avec.. \r\n Fathi Derder, CN PLR VD va d\u00e9poser des interventions parlementaires lors de session qui commence fin du mois.. \r\n- activisme doit \u00eatre musel\u00e9?\r\n- comment??\r\n- importance que le contr\u00f4le des finances soit ind\u00e9pendant et libre d'enqu\u00eater, sinon il ne sert plus \u00e0 rien... \r\n(Pirmin Schwander, pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation des finances) \r\n- communiquer plus, c'\u00e9tait une demande de la d\u00e9l\u00e9gation des finances du Parlement. Il fait ce qu'on lui a demand\u00e9... \r\n- n'est-ce pas probl\u00e9matique si la r\u00e9sistance vient de l'int\u00e9rieur de l'administration f\u00e9d\u00e9rale... Finalement, il fait son job.. important de surveiller comment l'argent public est g\u00e9r\u00e9. \r\nMichel Huissoud et le contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances ont trop d'influence dans le d\u00e9bat politique selon vous?\r\nQue faire pour changer cela, que proposez-vous?\r\nEst-ce la personnalit\u00e9 de M. Huissoud qui vous ne convainc pas ? \r\nMais le contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9rale des finances, c'est l'organe supr\u00eame de surveillance financi\u00e8re de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Elle a tout de m\u00eame voix au chapitre ? Le public doit \u00eatre inform\u00e9...\r\nRisque de censure...?\r\nMais le directeur Michel Huissoud a avou\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral une erreur d'appr\u00e9ciation. Faute avou\u00e9e \u00e0 moiti\u00e9 pardonn\u00e9e ?\r\nEn 2019: il faudra reconduire le mandat de Michel Huissoud: un autre candidat serait souhaitable?\r\n Filippo Lombardi, CE PDC TI \r\n- imposer un devoir de r\u00e9serve au contr\u00f4le des finances? \r\n- activisme peut-il avoir des effets pervers? \r\n(pousse administration f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 \u00eatre moins coop\u00e9rative, voire moins transparente, de peur de remontrances...) \r\n- Le contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances a tout de m\u00eame commis une maladresse en publiant ce rapport trois jours seulement avant le vote sur la RIE III. Franchement est-ce que c'est son r\u00f4le de communiquer de la sorte ?\r\nLe CdF n'est-il pas trop ind\u00e9pendant? Il choisit ses combats comme bon lui semble... C'est un chien fou!\r\nUne rencontre (organis\u00e9e de longue date) va avoir lieu avec la d\u00e9l\u00e9gation concern\u00e9e du Conseil f\u00e9d\u00e9ral... Ne faudrait-il pas en profiter pour mettre au pas le CdF?\r\nLe contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances a tout de m\u00eame perdu en cr\u00e9dibilit\u00e9 avec la date de publication du rapport, puis l'expression ses regrets. Non?\r\nEn 2019: il faudra reconduire le mandat de Michel Huissoud: est-il toujours l'homme de la situation? \r\n*********************************************\r\n***RELANCE1: Le Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances est un organisme souvent lou\u00e9 mais pafois aussi d\u00e9cri\u00e9... \r\nLe directeur Michel Huissoud et son service sont parfois vus dans l'administration... comme un chien dans un jeu de quilles... Une source haut plac\u00e9e nous disait encore r\u00e9cemment son scepticisme face \u00e0 l'activisme du Contr\u00f4le des finances... activisme contre-productif qui poussait dans certains cas l'administration f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 \u00eatre moins coop\u00e9rative voire moins transparente, par peur des remontrances du gendarme financier... D'ailleurs \u00e0 ce titre, la fuite de cette lettre, adress\u00e9e au Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'est pas un signal de la plus cordiale entente entre l'administration et celui qui la surveille. \r\n***RELANCE2: Quelles cons\u00e9quences?\r\nCertains estiment qu'il s'agit d'une temp\u00eate dans un verre d'eau, et on serait tent\u00e9 de les croire. D'abord: le rapport du Contr\u00f4le des finances n'a sans doute pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif dans le vote des Suisses... l'\u00e9cart a \u00e9t\u00e9 trop grand entre le non et le oui. Ensuite, Michel Huissoud ne peut \u00eatre relev\u00e9 de ses fonctions qu'en cas de grave manquement, ce qui n'est pas vraiment le cas ici. L'affaire sera toutefois encore discut\u00e9e entre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et lui lors d'une prochaine s\u00e9ance, d\u00e9j\u00e0 agend\u00e9e... Mais la prochaine \u00e9ch\u00e9ance pour celui qu'on surnomme parfois le sh\u00e9riff risque bien d'\u00eatre fin 2019... lors du renouvellement de son poste. Et les choses devraient se tasser d'ici-l\u00e0.", "alternativeExcerpt": ["Le directeur du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances Michel Huissoud a reconnu une \"erreur d'appr\u00e9ciation\" pour avoir publi\u00e9, jeudi dernier, un rapport critique sur les messages du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 trois jours du scrutin sur RIE III. Cet \u00e9pisode pose la question de la marge de manoeuvre du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances, habilit\u00e9 \u00e0 enqu\u00eater dans tous les domaines de l'administration f\u00e9d\u00e9rale. Le d\u00e9bat entre Filippo Lombardi (PDC-TI) et Fathi Derder (PLR-VD)."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat sur la marge de man\u0153uvre du Contr\u00f4le f\u00e9d\u00e9ral des finances relanc\u00e9 / FOR_2017-02-16T18:00:00_developpement-1", "Forum du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8394427.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382873", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller National 2011-", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller aux Etats, pdt du groupe PDC aux chambres ", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trente-six postes supprim\u00e9s dans la r\u00e9daction du journal Le Temps", "id": "sound-5F7882ED-5869-4504-8312-97C9323F3C5E", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michel Danthe, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des r\u00e9dacteurs et du personnel du quotidien\r\nTrente-six postes sont supprim\u00e9s parmi les \u00e9quipes du Temps et de feu L'Hebdo \u00e0 Lausanne, a-t-on appris jeudi. Sur les 36 postes supprim\u00e9s, 11 retraites anticip\u00e9es viennent amortir le choc des licenciements. Interview de Michel Danthe, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des r\u00e9dacteurs et du personnel du Temps.\r\n\r\n* * Trente-six postes supprim\u00e9s dans la r\u00e9daction du journal Le Temps 12h30: licenciments Temps ITV Rocchi\r\nEt puis c'est confirm\u00e9\u00a0: 36 postes sont supprim\u00e9s parmi les \u00e9quipes du Temps et de feu... l'Hebdo. \r\nLes annonces de licenciements sont en cours depuis ce matin au si\u00e8ge du groupe \"Ringier Axel-Springer\" \u00e0 Lausanne. \r\nSur les 36 postes supprim\u00e9s, 11 retraites anticip\u00e9es viennent amortir le choc des licenciements. \r\nApr\u00e8s la fin de la parution de l'Hebdo au d\u00e9but du mois, cette restructuration touche durement la r\u00e9daction du Temps, comme le confirme Michel Danthe, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des r\u00e9dacteurs et du personnel du quotidien\u00a0:\r\n  1'36''\r\nMichel Dante r\u00e9pondait \u00e0 Ludovic Rocchi.", "alternativeExcerpt": ["Trente-six postes sont supprim\u00e9s parmi les \u00e9quipes du Temps et de feu L'Hebdo \u00e0 Lausanne, a-t-on appris jeudi. Sur les 36 postes supprim\u00e9s, 11 retraites anticip\u00e9es viennent amortir le choc des licenciements. Interview de Michel Danthe, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des r\u00e9dacteurs et du personnel du Temps."], "alternativeTitle": ["Trente-six postes supprim\u00e9s dans la r\u00e9daction du journal Le Temps / 12H30_2017-02-16T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8393787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382856", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382844"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: Vianney, les secrets d'un chanteur populaire", "id": "sound-A7889CF9-9F66-4E43-904D-010DC603E4C2", "durationSec": 615, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chanteur vient de remporter la Victoire de la musique de la meilleure chanson de l'ann\u00e9e 2016, pour son tube \"Je m'en vais\". Le succ\u00e8s de ce titre confirme le nouveau statut de Vianney, propuls\u00e9 locomotive de l'industrie discographique fran\u00e7aise. \r\nVianney r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey", "alternativeExcerpt": ["Le chanteur vient de remporter la Victoire de la musique de la meilleure chanson de l\u02b9ann\u00e9e 2016, pour son tube \"Je m\u02b9en vais\". Le succ\u00e8s de ce titre confirme le nouveau statut de Vianney, propuls\u00e9 locomotive de l\u02b9industrie discographique fran\u00e7aise. \n\nVianney r\u00e9pond aux questions de Michel Masserey"], "alternativeTitle": ["Musique: Vianney, les secrets d\u02b9un chanteur populaire / VER_2017-02-16T16:51:45_musique-vianney-les-secrets-d-un-chanteu", "Vertigo du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8394207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356210", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un avenir incertain pour le fr\u00eane", "id": "sound-10F45CB9-3A82-4838-9FA0-021D9D98D15D", "durationSec": 1358, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des millions de fr\u00eanes vont dispara\u00eetre de nos for\u00eats et de nos paysages. En cause: la chalarose, une maladie fongique incurable qui fait d\u00e9p\u00e9rir la deuxi\u00e8me esp\u00e8ce de feuillus en Suisse. Tous les d\u00e9tails sur ce d\u00e9sastre caus\u00e9 par un champignon asiatique avec Valentin Queloz, de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage (WSL), et balade en for\u00eat en compagnie du garde forestier Marc Rod. Un dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.", "alternativeExcerpt": ["Des millions de fr\u00eanes vont dispara\u00eetre de nos for\u00eats et de nos paysages. En cause: la chalarose, une maladie fongique incurable qui fait d\u00e9p\u00e9rir la deuxi\u00e8me esp\u00e8ce de feuillus en Suisse. Tous les d\u00e9tails sur ce d\u00e9sastre caus\u00e9 par un champignon asiatique avec Valentin Queloz, de l\u2019Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage (WSL), et balade en for\u00eat en compagnie du garde forestier Marc Rod. Un dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin."], "alternativeTitle": ["Un avenir incertain pour le fr\u00eane / CQFD_2017-02-16T10:04:00_dossier", "CQFD du 16.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356243", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Garde forestier, r\u00e9gion Ropraz", "name": "Rod, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Ing\u00e9nieur Forestier au WSL, l'institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage", "name": "Queloz, Valentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8356240"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le fascisme italien (4/5) : Sport et sexe", "id": "sound-8EB15EB1-A058-41F6-8A07-5F44A3DD3B9E", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sport et sexe\r\nMarie-Anne Matard-Bonucci, professeure d'Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8 et membre de l'Institut universitaire de France. Elle est rattach\u00e9e \u00e0 l'Institut d'Histoire du temps pr\u00e9sent et chercheuse associ\u00e9e au Centre d'Histoire de Sciences-Po. Ses domaines de recherche sont le fascisme, l'antis\u00e9mitisme les ph\u00e9nom\u00e8nes de violence politique et criminelle, en particulier en Italie. \r\nParmi ses publications: \"L'Italie fasciste et la pers\u00e9cution des Juifs\" (Perrin, 2007; r\u00e9\u00e9dition Puf, collection Quadrige, 2012). Elle a dirig\u00e9 le num\u00e9ro sp\u00e9cial: \"Antis\u00e9mitisme(s): un \u00e9ternel retour?\", Revue d'Histoire moderne et contemporaine, n\u00a0 62-2-3 , 2015. (dir.) et co-dirig\u00e9, \"Storia della Shoah in Italia\", (2 volumes, 1571 pages, Bologne, UTET, 2010).\u00a0 \r\nPhilippe Foro, professeur agr\u00e9g\u00e9, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse II-Le Mirail, chercheur au laboratoire \"Patrimoine, Litt\u00e9rature, Histoire\" au sein de l'\u00c9quipe de recherche sur la R\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 : Sources, M\u00e9moire, Enjeux (ERASME). Philippe Foro est sp\u00e9cialiste de l'histoire politique et culturelle de l'Italie contemporaine depuis l'Unit\u00e9 et de la r\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 dans l'Italie des XIXe et XXe si\u00e8cles. Il est notamment l'auteur de \"L'Italie fasciste\" (Ed. Armand Colin, 2006), \"L'Italie de Mussolini et Berlusconi\" (en collaboration avec Alberto Bianco, Ed. Milan, 2005), \"Les transitions italiennes\" (Ed. L'Harmattan, 2004).\r\nPaul Dietschy, Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du sport et particuli\u00e8rement du football, membre du Centre d'histoire contemporaine de l'universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 et directeur du Laboratoire des Sciences Historiques.\r\n\r\n* Infotrafic: 13:44:55-13:45:28 / * Aujourd'hui, la suite de nos entretiens avec : \r\nMarie-Anne Matard-Bonucci, professeure d'Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 8 et membre de l'Institut universitaire de France. Elle est rattach\u00e9e \u00e0 l'Institut d'Histoire du temps pr\u00e9sent et chercheuse associ\u00e9e au Centre d'Histoire de Sciences-Po. Ses domaines de recherche sont le fascisme, l'antis\u00e9mitisme les ph\u00e9nom\u00e8nes de violence politique et criminelle, en particulier en Italie. \r\nParmi ses publications : \" L'Italie fasciste et la pers\u00e9cution des Juifs \" (Perrin, 2007 ; r\u00e9\u00e9dition Puf, collection Quadrige, 2012). Elle a dirig\u00e9 le num\u00e9ro sp\u00e9cial : \" Antis\u00e9mitisme(s) : un \u00e9ternel retour ? \", Revue d'Histoire moderne et contemporaine, n  62-2-3 , 2015. (dir.) et co-dirig\u00e9, \"Storia della Shoah in Italia\", (2 volumes, 1571 pages, Bologne, UTET, 2010).  \r\nPhilippe Foro, professeur agr\u00e9g\u00e9, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse II-Le Mirail, chercheur au laboratoire \"Patrimoine, Litt\u00e9rature, Histoire\" au sein de l'\u00c9quipe de recherche sur la R\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 : Sources, M\u00e9moire, Enjeux (ERASME). Philippe Foro est sp\u00e9cialiste de l'histoire politique et culturelle de l'Italie contemporaine depuis l'Unit\u00e9 et de la r\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 dans l'Italie des XIX\u00e8me et XX\u00e8me si\u00e8cles. Il est notamment l'auteur de \"L'Italie fasciste\" (Ed. Armand Colin, 2006), \"L'Italie de Mussolini et Berlusconi\" (en collaboration avec Alberto Bianco, Ed. Milan, 2005), \"Les transitions italiennes\" (Ed. L'Harmattan, 2004).\r\nPaul Dietschy, Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du sport et particuli\u00e8rement du football, membre du Centre d'histoire contemporaine de l'universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 et directeur du Laboratoire des Sciences Historiques.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 16.02.2017", "Histoire vivante du 16.02.2017", "Le fascisme italien (4/5) / HV_2017-02-16T13:30:00_histoire-vivante", "Le fascisme italien (4/5) / HV_2017-02-16T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Sport et sexe\nMarie-Anne Matard-Bonucci, professeure d\u02b9Histoire contemporaine \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Paris 8 et membre de l\u02b9Institut universitaire de France. Elle est rattach\u00e9e \u00e0 l\u02b9Institut d\u02b9Histoire du temps pr\u00e9sent et chercheuse associ\u00e9e au Centre d\u02b9Histoire de Sciences-Po. Ses domaines de recherche sont le fascisme, l\u02b9antis\u00e9mitisme les ph\u00e9nom\u00e8nes de violence politique et criminelle, en particulier en Italie. \nParmi ses publications: \"L\u02b9Italie fasciste et la pers\u00e9cution des Juifs\" (Perrin, 2007; r\u00e9\u00e9dition Puf, collection Quadrige, 2012). Elle a dirig\u00e9 le num\u00e9ro sp\u00e9cial: \"Antis\u00e9mitisme(s): un \u00e9ternel retour?\", Revue d\u02b9Histoire moderne et contemporaine, n\u00a0 62-2-3 , 2015. (dir.) et co-dirig\u00e9, \"Storia della Shoah in Italia\", (2 volumes, 1571 pages, Bologne, UTET, 2010).\u00a0 \nPhilippe Foro, professeur agr\u00e9g\u00e9, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse II-Le Mirail, chercheur au laboratoire \"Patrimoine, Litt\u00e9rature, Histoire\" au sein de l'\u00c9quipe de recherche sur la R\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 : Sources, M\u00e9moire, Enjeux (ERASME). Philippe Foro est sp\u00e9cialiste de l'histoire politique et culturelle de l'Italie contemporaine depuis l'Unit\u00e9 et de la r\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 dans l'Italie des XIXe et XXe si\u00e8cles. Il est notamment l'auteur de \"L'Italie fasciste\" (Ed. Armand Colin, 2006), \"L'Italie de Mussolini et Berlusconi\" (en collaboration avec Alberto Bianco, Ed. Milan, 2005), \"Les transitions italiennes\" (Ed. L'Harmattan, 2004).\nPaul Dietschy, Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du sport et particuli\u00e8rement du football, membre du Centre d'histoire contemporaine de l'universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 et directeur du Laboratoire des Sciences Historiques.", "Sport et sexe\nMarie-Anne Matard-Bonucci, professeure d\u02b9Histoire contemporaine \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Paris 8 et membre de l\u02b9Institut universitaire de France. Elle est rattach\u00e9e \u00e0 l\u02b9Institut d\u02b9Histoire du temps pr\u00e9sent et chercheuse associ\u00e9e au Centre d\u02b9Histoire de Sciences-Po. Ses domaines de recherche sont le fascisme, l\u02b9antis\u00e9mitisme les ph\u00e9nom\u00e8nes de violence politique et criminelle, en particulier en Italie. \nParmi ses publications: \"L\u02b9Italie fasciste et la pers\u00e9cution des Juifs\" (Perrin, 2007; r\u00e9\u00e9dition Puf, collection Quadrige, 2012). Elle a dirig\u00e9 le num\u00e9ro sp\u00e9cial: \"Antis\u00e9mitisme(s): un \u00e9ternel retour?\", Revue d\u02b9Histoire moderne et contemporaine, n\u00a0 62-2-3 , 2015. (dir.) et co-dirig\u00e9, \"Storia della Shoah in Italia\", (2 volumes, 1571 pages, Bologne, UTET, 2010).\u00a0 \nPhilippe Foro, professeur agr\u00e9g\u00e9, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en Histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Toulouse II-Le Mirail, chercheur au laboratoire \"Patrimoine, Litt\u00e9rature, Histoire\" au sein de l'\u00c9quipe de recherche sur la R\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 : Sources, M\u00e9moire, Enjeux (ERASME). Philippe Foro est sp\u00e9cialiste de l'histoire politique et culturelle de l'Italie contemporaine depuis l'Unit\u00e9 et de la r\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 dans l'Italie des XIXe et XXe si\u00e8cles. Il est notamment l'auteur de \"L'Italie fasciste\" (Ed. Armand Colin, 2006), \"L'Italie de Mussolini et Berlusconi\" (en collaboration avec Alberto Bianco, Ed. Milan, 2005), \"Les transitions italiennes\" (Ed. L'Harmattan, 2004).\nPaul Dietschy, Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine du sport et particuli\u00e8rement du football, membre du Centre d'histoire contemporaine de l'universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9 et directeur du Laboratoire des Sciences Historiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8356166", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8356166", "ece-8356165"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pas d'espoir de retour pour les chr\u00e9tiens irakiens exil\u00e9s de Mossoul", "id": "sound-8EA42301-9D2C-448B-9932-F6FB00A67455", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : feratAn;Abou rita, 55ans, chr\u00e9tien irakien intall\u00e9 \u00e0 Mossoul; Mirna, 14 ans, fille de Abou rita, chr\u00e9tien irakien intall\u00e9 \u00e0 Mossoul\r\nLes chr\u00e9tiens irakiens install\u00e9s depuis deux ans en Jordanie suivent la lib\u00e9ration de leur ville, Mossoul, sans espoir de retour un jour. Reportage \u00e0 Marka dans la banlieue d'Amman, la capitale, o\u00f9 900 familles sont encore install\u00e9es.\r\n\r\n* * Pas d'espoir de retour pour les chr\u00e9tiens irakiens exil\u00e9s de Mossoul 12h30 F\u00e9rat chr\u00e9tiens \u00a0\r\nOn se rend en Jordanie \u00e0 pr\u00e9sent.... En jordanie o\u00f9 les chr\u00e9tiens irakiens, install\u00e9s depuis 2 ans, suivent la lib\u00e9ration de leur ville Mossoul, sans espoir d'y revenir un jour. \r\nAng\u00e9lique f\u00e9rat est all\u00e9e \u00e0 leur rencontre dans la ville de Marka situ\u00e9e dans la banlieue d'Amman. 900 familles sont encore install\u00e9es dans cette ville. Ecoutez son reportage.\r\n((fin paroles \u00e0 2min19)\r\n  0'32''\r\n(( Abou rita. A 55 ans,il \u00a0est venu en Jordanie en 2014. A Mossoul il vendait des fen\u00eatres des miroirs. Il poss\u00e9dait son magasin et sa maison. Aujourd'hui il vit dans un dortoir. des draps s\u00e9parent les familles qui vivent dans l'enceinte de l'\u00e9glise. Il n'a aucun revenu depuis 2 ans. pour s'occuper il s occupe du petit espace caf\u00e9 que l'\u00e9glise a ouvert dans une annexe. pour les hommes. c `est comme un petit gout de Mossoul.. quand ils jouaient aux cartes ou aux dominos.. dans les caf\u00e9s de leur ville. \r\nHOMME \r\n\u00ab\u00a0je ne peux pas rentrer\u00a0 j'ai 3 filles, 13 ans, 18 ans et 19 ans. donc je ne peux pas rentrer. C'est dur de rentrer dans cette ville \u00e0 nouveau. La seule solution c'est d'attendre ici une possibilit\u00e9 de r\u00e9installation. J ai fait la demande aupr\u00e8s des Nations Unies. Je n'ai plus personne de ma famille \u00e0 Mossoul de toute fa\u00e7on. Mes fr\u00e8res sont partis un vers les \u00e9tats unis et deux autres en Su\u00e8de. J'ai donc demande \u00e0 \u00eatre r\u00e9install\u00e9 dans un nouveau pays. j'ai aussi fait une demande de visa aupr\u00e8s de l'ambassade australienne. Je n'ai aucune pr\u00e9f\u00e9rence // n importe quel pays ca m'ira. Tout sauf l'Irak. \u00c7a fait 13 ans que mon pays a \u00e9t\u00e9 envahi. Rien de bien n'est arriv\u00e9 depuis. Tout est corruption, tout est vol, le gouvernement est tr\u00e8s faible. Tout part a vaut l`eau.\r\nIl regarde chaque jour les images de la lib\u00e9ration de Mossoul. Certains ont re\u00e7u des videos de leur maison.. via un peshmergas, un combattant chr\u00e9tien. Pour abou rita \u00e7a ne changera rien que sa maison soit debout ou non. \r\nMirna sa fille de 14 ans suit des cours l apres midi. Organises par l eglise.. Mirna se souvient du d\u00e9part de Mossoul. elle n a rien pu emporter.\r\nFEMME \r\n\u00ab\u00a0Les gens de Mossoul m\u00e9ritent ce qui leur arrivent. Ils ont accueilli Daash et les autres rebelles et quand Daash a contr\u00f4l\u00e9 totalement la ville ils ont commenc\u00e9 \u00e0 se plaindre de leurs mani\u00e8res brutales. Ok c'est vrai qu ils n'ont pas tous agi comme \u00e7a mais beaucoup ont fait confiance \u00e0 Daash.\r\n\u00a0Chaque semaine une ou deux familles manquent lors de la messe dominicale. A chaque fois elles quittent d\u00e9finitivement le Moyen orient. Le plus souvent vers les \u00e9tats unis, le canada ou l'Australie. Angelique ferat amman \u00a0pour rts info\u00a0))", "alternativeExcerpt": ["Les chr\u00e9tiens irakiens install\u00e9s depuis deux ans en Jordanie suivent la lib\u00e9ration de leur ville, Mossoul, sans espoir de retour un jour. Reportage \u00e0 Marka dans la banlieue d\u2019Amman, la capitale, o\u00f9 900 familles sont encore install\u00e9es."], "alternativeTitle": ["Pas d'espoir de retour pour les chr\u00e9tiens irakiens exil\u00e9s de Mossoul / 12H30_2017-02-16T12:40:00_developpement-11", "Le 12h30 du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8347354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382856", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382848"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 16.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5ECB688-31D9-4655-BC0E-F95112380F3D", "durationSec": 65, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-16T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 16.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355915", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355911"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39EC40DD-82B5-41FF-B2AA-FA917F130FBC", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une journ\u00e9e \u00e0 la plage presque comme les autres avec du soleil, des amis, du sable blanc et des vagues bleues \u00e0 l'horizon, c'est \"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov.\r\nPetit d\u00e9tail qui a son importance: nous sommes au bord du lac Ba\u00efkal en Sib\u00e9rie, le thermom\u00e8tre affiche -20 degr\u00e9s!", "alternativeExcerpt": ["Une journ\u00e9e \u00e0 la plage presque comme les autres avec du soleil, des amis, du sable blanc et des vagues bleues \u00e0 l'horizon, c\u2019est \"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov.\n\nPetit d\u00e9tail qui a son importance: nous sommes au bord du lac Ba\u00efkal en Sib\u00e9rie, le thermom\u00e8tre affiche -20 degr\u00e9s!", "Une journ\u00e9e \u00e0 la plage presque comme les autres avec du soleil, des amis, du sable blanc et des vagues bleues \u00e0 l'horizon, c\u2019est \"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov.\n\nPetit d\u00e9tail qui a son importance: nous sommes au bord du lac Ba\u00efkal en Sib\u00e9rie, le thermom\u00e8tre affiche -20 degr\u00e9s!", "Une journ\u00e9e \u00e0 la plage presque comme les autres avec du soleil, des amis, du sable blanc et des vagues bleues \u00e0 l'horizon, c\u2019est \"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov.\n\nPetit d\u00e9tail qui a son importance: nous sommes au bord du lac Ba\u00efkal en Sib\u00e9rie, le thermom\u00e8tre affiche -20 degr\u00e9s!"], "alternativeTitle": ["\"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov", "\"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov / HAP_2017-02-16T18:10:00_happy-pics", "\"I'm Siberian\" par Alexey Lovtsov / HAP_2017-02-16T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355957", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355957", "ece-8355952"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: surprenante 5e place pour Simone Wild en premi\u00e8re manche du G\u00e9ant dames", "id": "sound-99B8AFF5-C19C-4CC1-BB42-E9769093809C", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simone Wild, skieuse suisse\r\nLe d\u00e9part de la deuxi\u00e8me manche du G\u00e9ant f\u00e9minin de St-Moritz sera donn\u00e9 \u00e0 13h00. Alors que les favorites Tessa Worley, Sofia Goggia et Mikaela Shiffrin sont aux avant-postes, la Suissesse Simone Wild, surprenante 5e, s'est invit\u00e9e pour la lutte aux m\u00e9dailles.\r\n\r\n* * Ski alpin: surprenante 5e place pour Simone Wild en premi\u00e8re manche du G\u00e9ant dames 12h30: ski g\u00e9ant dame\r\nEn Ski alpin. Le d\u00e9part de la 2\u00e8me manche du g\u00e9ant f\u00e9minin des championnats du monde de St-Moritz sera donn\u00e9 dans une dizaine de minutes... \u00e0 13h00 pr\u00e9cis\u00e9ment. \r\nTessa WORLEY... Sofia GOGGIA... et Mikaela SHIFFRIN, les trois favorites, sont aux avants-postes. \r\nAlain TH\u00c9VOZ, on vous retrouve en direct de St-Moritz... la Suissesse Simone WILD, cr\u00e9e la surprise en se classant 5\u00e8me.... Elle s'invite \u00e0 la lutte aux m\u00e9dailles. \r\nXXXXX  (blabla Th\u00e9voz)\r\nSon \u00e0 lancer par la technique \u00e0 Lausanne!\r\n  0'26'' ITW Simone Wild  \r\nXXXXX  (blabla Th\u00e9voz)\r\nAlain TH\u00c9VOZ, Merci. Et le d\u00e9part de la 2\u00e8me manche, on l'a dit est  \u00e0 13h00. L'\u00e9preuve est \u00e0 suivre sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Le d\u00e9part de la deuxi\u00e8me manche du G\u00e9ant f\u00e9minin de St-Moritz sera donn\u00e9 \u00e0 13h00. Alors que les favorites Tessa Worley, Sofia Goggia et Mikaela Shiffrin sont aux avant-postes, la Suissesse Simone Wild, surprenante 5e, s\u2019est invit\u00e9e pour la lutte aux m\u00e9dailles."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: surprenante 5e place pour Simone Wild en premi\u00e8re manche du G\u00e9ant dames / 12H30_2017-02-16T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8393568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382856", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382853"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Etape cruciale dans une guerre de brevets valant des milliards", "id": "sound-E2C4055A-C72F-4FF0-9EEF-E990C2C75A41", "durationSec": 759, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 de biotechnologie Editas Medicine a affirm\u00e9 mercredi avoir obtenu de l'office des brevets am\u00e9ricains (USPTO) les droits sur l'\u00e9dition du g\u00e9nome dans un litige qui l'opposait notamment \u00e0 la chercheuse fran\u00e7aise Emmanuelle Charpentier.\r\n\r\n* * Etape cruciale dans une guerre de brevets valant des milliards  \r\n*** Une \u00e9tape capitale vient d'\u00eatre franchie dans une guerre de patentes qui vaut des milliards. \r\nUn panel de juge de l''office am\u00e9ricain des brevets a tranch\u00e9 hier. \r\nLe Broad Institute, le centre de recherche biologique et g\u00e9nomique affili\u00e9 au Massachussetts Institute of Technology et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Harvard, conservera ses pr\u00e9cieux brevets sur la technologie. \r\nCette d\u00e9cision est la derni\u00e8re \u00e9tape d'une saga qui a pour enjeu des montants colossaux. Katja Schaer\r\nAu coeur de l'affaire, il y a une technologie - nomm\u00e9e CRISPR ou CRISPR-Cas 9 lorsqu'elle est associ\u00e9 \u00e0 la prot\u00e9ine Cas 9. Cette technologie \u00e9quivaut  \u00e0 une esp\u00e8ce de ciseau mol\u00e9culaire ultrapr\u00e9cis qui permet de modifier - d'\u00e9diter le g\u00e9nome. Comme on le fait dans un traitement de texte, avec la fonction couper coller - tr\u00e8s sch\u00e9matiquement, donc. Un g\u00e8ne defficient peut ainsi \u00eatre coup\u00e9, puis remplac\u00e9 par une copie saine. Cette technologie est une d\u00e9couverte capitale - son potentiel d'utilisation est si prometteur que les investisseurs parlent de milliards de dollars. Reste une question dans cette affaire - qui est l'inventeur de CRISPR-Cas9\r\nOn se dit que \u00e7a devrait \u00eatre simple de le d\u00e9terminer. Quelque chose me dit que ce n'est pas le cas... \r\nEt bien non justement. C'est un peu compliqu\u00e9. Voil\u00e0 l'histoire ... En 2012, deux g\u00e9n\u00e9ticiennes associ\u00e9es - Jennifer Doudna et Emmanuelle Charpentier, publient une \u00e9tude qui montrent que CRISPR-Cas 9 est capable de cibler et de couper des morceaux d'ADN in vitro et d\u00e9posent une demande de d\u00e9p\u00f4t de brevets. Un an apr\u00e8s, Feng Zhang, jeune g\u00e9n\u00e9ticien publie lui aussi un article - qui renvoie \u00e0 ses travaux sur le CRISPR-Cas9 pour modifier le g\u00e9nomes de cellules vivantes de rongeurs. Des cellules que l'on appelle eucaryottes, donc qui ont un noyau. Et \u00e7a c'est une premi\u00e8re. Raison pour laquelle, Feng Zhang fait \u00e0 son tour une demande de brevet - par voie acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e. Un brevet qu'il obtient en 2014\r\nDonc avant les deux g\u00e9n\u00e9ticiennes qui avaient pourtant publi\u00e9 leur article en premier?\r\nExactement. Raison pour laquelle Emmanuelle Charpentier et Jennifer Doudna d\u00e9posent, par l'universit\u00e9 de Berkeley, une requ\u00eate de ...ce qu'on appelle und proc\u00e9dure d'interf\u00e9rence - qui appelle le bureau am\u00e9ricain des brevets \u00e0 trancher. Mais la difficult\u00e9 r\u00e9side dans ce terme de cellules eucaryottes - Bien s\u00fbr que Feng Zhang n'aurait pas pu faire ses recherches sans le travail pr\u00e9alable des deux g\u00e9n\u00e9ticiennes. Il le reconna\u00eet lui-m\u00eame. Mais il tient \u00e0 ce que la paternit\u00e9 de la technologie CRISPR-Cas9 sur les cellules eucaryottes. A quoi l'Universit\u00e9 de Berkeley - donc l'institution derri\u00e8re les g\u00e9n\u00e9ticiennes Doudna et Charpentier - r\u00e9torque ... qu'il ne s'agit que d'extension normale de leur travail. Rien d'innovant donc. \r\nEt qu'a finalement d\u00e9cid\u00e9 l'office am\u00e9ricain des brevets?\r\nEt bien - le Broad Institute, donc l'\u00e9quipe de Feng Zhang peut garder son brevet sur la technologie CRISPR-Cas 9 sur les cellules eucaryottes. L'\u00e9quipe adverse, donc l'Universit\u00e9 de Berkeley, derri\u00e8re Jennifer Doudna et Emmanuelle Charpentier - garde \u00e0 ce stade aussi son brevet \u00e0 elle. Soit un brevet qui concerne CRISPR-Cas9 pour une utilisation plus large et qui inclut ces cellules \u00e0 noyau. \r\nEt qu'implique cette solution?\r\nPlusieurs choses: d'abord elle ne satisfait pas l'Universit\u00e9 de Berkeley, qui envisage d\u00e9j\u00e0 de recourir. Ensuite, elle implique que les personnes ou entreprises qui veulent appliquer la technologie sur les cellules eucaryottes devront obtenir deux licences d'utilisation, l'une du Broad Institute et l'autre de Berkeley. Et surtout, cette solution, ou cette d\u00e9cision signifie que cette saga, cette guerre des brevets  ... n'est pas pr\u00e8s d'\u00eatre termin\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["La soci\u00e9t\u00e9 de biotechnologie Editas Medicine a affirm\u00e9 mercredi avoir obtenu de l'office des brevets am\u00e9ricains (USPTO) les droits sur l'\u00e9dition du g\u00e9nome dans un litige qui l'opposait notamment \u00e0 la chercheuse fran\u00e7aise Emmanuelle Charpentier."], "alternativeTitle": ["Etape cruciale dans une guerre de brevets valant des milliards  / FOR_2017-02-16T18:06:00_developpement-4", "Forum du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8394530.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382873", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382865"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : J\u00e9r\u00f4me Rampazzo, co-directeur de la startup Bee-Connect", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A08DDA14-3DF4-4650-9A74-9D8C8045E072", "durationSec": 695, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Rampazzo, co-directeur de la startup Bee-Connect", "J\u00e9r\u00f4me Rampazzo, co-directeur de la startup Bee-Connect", "J\u00e9r\u00f4me Rampazzo, co-directeur de la startup Bee-Connect / RVA3_2017-02-16T07:14:19_l-invite", "J\u00e9r\u00f4me Rampazzo, co-directeur de la startup Bee-Connect / RVA3_2017-02-16T07:14:19_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8355983", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355983", "ece-8355967"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue2 : RTPC : Gilles Caniveau (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2599ED85-D60E-4D0C-9493-900617C9E45A", "durationSec": 224, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Gilles Caniveau (2/2)", "RTPC : Gilles Caniveau (2/2) / SUPER_2017-02-16T16:24:00_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Gilles Caniveau (2/2) / SUPER_2017-02-16T16:24:00_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355919", "ece-8355910"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rencard en terre pas connue", "source": "siranau", "title": "Rencard en terre pas connue : RTPC : Gilles Caniveau (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B3DB3468-B959-49B8-B3FB-3C9635A0C8E2", "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["RTPC : Gilles Caniveau (1/2)", "RTPC : Gilles Caniveau (1/2) / SUPER_2017-02-16T16:17:11_rencard-en-terre-pas-connue", "RTPC : Gilles Caniveau (1/2) / SUPER_2017-02-16T16:17:11_rencard-en-terre-pas-connue"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015959.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355917", "ece-8355906"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Discussion en chansons ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4FA99785-A8C5-4380-94D5-92583F93C1D8", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-16T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-16T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355938", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355938", "ece-8355929"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "L'hospitalit\u00e9, une disparition programm\u00e9e?", "id": "sound-01D758CE-67AC-4BCE-990F-812E87CD9004", "durationSec": 2453, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "philosophie", "immigrant"], "excerpt": "Toutes les civilisations anciennes s'accordaient sur un point: faire de l'\u00e9tranger un h\u00f4te. En Europe, la naissance de l'hospitalit\u00e9 se trouve ainsi document\u00e9e et d\u00e9multipli\u00e9e dans l'Odyss\u00e9e d'Hom\u00e8re. Sa disparition est-elle d\u00e9sormais programm\u00e9e dans une Europe forc\u00e9e de se red\u00e9finir face \u00e0 la pression migratoire? Fermeture des fronti\u00e8res, multiplication des camps de migrants et de r\u00e9fugi\u00e9s -hors d'Europe et en Europe-, \u00e9rection de murs qui poussent partout comme des champignons: assistons-nous \u00e0 la fin de l'hospitalit\u00e9 comme valeur politique? Accueillir est-il devenu un tabou? Comment en sommes-nous arriv\u00e9s \u00e0 ce d\u00e9ni d'hospitalit\u00e9? Avec en direct, Guillaume Le Blanc, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Est et co-auteur de \"La fin de l'hospitalit\u00e9. Lampedusa, Lesbos, Calais.: jusqu'o\u00f9 irons-nous?\". A lire: \"La fin de l'hospitalit\u00e9. Lampedusa, Lesbos, Calais... : jusqu'o\u00f9 irons-nous?\", Guillaume Le Blanc et Fabienne Brug\u00e8re (Ed. Flammarion, 2017).", "alternativeExcerpt": ["L'hospitalit\u00e9, une disparition programm\u00e9e?", "L'hospitalit\u00e9, une disparition programm\u00e9e?", "L'hospitalit\u00e9, une disparition programm\u00e9e?"], "alternativeTitle": ["L'hospitalit\u00e9, une disparition programm\u00e9e?", "L'hospitalit\u00e9, une disparition programm\u00e9e? / VSS_2017-02-16T09:10:00_versus-penser", "L'hospitalit\u00e9, une disparition programm\u00e9e? / VSS_2017-02-16T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8377810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355863", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Est", "name": "Le Blanc, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355863", "ece-8355859"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 16.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-050D2FC0-DE2B-4C2D-A477-7FB99235202C", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-16T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355918", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355918", "ece-8355909"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un fonctionnaire des imp\u00f4ts neuch\u00e2telois a d\u00e9tourn\u00e9 4 millions en 15 ans", "id": "sound-4E640B13-A494-4182-B139-886DD0B9B874", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Savoy, Marielle\r\nUn employ\u00e9 du service neuch\u00e2telois des contributions a d\u00e9tourn\u00e9 4 millions de francs sur une p\u00e9riode de 15 ans gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de remboursement indu d'imp\u00f4ts, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 jeudi le Minist\u00e8re public du canton.\r\n\r\n* * Un fonctionnaire des imp\u00f4ts neuch\u00e2telois a d\u00e9tourn\u00e9 4 millions en 15 ans 12h30: Fonctionnaire NEUCHATEL \r\n4 millions de francs! \r\nC'est la somme d\u00e9tourn\u00e9e par un collaborateur du service des contributions de l'Etat de Neuch\u00e2tel. Un pactole accumul\u00e9 pendant plus de 15 ans... via des versements frauduleux r\u00e9guliers. \r\nLes d\u00e9tournements ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts en janvier 2016, gr\u00e2ce \u00e0 un employ\u00e9 particuli\u00e8rement scrupuleux... \r\nIl a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des v\u00e9rifications qui n'\u00e9taient pas exig\u00e9es par son mandat... Marielle Savoy", "alternativeExcerpt": ["Un employ\u00e9 du service neuch\u00e2telois des contributions a d\u00e9tourn\u00e9 4 millions de francs sur une p\u00e9riode de 15 ans gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de remboursement indu d\u2019imp\u00f4ts, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 jeudi le Minist\u00e8re public du canton."], "alternativeTitle": ["Un fonctionnaire des imp\u00f4ts neuch\u00e2telois a d\u00e9tourn\u00e9 4 millions en 15 ans / 12H30_2017-02-16T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 16.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8393564.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8382856", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382842"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.La musique en chantant!. -2.Ensemble La Boz Galana. -3.Neil Hannon, chanteur", "id": "sound-36FF6E84-BB38-4136-BA9B-B42C1C0BD143", "durationSec": 4972, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Gillieron, Aude\r\nA l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, \"Magn\u00e9tique\" se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique, avec la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur et pianiste Renaud Delay. Didier Deutsch est au t\u00e9l\u00e9phone.\r\nLa Production Musicale d'Espace 2 propose un extrait du concert de l'Ensemble La Boz Galana. \r\nRencontre avec Neil Hannon, chanteur, une interview de Virginie Falquet \r\n1.A l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, \"Magn\u00e9tique\" se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique.\r\n-un domaine sous-estim\u00e9?\r\n-o\u00f9 en est le genre en 2017?\r\n-comment fait-on en Suisse pour devenir artiste de com\u00e9die musicale?\r\n-quelle musique? Quel public?\r\nInvit\u00e9s: la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur, pianiste Renaud Delay fondateurs de la compagnie \"Silence in the studio\"\r\nEn itw par t\u00e9l\u00e9phone: Didier Deutsch auteur de \"Broadway-La com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine\" (Le Castor Astral 2017)\r\n. -2.Extrait du concert du 21 janvier 2017 de l'Ensemble La Boz Galana, dans le cadre des \"Go\u00fbts R\u00e9unis\", qui sera diffus\u00e9 le 17 janvier 2017 sur Espace2\r\n. -3.Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le chanteur irlandais de  Divine Comedy, de passage en Suisse lors de son dernier concert \u00e0 l'Octogone, \u00e0 Pully.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 16.02.2017", "Magn\u00e9tique du 16.02.2017", "Ensemble La Boz Galana / MTC_2017-02-16T17:06:00_ensemble-la-boz-galana", "La musique en chantant! / MTC_2017-02-16T17:06:00_la-musique-en-chantant", "Neil Hannon, chanteur / MTC_2017-02-16T17:06:00_neil-hannon-chanteur", "Le sommaire / MTC_2017-02-16T17:06:00_magnetique", "Narcisse / MTC_2017-02-16T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-02-16T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2017-02-16T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Extrait du concert du 21 janvier 2017 de l\u02b9Ensemble La Boz Galana, dans le cadre des \"Go\u00fbts R\u00e9unis\", qui sera diffus\u00e9 le 17 janvier 2017 sur Espace2", "A l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, \"Magn\u00e9tique\" se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique.\n-un domaine sous-estim\u00e9?\n-o\u00f9 en est le genre en 2017?\n-comment fait-on en Suisse pour devenir artiste de com\u00e9die musicale?\n-quelle musique? Quel public?\nInvit\u00e9s: la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur, pianiste Renaud Delay fondateurs de la compagnie \"Silence in the studio\"\nEn itw par t\u00e9l\u00e9phone: Didier Deutsch auteur de \"Broadway-La com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine\" (Le Castor Astral 2017)", "Virginie Falquet a rencontr\u00e9 le chanteur irlandais de  Divine Comedy, de passage en Suisse lors de son dernier concert \u00e0 l'Octogone, \u00e0 Pully.", "A l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, \"Magn\u00e9tique\" se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique, avec la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur et pianiste Renaud Delay. Didier Deutsch est au t\u00e9l\u00e9phone.\nLa Production Musicale d\u02b9Espace 2 propose un extrait du concert de l'Ensemble La Boz Galana. \nRencontre avec Neil Hannon, chanteur, une interview de Virginie Falquet", "A l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, \"Magn\u00e9tique\" se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique, avec la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur et pianiste Renaud Delay. Didier Deutsch est au t\u00e9l\u00e9phone.\nLa Production Musicale d\u02b9Espace 2 propose un extrait du concert de l'Ensemble La Boz Galana. \nRencontre avec Neil Hannon, chanteur, une interview de Virginie Falquet"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8355854", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Delay, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Hannon, Neil", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Broadway. La com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine\" (Le Castor Astral 2017), auteur", "name": "Deutsch, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Falquet, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8355854", "ece-8355849"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alors que les violences polici\u00e8res font l'actualit\u00e9 en France, quelle est la situation en Suisse? : Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-88358052-C5FB-4798-BE92-6B5E065D84F1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1372, "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "terrorisme", "pr\u00eatre", "p\u00e9dophilie", "bavure polici\u00e8re", "d\u00e9tention", "formation", "violence polici\u00e8re"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard \u00e9voque les d\u00e9rives polici\u00e8res en Suisse, leurs causes et les probl\u00e8mes li\u00e9s au recrutement et aux centres de formation en Suisse romande, notamment dans l'Acad\u00e9mie de Savatan.", "alternativeExcerpt": ["Les violences polici\u00e8res font l\u2019actualit\u00e9 en France. Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses, estime qu\u2019elles sont \u00e9galement en recrudescence en Suisse m\u00eame si la situation n\u2019est pas aussi grave. Son entretien.", "Les violences polici\u00e8res font l\u2019actualit\u00e9 en France. Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses, estime qu\u2019elles sont \u00e9galement en recrudescence en Suisse, m\u00eame si la situation n\u2019est pas aussi grave. Son entretien.", "Les violences polici\u00e8res font l\u2019actualit\u00e9 en France. Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses, estime qu\u2019elles sont \u00e9galement en recrudescence en Suisse, m\u00eame si la situation n\u2019est pas aussi grave. Son entretien.", "Les violences polici\u00e8res font l\u2019actualit\u00e9 en France. Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses, estime qu\u2019elles sont \u00e9galement en recrudescence en Suisse, m\u00eame si la situation n\u2019est pas aussi grave. Son entretien."], "alternativeTitle": ["L\u2019invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard", "Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses / JDM_2017-02-16T07:37:00_l-invite-du-journal", "Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res suisses / JDM_2017-02-16T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8382907", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste des pratiques polici\u00e8res suisses", "name": "Maillard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8382907", "ece-8382888"]}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["WORLEY, TESSA", "GOGGIA, SOFIA", "SHIFFRIN, MIKAELA", "WILD, SIMONE", "MEILLARD, M\u00c9LANIE", "RAST, CAMILLE"], "id": "asset-1578881", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ"], "durationSec": 7643, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoire de la skieuse fran\u00e7aise Tessa Worley, qui a remport\u00e9 la 1\u00e8re manche du g\u00e9ant dames lors des championnats du monde de ski alpn de St-Moritz. Elle devance l'Italienne Sofia Goggia et l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin tandis que la meilleure Suisssesse est Simone Wild qui occupe la 5e place provisoire.", "title": "Championnats du monde St-Moritz 2017 : G\u00e9ant dames - 1\u00e8re manche", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WORLEY, TESSA", "SHIFFRIN, MIKAELA", "WILD, SIMONE", "GOGGIA, SOFIA"], "thematicThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "visualPersons": ["MEILLARD, M\u00c9LANIE", "WILD, SIMONE", "SHIFFRIN, MIKAELA", "WORLEY, TESSA", "RAST, CAMILLE", "WORLEY, TESSA", "SHIFFRIN, MIKAELA", "GOGGIA, SOFIA"], "id": "asset-1578948", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ"], "durationSec": 7272, "mediaType": "video", "excerpt": "Victoire de la skieuse fran\u00e7aise Tessa Worley, qui a remport\u00e9 le g\u00e9ant dames lors des championnats du monde de ski alpin de St-Moritz. Elle devance l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin et l'Italienne Sofia Goggia, tandis que la meilleure Suissesse est M\u00e9lanie Meillard, qui obtient la 13e place.", "title": "Championnats du monde St-Moritz 2017 : G\u00e9ant dames - 2e manche", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["Ski alpin, snowboard en direct"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SHIFFRIN, MIKAELA", "WORLEY, TESSA", "GOGGIA, SOFIA", "MEILLARD, M\u00c9LANIE"], "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "id": "asset-1563024", "durationSec": 9716, "mediaType": "video", "title": "UEFA Europa League 2016 - 2017 Manchester United FC - AS Saint-\u00c9tienne match aller 16e finale", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "GAND", "VILLARREAL", "MOENCHENGLADBACH"], "visualCorporations": ["OLYMPIQUE LYONNAIS", "TOTTENHAM", "VILLARREAL CF", "AS ROMA", "BORUSSIA MOENCHENGLADBACH", "FIORENTINA"], "genres": ["Enregistrements, r\u00e9sum\u00e9s"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Ligue Europa UEFA\nManchester United FC - AS Saint-\u00c9tienne\n1/16e de finale, match aller", "Football", "Football - Europa League", "Football - Europa League", "Football - Europa League", "Football - Europa League", "Football - Europa League", "Football - Europa League", "En direct de Manchester United (GBR)."], "alternativeTitle": ["Football", "Europa League, 1/16 aller: AZ Alkmaar \u2013 Lyon 1-4", "Europa League, 1/16 aller: Villarreal - AS Roma 0-4", "Europa League, 1/16 aller: Gent - Tottenham 1-0", "Europa League, 1/16 aller: Borussia M\u00f6nchengladbach - Fiorentina 0-1", "Europa League, 1/16 aller: Manchester Utd - St-Etienne 3-0, 88e Ibrahimovic (p) 3-0", "Europa League, 1/16 aller: Manchester Utd - St-Etienne 2-0, 75e Ibrahimovic 2-0", "Europa League, 1/16 aller: Manchester Utd - St-Etienne 1-0, 15e Ibrahimovic 1-0", "Football, Ligue Europa UEFA, Manchester United FC - AS Saint-\u00c9tienne, 1/16e de finale, match aller"], "imageURL": "//www.rts.ch/8321098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282385", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BARBERIS, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUIZ, Xavier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282385"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "id": "asset-1560558", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ"], "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles du g\u00e9ant dames des championnats du monde de ski alpin de St-Moritz 2017 avec sur le podium la Fran\u00e7aise Tessa Worley, devant l'Am\u00e9ricaine Mikaela Shiffrin et l'Italienne Sofia Goggia.", "title": "Championnats du monde St-Moritz 2017 : G\u00e9ant dames - c\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SHIFFRIN, MIKAELA", "WORLEY, TESSA", "GOGGIA, SOFIA"], "thematicThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "M\u00c9DAILLE"], "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nC\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles", "Ski alpin - Sant-Mortitz", "Ski alpin - Saint-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "En direct de Saint-Moritz (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Sant-Mortitz 2017: l'\u00e9mission du 16 f\u00e9vrier", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant dames: la remises des m\u00e9dailles", "Saint-Moritz 2017: l'\u00e9mission du 17 f\u00e9vrier", "Ski alpin, Championnats du monde, C\u00e9r\u00e9monie de remise des m\u00e9dailles"], "imageURL": "//www.rts.ch/8312882.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282404", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282404"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Saint-Moritz 2017 : L'\u00e9mission", "source": "gico", "id": "asset-1561086", "durationSec": 1883, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis St-Moritz \u00e0 l'occasion des championnats du monde de ski alpin.", "title": "Championnats du monde de ski alpin St-Moritz 2017", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde de ski alpin", "Championnats du monde de ski alpin"], "alternativeTitle": ["Saint-Moritz 2017 : L'\u00e9mission", "Saint-Moritz 2017: l'\u00e9mission", "Saint-Moritz 2017 : L'\u00e9mission, Championnats du monde de ski alpin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8311157.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282397", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex St-Moritz", "name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "plateau St-Moritz", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau St-Moritz", "name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282397"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualPersons": ["MEILLARD, M\u00c9LANIE", "WORLEY, TESSA", "SHIFFRIN, MIKAELA", "GOGGIA, SOFIA"], "id": "asset-1560557", "durationSec": 5623, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde St-Moritz 2017 : G\u00e9ant dames - 2e manche ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nG\u00e9ant dames, 2e manche", "Ski alpin - Saint-Moritz", "Ski alpin - Saint-Moritz", "Ski alpin - Saint-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "En direct de Saint-Moritz (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: l'interview de Tessa Worley apr\u00e8s sa m\u00e9daille d'or", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: Camille Rast (SUI) termine 28e ", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: Simone Wild (SUI) se classe 14e", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: Tessa Worley (FRA) est championne du monde", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: M\u00e9lanie Meillard (SUI) termine 13e ", "Ski alpin, Championnats du monde, G\u00e9ant dames, 2e manche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390095.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282426", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282426"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualPersons": ["RAST, CAMILLE", "WORLEY, TESSA", "RAST, CAMILLE"], "id": "asset-1560556", "durationSec": 5991, "mediaType": "video", "title": "Championnats du monde St-Moritz 2017 : G\u00e9ant dames - 1\u00e8re manche ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "PLATEAU", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ", "ST-MORITZ"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Championnats du monde\nG\u00e9ant dames, 1re manche", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "Ski alpin - St-Moritz", "En direct de Saint-Moritz (SUI)."], "alternativeTitle": ["Ski alpin", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant dames: la premi\u00e8re manche de Camille Rast (SUI) ", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: M\u00e9lanie Meillard (SUI) se qualifie pour la seconde manche ", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: Simone Wild (SUI) r\u00e9alise une tr\u00e8s belle premi\u00e8re manche et se classe 5e", "Mondiaux de St-Moritz, g\u00e9ant: Tessa Worley (FRA) en t\u00eate apr\u00e8s la premi\u00e8re manche", "Ski alpin, Championnats du monde, G\u00e9ant dames, 1re manche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282444", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "ROSENG, Romain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GENETTI, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AQUISO, Miguel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau St-Moritz", "name": "ANSERMOZ, Hugues", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282444"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAM", "FERRONNERIE D'ART", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "INAUGURATION", "CANDIDAT"], "visualPersons": ["ROCH, CLAUDE", "FAVRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "POTTIER, CLAUDE"], "id": "asset-1577166", "durationSec": 1146, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ANNEMASSE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "RENENS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: la c\u00e9l\u00e8bre ligne 12 date de 1862", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "NE: la Coll\u00e9giale protestante Notre-Dame est en pleine r\u00e9novation", "FR: Emmanuel Lendenmann est coutelier dans la vieille ville de Fribourg", "VS: les deux candidats PLR veulent r\u00e9cup\u00e9rer le si\u00e8ge UDC d\u2019Oskar Freysinger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282123", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Aujourd'hui, les autorit\u00e9s relancent un r\u00e9seau qui a \u00e9t\u00e9 fortement d\u00e9mantel\u00e9.", "Son orgue a d\u00fb \u00eatre plac\u00e9 au centre de la nef pour permettre au chantier de commencer la r\u00e9fection int\u00e9rieure.", "Le jeune homme effectue ses gestes dans la pure tradition de ses anc\u00eatres.", "Ils avaient perdu ce si\u00e8ge il y a 4 ans au profit d\u2019Oskar Freysinger."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282379", "ece-8282122", "ece-8282123"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ART BRUT", "AMOUR", "COUPLE (RELATION)"], "visualPersons": ["WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER"], "id": "asset-1577165", "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "BROC", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Nestl\u00e9 a fait un b\u00e9n\u00e9fice de 8 milliards et demi de francs", "B\u00e9n\u00e9fice de 8 milliards pour Nestl\u00e9: les pr\u00e9cisions de Gaspard K\u00fchn \u00e0 Vevey", "NE: un collaborateur du service des contributions a d\u00e9tourn\u00e9 4 millions de francs", "Le groupe Ringier Axel Springer proc\u00e9dera \u00e0 36 licenciements de journalistes", "Mondiaux de Saint-Moritz: l\u2019analyse de Philippe von Burg \u00e0 Saint-Moritz", "Fran\u00e7ois Fillon reprend une proposition de Sarkozy visant \u00e0 lutter contre la d\u00e9linquance des mineurs", "Mondiaux de Saint-Moritz: Tessa Worley a domin\u00e9 la premi\u00e8re manche de G\u00e9ant dames", "VS: l\u2019UDC lance une initiative pour la pr\u00e9f\u00e9rence indig\u00e8ne", "L\u2019invit\u00e9e culturelle: Lucienne Peiry \u00e9voque l\u2019art brut", "Pas de classement sans suite dans l\u2019affaire Fillon: le point avec Tristan Dessert \u00e0 Paris", "Minimag: la technologie facilite les relations \u00e0 distance, mais ne devrait \u00eatre qu\u2019un rem\u00e8de temporaire", "VS: le Haut-Valais a droit \u00e0 2 conseillers d\u2019\u00c9tat sur 5 alors qu\u2019il ne repr\u00e9sente qu\u2019un quart de la population", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282158", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le chiffre est en recul de 5,9% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.", "C\u2019est un contr\u00f4le de routine qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les faits.", "Les r\u00e9dactions du Temps et de l\u2019Hebdo sont concern\u00e9es.", "Il souhaite abaisser la majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans en r\u00e9ponse aux violences qui secouent certaines banlieues.", "La Zurichoise Simone Wild s\u2019est class\u00e9e 5e.", "Le parti veut privil\u00e9gier les travailleurs \u00e9tablis dans le canton, qu'ils soient suisses ou \u00e9trangers.", "Le mus\u00e9e lausannois qui porte son nom lui a offert un \u00e9crin et l\u2019invit\u00e9e lui a d\u00e9di\u00e9 un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence traduit dans plusieurs langues.", "Une Qu\u00e9b\u00e9coise a choisi de quitter les siens pour rejoindre son amoureux fribourgeois \u00e0 Broc.", "Une r\u00e8gle d\u00e9sormais remise en cause."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Vevey", "name": "KUEHN, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Saint-Moritz", "name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "DESSERT, Tristan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282158", "ece-8282422"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PRESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE"], "visualPersons": ["WORLEY, TESSA"], "id": "asset-1577167", "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "NEUCHATEL-VILLE", "AMSTERDAM", "LEIBSTADT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Trac\u00e9 du g\u00e9ant de St-Moritz: du rythme et du timing", "Qu'est-ce qu'un responsable du bonheur en entreprise?", "GE: des milliers d\u2019amendes contest\u00e9es restent impay\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve", "Licenciements de 36 journalistes du groupe Ringier: les explications de Jacques Pilet (1/2)", "Licenciements de 36 journalistes du groupe Ringier: les explications de Jacques Pilet (2/2)", "Portrait du nouveau patron de Nestl\u00e9, l'Allemand Mark Schneider", "Le feu vert au red\u00e9marrage de Leibstadt pourrait \u00eatre donn\u00e9", "France: sentiment d'injustice dans les banlieues", "Un ex-collaborateur d\u00e9tourne 4 millions au service des imp\u00f4ts", "Affaire Fillon pas class\u00e9e sans suite. L'enqu\u00eate continue", "La Fran\u00e7aise Worley s'adjuge le titre en g\u00e9ant \u00e0 St-Moritz", "Aux Pays-Bas, des fondations investissent dans la presse nationale"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282129", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9quipe a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9par\u00e9 le trac\u00e9 que les skieurs devront interpr\u00e9ter.", "Le bonheur est devenu le nouveau credo des ressources humaines, \u00e0 tel point que de plus en plus de soci\u00e9t\u00e9s recrutent des responsables du bonheur. Il y a bien s\u00fbr un int\u00e9r\u00eat certain pour les patrons et les sp\u00e9cialistes s\u2019inqui\u00e8tent de la possible infantilisation des employ\u00e9s.", "Les retards de traitement sont tels, qu'elles finissent par \u00eatre prescrites.", "La multinationale affiche un b\u00e9n\u00e9fice de 8 milliards et demi de francs, mais il est en recul de 5,9% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Tous les regards se tournent vers son nouveau dirigeant.", "Une autorisation qui survient dans un contexte tendu. Des anomalies avaient \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es sur les barres de combustibles.", "Fran\u00e7ois Fillon op\u00e8re un virage s\u00e9curitaire, alors que le spectre des \u00e9meutes de 2005 hante tous les esprits.", "Il explique avoir d\u00e9pens\u00e9 la totalit\u00e9 des montants d\u00e9tourn\u00e9s pour aider sa belle-famille \u00e0 se sortir de la mis\u00e8re.", "Le parquet financier a annonc\u00e9 que le classement sans suite \u00e9tait \u00e9cart\u00e9. L\u2019enqu\u00eate se poursuit donc et il est de plus en plus difficile pour Fran\u00e7ois Fillon de faire entendre ses propositions.", "Bless\u00e9e au genou apr\u00e8s son sacre en 2013, il lui a fallu trois ans pour revenir au plus haut niveau et remporter cette course ou la meilleure Suissesse M\u00e9lanie Meillard s'est class\u00e9e au 13e rang.", "M\u00eame le syndicat des journalistes appr\u00e9cie ce syst\u00e8me. Pourtant les fondations ne font pas de miracle, malgr\u00e9 leur pr\u00e9sence, la pr\u00e9carit\u00e9 augmente."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282128", "ece-8282129"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 108", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1572067", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-02-15T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 108", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 108", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C\u00e9dric vs Claude (VD)", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282171", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282171", "ece-8282170"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : On na\u00eet dyslexique", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1407940", "durationSec": 1579, "publicationDate": "2017-02-15T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["On na\u00eet dyslexique", "Dyslexie, dysorthographie, dyscalculie, dyspraxie...Rencontre avec deux coll\u00e9giens pour mieux comprendre leur probl\u00e8me, gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de deux sp\u00e9cialistes. En r\u00e9alit\u00e9, on est dyslexique de naissance, mais il semble  tout \u00e0 fait possible et facile de cohabiter avec ce trouble.", "Dyslexie, dysorthographie, dyscalculie, dyspraxie...Rencontre avec deux coll\u00e9giens pour mieux comprendre leur probl\u00e8me, gr\u00e2ce \u00e0 l'aide de deux sp\u00e9cialistes. En r\u00e9alit\u00e9, on est dyslexique de naissance, mais il semble  tout \u00e0 fait possible et facile de cohabiter avec ce trouble."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "On na\u00eet dyslexique", "On na\u00eet dyslexique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282497", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282497"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 53", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541282", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-02-15T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "53", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8282231"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Sans l'aide des communes, les Eglises suisses peinent \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les", "id": "sound-1823AB06-3004-4CCE-915C-2B9B1C358164", "durationSec": 141, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Eglises suisses ont de plus en plus de mal \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les, selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'agence Protestinfo. Ce sont les informations toujours plus lacunaires transmises par les administrations communales qui seraient en cause.\r\n\r\n* * RTSreligion - Sans l'aide des communes, les Eglises suisses peinent \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les (RTS RELIGION 15.02 REGISTRES EGLISES CH) C'est la chronique de RTSreligion. En Suisse. les Eglises ont de plus en plus de mal \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les. C'est ce qui rel\u00e8ve d'une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'agence Protestinfo. En cause. des informations toujours plus lacunaires transmises par les administrations communales. Fabien H\u00fcnenberger.\r\n  0'23'' - 1/5\r\n((Pas \u00e9vident pour les Eglises historiques. r\u00e9form\u00e9es et catholiques... de recenser leurs fid\u00e8les dans une soci\u00e9t\u00e9 mobile. o\u00f9 la fr\u00e9quentation de l'office dominical n'est plus la r\u00e8gle. La collaboration avec le contr\u00f4le des habitants s'av\u00e8re donc tr\u00e8s utile. Mais voil\u00e0. les pratiques sont diverses. A Gen\u00e8ve. par exemple. les Eglises ne re\u00e7oivent plus aucune donn\u00e9e de l'administration depuis 2010))\r\nEt comment font-elles dans ce cas ?\r\n  0'16'' - 2/5\r\n((Elles ne peuvent compter que sur les d\u00e9clarations spontan\u00e9es ou faire la liste des personnes qui font appel \u00e0 leurs services pour des mariages. bapt\u00eames. ou autres. C'est \u00e9videmment un cas extr\u00eame. mais la situation n'est pas forc\u00e9ment id\u00e9ale ailleurs. Les pratiques diff\u00e8rent parfois d'une commune \u00e0 l'autre.))\r\n\u00c7a cible un canton en particulier ?\r\n  0'21'' - 3/5\r\n((Celui de Neuch\u00e2tel. o\u00f9 une grosse discussion a eu lieu \u00e0 ce sujet lors du dernier synode de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e. Les protestants neuch\u00e2telois se sont rendu compte que des r\u00e8gles claires faisaient d\u00e9faut. Prenez les naissances. par d\u00e9faut. certains communes d\u00e9cident que le nouveau-n\u00e9 h\u00e9rite de la confession du p\u00e8re. Dans d'autres. celle de la m\u00e8re. Et. dans d'autres. il est sans confession.))\r\nDonc les Eglises d\u00e9pendent de ce que veulent leur donner les cantons.\r\n  0'26'' - 4/5\r\n((Oui. Elles ont pu parfois n\u00e9gocier un compris acceptable. C'est notamment le cas du canton de Vaud. En 2011. Vaud avait supprim\u00e9 la rubrique religieuse de son questionnaire aux nouveaux habitants. Puis l'avait r\u00e9introduite l'ann\u00e9e suivante devant les protestations des trois communaut\u00e9s reconnues (protestants, catholiques et juifs). Pr\u00e9cisons que cette mention est bien s\u00fbr facultative et n'a pas de cons\u00e9quence financi\u00e8re directe dans un canton sans imp\u00f4t eccl\u00e9siastique.))\r\nOn imagine que la question de protection des donn\u00e9es joue aussi un r\u00f4le dans la r\u00e9ticence des cantons \u00e0 transmettre ces informations.\r\n  0'25'' - 5/5\r\n((C'est un point tr\u00e8s d\u00e9licat. en effet. D'un c\u00f4t\u00e9. il est l\u00e9gitime qu'une Eglise puisse informer et solliciter ceux qui se comptent parmi ses fid\u00e8les. A Fribourg. l'Eglise catholique a ainsi obtenu il y a deux ans le droit de v\u00e9rifier la liste des paroissiens catholiques. Mais il y a des limites. Dans ce m\u00eame canton de Fribourg. l'Eglise catholique n'a ainsi pas obtenu le droit de consulter le statut confessionnel du conjoint ou des enfants d'un paroissien catholique.))", "alternativeExcerpt": ["Les Eglises suisses ont de plus en plus de mal \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence Protestinfo. Ce sont les informations toujours plus lacunaires transmises par les administrations communales qui seraient en cause.", "Les Eglises suisses ont de plus en plus de mal \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les, selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence Protestinfo. Ce sont les informations toujours plus lacunaires transmises par les administrations communales qui seraient en cause.", "Les Eglises suisses ont de plus en plus de mal \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les, selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence Protestinfo. Ce sont les informations toujours plus lacunaires transmises par les administrations communales qui seraient en cause."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Sans l\u2019aide des communes, les Eglises suisses peinent \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les", "RTSreligion - Sans l\u2019aide des communes, les Eglises suisses peinent \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les / JDM_2017-02-15T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Sans l\u2019aide des communes, les Eglises suisses peinent \u00e0 recenser leurs fid\u00e8les / JDM_2017-02-15T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371164", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371164", "ece-8371146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Ludovic Rocchi - Neuch\u00e2tel et ses h\u00f4pitaux, ou la d\u00e9faite des technocrates", "id": "sound-06857B4C-0B54-400E-9EE3-823CD2EFC633", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vote du week-end dernier \u00e0 Neuch\u00e2tel a en fait quelque chose de rassurant. On nous rab\u00e2che depuis dimanche le risque inconsid\u00e9r\u00e9 qu'auraient pris les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois en d\u00e9cidant de s'offrir deux bons h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux plut\u00f4t que des soins aigus centralis\u00e9s. Mais pourquoi pr\u00e9dire le pire?\r\n\r\n* * Signature de Ludovic Rocchi - Neuch\u00e2tel et ses h\u00f4pitaux, ou la d\u00e9faite des technocrates (SIGNATURE 15.02 HNE) Neuch\u00e2tel et ses h\u00f4pitaux ou la d\u00e9faite des technocrates, c'est le commentaire de Ludovic Rocchi\r\n  1'35\r\n((Le vote du week-end dernier \u00e0 Neuch\u00e2tel a en fait quelque chose de rassurant. On nous rab\u00e2che depuis dimanche le risque inconsid\u00e9r\u00e9 qu'auraient pris les \u00e9lectrices et les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois en d\u00e9cidant de s'offrir deux bons h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux plut\u00f4t que des soins aigus centralis\u00e9s. Mais pourquoi pr\u00e9dire le pire? Le peuple a tranch\u00e9 dans un souci qu'\u00e9quilibre, de bien commun. C'est l'essence m\u00eame de la politique. Forcer le destin. Ne pas se laisser dicter la marche \u00e0 suivre par des rapports d'experts, toujours biais\u00e9s au demeurant, suivant qui les commande. C'est la d\u00e9mocratie contre l'expertocratie. Un peu comme le vote contre la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la RIE 3. Malgr\u00e9 son petit nom obscur de technocrate, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9masqu\u00e9e comme d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e par une majorit\u00e9 de votants. C'est la m\u00eame chose \u00e0 Neuch\u00e2tel. Le peuple s'est lib\u00e9r\u00e9 des chaines technocratiques enroul\u00e9es autour du dossier hospitalier. Un double exploit en quelque sorte. Car il y a eu non seulement une avalanche d'\u00e9tudes command\u00e9es pour plaider la centralisation. Mais aussi, et surtout, l'\u00e9lecteur moyen a d\u00fb d\u00e9fier les plus impressionnants des experts, ceux en blouse blanche, les bons docteurs de la centralisation.\r\nAlors maintenant, au travail ! En bonne intelligence, au service des patients. Et surtout, cessons de se raconter que les barons de la m\u00e9decine vont aller voir ailleurs, car deux h\u00f4pitaux plut\u00f4t qu'un, ce serait la brousse.C'est comme le chantage au d\u00e9part des multinationales. \u00c7a ne marche pas. En tout cas pas toujours. Donc merci aux Neuch\u00e2telois pour cette le\u00e7on de politique !))", "alternativeExcerpt": ["Le vote du week-end dernier \u00e0 Neuch\u00e2tel a en fait quelque chose de rassurant. On nous rab\u00e2che depuis dimanche le risque inconsid\u00e9r\u00e9 qu\u2019auraient pris les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois en d\u00e9cidant de s\u2019offrir deux bons h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux plut\u00f4t que des soins aigus centralis\u00e9s. Mais pourquoi pr\u00e9dire le pire?", "Le vote du week-end dernier \u00e0 Neuch\u00e2tel a en fait quelque chose de rassurant. On nous rab\u00e2che depuis dimanche le risque inconsid\u00e9r\u00e9 qu\u2019auraient pris les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois en d\u00e9cidant de s\u2019offrir deux bons h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux plut\u00f4t que des soins aigus centralis\u00e9s. Mais pourquoi pr\u00e9dire le pire?", "Le vote du week-end dernier \u00e0 Neuch\u00e2tel a en fait quelque chose de rassurant. On nous rab\u00e2che depuis dimanche le risque inconsid\u00e9r\u00e9 qu\u2019auraient pris les \u00e9lecteurs neuch\u00e2telois en d\u00e9cidant de s\u2019offrir deux bons h\u00f4pitaux r\u00e9gionaux plut\u00f4t que des soins aigus centralis\u00e9s. Mais pourquoi pr\u00e9dire le pire?"], "alternativeTitle": ["Signature de Ludovic Rocchi - Neuch\u00e2tel et ses h\u00f4pitaux, ou la d\u00e9faite des technocrates", "Signature de Ludovic Rocchi - Neuch\u00e2tel et ses h\u00f4pitaux, ou la d\u00e9faite des technocrates / JDM_2017-02-15T06:49:00_signature", "Signature de Ludovic Rocchi - Neuch\u00e2tel et ses h\u00f4pitaux, ou la d\u00e9faite des technocrates / JDM_2017-02-15T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/6725562.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371166", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rocchi, Ludovic", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371166", "ece-8371148"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : La forme et la non-forme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8EEF1738-A594-4A5A-BD1E-8241FB107E0D", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-15T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-15T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353338", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353338", "ece-8353335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission en bloc du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois", "id": "sound-1C7031AA-8409-4A68-AC62-2C517B324B1F", "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Walter Willener, d\u00e9put\u00e9 UDC\r\nLe conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE) a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission en bloc, a annonc\u00e9 mercredi le gouvernement, trois jours apr\u00e8s le d\u00e9saveu dans les urnes de la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re du canton.\r\n\r\n* * D\u00e9mission en bloc du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois  \r\nET on se rend \u00e0 Neuchatel.. avec cette information qui vient de tomber... \r\nLa d\u00e9mission du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois !! \r\nLaurent Kurth, le ministre de la sant\u00e9 donnera une conf\u00e9rence de presse \u00e0 14 H !\r\nRoger GUignard.. cette d\u00e9cision est une cons\u00e9quence du scrutin sur l'h\u00f4pital de dimanche dernier.. \r\nDIRECT \r\nET dans ce contexte tendu.. \r\nle r\u00e9f\u00e9rendum contre la cr\u00e9ation d'un nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds a abouti...  Les initiants, tous du Bas du canton, ont r\u00e9colt\u00e9 pr\u00e8s de 9000 signatures contre ce projet devis\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 50 millions de francs... \r\nR\u00e9f\u00e9rendum attendu...mais qui tombe \u00e0 un moment charni\u00e8re. \r\nC'est un peu le hasard du calendrier pour ce projet, soit dit en passant, pl\u00e9biscit\u00e9 largement par le Grand Conseil en novembre dernier. Le communiqu\u00e9 des initiants observe tr\u00e8s finement...je cite...que \"la fracture b\u00e9ante ouverte dans le canton par le d\u00e9bat hospitalier ne trouvera pas son \u00e9pilogue dans une d\u00e9pense architecturale aussi somptuaire qu'inutile\". Autre phrase encore du texte : \"Les couples en crise ne calment pas leur d\u00e9sunion en s'offrant une voiture de luxe\". Il n'emp\u00eache : ce r\u00e9f\u00e9rendum, c'est \u00e9vident, attisera encore les tensions, un esprit de revanche penseront certains. D'autant plus qu'il \u00e9mane de d\u00e9put\u00e9s du Bas du canton. La r\u00e9ponse du d\u00e9put\u00e9 UDC Walter Willener est claire.\r\n   0'14'' R\u00e9f\u00e9rendum NE - Walter Willener 1/2\r\nPour les initiants, le canton de Neuch\u00e2tel est pris \u00e0 la gorge par une situation financi\u00e8re inextricable. Et puis, le projet d'un h\u00f4pital judiciaire centralis\u00e9 priverait les deux-tiers des justiciables neuch\u00e2telois d'une justice de proximit\u00e9. Proximit\u00e9, voil\u00e0 un mot qui a beaucoup mobilis\u00e9 dimanche. Walter Willener lui non plus ne croit au slogan du Conseil d'Etat \"Un canton, un espace\".\r\n  0'36'' R\u00e9f\u00e9rendum NE - Walter Willener  0'36\".  2/2\r\nLe scrutin sur ce r\u00e9f\u00e9rendum aura probablement lieu au mois de mai !", "alternativeExcerpt": ["Le conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois (HNE) a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission en bloc, a annonc\u00e9 mercredi le gouvernement, trois jours apr\u00e8s le d\u00e9saveu dans les urnes de la strat\u00e9gie hospitali\u00e8re du canton."], "alternativeTitle": ["D\u00e9mission en bloc du conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois / 12H30_2017-02-15T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8241187.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371118", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371109"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-697B4257-8AB5-4FFB-9472-38EDB9A489EA", "durationSec": 894, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Astride Epiney, rectrice de l'universit\u00e9 de Fribourg;Manfred B\u00fchler, conseiller national UDC JU, membre de la commission du conseil national sur le service public;Christophe Haag, professeur-chercheur en psychologie sociale;Lisa Bellinghausen, docteur en psychologie, co-auteur du questionnaire mesurant le quotient \u00e9motionnel;Bran , Mirel ;Extrait Loving;Lavrilleux;Lavrilleux, Ariane \r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D5/BISBILLE UNIFR PI) C'est une nomination qui cr\u00e9\u00e9e des tensions \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg...  Celle d'un nouveau professeur de droit... \r\nSelon nos informations, le rectorat  est point\u00e9 du doigt pour n'avoir pas suivi la proposition, formul\u00e9e par la facult\u00e9 de droit. \r\nEt plusieurs voix s'\u00e9l\u00e8vent contre cette d\u00e9cision jug\u00e9e injustifi\u00e9e. Adrien Kraus\u00e9.\r\n  1'36''\r\n((La facult\u00e9 de droit de l'universit\u00e9 de Fribourg avait tranch\u00e9 en d\u00e9cembre dernier quant \u00e0 la nomination d'un nouveau professeur au sein de la chaire de droit constitutionnel et administratif. Le choix \u00e9tait alors propos\u00e9 au rectorat pour la validation officielle. Mais retournement de situation deux mois plus tard : la direction de l'institution annon\u00e7ait ne pas suivre la d\u00e9cision de sa facult\u00e9. Elle pl\u00e9biscitait le candidat arriv\u00e9 en 2\u00e8me position. Un fait rare mais l\u00e9gale. Astride Epiney, rectrice de l'universit\u00e9 de Fribourg.\r\nSON 1\r\nLa r\u00e9action de la facult\u00e9 ne s'est pas fait attendre. Dans un courrier que nous nous sommes procur\u00e9s, la d\u00e9cision de la rectrice est jug\u00e9e \u00ab choquante \u00bb par les signataires. Ce changement ne comportait par ailleurs aucune justification valable estiment-ils. Mais le r\u00e8glement de l'universit\u00e9 est pourtant clair : il accorde bien au rectorat la comp\u00e9tence du choix d\u00e9finitif. La facult\u00e9 de droit ,elle, a d\u00e9pos\u00e9 une demande de reconsid\u00e9ration. Les tractations sont en cours entre les deux partis. Les discussions se veulent constructives. Une d\u00e9cision finale devrait tomb\u00e9e en mars prochain.))\r\n(02/SERVICE PUBLIC ITV BUHLER) Pluss de place aux m\u00e9dias priv\u00e9s.\r\nLes hostilit\u00e9s contre le service public audiovisuel suisse se concr\u00e9tisent. \r\nUne commission du Conseil national a adopt\u00e9 hier trois propositions qui visent \u00e0 augmenter la concurrence dans le domaine des m\u00e9dias en Suisse. \r\nIl y est notamment question que la SSR offre ses contenus en libre service; qu'elle diminue \u00e9galement le nombre de ses cha\u00eenes radio... Option musique pourrait \u00eatre concern\u00e9e.... \r\nMais pour le conseiller national Manfred B\u00fchler, membre de cette commission, il ne s'agit pas d'un d\u00e9mant\u00e8lement du service public....\r\n  0'54''\r\nLe d\u00e9bat au Conseil National aura lieu le 14 mars prochain...\r\n(06/TI AUDIT SERVICE MIGRATIONS PA) Au Tessin, ce nouveau rebondissement dans l'affaire de corruption qui secoue le Service cantonal des migrations... \r\nDeux nouvelles arrestations annonc\u00e9es hier portent d\u00e9sormais \u00e0 9 le nombre de suspects dans ce dossier. \r\nLe gouvernement \u00e0 Bellinzone a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir un audit interne pour faire la lumi\u00e8re sur les dysfonctionnements au sein de ce service. \r\nQuant au Leggiste Norman Gobbi, directeur du D\u00e9partement des Institutions, il a \u00e9t\u00e9 point\u00e9 du doigt pour avoir mis en exergue la nationalit\u00e9 d'un des pr\u00e9venus. Les explications de Nicole della Pietra... \r\n  0'57''\r\n((\u00ab L'honn\u00eatet\u00e9 n'a pas de nationalit\u00e9. Avoir \u00e9voqu\u00e9 les origines italiennes de l'un des pr\u00e9venus, a \u00e9t\u00e9 une erreur de communication!\u00bb. Cette mise au point du pr\u00e9sident du gouvernement tessinois, Paolo Beltraminelli, est survenue quelques heures \u00e0 peine apr\u00e8s l'annonce de deux nouvelles arrestations dans la vaste affaire de corruption pr\u00e9sum\u00e9e qui gangr\u00e8ne le service cantonal des migrations. Ce reproche adress\u00e9 au ministre des Institutions, \u00e9tait clairement destin\u00e9 \u00e0 calmer la col\u00e8re des autorit\u00e9s italiennes, suite \u00e0 des propos de Norman Gobbi relay\u00e9s par la presse al\u00e9manique la semaine derni\u00e8re. Un Norman Gobbi qui avait  laiss\u00e9 entendre que la nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re d'un fonctionnaire entretemps suspendu, jouait un r\u00f4le central dans ce scandale. Le Service des migrations fait d\u00e9sormais l'objet d'un audit interne, conduit par deux juristes, dont un ex procureur f\u00e9d\u00e9ral, renvoy\u00e9 s\u00e9ance tenante par le Parquet de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2015, pour des raisons non pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 ce jour.))\r\n((NB: dans cette affaire il y a 8 personnes arr\u00eat\u00e9es et inculp\u00e9es mais 9 impliqu\u00e9es))\r\n(10/OTAN AVANT-PAPIER) L'Otan accueille pour la premi\u00e8re fois aujourd'hui, le nouveau chef du Pentagone... \r\nAvec l'espoir de dissiper le flou sur la nature de l'engagement am\u00e9ricain dans l'alliance Atlantique sous Donald Trump... \r\nDepuis son \u00e9lection \u00e0 la Maison Blanche le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a multipli\u00e9 les d\u00e9clarations et les signaux contradictoires... Il avait notamment qualifi\u00e9 l'OTAN d'obsol\u00e8te parce qu'elle ne s'\u00e9tait pas occup\u00e9e du terrorisme notamment...\r\nJames Mattis, doit rencontrer aujourd'hui et demain les autres ministres de l'Alliance Atlantique... Une visite qui sera donc l'occasion d'\u00e9claircir l'implication future des Am\u00e9ricains dans l'Alliance... A Bruxelles, Romain Clivaz... \r\n  0'56''\r\n((La mission de l'ancien g\u00e9n\u00e9ral James Mattis est claire, ou au moins ce que l'on attend de lui : qu'il livre la vision de la nouvelle administration am\u00e9ricaine \u00e0 ses alli\u00e9s de l'OTAN. On conna\u00eet les critiques tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8res du candidat Trump, mais nettement moins son agenda atlantique, ses objectifs concrets maintenant que la campagne \u00e9lectorale est termin\u00e9e. A la veille de cette visite, le secr\u00e9taire de l'alliance atlantique s'est montr\u00e9 conciliant avec Washington. Le Norv\u00e9gien Jens Stoltenberg a qualifi\u00e9 de prioritaire l'augmentation des d\u00e9penses de d\u00e9fense. Cette exigence fait \u00e9cho \u00e0 celles de Donald Trump, qui a vertement critiqu\u00e9 la pingrerie suppos\u00e9e de certains membres de l'alliance, et menac\u00e9 de revenir sur certains engagements Am\u00e9ricains et Europ\u00e9ens auront plusieurs occasions d'\u00e9changer leurs points de vue ces prochains jours, \u00e0 Muniche lors de la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9, avec la venue du secr\u00e9taire d'Etat Rex Tillerson. Quant au vice-pr\u00e9sident Mike Pence il est \u00e9galement attendu \u00e0 Bruxelles en fin de semaine, l'occasion d'y voir plus clair apr\u00e8s les propos pro-Brexit de Donald Trump dans plusieurs journaux europ\u00e9ens \u00e0 la mi-janvier.Romain Clivaz / RTS info/Bruxelles))\r\nEt puis on reparlera de l'OTAN, de ses priorit\u00e9s, de son r\u00f4le dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, tout \u00e0 l'heure \u00e0 7h15... \r\nNous recevrons en direct Jean Sylvestre Mongrenier, chercheur \u00e0 l'institut fran\u00e7ais de g\u00e9opolitique de l'universit\u00e9 de Paris 8...\r\n(Rencontre Trump/Isra\u00ebl) Et autre rencontre \u00e0 l'agenda diplomatique... Entre Donald Trump et Benyamin N\u00e9tanhyaou... Le Pr\u00e9sident am\u00e9ricain re\u00e7oit le chef du gouvernement isra\u00e9lien... \r\nEt Washington ne devrait pas insister sur la solution \u00e0 deux Etats... c'est en tous cas ce qu'indique un responsable de la Maison Blanche... Une affirmation qui marque une rupture avec la position traditionnelle de la diplomatie am\u00e9ricaine... \r\nEt toujours aux Etats Unis, le New York Times rapporte que plusieurs membres de l'\u00e9quipe de campagne de Donald Trump auraient multipli\u00e9 les contacts avec des responsables de services de renseigement russes, au cours de l'ann\u00e9e qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle... C'est ce qu'indiquent des \u00e9coutes et des relev\u00e9s t\u00e9l\u00e9phonoqies... de plusieurs agences am\u00e9ricaines, selon le quotidien...\r\n(Fr\u00e8re de Kim Jong Un) C'est un sc\u00e9nario digne d'un roman d'espionnage... \r\nL'assassinat du demi-fr\u00e8re de Kim Jong Un, le dirigeant nord cor\u00e9en... C'est en tous cas ce que d\u00e9nonce la Cor\u00e9e du Sud,,, \r\nKim Jong Nam, a le m\u00eame p\u00e8re que le dirigeant de la Cor\u00e9e du Nord... \r\nIl avait pris ses distances avec le r\u00e9gime communiste...\r\nIl se serait senti mal \u00e0 l'a\u00e9roport de Kula Lumpur... Une chaine de t\u00e9l\u00e9vision sud cor\u00e9enne \u00e9voque un empoisonnement \u00e0 l'a\u00e9roport, \u00e0 l'aide d'une aiguille, par deux femmes qui auraient pris la fuite en taxi...\r\n(D2/ECO QUOTIENT EMOTIONNEL PI) Retour en Suisse, dans le monde de l'entreprise... En mati\u00e8re d'emploi... pour s\u00e9lectionner des candidats, il y a le CV, l'entretien... et maintenant un test... qui mesure l'intelligence \u00e9motionnel... \r\nUn nouvel outil \u00e0 la disposition des employeurs depuis quelques semaines, pour le recrutement des cadres dirigeants...Il permet d'\u00e9valuerla r\u00e9sistance au stress, \u00e0 la peur ou \u00e0 la col\u00e8re des candidats... \r\nExplications et d\u00e9tails...avec Estelle Braconnier...\r\n  1'37''\r\n((A l'image de la d\u00e9finition du quotien intellectuel, un nouveau questionnaire est soumis aux futurs managers ou dirigeants d'entreprise. Il d\u00e9termine leur quotient \u00e9motionnel sur 5 niveaux.\r\nChristophe Haag, professeur-chercheur en psychologie sociale...\r\nSON\r\nLe stress au travail, l'absent\u00e9isme pour \u00e9puisement professionnel co\u00fbtent trop cher aujourd'hui aux entreprises qui poussent toujours plus loin leur mode de recrutement... Lisa Bellinghausen, docteur en psychologie, co-auteur du questionnaire mesurant le quotient \u00e9motionnel \r\nSON\r\nEn Suisse, une vaste \u00e9tude est lanc\u00e9e actuellement par la conf\u00e9d\u00e9ration aupr\u00e8s de 400 entreprises sur les conditions de travail. Une \u00e9tude dont le r\u00e9sultat final sera livr\u00e9 l'an prochain.\r\nLes premiers r\u00e9sultats publi\u00e9s focalisent sur le stress. 43% des sond\u00e9s estiment vivre des heures difficiles dans l'exercice de leur profession.))\r\n(Hockey sur glace) Hockey sur glace, en ligue A, dans le derby Romand, le succ\u00e8s de Gen\u00e8ve Servette face \u00e0 Lausanne 5 \u00e0 2... \r\nFribourg a gagn\u00e9 contre Langnau 5 \u00e0 3... \r\nLe choc au sommet a vu la victoire de Berne \u00e0 Z\u00fcrich 3 \u00e0 2... \r\nVistoire aussi de Bienne face \u00e0 Zoug, et Kloten \u00e0 Davos, au tirs aux buts...\r\n(19/PSG ECRASE BARCA PA) Il y avait du football \u00e9galement hier soir... Huiti\u00e8mes de finale aller de la ligue des Champions et d\u00e9j\u00e0... une surprise de taille... \r\nCe score... 4 \u00e0 0 pour le Paris Saint Germain... sur le FC Barcelone... \r\nEt dans cette soir\u00e9e des \u00e9toiles au Parc des Princes, un homme a v\u00e9\u00e7u un r\u00eave \u00e9veill\u00e9. \r\nApr\u00e8s un d\u00e9but de saison difficile, Angel Di Maria a f\u00eat\u00e9 \u00e0 sa mani\u00e8re son retour aux affaires. Laurent Bastardoz...\r\n  0'54''\r\n((Angel du Maria se souviendra certainement longtemps de cette soir\u00e9e du 14 f\u00e9vrier. Jour de la St-Valentin, soir\u00e9e des amoureux mais aussi soir\u00e9e anniversaire pour le petit ailier argentin du PSG qui a voulu c\u00e9l\u00e9brer \u00e0 sa mani\u00e8re son 29\u00e8me anniveraire. Cela au bout du tunnel dans lequel il a failli perdre son \u00e2me en d\u00e9but de saison. Hier soir devant un public m\u00e9dus\u00e9 par tant de classe et de virtuosit\u00e9, Angel du Maria a participer plus que jamais \u00e0 la victoire de son \u00e9quipe. 2 buts et des \u00e9clairs de g\u00e9nie face \u00e0 un FC Barcelone qui se r\u00e9veillera ce matin avec la gueule de bois. Et le souvenir que c'est un ancien du Real Madrid qui leur a jou\u00e9 une bien mauvaise partition. Le slogan du PSG, sous r\u00e8gne qatari depuis 2011 est \u00ab r\u00eaver plus grand \u00bb. Il est plus que jamais d'actualit\u00e9. Car au-del\u00e0 de la mani\u00e8re le r\u00e9sultat de cette soir\u00e9e de f\u00eate dans le ciel parisien permet aux joueurs de Julian Draxler de prendre une tr\u00e8s bonne option sur une qualification en quart de finale.))\r\nDans l'autre rencontre du jour  Benfica s'est d\u00e9fait du Borussia Dortmund 1 \u00e0 0.\r\n(D4/CHRONIQUE CINEMA LOVING PI) Il est blanc... Elle est noire... Et leur mariage... en Virgine en 1958... Est ill\u00e9gal... C'est le sujet de \"Loving\"... ce film de Jeff Nichols qui sort aujourd'hui... Le cin\u00e9aste s'inspire de l'histoire vraie du couple Rihar et Mildr\u00e8de loving... Une histoire qui rappelle qu'il n'y a pas si longtemps une partie des Etats Am\u00e9ricains interdisait les mariage entre Blancs et noirs... \r\n  0'21'' ((extrait Loving))\r\nRichard et Mildred Loving portent leur cas devant la Cour supr\u00eame, qui tranchent en leur faveur, en 1967, 9 ans apr\u00e8s leur mariage... Et dans la foul\u00e9e, les lois anti-m\u00e9tissage seront abolies. Alors, Rapha\u00eble Bouchet, Jeff Nichols aborde ce sujet \u00e0 la fois politique et historique?\r\n  0'57''\r\nSachez encore que Ruth Negga (prononcer Route N\u00e8-gua), qui joue Mildred Loving, est nomm\u00e9e aux Oscars dans la cat\u00e9gorie meilleure actrice.\r\n((Par l'histoire d'amour. \u00abLoving\u00bb n'a rien d'une reconstitution poussi\u00e9reuse et didactique. Le cin\u00e9aste s'int\u00e9resse avant tout au quotidien de ce couple discret et profond\u00e9ment amoureux. Le film est pudique, intimiste, le rythme est lent, on se laisse bercer par la beaut\u00e9 et la d\u00e9licatesse de la mise en sc\u00e8ne. C'est un film qui ne mise jamais ni sur l'apitoiement, ni sur les larmes, ni sur le discours. Les personnages parlent tr\u00e8s peu, mais, gr\u00e2ce aux gros plans, la cam\u00e9ra s'approche tout pr\u00e8s d'eux, pr\u00e8s de leur visage, de leur peau, on entend m\u00eame parfois les acteurs d\u00e9glutir, et il y a quelque chose de tr\u00e8s charnel et organique qui se joue, bien au-del\u00e0 du langage -d'ailleurs, m\u00eame les termes \u00abblanc\u00bb et \u00abnoir\u00bb ne sont quasiment pas prononc\u00e9s. Le racisme est d'abord une affaire d'atmosph\u00e8re, Jeff Nichols cr\u00e9e un climat de non-dit anxiog\u00e8ne, o\u00f9 la violence peut surgir \u00e0 tout instant. Evidemment l'histoire de ce couple r\u00e9sonne \u00e9trangement \u00e0 l'heure de la pr\u00e9sidence Trump. \u00abLoving\u00bb \u00e9tait pass\u00e9 un peu inaper\u00e7u au dernier festival de Cannes. Les \u00e9v\u00e9nements de ces derniers mois lui conf\u00e8rent un statut de film essentiel.))\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Grand soleil pour aujourd'hui, malgr\u00e9 quelques voiles de cirrus sur l'Ouest l\u00e9manique...\r\nLe stratus qui persiste sur le Plateau, vers 600 m\u00e8tres va se dissiper en cours de journ\u00e9e. Et les temp\u00e9ratures resteront douces, 6 \u00e09 degr\u00e9s en plaine, jusqu'\u00e0 14 en Valais et +2 \u00e0 2000 m\u00e8tres... En montagne encore un faible vent...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Du soleil aujourd'hui et demain.\r\nLe matin, quelques bancs de brouillard sur le Plateau.\r\nLes temp\u00e9ratures entre -2 et 0 ce matin et de 6 \u00e0 9 cet apr\u00e8s-midi, jusqu'\u00e0 15 en Valais central et +2\u00b0 \u00e0 2000 m.\r\nPeu de vent \u00e9galement ces deux jours, en montagne un tendance au vent du sud.\r\nUn changement temporaire est attendu vendredi au passage d'une faible perturbation qui ne produira que peu de pr\u00e9cipitations avec de la neige au-dessus de 800 \u00e0 1300 m.\r\nSamedi, retour du soleil\r\n(12/EGYPTE PREDICATRICES MOSQUEES PA) En Egypte. L'institution de r\u00e9f\u00e9rence pour les musulmans sunnites du monde entier vient de cr\u00e9er une petite r\u00e9volution. Le chef d'Al Azhar vient en effet de nommer 144 femmes dans les mosqu\u00e9es \u00e9gyptiennes. Elles y ont le titre de pr\u00e9dicatrices, c'est-\u00e0-dire qu'elles pourront officiellement enseigner l'islam aux femmes. Leur nombre reste certes restreint mais cette nouveaut\u00e9 dans le paysage religieux est loin de faire l'unanimit\u00e9 y compris au sein m\u00eame d'Al Azhar. Ariane Lavrilleux, notre correspondante au Caire\r\n  55''\r\n((\u00abLes femmes sont faites pour accoucher et \u00e9lever les enfants. et elles sont beaucoup trop occup\u00e9es par ces taches \u00bb s'est insurg\u00e9 un professeur de l'universit\u00e9 al Azhar. un autre sheikh de l'institution assure m\u00eame que c'est une faute morale de permettre aux femmes d'enseigner l'islam.  Ces vives critiques montrent que cette r\u00e9forme est loin d'\u00eatre \u00e9vidente pour la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9gyptienne. Car m\u00eame si ces 144 femmes ne vont pas diriger les pri\u00e8res, comme les imams. elles vont occuper ... dans les mosqu\u00e9es. une position jusqu'\u00e0 alors r\u00e9serv\u00e9es aux hommes. Comme leurs coll\u00e8gues masculins, elles vont donner des cours de religion et de r\u00e9pondre aux questions fid\u00e8les. avec une limite... elles n'auront aucun \u00e9l\u00e8ve masculin. L'objectif pour le minist\u00e8re \u00e9gyptien des affaires religieuses... c'est d'abord que les musulmanes puissent enfin trouver des oreilles attentives et compr\u00e9hensives \u00e0 leurs probl\u00e8mes intimes de femmes, d'\u00e9pouse, de m\u00e8re.\r\nAriane Lavrilleux, Pour RTS info / Le Caire))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-15T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-15T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371179", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371179", "ece-8371162"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 15.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24C29A6A-FEA2-456A-B330-3049555E15FE", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-15T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-02-15T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353398", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353398", "ece-8353395"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Incardona, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Chaleur\" (Ed. Finitude, 2016)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58B5C631-1A2F-4A28-BBA8-2F8E9F62E216", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1908, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Incardona, Joseph"], "thematicThemes": ["chaleur", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "sauna"], "excerpt": "En Finlande, chaque ann\u00e9e se tient le championnat du monde de sauna. Vont s'affronter \u00e0 110 degr\u00e9s, des candidats d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 aller jusqu'au bout. Le public, nombreux, dans une ambiance de kermesse, entre odeurs de saucisses et musique d'AC/DC, vient surtout acclamer les champions des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Igor Azarov, ancien sous-marinier russe au corps sec et asc\u00e9tique, fait face \u00e0 Niko Tanner, acteur porno finlandais, aussi grand que l'autre est petit. Entre les deux hommes, dans cette ar\u00e8ne pleine de bu\u00e9e, une lutte \u00e0 mort s'engage.\r\nJoseph Incardona raconte une \u00e9pop\u00e9e absurde de d\u00e9passement de soi et analyse avec finesse la d\u00e9liquescence des corps. Un roman sur des hommes path\u00e9tiques et sublimes et qui nous prouve que la pornographie se trouve surtout dans le regard du public sur ce combat de gladiateurs contemporains.", "alternativeExcerpt": ["En Finlande, chaque ann\u00e9e se tient le championnat du monde de sauna. Vont s\u02b9affronter \u00e0 110 degr\u00e9s, des candidats d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 aller jusqu\u02b9au bout. Le public, nombreux, dans une ambiance de kermesse, entre odeurs de saucisses et musique d\u02b9AC/DC, vient surtout acclamer les champions des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Igor Azarov, ancien sous-marinier russe au corps sec et asc\u00e9tique, fait face \u00e0 Niko Tanner, acteur porno finlandais, aussi grand que l\u02b9autre est petit. Entre les deux hommes, dans cette ar\u00e8ne pleine de bu\u00e9e, une lutte \u00e0 mort s\u02b9engage.\nJoseph Incardona raconte une \u00e9pop\u00e9e absurde de d\u00e9passement de soi et analyse avec finesse la d\u00e9liquescence des corps. Un roman sur des hommes path\u00e9tiques et sublimes et qui nous prouve que la pornographie se trouve surtout dans le regard du public sur ce combat de gladiateurs contemporains.\n\nPar Catherine Fattebert\nA lire: Joseph Incardona: \"Chaleur\", Editions Finitude, 2016", "En Finlande, chaque ann\u00e9e se tient le championnat du monde de sauna. Vont s\u02b9affronter \u00e0 110 degr\u00e9s, des candidats d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 aller jusqu\u02b9au bout. Le public, nombreux, dans une ambiance de kermesse, entre odeurs de saucisses et musique d\u02b9AC/DC, vient surtout acclamer les champions des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Igor Azarov, ancien sous-marinier russe au corps sec et asc\u00e9tique, fait face \u00e0 Niko Tanner, acteur porno finlandais, aussi grand que l\u02b9autre est petit. Entre les deux hommes, dans cette ar\u00e8ne pleine de bu\u00e9e, une lutte \u00e0 mort s\u02b9engage.\nJoseph Incardona raconte une \u00e9pop\u00e9e absurde de d\u00e9passement de soi et analyse avec finesse la d\u00e9liquescence des corps. Un roman sur des hommes path\u00e9tiques et sublimes et qui nous prouve que la pornographie se trouve surtout dans le regard du public sur ce combat de gladiateurs contemporains.\n\nPar Catherine Fattebert\nA lire: Joseph Incardona: \"Chaleur\", Editions Finitude, 2016", "En Finlande, chaque ann\u00e9e se tient le championnat du monde de sauna. Vont s\u02b9affronter \u00e0 110 degr\u00e9s, des candidats d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 aller jusqu\u02b9au bout. Le public, nombreux, dans une ambiance de kermesse, entre odeurs de saucisses et musique d\u02b9AC/DC, vient surtout acclamer les champions des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Igor Azarov, ancien sous-marinier russe au corps sec et asc\u00e9tique, fait face \u00e0 Niko Tanner, acteur porno finlandais, aussi grand que l\u02b9autre est petit. Entre les deux hommes, dans cette ar\u00e8ne pleine de bu\u00e9e, une lutte \u00e0 mort s\u02b9engage.\nJoseph Incardona raconte une \u00e9pop\u00e9e absurde de d\u00e9passement de soi et analyse avec finesse la d\u00e9liquescence des corps. Un roman sur des hommes path\u00e9tiques et sublimes et qui nous prouve que la pornographie se trouve surtout dans le regard du public sur ce combat de gladiateurs contemporains.\n\nPar Catherine Fattebert\nA lire: Joseph Incardona: \"Chaleur\", Editions Finitude, 2016"], "alternativeTitle": ["Joseph Incardona: \"Chaleur\"", "Joseph Incardona: \"Chaleur\" / VSS_2017-02-15T11:10:00_versus-lire", "Joseph Incardona: \"Chaleur\" / VSS_2017-02-15T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353299", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Incardona, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353299", "ece-8353295"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : L'anniversaire d'Erased Tapes Records avec le titre \"looped\" de Kiasmos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46CE9139-9BA2-4B0D-8346-52FAE5425D40", "durationSec": 451, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiasmos"], "thematicThemes": ["label discographique", "musique \u00e9lectronique", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-15T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-15T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353365", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353365", "ece-8353357"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 15.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5326DF80-7C13-44F9-B8B3-90B0EFB5DB67", "durationSec": 49, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-02-15T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353396", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353393"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview de Trentem\u00f8ller ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD4F2640-07F2-4006-8737-26E34D530402", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trentem\u00f8ller"], "thematicThemes": ["musique", "musique \u00e9lectronique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 15.02.2017", "Trentemoller en interview / PLP_2017-02-15T19:19:15_showcase-trentemoller", "pl3in le poste / PLP_2017-02-15T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 15.02.2017", "Coulcal / PLP_2017-02-15T19:30:00_coulcal", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-15T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-02-15T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-15T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-15T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-15T19:00:00_sequence-5", "pl3in le poste / PLP_2017-02-15T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le compositeur et multi-instrumentiste danois Anders Trentemoller \u00e9tait \u00e0 l'affiche d'Antigel. Il s'est confi\u00e9 au micro de Witold Langlois pour Couleur 3."], "imageURL": "//www.rts.ch/5374650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353377", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "DJ", "name": "Trentem\u00f8ller", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353377", "ece-8353375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-6E44D6C8-A878-4629-A4DC-27E068B08DC9", "durationSec": 492, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux (Presse al\u00e9manique 6h45) La presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux,  le syst\u00e8me de punition mis en place dans un centre de requ\u00e9rants d'asile est dlnonc\u00e9 dans la Baslerzeitung ...\r\nL'affaire concerne le centre de proc\u00e9dure \u00e0 Aesch, cette commune de B\u00e2le campagne, qui a \u00e9t\u00e9 ouvert de novembre 2015 \u00e0 fin 2016 et qui \u00e9tait g\u00e9r\u00e9 par l'entreprise priv\u00e9e ORS, sur mandat du secr\u00e9tariat d'etat aux migrations. Entre 70 et 100 requ\u00e9erants d'asile ont s\u00e9journ\u00e9e pour des p\u00e9riodes de une \u00e0 3 semaines, des hommes, des femmes et des enfants. La baslerzeitung s'est procur\u00e9 le r\u00e8pglement mis en place par l'entreprise, photographi\u00e9 dans l'article, et d\u00e9crit uzn r\u00e9gime de punition collective et de brimades. Par exemple: cahque matin un contr\u00f4le des chambres \u00e9tait effectu\u00e9. Si bun requ\u00e9rant n'avait pas fait son lit, comme stipul\u00e9, toute les occupants de la chambre avaient l'interdiction de sortir au grand jour pour la journ\u00e9e, cequi pouvait toucher parfois 15 personnes, M\u00eame les soins aux b\u00e9b\u00e9s \u00e9taient r\u00e9glement\u00e9s, le lait pour b\u00e9b\u00e9 rationn\u00e9. Interrog\u00e9, le SEM se dit oppos\u00e9 aux punitions collectives, mais ses consignes sont suffisamment vagues pour laisser libre champ \u00e0 l'entreprsiue en question. \r\n*** L'\u00e9chec de RIE 3 met en lumi\u00e8re le probl\u00e8me Ueli Maurer\r\n24 heures - TG\r\nM\u00eame la commune d'ueli maurer n'a pas soutenu son conseiller f\u00e9d\u00e9ral sur RIE3. Le tagesanzeiger s'est rendu suzr place, \u00e0 Hinwil dans le canton de Zurich, o\u00f9 62 % d'habitants ont dit non \u00e0 RIE 3.LK\u00e0 aussi le sentiment que les petits doivent payer pour les multinationales a fait mouche. Interveiw aussi de Rudolf Strahm, l'ancien monseiur prix, une des \u00e9minences grises du parti socialiste. Qui estime que ce scrutin rt\u00e9v\u00e8le le manque de confiance dans le proc\u00e9d\u00e9,le bloc bourgeois et Ueli Maurer. Il donne ses recettes pour sortir de cette crise, et d\u00e9clare: ce sera l'\u00e9preuve de v\u00e9rit\u00e9 pour Ueli maurer, c'est l\u00e0 qu'on verra si il a la carrure d'un homme d'Etat.  \r\n*** ET d\u00e9j\u00e0, les premiers \u00e9lus de droite changent de camp dans un autre dossier, celui des retraites \r\nLa claque inflig\u00e9e \u00e0 la droite dans les urnes dimanche dernier  fait douter certains \u00e9lus PLR et UDC, alors que leurs partis  s'opposent \u00e0 la compensation de la baisse du taux de conversion du 2e pilier  par une augmentation de 70 francs de l' AVS.  Mais depuis dimanche, certains \u00e9lus murmurent que ce dossier est encore plus sensible pour la population que celui de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Un UDC, le conseiller national bernois Andreas Aebi, le dit lui haut et fort dans le Blick: \" beaucoup d'agriculteurs et de petits entrepreneurs sont tr\u00e8s d\u00e9pendants de l'AVS , nous devons revoir notre position\". Avis partag\u00e9 par Markus Ritter, le pr\u00e9sident de l'Union Suisse des Paysans, qui rappelle que 80 % des agriculteurs ne touchent que leur rente AVS, une fois \u00e0 la retraite.\r\nHNE express\r\n*** La maladie de leur Sultan fait trembler les habitants d'Oman .. \r\nLe sultanat d'Oman est le pays le plus stable du moyen orient, malgr\u00e9 ses fronti\u00e8res qui  touchent le Yemen en guerre. Et depuis 47 ans r\u00e8gne le sultan Qabus. A 77 ans, le monarque est atteint d'un cancer de l'intestin, et il n'a pas de successeur naturel, ni enfant, ni fr\u00e8re, raconte ce matin l'Araguerzeitung. ET malgr\u00e9 sa maladie, il n'a pas daign\u00e9 en d\u00e9signer un publiquement. Mais il a laiss\u00e9 une lettre avec trois noms dans les palais de Maskat et de Salalah, lettres \u00e0 ouvrir seulement apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s. Oman a aussi connu son petit printemps arabe mais sans jamais clouer au pilori son sultan. Oman aurait \u00e9t\u00e9 jsuqu'ici le pays le plus lib\u00e9ral de la p\u00e9ninsule arabique. Et ses habitants redoutent maintenant la mort de leur sultan qui les a pr\u00e9serv\u00e9s jusqu'ici d'Al qa\u00efda au sud, et de l'agressivit\u00e9 de l'Arabie Saoudite. \r\nArgauerzeitung\r\nLe temps - le Pen\r\n*** La station de Leysin teste une nouvelle fa\u00e7on d'attirer les touristes chinois\r\n24 heures\r\n*** Nos maisons sont mieux isol\u00e9es mais on y respire moins bien ...\r\nTG\r\nLa d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise en toute discr\u00e9tion mais c'est fait, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral l'a d\u00e9cid\u00e9 en novembre dernier: \r\nLa sonnette du v\u00e9lo n'est plus obligatoire, on ne paiera plus l'amende de 20 francs en cas d'absence de clochette. Tout le monde est loin d'\u00eatre au courant, dit l'Argauerzeitung: par exemple une filiale de Migros M-Way sur son site mentionne encore que c'est obligatoire. Et cette d\u00e9cision qui devrait en r\u00e9jouir certains d\u00e9palit \u00e0 d'autres. l'asociation  pro velo par exemple  pas contente. Elle a essay\u00e9 d'en dissauder le gouvernement ... \r\nblabal ..\r\n(6h45 Revue de presse) *** La revue de presse, Esther Coquoz, Val\u00e9rie Droux...\r\nLe syst\u00e8me de punitions collectives mis en place dans un centre de requ\u00e9rants d'asile est d\u00e9nonc\u00e9 dans la BaslerZeitung...\r\nL'affaire concerne le centre de proc\u00e9dure \u00e0 Aesch, cette commune de B\u00e2le campagne, qui a \u00e9t\u00e9 ouvert de novembre 2015 \u00e0 fin 2016 et qui \u00e9tait g\u00e9r\u00e9 par l'entreprise priv\u00e9e ORS, sur mandat du secr\u00e9tariat d'etat aux migrations. Entre 70 et 100 requ\u00e9erants d'asile ont s\u00e9journ\u00e9e pour des p\u00e9riodes de une \u00e0 3 semaines, des hommes, des femmes et des enfants. La baslerzeitung s'est procur\u00e9 le r\u00e8pglement mis en place par l'entreprise, photographi\u00e9 dans l'article, et d\u00e9crit uzn r\u00e9gime de punition collective et de brimades. Par exemple: cahque matin un contr\u00f4le des chambres \u00e9tait effectu\u00e9. Si bun requ\u00e9rant n'avait pas fait son lit, comme stipul\u00e9, toute les occupants de la chambre avaient l'interdiction de sortir au grand jour pour la journ\u00e9e, cequi pouvait toucher parfois 15 personnes, M\u00eame les soins aux b\u00e9b\u00e9s \u00e9taient r\u00e9glement\u00e9s, le lait pour b\u00e9b\u00e9 rationn\u00e9. Interrog\u00e9, le SEM se dit oppos\u00e9 aux punitions collectives, mais ses consignes sont suffisamment vagues pour laisser libre champ \u00e0 l'entreprsiue en question. \r\n*** L'\u00e9chec de RIE III met en lumi\u00e8re le \"probl\u00e8me Ueli Maurer\"...\r\nIl ne convainc plus, il perd de sa cr\u00e9dibilit\u00e9... c'est comme \u00e7a que titrent 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve ce matin. Un ministre des finances qui essuie un deuxi\u00e8me gros \u00e9chec, apr\u00e8s celui du grippent quand il \u00e9tait \u00e0 la d\u00e9fense.\r\nJug\u00e9 mauvais durant la campagne, il a en plus r\u00e9agi mollement \u00e0 l'issue du vote. Il ne croit pas \u00e0 une solution dans les d\u00e9lais, 1er janvier 2019. Ce qui agace la gauche: fini de grogner, il doit faire son boulot, dit en substance le chef du groupe socialiste Roger Nordmann. \r\nA droite on parle plut\u00f4t d'\u00e9chec collectif du conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nMais les journaux ne sont pas pessimistes \u00e0 l'exc\u00e8s. Ueli Maurer a un atout: l'actuel directeur du secr\u00e9tariat d'Etat aux questions financi\u00e8res internationales: J\u00f6rg Gasser... ancien bras droit d'une certaine... Eveline Widmer-Schlumpf !!\r\nDont le fant\u00f4me, conclut le journaliste, n'a pas fini de planer sur l'UDC \u00e0 Berne...\r\nM\u00eame la commune d'ueli maurer n'a pas soutenu son conseiller f\u00e9d\u00e9ral sur RIE3. Le tagesanzeiger s'est rendu suzr place, \u00e0 Hinwil dans le canton de Zurich, o\u00f9 62 % d'habitants ont dit non \u00e0 RIE 3.LK\u00e0 aussi le sentiment que les petits doivent payer pour les multinationales a fait mouche. Interveiw aussi de Rudolf Strahm, l'ancien monseiur prix, une des \u00e9minences grises du parti socialiste. Qui estime que ce scrutin rt\u00e9v\u00e8le le manque de confiance dans le proc\u00e9d\u00e9,le bloc bourgeois et Ueli Maurer. Il donne ses recettes pour sortir de cette crise, et d\u00e9clare: ce sera l'\u00e9preuve de v\u00e9rit\u00e9 pour Ueli maurer, c'est l\u00e0 qu'on verra si il a la carrure d'un homme d'Etat.  \r\n*** Et d\u00e9j\u00e0, les premiers \u00e9lus de droite changent de camp dans un autre dossier, celui des retraites...\r\nLa claque inflig\u00e9e \u00e0 la droite dans les urnes dimanche dernier  fait douter certains \u00e9lus PLR et UDC, alors que leurs partis  s'opposent \u00e0 la compensation de la baisse du taux de conversion du 2e pilier  par une augmentation de 70 francs de l' AVS.  Mais depuis dimanche, certains \u00e9lus murmurent que ce dossier est encore plus sensible pour la population que celui de la fiscalit\u00e9 des entreprises. Un UDC, le conseiller national bernois Andreas Aebi, le dit lui haut et fort dans le Blick: \" beaucoup d'agriculteurs et de petits entrepreneurs sont tr\u00e8s d\u00e9pendants de l'AVS , nous devons revoir notre position\". Avis partag\u00e9 par Markus Ritter, le pr\u00e9sident de l'Union Suisse des Paysans, qui rappelle que 80 % des agriculteurs ne touchent que leur rente AVS, une fois \u00e0 la retraite.\r\nSuite de votation, encore ! A Neuch\u00e2tel, et son dossier hospitalier.\r\nL'Express et l'Impartial nous listent ce matin tout ce qui ne va pas avec cette initiative...\r\nqui demande le d\u00e9mat\u00e8lement de l'entit\u00e9 H\u00f4ptial Neuch\u00e2telois, l'HNE, et deux sites de soins aigus \u00e0 La Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel...\r\nDes lois \u00e0 changer. \r\nLe co\u00fbt de l'op\u00e9ration, et notamment la r\u00e9novation du site de La Chaux-de-Fonds: 50 millions selon les initiants, 100 selon les experts. \r\nEnfin, des questions m\u00e9dicales: r\u00e9partition des sp\u00e9cialit\u00e9s, qui g\u00e9rera les autres sites de l'H\u00f4pital Neuch\u00e2telois ? Y aura-t-il un d\u00e9part massif de m\u00e9decins ?\r\nDeux ans de travail, au minium, dit le Conseil d'Etat.\r\n*** La maladie de leur sultan fait trembler les habitants d'Oman...\r\nLe sultanat d'Oman est le pays le plus stable du moyen orient, malgr\u00e9 ses fronti\u00e8res qui  touchent le Yemen en guerre. Et depuis 47 ans r\u00e8gne le sultan Qabus. A 77 ans, le monarque est atteint d'un cancer de l'intestin, et il n'a pas de successeur naturel, ni enfant, ni fr\u00e8re, raconte ce matin l'Araguerzeitung. ET malgr\u00e9 sa maladie, il n'a pas daign\u00e9 en d\u00e9signer un publiquement. Mais il a laiss\u00e9 une lettre avec trois noms dans les palais de Maskat et de Salalah, lettres \u00e0 ouvrir seulement apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s. Oman a aussi connu son petit printemps arabe mais sans jamais clouer au pilori son sultan. Oman aurait \u00e9t\u00e9 jsuqu'ici le pays le plus lib\u00e9ral de la p\u00e9ninsule arabique. Et ses habitants redoutent maintenant la mort de leur sultan qui les a pr\u00e9serv\u00e9s jusqu'ici d'Al qa\u00efda au sud, et de l'agressivit\u00e9 de l'Arabie Saoudite. \r\nCe qui fait trembler l'Euorpe, c'est la perspective de l'arriv\u00e9e de Marine Le Pen \u00e0 l'Elys\u00e9e... Une pleine page dans le Temps ce matin, qui explique que l'\u00e9lection de la candidate du Front national n'est plus de la science-fiction.\r\nLes obstacles se l\u00e8vent les uns apr\u00e8s les autres: Fran\u00e7ois Fillon, emp\u00eatr\u00e9 dans ses emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s, Emmanuel Macron qui plafonne, avec en plus son programme fant\u00f4me.\r\nMarine Le Pen ne semble donc plus \u00eatre la perdante assur\u00e9e. Les grands m\u00e9dias europ\u00e9ens s'en inqui\u00e8tent. L'instabilit\u00e9 de l'\u00e9lectorat fran\u00e7ais, qui peut \u00eatre encore plus d\u00e9boussol\u00e9 par les rumeurs et la d\u00e9sinformation, cette instabilit\u00e9 peut conduire \u00e0 l'impensable. \r\n*** La station de Leysin teste une nouvelle fa\u00e7on d'attirer les touristes chinois...\r\nCette recette, c'est le mariage romantique. Un premier test s'y est d\u00e9roul\u00e9 hier. Donc un mariage pour de faux...mais dans une chapelle de glace tout ce qu'il y a de plus vrai. \r\nArriv\u00e9e en h\u00e9licopt\u00e8re, cor des alpes, b\u00e9n\u00e9dictions religieuse, prosecco, fondue, lancer de bouquet, tout y est... m\u00eame une dameuse pour quitter les lieux. \r\nMais le march\u00e9 du mariage chinois est encore un march\u00e9 de niche, contrairement aux unions indiennes. La station vaudoise explique que ces mariages sont une premi\u00e8re \u00e9tape pour se rendre plus visible aupr\u00e8s de touristes chinois. Le march\u00e9 chinois qui repr\u00e9sentera 234 millions de voyageurs en 2020... quand m\u00eame. \r\n*** Nos maisons sont mieux isol\u00e9es, mais on y respire moins bien...\r\nGrand paradoxe de l'habitat moderne...\r\nA tel point que le centre romand de la qualit\u00e9 de l'air, soutenu par l'office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, a lanc\u00e9 une campagne d'information de la population, lit-on ce matin dans 24h et la Tribune de Gen\u00e8ve. \r\nIl y a 3 principales familles de polluants dans nos maisons: le radon, le smoisissures et les compos\u00e9s organiques volatils. Et \u00e0 long terme, ils peuvent avoir des effets n\u00e9fastes sur la sant\u00e9, entre cancer des poumons et maladies respiratoires. \r\nSolution ? a\u00e9rer ! La responsable de la camagne \u00e0 l'OFSP le mart\u00e8le comme un mantra ou un adage, \u00e7a fait m\u00eame un peu proverbe: Rien ne remplace une fen\u00eatre ouverte. (Mike Brant)\r\nLa d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise en toute discr\u00e9tion mais c'est fait, le Conseil F\u00e9d\u00e9ral l'a d\u00e9cid\u00e9 en novembre dernier: \r\nLa sonnette du v\u00e9lo n'est plus obligatoire, on ne paiera plus l'amende de 20 francs en cas d'absence de clochette. Tout le monde est loin d'\u00eatre au courant, dit l'Argauerzeitung: par exemple une filiale de Migros M-Way sur son site mentionne encore que c'est obligatoire. Et cette d\u00e9cision qui devrait en r\u00e9jouir certains d\u00e9palit \u00e0 d'autres. l'asociation  pro velo par exemple  pas contente. Elle a essay\u00e9 d'en dissauder le gouvernement ... \r\nblabal ..", "alternativeTitle": ["Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-15T06:42:00_revue-de-presse", "Par Esther Coquoz et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-02-15T06:42:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371168", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371168", "ece-8371150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Visite du Premier ministre isra\u00e9lien \u00e0 Washington", "id": "sound-C98AB046-731B-41FD-BC45-29A31B31D243", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump rencontre ce mercredi \u00e0 Washington son homologue isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu. Ce premier rendez-vous donnera la tonalit\u00e9 de la politique moyen-orientale de Donald Trump.\r\n\r\n* * Visite du Premier ministre isra\u00e9lien \u00e0 Washington C'est un premier rendez-vous crucial qui donnera la tonalit\u00e9 de la politique moyen-orientale de Donal Trump... \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain rencontre aujourd'hui \u00e0 Washington le premier ministre isra\u00e9lien Binyamin N\u00e9tanyahou... \r\nHier, la Maison Blanche a d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 qu'elle n'insisterait pas sur une solution \u00e0 deux Etats pour le conflit isra\u00e9lo-palestinien... \r\nCorrespondance en Israel.. d'Aude Marcovitch.\r\n  0'56''\r\n(( \u00ab\u00a0Une solution \u00e0 deux Etats qui n'apporte pas la paix est un objectif que personne ne cherche \u00e0 atteindre\u00bb. Cette phrase sibylline, prononc\u00e9e hier par un officiel de la Maison blanche est un tournant de la politique am\u00e9ricaine au Proche-Orient qui s'en tenait fermement depuis plusieurs d\u00e9cennies \u00e0 une solution \u00e0 deux Etats pour sortir du conflit isra\u00e9lo-palestinien. Binyamin N\u00e9tanyahou va donc \u00eatre re\u00e7u tout \u00e0 l'heure \u00e0 Washington dans une atmosph\u00e8re bien diff\u00e9rente de ses huit ann\u00e9es de tensions avec Barack Obama. Le premier ministre isra\u00e9lien souhaite d'ailleurs rel\u00e9guer \u00e0 un deuxi\u00e8me plan le conflit avec les Palestiniens lors de sa rencontre avec Trump. Il veut proposer une solution de paix plus globale qui fasse entrer dans le jeu les Etats de la r\u00e9gion, notamment les monarchies du Golfe. Et puis il veut surtout insister une fois de plus sur l'Iran et ses ramifications r\u00e9gionales per\u00e7u comme une menace majeure par Isra\u00ebl. \r\nAude Marcovitch, rts-info, tel-aviv ))", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump rencontre ce mercredi \u00e0 Washington son homologue isra\u00e9lien Benjamin Netanyahu. Ce premier rendez-vous donnera la tonalit\u00e9 de la politique moyen-orientale de Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Visite du Premier ministre isra\u00e9lien \u00e0 Washington / 12H30_2017-02-15T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8271888.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371118", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371107"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9l\u00e9mark, pour mes cuisses c'est du b\u00e9ton!", "id": "sound-CC48448C-F57C-4565-BE20-8F97FD88AE70", "durationSec": 531, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et que dire du style, des courbes au ras de la piste. Toucher la neige et surtout skier diff\u00e9remment. On dit que le t\u00e9l\u00e9mark, c'est le ski du futur. M\u00e9fions-nous de ce genre d'affirmation, car avant toute chose il faut s'y mettre et se rendre compte que ce n'est pas si facile. Qu'il faut bien les conseils d'une championne du monde pour s'approcher un tout petit peu du style t\u00e9l\u00e9mark.  Henry Buxant vous fait red\u00e9couvrir ce sport de glisse invent\u00e9 en Norv\u00e8ge.\r\n\r\n* * Et que dire du style, des courbes au ras de la piste. Toucher la neige et surtout skier diff\u00e9remment. On dit que le t\u00e9l\u00e9mark, c'est le ski du futur. M\u00e9fions-nous de ce genre d'affirmation, car avant toute chose il faut s'y mettre et se rendre compte que ce n'est pas si facile. Qu'il faut bien les conseils d'une championne du monde pour s'approcher un tout petit peu du style t\u00e9l\u00e9mark.  Henry Buxant vous fait red\u00e9couvrir ce sport de glisse invent\u00e9 en Norv\u00e8ge.", "alternativeExcerpt": ["Et que dire du style, des courbes au ras de la piste. Toucher la neige et surtout skier diff\u00e9remment. On dit que le t\u00e9l\u00e9mark, c\u2019est le ski du futur. M\u00e9fions-nous de ce genre d\u2019affirmation, car avant toute chose il faut s\u2019y mettre et se rendre compte que ce n\u2019est pas si facile. Qu\u2019il faut bien les conseils d\u2019une championne du monde pour s\u2019approcher un tout petit peu du style t\u00e9l\u00e9mark.  Henry Buxant vous fait red\u00e9couvrir ce sport de glisse invent\u00e9 en Norv\u00e8ge."], "alternativeTitle": ["Le t\u00e9l\u00e9mark, pour mes cuisses c'est du b\u00e9ton! / OEP_2017-02-15T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353686", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353685"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse entre Donald Trump et Benyamin Netanyahu", "id": "sound-FCED749E-E381-407C-BB9D-79C261E06E14", "durationSec": 208, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a re\u00e7u le Premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahu \u00e0 Washington. Cette rencontre intervient dans un contexte difficile pour Donald Trump, affaibli par la d\u00e9mission de son conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 Michael Flynn, sur fond de soup\u00e7ons d'ing\u00e9rence de la Russie.\r\n\r\n* * Conf\u00e9rence de presse entre Donald Trump et Benyamin Netanyahu C'est une conf\u00e9rence de presse tr\u00e8s attendue qui vient de se tenir, \u00e0 Washington.\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald TRUMP re\u00e7oit le premier ministre isra\u00e9lien Benyamin NETANYAHU \u00e0 la Maison-Blanche. \r\nUne rencontre qui intervient dans un contexte difficile pour Donald Trump, affaibli par la d\u00e9mission de son Conseiller Michael Flynn, sur fond de soup\u00e7ons d'ing\u00e9rence de la Russie.\r\nPhilippe Revaz, on vous retrouve en direct de Washington,  vous avez suivi cette conf\u00e9rence de presse .\r\n TEL IP", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a re\u00e7u le Premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahu \u00e0 Washington. Cette rencontre intervient dans un contexte difficile pour Donald Trump, affaibli par la d\u00e9mission de son conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 Michael Flynn, sur fond de soup\u00e7ons d\u2019ing\u00e9rence de la Russie."], "alternativeTitle": ["Conf\u00e9rence de presse entre Donald Trump et Benyamin Netanyahu / FOR_2017-02-15T18:10:00_developpement-6", "Forum du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8392133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371135", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371133"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Billet d'humeur de Blaise Bersinger : Darius Rochebin", "id": "sound-454F4C14-E35C-4319-B999-721C74201D3B", "durationSec": 401, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBlaise Bersinger a un pouvoir extraordinaire : il peut se catapulter dans la t\u00eate de n'importe qui. D\u00e9monstration.", "alternativeExcerpt": ["Blaise Bersinger a un pouvoir extraordinaire : il peut se catapulter dans la t\u00eate de n\u02b9importe qui. D\u00e9monstration."], "alternativeTitle": ["Billet d'humeur de Blaise Bersinger : Darius Rochebin / ALA_2017-02-15T15:04:15_billet-d-humeur-de-blaise-bersinger-dari", "A l'abordage du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353713", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353707"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Banque centrale am\u00e9ricaine critique envers la politique de Donald Trump", "id": "sound-30D5BD12-0840-4F19-A4DB-DC3F908077A7", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : C\u00e9dric Tille, \u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLa pr\u00e9sidente de la Banque centrale am\u00e9ricaine Janet Yellen n'a pas \u00e9pargn\u00e9 la politique de Donald Trump lors d'un bilan \u00e9conomique pr\u00e9sent\u00e9 au Congr\u00e8s. Interview de C\u00e9dric Tille, \u00e9conomiste et professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * La Banque centrale am\u00e9ricaine critique envers la politique de Donald Trump  \r\nC'est une Janet Yellen plus locace qu'\u00e0 son habitude qui s'est pr\u00e9sent\u00e9e hier devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain pour parler du bilan \u00e9conomique des Etats-Unis. \r\nAvec un franc-parler tr\u00e8s inhabituel sur le terrain politique. Elle a par exemple estimer que freiner l'immigration pourrait affecter la croissance.\r\nComment interpreter ce changement de ton ? ou plut\u00f4t ce bras de fer entre Donald Trump et Janet Yellen ? \r\nOn va le voir avec vous C\u00e9dric Tille, bonsoir !\r\n\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, \u00e0 Gen\u00e8ve. Vous avez d'ailleurs travaill\u00e9 \u00e0 la FED de New York.\r\nQUESTIONS:\r\n-\tJanet Yellen sort du bois et commente la politique \u00e9conomique de Trump. Elle a bris\u00e9 un tabou?\r\n-\tJanet Yellen redoute que le budget d\u00e9rape, avec un endettement qui prendrait l'ascenceur . or le pays s'est souvent endett\u00e9 dans des proportions hallucinantes ; on nous dit aussi souvent qu'avec la dette ils peuvent faire ce qu'ils veulent car l'\u00e9conomie mondiale qui assure la stabilit\u00e9 du dollar .\r\n-\tDe l'autre c\u00f4t\u00e9 : est-ce la premi\u00e8re fois qu'un pr\u00e9sident cherche \u00e0 prendre le pouvoir sur la politique mon\u00e9taire, \u00e0 r\u00e9duire l'ind\u00e9pendance de la FED ?  ou bien ?? hein C\u00e9dric, hein ?? r\u00e9pond !! crache !\r\n-\tDonald Trump en flagrant d\u00e9lit de contradiction sur le dollar fort ?? apr\u00e8s avoir plaid\u00e9 pour un dollar fort...affirme d\u00e9sormais que le billet vert est trop fort et p\u00e9nalise les exportations am\u00e9ricaines! La FED, elle, va continuer \u00e0 augmenter ses taux d'int\u00e9r\u00eat...Janet Yellen l'a confirm\u00e9 hier....ce qui m\u00e9caniquement renforcera le dollar. Il y a une contradiction entre les deux!\r\n-\tOn va \u00e9largir un peu la question avec vous C\u00e9dric Tille. Donald Trump a r\u00e9cemment critiqu\u00e9 les banques centrales de plusieurs pays...accus\u00e9es de manipuler leurs devises. Pour faire simple: de rendre leur monnaie plus faible et ainsi favoriser les exportations. Est-ce qu'on assiste \u00e0 ce qu'on appelle parfois la nouvelle guerre des monnaies ?\r\n-\tD\u00e9r\u00e9gulation des banques : en quoi Trump pourrait ici trouver la FED sur son chemin ? les nominations \u00e0 venir parmi les s\u00e9nateurs de la Fed sont une opportunit\u00e9 ?", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente de la Banque centrale am\u00e9ricaine Janet Yellen n\u2019a pas \u00e9pargn\u00e9 la politique de Donald Trump lors d\u2019un bilan \u00e9conomique pr\u00e9sent\u00e9 au Congr\u00e8s. Interview de C\u00e9dric Tille, \u00e9conomiste et professeur \u00e0 l\u2019Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La Banque centrale am\u00e9ricaine critique envers la politique de Donald Trump / FOR_2017-02-15T18:08:00_developpement-5", "Forum du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7737990.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371135", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie, \u00e9conomiste - HEI - (cf others) (ex-Fed)", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371131"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Victoire symbolique des milieux culturels face au gouvernement polonais", "id": "sound-116F1F1E-7DDB-440C-9FF3-AFCB568D4AC1", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Maya Szymanowska, journaliste franco-polonaise;Andr\u00e9 Liebich, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve,  sp\u00e9cialiste de l'Europe centrale et de la Pologne\r\nL'opposition polonaise a obtenu une nouvelle victoire symbolique face au gouvernement en faisant destituer le directeur du th\u00e9\u00e2tre Polski de Wroclaw mis en place par le gouvernement conservateur.\r\n\r\n* * Victoire symbolique des milieux culturels face au gouvernement polonais LANCEMENT 2 / POLOGNE: VICTOIRES D'ETAPE DE L'OPPOSITION\r\nAllez, on va en Pologne...\r\n   0'21''\r\n\"Une certaine libert\u00e9 qui ne colle pas avec les r\u00e9gimes totalitaires\"... c'\u00e9tait la voix du grand historien et homme politique polonais Bronislaw Geremek, dans cette archive tir\u00e9e d'un entretien accord\u00e9 \u00e0 la TSR, anc\u00eatre de la RTS, en 2003.\r\nCet esprit frondeur, les Polonais -- et surtout les Polonaises -- ont eu l'occasion de le montrer r\u00e9cemment dans de nombreuses manifestations contre la politique du gouvernement conservateur du parti \"Droit et justice\".\r\nAvec quelques victoires, puisque le gouvernement a renonc\u00e9 \u00e0 son projet d'interdiction totale de l'avortement.\r\nAutre succ\u00e8s: celui des milieux culturels dans le dossier du th\u00e9\u00e2tre Polski de Wroclaw. L\u00e0 c'est le directeur mis en place par ce m\u00eame gouvernement qui devrait \u00eatre limog\u00e9.\r\nUne nouvelle victoire de l'opposition polonaise, S\u00e9verine Ambrus, sur un autre dossier charg\u00e9 de symbole:\r\nDIR STU LS\r\nVictoire d'\u00e9tape, la d\u00e9cision doit encore \u00eatre confirm\u00e9e mais victoire tr\u00e8s symbolique, effectivement.\r\nIl y a eu, cet \u00e9t\u00e9,   la nomination de ce nouveau directeur du th\u00e9\u00e2tre Polski de Wroclaw, le tr\u00e8s controvers\u00e9 Cesary Morawski. \r\nIl y a eu aussi les licenciements et les menaces pesant sur le travail du c\u00e9l\u00e8bre metteur en sc\u00e8ne Krystian Lupa.\r\nC'est un dossier embl\u00e9matique parce que les milieux culturels sont au coeur de de la bataille politique qui se joue aujourd'hui en Pologne et qui est aussi une bataille culturelle.\r\nMaya Szymanowska, journaliste franco-polonaise\r\n  0'32'' \r\nLes artistes du th\u00e9\u00e2tre polonais s'insurgent..\u00e0 nouveau, pourrait-on dire.\r\nAvec ...comme un \u00e9cho historique.\r\nAndr\u00e9 Liebich, professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve,  sp\u00e9cialiste de l'Europe centrale et de la Pologne.\r\n  0'52''\r\nDonc, on a d'un c\u00f4t\u00e9 des milieux intellectuels et culturels qui se mobilisent contre le gouvernement... de l'autre, une partie non n\u00e9gligeable de la population qui plebiscite ce m\u00eame gouvernement ?!\r\nOn peut m\u00eame dire que la Pologne d'aujourd'hui est un pays tr\u00e8s divis\u00e9.\r\nMaya Szymanowska\r\n  0'48''\r\nEt face \u00e0 cette Pologne de la tradition et de la nation, celle de l'insoumission... et \u00e7a -- on l'entendait il y a deux minutes -- c'est une autre tradition polonaise !\r\n La mobilisation peut appara\u00eetre  \u00e0 certains \u00e9gards comme un legs de la  dissidence \u00e0 l'\u00e9poque communiste.\r\nC'est d'ailleurs int\u00e9ressant de remarquer que  le mouvement repose aujourd'hui aussi  tr\u00e8s largement sur la soci\u00e9t\u00e9 civile.\r\nAndr\u00e9 Liebich.\r\n  0'52''\r\nUne opposition tr\u00e8s active... qui engrange les succ\u00e8s.\r\nBeaucoup plus, par exemple,  que l'opposition au gouvernement d'un Victor Orban en Hongrie, avec lequel le gouvernement polonais est souvent compar\u00e9.\r\nEt cette soci\u00e9t\u00e9 civile polonaise tr\u00e8s ancr\u00e9e, sa voix porte bien au-del\u00e0 du pays. \r\nLa figure de proue de la bataille pour l'avortement ces derniers mois, \r\nBarbara Nowacka, a, par exemple, re\u00e7u le prix Simone de Beauvoir \u00e0 Paris r\u00e9cemment.\r\nDes succ\u00e8s de l'opposition,  mais jusqu'\u00e0 quel point?\r\n  0'50''\r\nLe gouvernement fait des concessions, mais des concessions tactiques, c'est l'analyse \u00e9galement de Maya Szymanowska.\r\nC'est qu'il y a bien d'autres dossiers...\r\nqui suscitent la pol\u00e9mique entre les milieux progressistes et le gouvernement conservateur polonais.\r\n  0'51''\r\nM\u00eame si la mobilisation  ne paie pas \u00e0 chaque foi, des prochains sujets de discordes qui risquent bien de faire descendre, \u00e0 nouveau,  une partie de la Pologne dans les rues.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019opposition polonaise a obtenu une nouvelle victoire symbolique face au gouvernement en faisant destituer le directeur du th\u00e9\u00e2tre Polski de Wroclaw mis en place par le gouvernement conservateur."], "alternativeTitle": ["Victoire symbolique des milieux culturels face au gouvernement polonais / TUM_2017-02-15T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3195088.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371143", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371140"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Quand la biom\u00e9trie authentifie", "id": "sound-97ED6C29-86DD-4646-9715-C7094FEEA670", "durationSec": 457, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher s'int\u00e9resse au travail de l'Idiap, un institut de recherche ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Martigny et qui est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la recherche et le d\u00e9veloppement dans le domaine de la gestion de l'information multim\u00e9dia comme la reconnaissance vocale et faciale. L'Idiap d\u00e9veloppe notamment des algorithmes pour authentifier des otages sur vid\u00e9o. Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l'IDIAP, l\u00e8ve le voile sur quelques techniques utilis\u00e9es par son institut. > Un sujet en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher s'int\u00e9resse au travail de l'Idiap, un institut de recherche ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 Martigny et qui est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la recherche et le d\u00e9veloppement dans le domaine de la gestion de l\u2019information multim\u00e9dia comme la reconnaissance vocale et faciale. L'Idiap d\u00e9veloppe notamment des algorithmes pour authentifier des otages sur vid\u00e9o. Fran\u00e7ois Foglia, directeur adjoint de l\u2019IDIAP, l\u00e8ve le voile sur quelques techniques utilis\u00e9es par son institut. > Un sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Quand la biom\u00e9trie authentifie / CQFD_2017-02-15T10:04:15_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Co-directeur IDIAP", "name": "Foglia, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8353722"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La langue des grenouilles", "id": "sound-3049EBC2-E2A2-4972-8D9E-CA472AD4789A", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gros plan sur les grenouilles et la mani\u00e8re dont elles attrapent leurs proies. L'occasion de d\u00e9couvrir les \u00e9tonnantes propri\u00e9t\u00e9s de la langue et de la salive de ces batraciens qui leur permet de \"coller\" un insecte en 7 centi\u00e8mes de seconde! Un sujet propos\u00e9 par Elisabeth Gordon.", "alternativeExcerpt": ["Gros plan sur les grenouilles et la mani\u00e8re dont elles attrapent leurs proies. L'occasion de d\u00e9couvrir les \u00e9tonnantes propri\u00e9t\u00e9s de la langue et de la salive de ces batraciens qui leur permet de \"coller\" un insecte en 7 centi\u00e8mes de seconde! Un sujet propos\u00e9 par Elisabeth Gordon."], "alternativeTitle": ["La langue des grenouilles / CQFD_2017-02-15T10:04:15_chronique", "CQFD du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Luc Jacquet pr\u00e9sente son nouveau documentaire \"L'Empereur\"", "id": "sound-AA67431C-DACC-4DC5-9130-95B8E65AAAF7", "durationSec": 629, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2005, le film documentaire de Luc Jacquet, \"La Marche de l'empereur\" avait fait sensation. Douze ans plus tard, il est retourn\u00e9 sur la banquise de l'Antarctique pour tourner \"L'Empereur\" avec un nouveau regard.\r\n\r\n* * Luc Jacquet pr\u00e9sente son nouveau documentaire \"L'Empereur\" (* INVITE LUC JACQUET) \"La marche de l'empreur\" .. \r\nce film documentaire avait fait sensation en 2005.. \"la marche de l'empeurer\" avait \u00e9t\u00e9 vu par plus de 25 millions de spectateurs \u00e0 travers le monde.. Oscar.. du meilleur film documentaire.. \r\n12 ans plus tard... Le r\u00e9alisateur Luc Jacquet est retourn\u00e9 sur la banquise pour retrouver les manchots.. \r\n12 ans apr\u00e8s.. son regard a chang\u00e9.. Il a m\u00eame d\u00e9couvert une autre facette de cet animal fascinant.. qui est aujourd'hui en danger.. \r\nLuc Jacquet en a fait un nouveau film documentaire.. \"L'Empereur\" sort aujour'dhui sur les \u00e9crans.. \r\nLe r\u00e9alisateur \u00e9tait de passage en Suisse romande pour pr\u00e9senter son film.. \r\nIl nous explique sa d\u00e9marche.. et d\u00e9crit son \u00e9motion sur place.. en Antarctique dans la colonie des manchots.. \r\nMAG\r\nC'\u00e9tait le r\u00e9alisatuer Luc Jacquet.. son film documentaire \"L'Empereur\" sort aujourd'hui au cinema..", "alternativeExcerpt": ["En 2005, le film documentaire de Luc Jacquet, \"La Marche de l\u2019empereur\" avait fait sensation. Douze ans plus tard, il est retourn\u00e9 sur la banquise de l\u2019Antarctique pour tourner \"L\u2019Empereur\" avec un nouveau regard.", "En 2005, le film documentaire de Luc Jacquet, \"La Marche de l\u2019empereur\" avait fait sensation. Douze ans plus tard, il est retourn\u00e9 sur la banquise de l\u2019Antarctique pour tourner \"L\u2019Empereur\" avec un nouveau regard.", "En 2005, le film documentaire de Luc Jacquet, \"La Marche de l\u2019empereur\" avait fait sensation. Douze ans plus tard, il est retourn\u00e9 sur la banquise de l\u2019Antarctique pour tourner \"L\u2019Empereur\" avec un nouveau regard."], "alternativeTitle": ["Luc Jacquet pr\u00e9sente son nouveau documentaire \"L\u2019Empereur\"", "Luc Jacquet pr\u00e9sente son nouveau documentaire \"L\u2019Empereur\" / 12H30_2017-02-15T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Luc Jacquet pr\u00e9sente son nouveau documentaire \"L\u2019Empereur\" / 12H30_2017-02-15T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371119", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371119", "ece-8371116"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds a abouti", "id": "sound-8329D12E-D0C7-4AE5-87BC-7012135471B3", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Walter Willener, d\u00e9put\u00e9 UDC\r\nUn r\u00e9f\u00e9rendum muni de pr\u00e8s de 9000 signatures contre le nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds (NE) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 mercredi. Ce projet devis\u00e9 \u00e0 48,5 millions de francs est jug\u00e9 ind\u00e9fendable sur le plan financier.\r\n\r\n* * Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds a abouti  \r\nET on se rend \u00e0 Neuchatel.. avec cette information qui vient de tomber... \r\nLa d\u00e9mission du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois !! \r\nLaurent Kurth, le ministre de la sant\u00e9 donnera une conf\u00e9rence de presse \u00e0 14 H !\r\nRoger GUignard.. cette d\u00e9cision est une cons\u00e9quence du scrutin sur l'h\u00f4pital de dimanche dernier.. \r\nDIRECT \r\nET dans ce contexte tendu.. \r\nle r\u00e9f\u00e9rendum contre la cr\u00e9ation d'un nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds a abouti...  Les initiants, tous du Bas du canton, ont r\u00e9colt\u00e9 pr\u00e8s de 9000 signatures contre ce projet devis\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 50 millions de francs... \r\nR\u00e9f\u00e9rendum attendu...mais qui tombe \u00e0 un moment charni\u00e8re. \r\nC'est un peu le hasard du calendrier pour ce projet, soit dit en passant, pl\u00e9biscit\u00e9 largement par le Grand Conseil en novembre dernier. Le communiqu\u00e9 des initiants observe tr\u00e8s finement...je cite...que \"la fracture b\u00e9ante ouverte dans le canton par le d\u00e9bat hospitalier ne trouvera pas son \u00e9pilogue dans une d\u00e9pense architecturale aussi somptuaire qu'inutile\". Autre phrase encore du texte : \"Les couples en crise ne calment pas leur d\u00e9sunion en s'offrant une voiture de luxe\". Il n'emp\u00eache : ce r\u00e9f\u00e9rendum, c'est \u00e9vident, attisera encore les tensions, un esprit de revanche penseront certains. D'autant plus qu'il \u00e9mane de d\u00e9put\u00e9s du Bas du canton. La r\u00e9ponse du d\u00e9put\u00e9 UDC Walter Willener est claire.\r\n   0'14'' R\u00e9f\u00e9rendum NE - Walter Willener 1/2\r\nPour les initiants, le canton de Neuch\u00e2tel est pris \u00e0 la gorge par une situation financi\u00e8re inextricable. Et puis, le projet d'un h\u00f4pital judiciaire centralis\u00e9 priverait les deux-tiers des justiciables neuch\u00e2telois d'une justice de proximit\u00e9. Proximit\u00e9, voil\u00e0 un mot qui a beaucoup mobilis\u00e9 dimanche. Walter Willener lui non plus ne croit au slogan du Conseil d'Etat \"Un canton, un espace\".\r\n  0'36'' R\u00e9f\u00e9rendum NE - Walter Willener  0'36\".  2/2\r\nLe scrutin sur ce r\u00e9f\u00e9rendum aura probablement lieu au mois de mai !", "alternativeExcerpt": ["Un r\u00e9f\u00e9rendum muni de pr\u00e8s de 9000 signatures contre le nouvel h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds (NE) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 mercredi. Ce projet devis\u00e9 \u00e0 48,5 millions de francs est jug\u00e9 ind\u00e9fendable sur le plan financier."], "alternativeTitle": ["Le r\u00e9f\u00e9rendum contre l'h\u00f4tel judiciaire \u00e0 La Chaux-de-Fonds a abouti  / 12H30_2017-02-15T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8391026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371118", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la votation du 12 f\u00e9vrier 2017 o\u00f9 les citoyens neuch\u00e2telois ont accept\u00e9 l'initiative pour deux sites hospitaliers dans le canton, le conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois d\u00e9missionne : Interview du conseiller d'Etat en charge de la Sant\u00e9, Laurent Kurth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBB8F227-58D4-41DD-B880-1ABB6D840FCE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 553, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "h\u00f4pital", "politique de la sant\u00e9", "d\u00e9mission", "service de sant\u00e9"], "excerpt": "Le conseil d'administration de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission en bloc, une p\u00e9riode de transition s'ouvre.", "alternativeExcerpt": ["Le conseil d'administration de l\u2019H\u00f4pital neuch\u00e2telois a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission en bloc, trois jours apr\u00e8s l'acceptation de l'initiative qui demande deux h\u00f4pitaux autonomes dans le canton. Interview du conseiller d'Etat en charge de la Sant\u00e9, Laurent Kurth."], "alternativeTitle": ["Le conseil d\u2019administration de l\u2019H\u00f4pital neuch\u00e2telois d\u00e9missionne / FOR_2017-02-15T18:00:00_developpement-1", "Forum du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8382645.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371135", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00c9tat neuch\u00e2telois en charge de la sant\u00e9", "name": "Kurth, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371134"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre et auteur du livre \"Le Djihad contre le r\u00eave d'Alexandre\" (\u00c9d. du Seuil, 2017)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D9033479-E4EB-4124-8A9C-94B9D7DBCF15", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie", "Afghanistan"], "durationSec": 1414, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexandre le Grand", "Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "homicide", "histoire", "site arch\u00e9ologique", "aide humanitaire", "patrimoine culturel", "islam", "essai litt\u00e9raire", "terrorisme", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Jean-Pierre Perrin \u00e9voque l'assassinat de six collaborateurs du CICR en Afghanistan le 8 f\u00e9vrier 2017, le contr\u00f4le du territoire par le gouvernement afghan, le rapprochement possible entre les talibans et l'\u00c9tat islamique, l'\u00e9chec des arm\u00e9es occidentales face \u00e0 la mont\u00e9e du djihadisme en Afghanistan avec en parall\u00e8le le parcours antique d'Alexandre le Grand dans la r\u00e9gion, la destruction du patrimoine et des sites antiques par l'EI et les talibans, la responsabilit\u00e9 du pr\u00e9sident syrien Bachar el-Assad et la situation \u00e0 Alep.", "alternativeExcerpt": ["Les arm\u00e9es occidentales ont d\u00e9montr\u00e9 leur impuissance face \u00e0 la mont\u00e9e du djihadisme en Afghanistan, qui s'enfonce inexorablement dans le chaos. Entretien avec Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre, auteur de \"Le Djihad contre le r\u00eave d'Alexandre\" (Seuil), fruit d'un voyage en Afghanistan.", "Les arm\u00e9es occidentales ont d\u00e9montr\u00e9 leur impuissance face \u00e0 la mont\u00e9e du djihadisme en Afghanistan, qui s'enfonce inexorablement dans le chaos. Entretien avec Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre, auteur de \"Le Djihad contre le r\u00eave d'Alexandre\" (Seuil), fruit d'un voyage en Afghanistan.", "Les arm\u00e9es occidentales ont d\u00e9montr\u00e9 leur impuissance face \u00e0 la mont\u00e9e du djihadisme en Afghanistan, qui s'enfonce inexorablement dans le chaos. Entretien avec Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre, auteur de \"Le Djihad contre le r\u00eave d'Alexandre\" (Seuil), fruit d'un voyage en Afghanistan.", "Les arm\u00e9es occidentales ont d\u00e9montr\u00e9 leur impuissance face \u00e0 la mont\u00e9e du djihadisme en Afghanistan, qui s'enfonce inexorablement dans le chaos. Entretien avec Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre, auteur de \"Le Djihad contre le r\u00eave d'Alexandre\" (Seuil), fruit d'un voyage en Afghanistan."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Pierre Perrin", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre / JDM_2017-02-15T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-Pierre Perrin, ancien reporter de guerre / JDM_2017-02-15T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8371169", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien reporter de guerre", "name": "Perrin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371169", "ece-8371151"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les codes-barres de Blommers & Schumm", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5DCEDD29-6FB4-4996-A860-C789AE36DF8B", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On joue \u00e0 cache-cache avec le duo n\u00e9erlandais Blommers & Schumm qui m\u00e9lange dans un \u00e9tonnant projet \u00e0 base d'illusions d'optique des portraits et des traits bariol\u00e9s.\r\nSi vous avez votre brevet de d\u00e9tective priv\u00e9 et dix sur dix aux deux yeux, vous allez pouvoir percer ce grand myst\u00e8re de l'univers.", "alternativeExcerpt": ["On joue \u00e0 cache-cache avec le duo n\u00e9erlandais Blommers & Schumm qui m\u00e9lange dans un \u00e9tonnant projet \u00e0 base d\u2019illusions d\u2019optique des portraits et des traits bariol\u00e9s.\n\nSi vous avez votre brevet de d\u00e9tective priv\u00e9 et dix sur dix aux deux yeux, vous allez pouvoir percer ce grand myst\u00e8re de l\u2019univers.", "On joue \u00e0 cache-cache avec le duo n\u00e9erlandais Blommers & Schumm qui m\u00e9lange dans un \u00e9tonnant projet \u00e0 base d\u2019illusions d\u2019optique des portraits et des traits bariol\u00e9s.\n\nSi vous avez votre brevet de d\u00e9tective priv\u00e9 et dix sur dix aux deux yeux, vous allez pouvoir percer ce grand myst\u00e8re de l\u2019univers.", "On joue \u00e0 cache-cache avec le duo n\u00e9erlandais Blommers & Schumm qui m\u00e9lange dans un \u00e9tonnant projet \u00e0 base d\u2019illusions d\u2019optique des portraits et des traits bariol\u00e9s.\n\nSi vous avez votre brevet de d\u00e9tective priv\u00e9 et dix sur dix aux deux yeux, vous allez pouvoir percer ce grand myst\u00e8re de l\u2019univers."], "alternativeTitle": ["Les codes-barres de Blommers & Schumm", "Les codes-barres de Blommers & Schumm / HAP_2017-02-15T18:40:00_happy-pics", "Les codes-barres de Blommers & Schumm / HAP_2017-02-15T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353384", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353384", "ece-8353379"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'actu des sciences", "id": "sound-92F539FF-E0C8-4623-ABD0-AC95DAAE9FAD", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C\u00e9cile Gu\u00e9rin pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: les super propagateurs d'Ebola, la premi\u00e8re porteuse saine de la typho\u00efde, les toutes petites les particules fines tr\u00e8s mortelles et les cocktails de m\u00e9dicaments chez les personnes \u00e2g\u00e9es.", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9cile Gu\u00e9rin pr\u00e9sente, en bref, les derni\u00e8res nouvelles du monde de la science et de la sant\u00e9. Au programme: les super propagateurs d\u2019Ebola, la premi\u00e8re porteuse saine de la typho\u00efde, les toutes petites les particules fines tr\u00e8s mortelles et les cocktails de m\u00e9dicaments chez les personnes \u00e2g\u00e9es."], "alternativeTitle": ["L'actu des sciences / CQFD_2017-02-15T10:04:15_actu", "CQFD du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353721"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Parlement ukrainien interdit l'importation de livres en provenance de Russie", "id": "sound-ECAAF01C-4D25-4691-A806-B0B02589C386", "durationSec": 58, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : galliJC\r\nLe Parlement ukrainien a vot\u00e9 mardi une loi qui interdit l'importation de livres en provenance de Russie. Cette d\u00e9cision ne va certainement pas am\u00e9liorer les relations d\u00e9j\u00e0 tendues entre Kiev et Moscou.\r\n\r\n* * Le Parlement ukrainien interdit l'importation de livres en provenance de Russie ET cette d\u00e9cision qui ne va certainement pas am\u00e9liorer les relations d\u00e9j\u00e0 d\u00e9testables entre Kiev et Moscou...\r\nLe parlement ukrainien a vot\u00e9 hier une loi qui interdit l'importation de livres en provenance de Russie.. \r\nJean-Claude Galli..\r\n  0'44''\r\n((Cette d\u00e9cision va \u00e9galement susciter la col\u00e8re de millions d'ukrainiens russophones qui ont l'impression que le pouvoir cherche \u00e0 d\u00e9-russifier la culture de leur pays. De fait, les autorit\u00e9s semblent vouloir donner des gages aux courants les plus nationalistes de la sc\u00e8ne politique ukrainienne.Les cons\u00e9quences \u00e9conomiques devraient \u00eatre, elles aussi, consid\u00e9rables. 60% des livres vendus en Ukraine sont actuellement import\u00e9s de Russie. Les libraires et les \u00e9diteurs du pays ont d'ailleurs imm\u00e9diatement tir\u00e9 la sonnette d'alarme. Ils affirment qu'ils n'ont pas les moyens financiers n\u00e9cessaire \u00e0 la traduction en ukrainien des ouvrages en langue russe et redoutent que suite \u00e0 cette interdiction, un march\u00e9 de contrebande du livre se mette rapidement en place.))", "alternativeExcerpt": ["Le Parlement ukrainien a vot\u00e9 mardi une loi qui interdit l'importation de livres en provenance de Russie. Cette d\u00e9cision ne va certainement pas am\u00e9liorer les relations d\u00e9j\u00e0 tendues entre Kiev et Moscou."], "alternativeTitle": ["Le Parlement ukrainien interdit l\u2019importation de livres en provenance de Russie / 12H30_2017-02-15T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8391005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371118", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371104"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Lata 65, quand le 3e \u00e2ge se met au street-art!", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6036DC98-B3A0-4AF6-992C-04410A7F3D97", "durationSec": 200, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elles ont entre 60 et 95 ans, elles font du street-art: faites place aux \"mamies-graffeuses\" du collectif portugais Lata 65!", "alternativeExcerpt": ["Elles ont entre 60 et 95 ans, elles font du street-art: faites place aux \"mamies-graffeuses\" du collectif portugais Lata 65!", "Elles ont entre 60 et 95 ans, elles font du street-art: faites place aux \"mamies-graffeuses\" du collectif portugais Lata 65!", "Elles ont entre 60 et 95 ans, elles font du street-art: faites place aux \"mamies-graffeuses\" du collectif portugais Lata 65!"], "alternativeTitle": ["Lata 65, quand le 3e \u00e2ge se met au street-art!", "Lata 65, quand le 3e \u00e2ge se met au street-art! / HAP_2017-02-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Lata 65, quand le 3e \u00e2ge se met au street-art! / HAP_2017-02-15T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353387", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8353387", "ece-8353382"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne en qu\u00eate de renouveau", "id": "sound-040497E8-E580-402F-ABF7-CDBAE6EF227B", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christophe Beaudoin, pro-europ\u00e9en h\u00e9t\u00e9rodoxe, eurod\u00e9put\u00e9, ancien premier ministre belge\r\nSoixante ans apr\u00e8s la signature du Trait\u00e9 de Rome, coup d'envoi de la construction europ\u00e9enne, l'Union europ\u00e9enne fait face \u00e0 une v\u00e9ritable crise existentielle et se questionne sur son avenir.\r\n\r\n* * L'Union europ\u00e9enne en qu\u00eate de renouveau LANCEMENT 1 / (RE)CONSTRUIRE L'EUROPE - CHRISTOPHE BAUDOIN\r\nQuel avenir pour l'Union europ\u00e9enne ? Ces prochaines semaines, nous aurons l'occasion de nous poser plusieurs fois cette question, puisque c'est fin mars que seront c\u00e9l\u00e9br\u00e9s les 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, v\u00e9ritable coup d'envoi de la construction europ\u00e9enne.\r\n60 ans et une v\u00e9ritable crise existentielle entre le premier d\u00e9part d'un membre, la Grande-Bretagne, et une m\u00e9fiance qui s'exprime r\u00e9guli\u00e8rement dans les urnes.\r\nBonjour Bruxelles, bonjour Romain Clivaz !\r\n DIR STU BRU\r\nNotre correspondant au coeur de cette Union en qu\u00eate de renouveau et m\u00eame parfois d'identit\u00e9.\r\nVous avez parl\u00e9 de \u00e7a avec Christophe Beaudoin. Il porte un regard s\u00e9v\u00e8re sur cette Union qui s'est empress\u00e9e de servir les MARCH\u00c9S.\r\nChristophe Beaudoin c'est un pro-europ\u00e9en h\u00e9t\u00e9rodoxe, par opposition \u00e0 l'orthodoxie des f\u00e9d\u00e9ralistes, version Guy Verhofstadt, l'ancien premier ministre belge, aujourd'hui eurod\u00e9put\u00e9 et chantre du plus d'Europe. \r\nAvocat de formation, docteur en droit, sa th\u00e8se s'intitule \u00ab La d\u00e9mocratie \u00e0 l'\u00e9preuve de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne \u00bb. Et au centre de la r\u00e9flexion de Christophe Beaudoin: le n\u00e9cessaire retour du politique, de la d\u00e9fense des valeurs europ\u00e9ennes, au niveau communautaire.\r\nPour votre interlocuteur, la construction europ\u00e9enne a failli. Et son grand \u00e9chec, c'est qu'elle a oubli\u00e9 ses citoyens.\r\nUne construction au service des forces du march\u00e9, sans v\u00e9ritable objectif politique, sans v\u00e9ritablement porter des valeurs, si ce n'est celle de la consommation.\r\n SON 1 Primat du politique / 1'16''\r\nCe primat du politique Romain, ce retour du politique... pour y arriver, il faudrait quoi ? Un changement de logique dans le projet communautaire ?\r\nOui. La logique actuelle est celle de \u00ab l'union sans cesse plus \u00e9troite \u00bb qui figure dans les trait\u00e9s, avec nombre de comp\u00e9tences transf\u00e9r\u00e9es au fil du temps.\r\nPour Christophe Beaudoin, le retour des nations, des Etats nations, est un fait..\r\nIl faut donc inverser la logique pour affirmer une Europe plus politique. Construire depuis le bas vers le haut, en partant du citoyen. Une source de l\u00e9gitimit\u00e9 et de cr\u00e9dibilit\u00e9 pour le projet continental.\r\nJe lui ai demand\u00e9 si avec la mondialisation, l'\u00e9mergence d'acteurs de poids montrant volontiers leurs muscles, pensons aux Etats-Unis, \u00e0 la Russie ou \u00e0 la Chine, l'heure n'est pas plut\u00f4t aux grands ensembles.\r\nEcoutez sa r\u00e9ponse:\r\n SON 2 FAIBLESSE EST LE SUPRANATIONAL / 1'17''\r\nLa taille, la masse comme faiblesse. par dilution des forces en quelques sortes.\r\nDonc pour d\u00e9passer cette dimension purement \u00e9conomique, il faut aussi une r\u00e9volution institutionnelle...\r\nIl faudrait v\u00e9ritablement faire table rase du syst\u00e8me politique actuel de l'Union europ\u00e9enne---qui n'est ni un super-Etat, ni une organisation purement inter-\u00e9tatique. Jacques Delors parlait d'un OPNI, un objet politique non identifi\u00e9.\r\nPour Christophe Beaudoin, la base nouvelle ne peut qu'un rapprochement d'Etat souverain, \u00e0 l'image de la Suisse pr\u00e9-moderne.\r\n SON 3 / CONFEDERATION / 0'53''\r\nLe mod\u00e8le suisse n'est d\u00e9cid\u00e9ment jamais tr\u00e8s loin... Bon, cela dit, vu le degr\u00e9 d'int\u00e9gration actuelle de l'Union europ\u00e9enne Romain, l'id\u00e9e d'une conf\u00e9d\u00e9ration... \u00e7a fait tr\u00e8s \"utopie\" !\r\nOui c'est une utopie. Ce serait une r\u00e9volution.\r\nMais Christophe Beaudoin l'assume. Il est convaincu que si l'Union europ\u00e9enne veut v\u00e9ritablement se transformer en Union politique, en projet de civilisation, en continent porteur de valeurs, ne pas devenir une \u00absoupe mondialiste sans saveur\u00bb selon ses propos, il est encore temps de se poser les bonne questions.\r\n SON 4  / pas de sens de l'histoire / 1'14''\r\nChanger les choses en profondeur ou \u00e0 la marge, en faire un acte symbolique fort ou encore miser sur une Europe \u00e0 plusieurs vitesses pour d\u00e9passer les blocages actuels. voil\u00e0 quelques un des enjeux des c\u00e9l\u00e9brations des 60 ans du trait\u00e9 de Rome \u00e0 la fin mars.", "alternativeExcerpt": ["Soixante ans apr\u00e8s la signature du Trait\u00e9 de Rome, coup d\u2019envoi de la construction europ\u00e9enne, l\u2019Union europ\u00e9enne fait face \u00e0 une v\u00e9ritable crise existentielle et se questionne sur son avenir."], "alternativeTitle": ["L\u2019Union europ\u00e9enne en qu\u00eate de renouveau / TUM_2017-02-15T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8315946.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371143", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondant no 1", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371138"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 15.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48FAD02C-D48B-440E-A058-02A2B9EB2F70", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-15T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353397", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353397", "ece-8353394"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e: V\u00e9ronique Gens, soprano", "id": "sound-2D8AA98A-703E-46A1-A8DC-063C6286D6B8", "durationSec": 2633, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La soprano V\u00e9ronique Gens est \u00e0 l'affiche du concert organis\u00e9 par l'Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve en coproduction avec l'Ensemble Contrechamps, mardi 21 f\u00e9vrier 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve qui met Pierre Boulez et Hector Berlioz \u00e0 l'honneur sous la baguette de Arie van Beek et la soprano Yeree Suh. Avant le concert, le public peut suivre une conf\u00e9rence \"Hector Berlioz et Pierre Boulez, compositeurs et pol\u00e9mistes\", au Foyer de Victoria Hall \u00e0 20h. Le concert sera diffus\u00e9 en direct sur Espace 2.\r\nV\u00e9ronique Gens est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["La soprano V\u00e9ronique Gens est \u00e0 l'affiche du concert organis\u00e9 par l'Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve en coproduction avec l'Ensemble Contrechamps, mardi 21 f\u00e9vrier 2017 au Victoria Hall de Gen\u00e8ve qui met Pierre Boulez et Hector Berlioz \u00e0 l'honneur sous la baguette de Arie van Beek et la soprano Yeree Suh. Avant le concert, le public peut suivre une conf\u00e9rence \"Hector Berlioz et Pierre Boulez, compositeurs et pol\u00e9mistes\", au Foyer de Victoria Hall \u00e0 20h. Le concert sera diffus\u00e9 en direct sur Espace 2.\n\nV\u00e9ronique Gens est l'invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9e: V\u00e9ronique Gens, soprano / VER_2017-02-15T16:30:45_l-invitee-veronique-gens-soprano", "Vertigo du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8382722.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353700", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lectricit\u00e9, un monde aussi complexe que fascinant", "id": "sound-38D888B7-E0CE-4098-BF1A-B6415FA4CC71", "durationSec": 1257, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paolone, Mario\r\nElle est omnipr\u00e9sente dans nos vies, mais reste pourtant mal connue. Silvio Dolzan se questionne sur l'\u00e9lectricit\u00e9. Comment arrive-t-elle jusqu'\u00e0 nous? Comment peut-on la stocker? Quels sont les d\u00e9fis d'avenir la concernant? Les r\u00e9ponses avec Philippe Jacquod, professeur en fili\u00e8re Energie et Techniques environnementales \u00e0 la HES-SO Valais, Patrick Panciatici, conseiller scientifique au R\u00e9seau de transport d'\u00e9lectricit\u00e9 de France, et Mario Paolone, directeur du Laboratoire des syst\u00e8mes \u00e9lectriques distribu\u00e9s de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL).", "alternativeExcerpt": ["Elle est omnipr\u00e9sente dans nos vies, mais reste pourtant mal connue. Silvio Dolzan se questionne sur l'\u00e9lectricit\u00e9. Comment arrive-t-elle jusqu\u2019\u00e0 nous? Comment peut-on la stocker? Quels sont les d\u00e9fis d\u2019avenir la concernant? Les r\u00e9ponses avec Philippe Jacquod, professeur en fili\u00e8re Energie et Techniques environnementales \u00e0 la HES-SO Valais, Patrick Panciatici, conseiller scientifique au R\u00e9seau de transport d'\u00e9lectricit\u00e9 de France, et Mario Paolone, directeur du Laboratoire des syst\u00e8mes \u00e9lectriques distribu\u00e9s de l\u2019Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL)."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9lectricit\u00e9, un monde aussi complexe que fascinant / CQFD_2017-02-15T10:04:15_dossier", "CQFD du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353723", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9nergie et technologie environnementale, HES Valais", "name": "Jacquod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller scientifique \u00e0 RTE (R\u00e9seau transport \u00e9lectricit\u00e9 France)", "name": "Panciatici, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8353719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les constructeurs d'ascenseurs misent sur le num\u00e9rique", "id": "sound-3C3C8AF6-8E7D-4B64-BCD6-188A39D10A27", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les leaders du march\u00e9 des ascenseurs, le Finlandais Kone, l'Am\u00e9ricain Otis, l'Allemand ThyssenKrupp et le Lucernois Schindler, doivent faire face \u00e0 une baisse de la demande en Chine. L'avenir de ces constructeurs passe notamment par le palier num\u00e9rique.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les constructeurs d'ascenseurs misent sur le num\u00e9rique  \r\nSchindler publie ce matin. ses r\u00e9sultats 2016. L'occasion de monter \u00e0 bord. du march\u00e9 des ascenseurs : il se concentre autour de leaders mondiaux. qui ma\u00eetrisent toute la cha\u00eene de valeur.\r\nLe groupe qui vend le + d'ascenseurs.\r\nC'est le Finlandais Kone.\r\nAvec l'Am\u00e9ricain Otis. l'Allemand TyssenKrupp.\r\nEt donc. le Lucernois Schindler. \r\nIls se partagent 60% d'un march\u00e9.\r\nEstim\u00e9 \u00e0 plus de 65 milliards de francs.\r\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es. le secteur s'est ru\u00e9 en Chine !\r\nComme souvent dans l'\u00e9conomie.\r\nDans les ascenseurs aussi.\r\nC'est P\u00e9kin qui choisit. la musique !\r\nCar pour les fabricants.\r\nImpossible de grimper des \u00e9tages de croissance.\r\nSans appuyer sur le bouton chinois.\r\nLe pays mettrait en cage.\r\n60 \u00e0 80% des nouvelles installations.\r\nSauf que voil\u00e0.\r\nLe b\u00e2timent chinois a tir\u00e9 la sonnette l'alarme.\r\nEt enclench\u00e9 les patins de frein.\r\nLes affaires s'annoncent donc plus difficiles.\r\nExact.\r\nM\u00eame s'il faut savoir.\r\nQue ce n'est pas forc\u00e9ment le groupe qui vend le + d'ascenseurs.\r\nQui monte le + haut.\r\nEn fait.\r\nLes fabricants gagnent plus de la moiti\u00e9 de leurs revenus. \r\nGr\u00e2ce \u00e0 la maintenance.\r\nDonc.\r\nUne grande partie de la bataille.\r\nSe gagne. dans les rampes d'escaliers ! \r\nLa maintenance permet ainsi d'amortir le choc. du ralentissement chinois.\r\nOui.\r\nSes marges vertigineuses. \r\nEnvoient les ascensoristes au ciel !\r\nQui ont \u00e9lev\u00e9 la maintenance. \r\nSes relations clients. et les nouveaux services.\r\nAu sommet de leur construction \u00e9conomique.\r\nEt la l\u00e9vitation supr\u00eame.\r\nC'est la maintenance pr\u00e9dictive !  \r\nLa maintenance pr\u00e9dictive. c'est anticiper les pannes !\r\nEt ce sera bient\u00f4t une r\u00e9alit\u00e9.\r\nGr\u00e2ce aux capteurs. \r\nEt \u00e0 la num\u00e9risation des donn\u00e9es !\r\nBient\u00f4t.\r\nLes fabricants d'ascenseurs pourront savoir \u00e0 l'avance. \r\nQuand et quelle pi\u00e8ce va l\u00e2cher.\r\nEt puis. autre \u00e9volution dans l'air.\r\nLes parois d'ascenseurs se transforment.\r\nEn centres multim\u00e9dia. connect\u00e9s aux passagers !\r\nPour les ascenseurs. l'avenir passe par le palier num\u00e9rique !\r\nOui.\r\nOutre les applications \u00ab bling-bling \u00bb.\r\nGenre \u00ab j'appelle l'ascenseur avec mon portable \u00bb. \r\nLes fabricants axent l'innovation.\r\nSur la vitesse. le d\u00e9bit. \r\nLes capacit\u00e9s. et les gains de place.\r\nCar dans un monde agglom\u00e9r\u00e9.\r\nLes tours sont la base.\r\nDe l'urbanisation des masses.\r\nEXTRO.\r\nPour aller plus loin. \r\nNe manquez pas le dossier... tout \u00e0 l'heure dans TUM...\r\nSur l'histoire et les technologies des ascenseurs.", "alternativeExcerpt": ["Les leaders du march\u00e9 des ascenseurs, le Finlandais Kone, l'Am\u00e9ricain Otis, l'Allemand ThyssenKrupp et le Lucernois Schindler, doivent faire face \u00e0 une baisse de la demande en Chine. L\u2019avenir de ces constructeurs passe notamment par le palier num\u00e9rique.", "Les leaders du march\u00e9 des ascenseurs, le Finlandais Kone, l'Am\u00e9ricain Otis, l'Allemand ThyssenKrupp et le Lucernois Schindler, doivent faire face \u00e0 une baisse de la demande en Chine. L\u2019avenir de ces constructeurs passe notamment par le palier num\u00e9rique.", "Les leaders du march\u00e9 des ascenseurs, le Finlandais Kone, l'Am\u00e9ricain Otis, l'Allemand ThyssenKrupp et le Lucernois Schindler, doivent faire face \u00e0 une baisse de la demande en Chine. L\u2019avenir de ces constructeurs passe notamment par le palier num\u00e9rique."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les constructeurs d'ascenseurs misent sur le num\u00e9rique", "Nota Bene - Les constructeurs d'ascenseurs misent sur le num\u00e9rique / JDM_2017-02-15T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les constructeurs d'ascenseurs misent sur le num\u00e9rique / JDM_2017-02-15T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7537533.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371165", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371165", "ece-8371147"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Les fruits hors saison comme la fraise ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2E71B052-6FB7-425D-9033-099D2956FFF9", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fruit (denr\u00e9e)", "serre"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-15T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-15T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353363", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353363", "ece-8353354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Marly-sur-Gange! (3/5)", "id": "sound-654CCAA4-F875-4117-9B34-1809143F7E3A", "durationSec": 1635, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On se relaxe cette semaine en m\u00e9ditant enturbann\u00e9 dans la G\u00e9rine.\r\nDans sa grotte en bois, Mahadev Cometo nous concocte un risotto patchouli. Puis nous \u00e9voquons les p\u00e9r\u00e9grinations musicales d'un \u00e9lectronique Fribourgeois devenu ma\u00eetre du Sitar \u00e0 Benar\u00e8s.\r\nCa plane pour nous avec le psych\u00e9d\u00e9lisme lumineux de son compagnon de jeu, Jean-Louis Gafner et ses lanternes magiques.\r\nOn touche au Nirvana en d\u00e9gustant de la vache sacr\u00e9e chez les Vorfaj, tenanciers d'une boucherie artisanale de haute vol\u00e9e. Un reportage plus z\u00e9nifiant que l\u00e9nifiant et plut\u00f4t currygolo.\r\n\r\n* * On se relaxe cette semaine en m\u00e9ditant enturbann\u00e9 dans la G\u00e9rine.\r\nDans sa grotte en bois, Mahadev Cometo nous concocte un risotto patchouli. Puis nous \u00e9voquons les p\u00e9r\u00e9grinations musicales d'un \u00e9lectronique Fribourgeois devenu ma\u00eetre du Sitar \u00e0 Benar\u00e8s.\r\nCa plane pour nous avec le psych\u00e9d\u00e9lisme lumineux de son compagnon de jeu, Jean-Louis Gafner et ses lanternes magiques.\r\nOn touche au Nirvana en d\u00e9gustant de la vache sacr\u00e9e chez les Vorfaj, tenanciers d'une boucherie artisanale de haute vol\u00e9e. Un reportage plus z\u00e9nifiant que l\u00e9nifiant et plut\u00f4t currygolo.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 15.02.2017", "Marly-sur-Gange! (3/5) / BIL_2017-02-15T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 15.02.2017", "Marly-sur-Gange! (3/5) / BIL_2017-02-15T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["On se relaxe cette semaine en m\u00e9ditant enturbann\u00e9 dans la G\u00e9rine.\nDans sa grotte en bois, Mahadev Cometo nous concocte un risotto patchouli. Puis nous \u00e9voquons les p\u00e9r\u00e9grinations musicales d'un \u00e9lectronique Fribourgeois devenu ma\u00eetre du Sitar \u00e0 Benar\u00e8s.\nCa plane pour nous avec le psych\u00e9d\u00e9lisme lumineux de son compagnon de jeu, Jean-Louis Gafner et ses lanternes magiques.\nOn touche au Nirvana en d\u00e9gustant de la vache sacr\u00e9e chez les Vorfaj, tenanciers d'une boucherie artisanale de haute vol\u00e9e. Un reportage plus z\u00e9nifiant que l\u00e9nifiant et plut\u00f4t currygolo.", "On se relaxe cette semaine en m\u00e9ditant enturbann\u00e9 dans la G\u00e9rine.\nDans sa grotte en bois, Mahadev Cometo nous concocte un risotto patchouli. Puis nous \u00e9voquons les p\u00e9r\u00e9grinations musicales d'un \u00e9lectronique Fribourgeois devenu ma\u00eetre du Sitar \u00e0 Benar\u00e8s.\nCa plane pour nous avec le psych\u00e9d\u00e9lisme lumineux de son compagnon de jeu, Jean-Louis Gafner et ses lanternes magiques.\nOn touche au Nirvana en d\u00e9gustant de la vache sacr\u00e9e chez les Vorfaj, tenanciers d'une boucherie artisanale de haute vol\u00e9e. Un reportage plus z\u00e9nifiant que l\u00e9nifiant et plut\u00f4t currygolo."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353625", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353625", "ece-8353624"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: portrait d'Adrien Rabiot, milieu de terrain pour le PSG", "id": "sound-4E6232F2-4EE7-4099-83BE-1FCB6A709CD6", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Lors des huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des champions que le Paris Saint-Germain (PSG) a remport\u00e9 contre le FC Barcelone, le milieu de terrain Adrien Rabiot s'est particuli\u00e8rement d\u00e9marqu\u00e9.\r\n\r\n* * Football: portrait d'Adrien Rabiot, milieu de terrain pour le PSG Joel Robert on revient avec vous sur cet exploit hier soir du PSG.. en 8\u00e8me de finale de la ligue des champions.. qu iafronteait le FC Barcelone.. \r\nParis a carr\u00e9ment assom\u00e9 le Bar\u00e7a..et gagn\u00e9 4 -0.. \r\nUn joueur a cr\u00e9\u00e9 la sensation... \r\nLe milieu de terrain Adrien Rabiot.. \r\nDIRECT\r\nce soir.. d'autres match pour les huiti\u00e8mes de finale aller.. de la ligue des champions... \r\nReal Madrid - Naples  \r\net le choc des titans :\r\nBayern Munich - Arsenal", "alternativeExcerpt": ["Lors des huiti\u00e8mes de finale de la Ligue des champions que le Paris Saint-Germain (PSG) a remport\u00e9 contre le FC Barcelone, le milieu de terrain Adrien Rabiot s\u2019est particuli\u00e8rement d\u00e9marqu\u00e9."], "alternativeTitle": ["Football: portrait d\u2019Adrien Rabiot, milieu de terrain pour le PSG / 12H30_2017-02-15T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390919.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371118", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371115"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Nike lance une campagne pour l'\u00e9galit\u00e9 avec des stars du sport US", "id": "sound-3D0154BE-7D4F-4143-A97F-2052DB1ECC80", "durationSec": 152, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nike et ses sportifs sous contrat s'engagent pour l'\u00e9galit\u00e9 des chances dans une nouvelle publicit\u00e9 diffus\u00e9e aux Etats-Unis. C'est une r\u00e9ponse forte au d\u00e9cret anti-immigration du pr\u00e9sident Donald Trump.\r\n\r\n* * Nike lance une campagne pour l'\u00e9galit\u00e9 avec des stars du sport US Nike et ses sportifs sous contrat s'engagent pour l'\u00e9galit\u00e9 des chances dans une nouvelle publicit\u00e9 diffus\u00e9e aux Etats-Unis... \r\nCaroline Reymond, c'est une r\u00e9ponse forte au d\u00e9cret anti-immigration du pr\u00e9sident Trump. \r\n  1'38''\r\n d'autres marques ne sont pas du m\u00eame avis que Nike.. \r\n  0'43''", "alternativeExcerpt": ["Nike et ses sportifs sous contrat s'engagent pour l'\u00e9galit\u00e9 des chances dans une nouvelle publicit\u00e9 diffus\u00e9e aux Etats-Unis. C'est une r\u00e9ponse forte au d\u00e9cret anti-immigration du pr\u00e9sident Donald Trump."], "alternativeTitle": ["Nike lance une campagne pour l'\u00e9galit\u00e9 avec des stars du sport US / 12H30_2017-02-15T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390909.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371118", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371114"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un formulaire mis en consultation invite les patients \u00e0 consentir \u00e0 l\u00e9guer leur ADN", "id": "sound-F5B309F7-117D-47CA-9B58-139D3910F54E", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Lucia Sillig, journaliste scientifque au Temps depuis 2009;Sillig, Lucia\r\nL'Acad\u00e9mie Suisse des sciences m\u00e9dicales et les Commissions d'\u00e9thique de la recherche sur l'\u00eatre humain mettent en consultation mercredi un formulaire de consentement g\u00e9n\u00e9ral pour les patients qui accepteraient de l\u00e9guer leurs \u00e9chantillons biologiques et leur ADN \u00e0 la science.\r\n\r\n* * Un formulaire mis en consultation invite les patients \u00e0 consentir \u00e0 l\u00e9guer leur ADN  \r\nComment demander aux patients s'ils sont d'accord de l\u00e9guer leurs \u00e9chantillons biologiques et leur ADN \u00e0 la science.. \r\nC'est sur cette question qu'on planch\u00e9 l'Acad\u00e9mie suisse des sciences m\u00e9dicales et les commissions d'\u00e9thiques pour la recherche sur les \u00eatres humains... \r\nElles mettent aujourd'hui en consultation un formulaire de consentement g\u00e9n\u00e9ral, Lucia ((prononc\u00e9 Loutchia)) Sillig\r\nOui, il s'agit de demander aux patients lamda s'il veut bien enrichir les biobanques, ces \u00e9normes banques de donn\u00e9es qui r\u00e9coltent des \u00e9chantillons de sang, de tissus ou d'urine. \r\nSurtout pour en extraire l'ADN, si pr\u00e9cieux. Et dont la valeur augmente avec l'accumulation des \u00e9chantillons: puisque plus il y en a, plus on peut faire de comparaisons et essayer de mieux comprendre l'origine de certaines maladies, par exemple.\r\nOr la Suisse a passablement de retard dans ce domaine. \r\nSi on compare, la plus grosse biobanque du pays, au CHUV, \u00e0 Lausanne, n'a pour l'instant r\u00e9uni que 23 500 \u00e9chantillons. Alors que d'autres pays en poss\u00e8dent des millions....\r\nD'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure et d'unifier la pratique. \r\nPuisque jusqu'ici, chaque h\u00f4pital avait sa propre mani\u00e8re de demander le consentement des patients.\r\nMais le document mis en consultation aujourd'hui devrait permettre de changer \u00e7a.\r\nTous les milieux concern\u00e9s - professionnels de la sant\u00e9, patients, chercheurs, \u00e9thiciens - sont appel\u00e9s \u00e0 donner leur avis sur ce formulaire, jusqu'au 31 mars prochain.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Acad\u00e9mie Suisse des sciences m\u00e9dicales et les Commissions d\u2019\u00e9thique de la recherche sur l\u2019\u00eatre humain mettent en consultation mercredi un formulaire de consentement g\u00e9n\u00e9ral pour les patients qui accepteraient de l\u00e9guer leurs \u00e9chantillons biologiques et leur ADN \u00e0 la science."], "alternativeTitle": ["Un formulaire mis en consultation invite les patients \u00e0 consentir \u00e0 l\u00e9guer leur ADN / 12H30_2017-02-15T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390865.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8371118", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8371113"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Fascinants manchots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1F9E06C-FDE2-41CA-9D3F-09FE3F6D2220", "thematicGeographicals": ["Antarctique"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manchot", "animal", "film documentaire"], "excerpt": "Douze ans apr\u00e8s l'\u00e9norme succ\u00e8s populaire de \"La Marche de l'empereur\", Luc Jacquet, cin\u00e9aste et biologiste amoureux des terres polaires, nous redonne des nouvelles des manchots de l'Antarctique. Intitul\u00e9 \"L'Empereur\", son nouveau documentaire d\u00e9crit \u00e0 nouveau le mode de vie de ces animaux myst\u00e9rieux, qui ont parfaitement su s'adapter \u00e0 une terre pour le moins hostile. Luc Jacquet est au micro de Rapha\u00eble Bouchet. Quant \u00e0 l'historien Fabrice Brandli, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'unit\u00e9 d'histoire moderne de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, il analyse notre regard sur l'animal, souvent teint\u00e9 d'anthropomorphisme.", "alternativeTitle": ["Nectar du 15.02.2017", "Fascinants manchots / NTR_2017-02-15T12:06:00_nectar", "Nectar du 15.02.2017", "Fascinants manchots / NTR_2017-02-15T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Douze ans apr\u00e8s l\u02b9\u00e9norme succ\u00e8s populaire de \"La Marche de l\u02b9empereur\", Luc Jacquet, cin\u00e9aste et biologiste amoureux des terres polaires, nous redonne des nouvelles des manchots de l\u02b9Antarctique. Intitul\u00e9 \"L\u02b9Empereur\", son nouveau documentaire d\u00e9crit \u00e0 nouveau le mode de vie de ces animaux myst\u00e9rieux, qui ont parfaitement su s\u02b9adapter \u00e0 une terre pour le moins hostile.\n\nLuc Jacquet est au micro de Rapha\u00eble Bouchet. Quant \u00e0 l\u02b9historien Fabrice Brandli, charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u02b9unit\u00e9 d\u02b9histoire moderne de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, il analyse notre regard sur l\u02b9animal, souvent teint\u00e9 d\u02b9anthropomorphisme.", "Douze ans apr\u00e8s l\u02b9\u00e9norme succ\u00e8s populaire de \"La Marche de l\u02b9empereur\", Luc Jacquet, cin\u00e9aste et biologiste amoureux des terres polaires, nous redonne des nouvelles des manchots de l\u02b9Antarctique. Intitul\u00e9 \"L\u02b9Empereur\", son nouveau documentaire d\u00e9crit \u00e0 nouveau le mode de vie de ces animaux myst\u00e9rieux, qui ont parfaitement su s\u02b9adapter \u00e0 une terre pour le moins hostile.\n\nLuc Jacquet est au micro de Rapha\u00eble Bouchet. Quant \u00e0 l\u02b9historien Fabrice Brandli, charg\u00e9 de cours \u00e0 l\u02b9unit\u00e9 d\u02b9histoire moderne de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, il analyse notre regard sur l\u02b9animal, souvent teint\u00e9 d\u02b9anthropomorphisme."], "imageURL": "//www.rts.ch/8391176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353274", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste animalier ", "name": "Jacquet, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'unit\u00e9 d'histoire moderne de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Brandli, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353274", "ece-8353273"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Francis a achet\u00e9 un canon \u00e0 neige ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-159651F8-EF69-4600-91C8-0AAC6425BDFB", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canon \u00e0 neige", "snowsurf (loisir)"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-15T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-15T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353362", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353362", "ece-8353353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : 1970 portrait d'un mannequin m\u00e8re de famille", "id": "sound-9845C4E5-EDEC-47AE-835E-0FDA9175237D", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : 1970 portrait d'un mannequin m\u00e8re de famille / ALA_2017-02-15T15:04:15_archive-1970-portrait-d-un-mannequin-mer", "A l'abordage du 15.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353713", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Acides gras trans: aucun risque?", "id": "sound-08DA1C32-D4FB-4FB5-B6B5-11136CFBDD87", "durationSec": 777, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Agroscope nous annonce excellente nouvelle: \"Acides gras trans : aucun risque pour la sant\u00e9 en Suisse\". Comment interpr\u00e9ter le r\u00e9sultat de cette \u00e9tude du centre de comp\u00e9tences de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la recherche agricole? Attendons avant de nous jeter fr\u00e9n\u00e9tiquement sur toutes sortes de viennoiseries, de barres chocolat\u00e9es ou de plaques de beurres.   Roger Darioli, Pr\u00e9sident du Groupe d'experts Actionsant\u00e9 des Offices f\u00e9d\u00e9raux de la sant\u00e9 publique et de la S\u00e9curit\u00e9 alimentaire, vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition nous aide \u00e0 d\u00e9crypter cette \u00e9tude fraichement publi\u00e9e. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * L'Agroscope nous annonce excellente nouvelle: \"Acides gras trans : aucun risque pour la sant\u00e9 en Suisse\". Comment interpr\u00e9ter le r\u00e9sultat de cette \u00e9tude du centre de comp\u00e9tences de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la recherche agricole? Attendons avant de nous jeter fr\u00e9n\u00e9tiquement sur toutes sortes de viennoiseries, de barres chocolat\u00e9es ou de plaques de beurres.   Roger Darioli, Pr\u00e9sident du Groupe d'experts Actionsant\u00e9 des Offices f\u00e9d\u00e9raux de la sant\u00e9 publique et de la S\u00e9curit\u00e9 alimentaire, vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition nous aide \u00e0 d\u00e9crypter cette \u00e9tude fraichement publi\u00e9e. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Agroscope nous annonce excellente nouvelle: \"Acides gras trans : aucun risque pour la sant\u00e9 en Suisse\". Comment interpr\u00e9ter le r\u00e9sultat de cette \u00e9tude du centre de comp\u00e9tences de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la recherche agricole? Attendons avant de nous jeter fr\u00e9n\u00e9tiquement sur toutes sortes de viennoiseries, de barres chocolat\u00e9es ou de plaques de beurres.   Roger Darioli, Pr\u00e9sident du Groupe d\u2019experts Actionsant\u00e9 des Offices f\u00e9d\u00e9raux de la sant\u00e9 publique et de la S\u00e9curit\u00e9 alimentaire, vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition nous aide \u00e0 d\u00e9crypter cette \u00e9tude fraichement publi\u00e9e. Une chronique de Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["Acides gras trans: aucun risque? / OEP_2017-02-15T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 15.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8390115.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353686", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M\u00e9decin, prof honoraire Unil, pr\u00e9sident Connaissance 3 Vaud", "name": "Darioli, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8353681"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire:1.Margaret Harmer, percussionniste. -2.Nomade, \u00e0 Fribourg, rencontre le pianiste Cesar Correa. -3.Echos magn\u00e9tiques", "id": "sound-CF0C7999-6EA9-49B2-85F8-8B1A16609EFF", "durationSec": 4962, "publicationDate": "2017-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anya L\u00e9veill\u00e9 re\u00e7oit Margaret Harmer, compositrice, enseignante, art th\u00e9rapeute et productrice.\r\nNomade, \u00e0 Fribourg, va \u00e0 la rencontre du pianiste Cesar Correa.\r\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques\r\n1.Percussionniste, compositrice, enseignante, art th\u00e9rapeute et productrice, Margaret Harmer est une artiste passionn\u00e9e par le son qu'elle explore, depuis plusieurs ann\u00e9es,  sous forme de sound design. Ses compositions, \u00e9troitement li\u00e9es \u00e0 l'art th\u00e9rapie et \u00e0 l'espace de trance sont \u00e0 d\u00e9couvrir sur son dernier album solo, Falling inside.\r\nMargareth Harmer est l'nvit\u00e9e d'Anya Leveill\u00e9\r\n. -2.Nomade part \u00e0 Fribourg aujourd'hui et vous propose de d\u00e9couvrir l'univers du pianiste Cesar Correa. P\u00e9ruvien d'origine, arriv\u00e9 en Suisse il y a 24 ans, Cesar Correa a cr\u00e9\u00e9 un groupe de Salsa en Suisse, Mercado Negro, avec des musiciens latino-am\u00e9ricains. Une aventure qui a commenc\u00e9 dans des petits clubs de la r\u00e9gion fribourgeoise avant de devenir une r\u00e9f\u00e9rence du genre avec des tourn\u00e9es internationales et des concerts dans des festivals prestigieux, comme le Montreux Jazz. Rencontre et extrait de r\u00e9p\u00e9tition enregistr\u00e9s \u00e0 Fribourg.\r\n. -3.Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 15.02.2017", "Margaret Harmer, percussionniste / MTC_2017-02-15T17:06:00_margaret-harmer-percussionniste", "Nomade, \u00e0 Fribourg, rencontre le pianiste Cesar Correa / MTC_2017-02-15T17:06:00_nomade-a-fribourg-rencontre-le-pianiste", "Magn\u00e9tique du 15.02.2017", "Le sommaire: / MTC_2017-02-15T17:06:00_magnetique", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2017-02-15T17:06:00_echos-magnetiques", "Chronique / MTC_2017-02-15T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-02-15T17:06:00_narcisse", "Le sommaire: / MTC_2017-02-15T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Percussionniste, compositrice, enseignante, art th\u00e9rapeute et productrice, Margaret Harmer est une artiste passionn\u00e9e par le son qu\u02b9elle explore, depuis plusieurs ann\u00e9es,  sous forme de sound design. Ses compositions, \u00e9troitement li\u00e9es \u00e0 l\u02b9art th\u00e9rapie et \u00e0 l\u02b9espace de trance sont \u00e0 d\u00e9couvrir sur son dernier album solo, Falling inside.\nMargareth Harmer est l\u02b9nvit\u00e9e d\u02b9Anya Leveill\u00e9", "Nomade part \u00e0 Fribourg aujourd\u02b9hui et vous propose de d\u00e9couvrir l\u02b9univers du pianiste Cesar Correa. P\u00e9ruvien d\u02b9origine, arriv\u00e9 en Suisse il y a 24 ans, Cesar Correa a cr\u00e9\u00e9 un groupe de Salsa en Suisse, Mercado Negro, avec des musiciens latino-am\u00e9ricains. Une aventure qui a commenc\u00e9 dans des petits clubs de la r\u00e9gion fribourgeoise avant de devenir une r\u00e9f\u00e9rence du genre avec des tourn\u00e9es internationales et des concerts dans des festivals prestigieux, comme le Montreux Jazz. Rencontre et extrait de r\u00e9p\u00e9tition enregistr\u00e9s \u00e0 Fribourg.", "Anya L\u00e9veill\u00e9 re\u00e7oit Margaret Harmer, compositrice, enseignante, art th\u00e9rapeute et productrice.\nNomade, \u00e0 Fribourg, va \u00e0 la rencontre du pianiste Cesar Correa.\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe", "Anya L\u00e9veill\u00e9 re\u00e7oit Margaret Harmer, compositrice, enseignante, art th\u00e9rapeute et productrice.\nNomade, \u00e0 Fribourg, va \u00e0 la rencontre du pianiste Cesar Correa.\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/8391885.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8353291", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Correa, Cesar", "type": "Participant"}, {"role": "percussionniste", "name": "Harmer, Margaret", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8353291", "ece-8353287"]}]}}