{"response": {"numFound": 26179, "start": 23500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Les arbitres de football sont-ils au niveau en Suisse?", "id": "sound-74F9A8CF-A8BF-4B23-A79E-83DD453F5492", "durationSec": 274, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les arbitres de football sont tr\u00e8s critiqu\u00e9s cette saison. De nombreuses erreurs ont \u00e9maill\u00e9s la premi\u00e8re partie du championnat et Christian Constantin, le pr\u00e9sident du FC Sion, n'est plus le seul \u00e0 s'en plaindre.\r\n\r\n* * Les arbitres de football sont-ils au niveau en Suisse? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 02.02 ARBITRES SUISSES NULS)  \r\nSport Matin, avec vous Patrick D\u00e9l\u00e9troz, bonjour.\r\nBonjour.\r\nEn football, le championnat suisse reprend samedi.   Sujet sensible : l'arbitrage.\r\nLes arbitres sont tr\u00e8s critiqu\u00e9s cette saison. Sont-ils tout simplement au niveau ? \r\nIls sont au niveau du championnat Suisse : moyen.  De nombreuses erreurs ont \u00e9maill\u00e9s la premi\u00e8re partie du championnat et Sion n'est plus le seul en s'en plaindre,  Lausanne a subi au moins trois d\u00e9cisions tr\u00e8s litigieuses qui ont chang\u00e9 le cours de certaines parties\r\nOn en veut aux clubs romands ? \r\nPas sp\u00e9cialement mais \u00e7a nous touche \u00e9videmment plus et Christian Constantin le rel\u00e8ve \u00e0 chaque fois. On connait sa capacit\u00e9 \u00e0 communiquer...   elle n'est pas la m\u00eame que celle du pr\u00e9sident de Thoune ou Vaduz. \r\nComment changer \u00e7a, comment \u00e9viter un maximum d'erreurs ? \r\nUn mot revient dans toutes les bouches : le professionnalisme. \r\n Mais tous ne voient pas son d\u00e9veloppement de la m\u00eame mani\u00e8re qu'ils soient encore en activit\u00e9 ou pas. \r\nActuellement en Suisse, trois arbitres sont . arbitres \u00e0 50% et \u00e0 disposition de l'ASF, association suisse de football,  le reste du temps, pour de la formation entre autre. \r\nMais cette solution est tr\u00e8s critiqu\u00e9e, par d'anciens arbitres notamment qui reprochent \u00e0 ce syst\u00e8me de garder les arbitres dans le giron de la f\u00e9d\u00e9ration, ils manqueraient d'ind\u00e9pendance.\r\nEt que proposent t'ils ? \r\nDe permettre \u00e0 des arbitres, d\u00e8s la challenge league, de recevoir un salaire fixe en plus des primes de match. \r\nCes arbitres seraient ind\u00e9pendants et auraient la libert\u00e9 de se former ou poursuivre un travail jusqu'\u00e0 une occupation de 15 \u00e0 20%. Et surtout il lui permettrait d'\u00eatre un sportif et un arbitre complet, en terme physique, de formation et de suivi psychologique aussi.  Le contrat serait renouvelable d'ann\u00e9e en ann\u00e9e et les arbitres seraient not\u00e9s, comme actuellement, \u00e0 chaque match.  Le co\u00fbt : 1,5 \u00e0 2 millions de plus qu'actuellement. soit 200'000 francs par club ou d'autre source de financement. \r\nL'id\u00e9e est de mieux r\u00e9mun\u00e9rer \u00e9galement les observateurs, ceux qui notent les arbitres, pour l'instant presque b\u00e9n\u00e9voles. \r\nEt quelle est l'autre vision du professionnalisme ? \r\nUne vision qui sera sans doute d\u00e9fendue par les clubs, romands en particulier. L\u00e0 il s'agirait d'engager deux arbitres qui se consacreraient uniquement \u00e0 l'arbitrage, au niveau suisse et international.   et deux ou trois plus jeunes arbitres, professionnels \u00e9galement, qui auraient deux ans pour faire leur preuve en \u00e9voluant de la premi\u00e8re \u00e0 la super league mais toujours en arbitrant un nombre important de matchs. \u00c7a pourrait \u00e9lever le niveau g\u00e9n\u00e9ral.  Souvenez-vous des Urs Meier ou Massimo Busaca, d'excellents arbitres...   on parlait moins de probl\u00e8mes d'arbitrage dans le championnat suisse, leurs qualit\u00e9s rejaillissaient sur l'ensemble de l'arbitrage.\r\nJustement, personne n'a pris la rel\u00e8ve. Le dernier grand arbitre suisse \u00e9tait Massimo Busaca. \r\nApr\u00e8s lui, effectivement, pas de rel\u00e8ve de haut niveau.  A l'interne, on dit qu'il ne laissait que peu de place aux autres et que lui et la f\u00e9d\u00e9ration n'ont pas pr\u00e9par\u00e9 une rel\u00e8ve forte. \r\nD'un autre c\u00f4t\u00e9, les arbitres ''amateurs'' suisses ne sont pas forc\u00e9ment d'accord d'accumuler un nombre important de match, laissant ainsi de c\u00f4t\u00e9 leur carri\u00e8re professionnelle ou leur entreprise. \r\nEt pourtant, Edmond Isoz, ancien directeur de la ligue estime qu'un arbitre qui a fait un mauvais match,  \u00e7a peut arriver, doit arbitrer \u00e0 nouveau le plus vite possible et ne pas avoir \u00e0 ruminer ses erreurs durant la semaine.  \r\nPourrait-on imaginer de r\u00e9tribuer les arbitres selon leur performance ? \r\nC'est le grand tabou.  L'Association Suisse de Football ne veut pas en entendre parler. Et pourtant le syst\u00e8me existe.  Christian Constantin, qui estime que les clubs romands sont tr\u00e8s souvent l\u00e9s\u00e9s, propose une prime pour le quatuor arbitral, s'il ne fait pas d'erreur dans une partie.  Il y va de ses chiffres : si aujourd'hui un quatuor touche au total 4'500 francs, il propose une prime de 10'000 francs pour le quatuor arbitral.\r\nDerni\u00e8re id\u00e9e : cr\u00e9er un pool d'arbitres internationaux, avec les pays qui nous entourent.  Mais l\u00e0, en dehors de l'Autriche, avec qui nous avohns d\u00e9j\u00e0 collabor\u00e9, il n'y a peu ou pas du tout d'intr\u00e9r\u00eat de l'Italie, la France et l'Allemagne, qui n'ont aucun int\u00e9r\u00eat particulier.", "alternativeExcerpt": ["Les arbitres de football sont tr\u00e8s critiqu\u00e9s cette saison. De nombreuses erreurs ont \u00e9maill\u00e9s la premi\u00e8re partie du championnat et Christian Constantin, le pr\u00e9sident du FC Sion, n\u2019est plus le seul en s\u2019en plaindre.", "Les arbitres de football sont tr\u00e8s critiqu\u00e9s cette saison. De nombreuses erreurs ont \u00e9maill\u00e9s la premi\u00e8re partie du championnat et Christian Constantin, le pr\u00e9sident du FC Sion, n\u2019est plus le seul \u00e0 s\u2019en plaindre.", "Les arbitres de football sont tr\u00e8s critiqu\u00e9s cette saison. De nombreuses erreurs ont \u00e9maill\u00e9s la premi\u00e8re partie du championnat et Christian Constantin, le pr\u00e9sident du FC Sion, n\u2019est plus le seul \u00e0 s\u2019en plaindre."], "alternativeTitle": ["Les arbitres de football sont-ils au niveau en Suisse?", "Les arbitres de football sont-ils au niveau en Suisse? / JDM_2017-02-02T06:36:00_sport-matin", "Les arbitres de football sont-ils au niveau en Suisse? / JDM_2017-02-02T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7343856.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338877", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338877", "ece-8338859"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-CCD412CD-84F5-4470-BA86-7B250B1F561A", "durationSec": 603, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marc Haller, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat des enseignants romands;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Philippe Martinez, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT;Marcel Tanner, pr\u00e9sident des Acad\u00e9mies suisses des sciences\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:34-08:01:07 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(28//ROUMANIE 8h) Bucarest... 100 manifestaient personnes... \r\nIls \u00e9taient 250 mille dans les rues de toute la Roumanie... Une Roumanie qui n'avait pas vu \u00e7a depuis la fin du communisme en quatre vingt neuf... \r\nDes manifestations contre un d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel... qui assouplit les lois anticorruption... \r\n Dominique Choffat c'est le d\u00e9cret d'urgence sign\u00e9 mardi par le nouveau gouvernement roumain... qui provoque la col\u00e8re... \r\nVoleur, honte \u00e0 vous, d\u00e9mission... \r\nLes manifestants se sont rassembl\u00e9s pendant pr\u00e8s de cinq heures dans un froid glacial, pour moiti\u00e9 d'entre eux dans les rues de Bucarest, face au si\u00e8ge du gouvernement.\r\nIls rejettent ce qu'ils consid\u00e8rent comme un abus. \r\nIl faut dire que ce d\u00e9cret pourrait mettre les hommes politiques \u00e0 l'abri de certaines poursuites.\r\nAvec un texte qui d\u00e9p\u00e9nalise plusieurs infractions et limite les peines de prisons quand elles concernent l'abus de pouvoir, un chef d'inculpation fr\u00e9quent en Roumanie.\r\nOui, parce que le parquet anti-corruption a obtenu ces derni\u00e8res ann\u00e9es la condamnation de nombreux \u00e9lus et hommes d'affaires.\r\nEt parmi eux, beaucoup de membres du parti socialiste, le parti gouvernemental, donc.\r\nAlors, l'ex\u00e9cutif se d\u00e9fend, dit vouloir d\u00e9sengorger les prisons.\r\nMais son argument ne convaint visiblement pas les manifestants roumains. Ecoutez...\r\nCe d\u00e9cret est \u00e9galement critiqu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tranger. \r\nEt c'est in\u00e9dit: les ambassades des Etats-Unis, du Canada, d'Allemagne, de France, des Pays-Bas et de Belgique ont exprim\u00e9 conjointement leur profonde inqui\u00e9tude, apr\u00e8s cette d\u00e9cision qui sape les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s par la Roumanie, dans la lutte contre la corruption.\r\n(Swatch) Swatch a vu son b\u00e9n\u00e9fice reculer de moiti\u00e9... Avec un b\u00e9n\u00e9fice de 593 millions de francs en 2015...\r\nLe groupe n'\u00e9chappe pas aux turbulences qui affectent le march\u00e9 horger...  Les ventes de montres et de bijoux sont en baisse de 10%... Swatch pr\u00e9cise tout de m\u00eame que les mois de novembre et d\u00e9cembre ont d\u00e9montr\u00e9 une tr\u00e8s bonne progression notamment en Chine continentale...\r\n(04/INFORMATIQUE OBLIGATOIRE ITV HALLER) L'informatique pourrait devenir obligatoire pour tous les gymnasiens suisses... \r\nLes directeurs cantonaux de l'instruction publique ont mis hier en audition un projet de plan d'\u00e9tudes en ce sens. \r\nA travers cette formation, les \u00e9l\u00e8ves pourraient apprendre les base de la programmation notamment.. la communication num\u00e9riques et les enjeux de s\u00e9rcurit\u00e9 informatique...\r\nProjet louable, mais qui ne va pas assez loin, selon Jean-Marc Haller, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat des enseignants romands. \r\n  49''\r\nDes propos recueillis par Guillaume Rey...\r\nLa CDIP, la conf\u00e9rence des directeurs de l'instruction publique devrait se prononcer en octobre sur la promulgation d'un plan d'\u00e9tude pour l'informatique...\r\n(07/SEXE&ALCOOL PA) La jeunesse toujours... avec une \u00e9tude sur les adolescents et leur rapport \u00e0 l'alcool...et \u00e0 la sexualit\u00e9... non prot\u00e9g\u00e9e... \r\nC'est une \u00e9tude des H.U.G, les h\u00f4pitaux universitaires genevois et la f\u00e9d\u00e9ration genevoise pour la pr\u00e9vention de l'alcoolisme... Elle a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e aupr\u00e8s de 300 jeunes de 12 \u00e0 17 ans...\r\nBilan: un jeune sur cinq a d\u00e9j\u00e0 un eu rapport non prot\u00e9g\u00e9 sous l'effet de l'alcool... Pire, 5% ont \u00e9t\u00e9 abus\u00e9 en \u00e9tat d'ivresse... \r\nCinq ans, apr\u00e8s le lancement des black box... ces bo\u00eetes de pr\u00e9servatifs distribu\u00e9es sur les lieux de f\u00eate... c'\u00e9tait donc l'heure des enseignements hier... \r\nExplications... C\u00e9dric Guigon... \r\n  52''\r\n(12/GUTERRES RETRAIT DECRET PA) Antonio Guterres, le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, s'est adress\u00e9 hier pour la premiere fois publiquement \u00e0 Donald Trump. \r\nIl appelle le pr\u00e9sident \u00e0 renoncer \u00e0 son d\u00e9cret qui interdit temporairement aux ressortissants de sept pays musulmans, l'entr\u00e9e sur le territoire am\u00e9ricain. Mesure \u00ab  qui viole nos principes fondamentaux \u00bb a t-il dit. Marie Bourreau...\r\n((Donald Trump n'a toujours pas r\u00e9pondu aux critiques du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral qui consid\u00e8re que cette interdiction d'entr\u00e9e sur le territoire am\u00e9ricain n'aura absolument aucune utilit\u00e9 pour la lutte anti terroriste. Au contraire le president jette de l'huile sur le feu dit-il en substance et cela risque de pr\u00e9cipiter des actions terroristes venues de l'int\u00e9rieur. Il appelle donc publiquement le pr\u00e9sident des Etats-Unis \u00e0 renoncer \u00e0 ces mesures.Mais Antonio Guterres reste tr\u00e8s prudent dans ses critiques. Il a mis quatre jours \u00e0 rencontrer la presse et il a cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9viter le sujet autant que possible. L'ancien haut commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s qu'il a \u00e9t\u00e9 pendant 10 ans ne pouvait pas taire son indignation mais le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral qu'il est devenu doit apprendre \u00e0 composer avec l'administration Trump qui n'a jamais fait myst\u00e8re de son hostilit\u00e9 \u00e0 l'ONU et de sa volont\u00e9 de lui serrer la vis.))\r\n(11/FR CGT ITV MARTINEZ) Et en France, Emmanuel Macron, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle... a tendu la main \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou hier... \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision...  Emmanuel Macron a class\u00e9 le dirigeant centriste parmi les progressistes qu'il souhaite rassembler... \r\nQuant \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon, il a redit sa d\u00e9termination \u00e0 \u00eatre le candidat de la droite... contre vents et mar\u00e9es... malgr\u00e9 les r\u00e9v\u00e9lations qui se succ\u00e8dent et les inqui\u00e9tudes dans son camp...\r\nFillon-Macron... Pour Philippe Martinez... si l'un ou l'autre est \u00e9lu... Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT, premier syndicat de France... promet de nouvelles maniefestations... apr\u00e8s celles contre la loi travail au printemps 2016... Philippe Martinez... \r\n  53''\r\nPhilippe Martinez au micro de Laetitia Guinand... Et le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la CGT sera l'invit\u00e9 du grand entretien de Forum ce dimanche \u00e0 18h45 sur la Premi\u00e8re...\r\n(26/EPF: INTERNATIONALES 1ER RANG PI) Les EPF sont au top... \r\nPremiers et seconds rangs... pour les \u00e9coles polytechiques f\u00e9d\u00e9rales de Zurich et Lausanne respectivement... \r\nC'est le classement d'un magazine britannique... \r\nLeur niveau d'attractivit\u00e9 est le plus \u00e9lev\u00e9 de la plan\u00e8te... devant les universit\u00e9s am\u00e9ricaines... \r\nPierre-Etienne Joye... \r\n  58''\r\n(On en parle) Et puis ON EN PARLE tout \u00e0 l'heure ouvre son guichet aux questions d'assurance maladie, et plus sp\u00e9cialement \u00e0 la couverture des soins et aux prises en charge par les caisses-maladie. \r\nUn guichet qui inaugure une nouvelle enqu\u00eate intitul\u00e9e \u00ab Rassurez-moi ! \u00bb consacr\u00e9e aux assurances. \r\nVous pouvez r\u00e9agir d\u00e8s maintenant au **, num\u00e9ro gratuit ou \u00e0 l'adresse rts.ch/guichet...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Livre blanc Brexit)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-02T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-02T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338884", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338884", "ece-8338866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (4/5)", "id": "sound-E909A2C4-103F-466F-A852-850A90042B63", "durationSec": 1708, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!\r\n\r\n* * \u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 02.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (4/5) / BIL_2017-02-02T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 02.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (4/5) / BIL_2017-02-02T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320626", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320626", "ece-8320625"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Roger Federer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C619BEAA-09AD-41B3-BD9A-820A9588F2BE", "durationSec": 368, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Roger", "Les Orties / SUPER_2017-02-02T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-02-02T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8320405", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320405", "ece-8320395"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Facebook cherche de nouveaux relais de croissance", "id": "sound-D5D050A9-62EF-4548-8220-8307884EEA51", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur l'ensemble de l'ann\u00e9e 2016, le b\u00e9n\u00e9fice net de Facebook a presque tripl\u00e9 pour atteindre 10 milliards de francs. Le chiffre d'affaires, lui, a grimp\u00e9 de 54% sur douze mois atteignant pr\u00e8s de 28 milliards de francs. Pour poursuivre cette croissance, Facebook cherche de nouvelles strat\u00e9gies.\r\n\r\n* * Facebook cherche de nouveaux relais de croissance  \r\nFacebook poursuit sa croissance.... \r\nLe r\u00e9seau social a publi\u00e9 hier soir des r\u00e9sultats sup\u00e9rieurs aux attentes.\r\nSur l'ensemble de l'ann\u00e9e 2016, le b\u00e9n\u00e9fice net du groupe am\u00e9ricain a presque tripl\u00e9 pour atteindre 10 milliards de francs..\r\nLe chiffre d'affaire, lui,  a grimp\u00e9 de 54% sur douze mois atteignant pr\u00e8s de 28 miliards de francs. .. \r\nMoil\u00e0 de quoi rassurer les investisseurs... \r\nMais pour poursuivre cette croissance Facebook cherche de nouveaux amis.. \r\nRomain Bardet....\r\nDe nouveaux relais de croissance oui. Facebook, on le rappelle, gagne de l'argent gr\u00e2ce \u00e0 la publicit\u00e9, c'est son moteur...Principalement la publicit\u00e9 sur t\u00e9l\u00e9phone mobile, puisque 90% des utilisateurs se connectent via leur smartphone. Or, Facebook le dit lui meme....et cela depuis plusieurs mois....il arrive aux limites en terme de volume de publicit\u00e9 par utilisateur. La croissance devrait significativement ralentir en 2017.\r\nDavantage d'utilisateurs, c'est un synonyme de croissance. Facebook en revendique aujourd'hui 1 milliards 860 millions...+ 17% sur un an. La plateforme a de plus en plus de succ\u00e8s en Asie, notamment en Inde...mais n'est plus pr\u00e9sent dans l'immense march\u00e9 Chine depuis 2009, \u00e0 cause de la censure.\r\nL'entreprise mise donc sur la vid\u00e9o..c'est tendance selon Mark Zuckerber. Facebook qui capte actuellement 5% du march\u00e9 mondial de la publicit\u00e9...veut plus de part du g\u00e2teau. Alors Facebook veut Faire grossir son offre vid\u00e9o, des contenus originaux, du live...avec toujours la publicit\u00e9 comme nerf de la guerre.", "alternativeExcerpt": ["Sur l'ensemble de l'ann\u00e9e 2016, le b\u00e9n\u00e9fice net de Facebook a presque tripl\u00e9 pour atteindre 10 milliards de francs. Le chiffre d'affaires, lui, a grimp\u00e9 de 54% sur douze mois atteignant pr\u00e8s de 28 milliards de francs. Pour poursuivre cette croissance, Facebook cherche de nouvelles strat\u00e9gies."], "alternativeTitle": ["Facebook cherche de nouveaux relais de croissance / 12H30_2017-02-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8181054.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338835", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Rubrique Eco ", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Cachemire (4/5) : Tueur de rappeur ", "id": "sound-E5EABF47-F8BA-44AE-B401-549132BDCA3F", "durationSec": 1841, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tueur de rappeur \r\nAujourd'hui, suite de l'entretien avec Charlotte Thomas, politologue et chercheuse au CERI (Centre de recherches internationales), sp\u00e9cialiste de l'Inde.\r\n\r\n* * Aujourd'hui, suite de l'entretien avec Charlotte Thomas, politologue, et chercheuse au CERI (Centre de recherches internationales) sp\u00e9cialiste de l'Inde.\r\n<http://www.sciencespo.fr/ceri/fr/users/charlottethomas>", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 02.02.2017", "Histoire vivante du 02.02.2017", "Le Cachemire (4/5) / HV_2017-02-02T13:30:00_histoire-vivante", "Le Cachemire (4/5) / HV_2017-02-02T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Tueur de rappeur \nAujourd'hui, suite de l'entretien avec Charlotte Thomas, politologue et chercheuse au CERI (Centre de recherches internationales), sp\u00e9cialiste de l'Inde.", "Tueur de rappeur \nAujourd'hui, suite de l'entretien avec Charlotte Thomas, politologue et chercheuse au CERI (Centre de recherches internationales), sp\u00e9cialiste de l'Inde."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320586", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320586", "ece-8320585"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (4/5) : La Suisse, un pion sur l'\u00e9chiquier europ\u00e9en ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C095A50D-B4E6-4353-9A28-70A144425C0A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 439, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte, Napol\u00e9on"], "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "19e si\u00e8cle", "relations internationales", "politique", "histoire"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans les vis\u00e9es europ\u00e9ennes de Bonaparte, en passe de s'\u00e9lever \u00e0 la dignit\u00e9 imp\u00e9riale, la Suisse n'\u00e9tait de fait qu'un \u00e9tat croupion d\u00e9chir\u00e9 par une guerre civile. Il fallait donc le stabiliser en donnant l'illusion d'un progr\u00e8s social tout en confortant les \u00e9lites cantonales pour pacifier les anciennes factions.", "alternativeExcerpt": ["La Suisse, un pion sur l\u2019\u00e9chiquier europ\u00e9en \nDans les vis\u00e9es europ\u00e9ennes de Bonaparte, en passe de s\u2019\u00e9lever \u00e0 la dignit\u00e9 imp\u00e9riale, la Suisse n\u2019\u00e9tait de fait qu\u2019un \u00e9tat croupion d\u00e9chir\u00e9 par une guerre civile. Il fallait donc le stabiliser en donnant l\u2019illusion d\u2019un progr\u00e8s social tout en confortant les \u00e9lites cantonales pour pacifier les anciennes factions.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "La Suisse, un pion sur l\u2019\u00e9chiquier europ\u00e9en \nDans les vis\u00e9es europ\u00e9ennes de Bonaparte, en passe de s\u2019\u00e9lever \u00e0 la dignit\u00e9 imp\u00e9riale, la Suisse n\u2019\u00e9tait de fait qu\u2019un \u00e9tat croupion d\u00e9chir\u00e9 par une guerre civile. Il fallait donc le stabiliser en donnant l\u2019illusion d\u2019un progr\u00e8s social tout en confortant les \u00e9lites cantonales pour pacifier les anciennes factions.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "La Suisse, un pion sur l\u2019\u00e9chiquier europ\u00e9en \nDans les vis\u00e9es europ\u00e9ennes de Bonaparte, en passe de s\u2019\u00e9lever \u00e0 la dignit\u00e9 imp\u00e9riale, la Suisse n\u2019\u00e9tait de fait qu\u2019un \u00e9tat croupion d\u00e9chir\u00e9 par une guerre civile. Il fallait donc le stabiliser en donnant l\u2019illusion d\u2019un progr\u00e8s social tout en confortant les \u00e9lites cantonales pour pacifier les anciennes factions.\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["L\u2019Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (4/5)", "L\u2019Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (4/5) / MAT_2017-02-02T07:50:00_helvetica", "L\u2019Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (4/5) / MAT_2017-02-02T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8337930.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320267", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320267", "ece-8320265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Les batteries sont devenues un enjeu majeur pour les t\u00e9l\u00e9phones portables", "id": "sound-C4D818FD-5211-4818-8FA4-62E1C1AD756E", "durationSec": 134, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fiasco du Samsung Galaxy Note 7 a co\u00fbt\u00e9 au fabricant sud-cor\u00e9en son statut de leader du march\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones portables. Cela met \u00e9galement en lumi\u00e8re l'importance des batteries dans le secteur.\r\n\r\n* * Nota Bene - Les batteries sont devenues un enjeu majeur pour les t\u00e9l\u00e9phones portables  *** NB, FG.\r\nApple est redevenu n\u00b01 des t\u00e9l\u00e9phones portables. devant Samsung. Contrairement au fiasco du \u00ab Galaxy Note 7 \u00bb. l' \u00ab iPhone 7 \u00bb a cartonn\u00e9. sur les 3 derniers mois de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. Ce renversement de hi\u00e9rarchie mondiale met en lumi\u00e8re l'importance des batteries ! \r\nM\u00eame si les t\u00e9l\u00e9phones qui explosent.\r\nN'ont pas dynamit\u00e9 Samsung.\r\nCe couac a donc appuy\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal :\r\nC'\u00e9tait bel et bien un probl\u00e8me de batterie.\r\nEt dans le march\u00e9 des smartphones.\r\nSans batteries qui tiennent la route.\r\nLes fabricants sautent !\r\n*** Il faut dire que les batteries sont un enjeu majeur. pour les t\u00e9l\u00e9phones portables.\r\nElles sont les p\u00e9pites.\r\nDe cette industrie !\r\nCar outre le prix et les photos.\r\nQu'est-ce que l'on regarde le +. \r\n\u00c0 l'achat d'un smartphone ?\r\n*** . son autonomie ! \r\nAbsolument.\r\nL'autonomie fait souvent la diff\u00e9rence.\r\nAlors que paradoxalement.\r\nPersonne ne se soucie gu\u00e8re.\r\nDes qualit\u00e9s de t\u00e9l\u00e9phonie de l'appareil !\r\nDonc oui.\r\nLa long\u00e9vit\u00e9 des batteries avant recharge.\r\nSert souvent de d\u00e9tonateur.\r\nPour \u00ab booster \u00bb les ventes !\r\n*** Cela dit. les constructeurs n'arrivent toujours pas \u00e0 am\u00e9liorer l'autonomie des batteries.\r\nGr\u00e2ce aux progr\u00e8s techniques.\r\nLa dur\u00e9e des batteries est sans cesse augment\u00e9e.\r\nMais parall\u00e8lement.\r\nL'app\u00e9tit des t\u00e9l\u00e9phones portables est sans faim.\r\nImaginez les quantit\u00e9s d'\u00e9nergie n\u00e9cessaires.\r\nPour alimenter les pixels.\r\nD'\u00e9crans toujours plus high-tech.\r\nEt o\u00f9 les utilisateurs grignotent du surf. de la vid\u00e9o et de l'audio.\r\nComme des cacahu\u00e8tes !\r\n***  Donc pour les fabricants de smartphones. les batteries sont un param\u00e8tre d'instabilit\u00e9. \r\nDisons que les capacit\u00e9s de stockage. \r\nLa long\u00e9vit\u00e9... et la taille des batteries.\r\nSont la cl\u00e9. \r\nPour ne pas se retrouver aux abonn\u00e9s absents !\r\nCar pour les t\u00e9l\u00e9phones portables.\r\nUn futur qui irradie.\r\nPasse forc\u00e9ment par des batteries longue dur\u00e9e.\r\nFines. plus l\u00e9g\u00e8res. et m\u00eame pliables !\r\n*** Sauf que \u00e7a. c'est de la musique d'avenir !\r\n\u00c7a sonne encore faux.\r\nMais l'appel \u00e0 l'innovation technologique.\r\nA \u00e9t\u00e9 entendu !\r\nM\u00eame si d'ici l\u00e0.\r\nPour les fabricants de t\u00e9l\u00e9phones portables...\r\nLes batteries sont. et resteront.\r\nUne source de mobilit\u00e9 r\u00e9duite.", "alternativeExcerpt": ["Le fiasco du Samsung Galaxy Note 7 a co\u00fbt\u00e9 au fabricant sud-cor\u00e9en son statut de leader du march\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones portables. Cela met \u00e9galement en lumi\u00e8re l\u2019importance des batteries dans le secteur.", "Le fiasco du Samsung Galaxy Note 7 a co\u00fbt\u00e9 au fabricant sud-cor\u00e9en son statut de leader du march\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones portables. Cela met \u00e9galement en lumi\u00e8re l\u2019importance des batteries dans le secteur.", "Le fiasco du Samsung Galaxy Note 7 a co\u00fbt\u00e9 au fabricant sud-cor\u00e9en son statut de leader du march\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones portables. Cela met \u00e9galement en lumi\u00e8re l\u2019importance des batteries dans le secteur."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Les batteries sont devenues un enjeu majeur pour les t\u00e9l\u00e9phones portables", "Nota Bene - Les batteries sont devenues un enjeu majeur pour les t\u00e9l\u00e9phones portables / JDM_2017-02-02T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Les batteries sont devenues un enjeu majeur pour les t\u00e9l\u00e9phones portables / JDM_2017-02-02T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8121684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338882", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338882", "ece-8338864"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "William Byrd, le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain (2/2) : My Ladye Nevells Booke ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3CD2FDF-ACB6-4CE4-B5CC-43D366A16E23", "durationSec": 2046, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "clavecin"], "excerpt": "Le claveciniste et musicologue Davitt Moroney ne place aucune musique (m\u00eame Bach) au-dessus de celle de William Byrd (v. 1540-1623). Compositeur complet et profond, auteur de musique vocale et instrumentale, du tout premier grand corpus de musique de clavier (pr\u00e8s de 140 pi\u00e8ces), Byrd a \u00e9t\u00e9 choisi pour une masterclass donn\u00e9e en janvier dans un temple du clavecin, la collection de Karen Flint aux \u00c9tats-Unis. Versus y a d\u00e9p\u00each\u00e9 ses micros (et m\u00eame une cam\u00e9ra, \u00e0 suivre bient\u00f4t sur RTSCulture) \u00e0 l'invitation du professeur de clavecin. Davitt Moroney nous partage \u00e0 la fois son \u00e9merveillement devant les instruments \u00e0 disposition pour cette classe exceptionnelle, et son admiration pour Byrd. Le grand William jouissait d\u00e9j\u00e0 de celle, ind\u00e9fectible, d'Elizabeth I\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["2. My Ladye Nevells Booke \nLe claveciniste et musicologue Davitt Moroney ne place aucune musique (m\u00eame Bach) au-dessus de celle de William Byrd (v. 1540-1623). Compositeur complet et profond, auteur de musique vocale et instrumentale, du tout premier grand corpus de musique de clavier (pr\u00e8s de 140 pi\u00e8ces), Byrd a \u00e9t\u00e9 choisi pour une masterclass donn\u00e9e en janvier dans un temple du clavecin, la collection de Karen Flint aux \u00c9tats-Unis.\nVersus y a d\u00e9p\u00each\u00e9 ses micros (et m\u00eame une cam\u00e9ra, \u00e0 suivre bient\u00f4t sur RTSCulture) \u00e0 l\u02b9invitation du professeur de clavecin. Davitt Moroney nous partage \u00e0 la fois son \u00e9merveillement devant les instruments \u00e0 disposition pour cette classe exceptionnelle, et son admiration pour Byrd. Le grand William jouissait d\u00e9j\u00e0 de celle, ind\u00e9fectible, d\u02b9Elizabeth I\u00e8re\u2026", "2. My Ladye Nevells Booke \nLe claveciniste et musicologue Davitt Moroney ne place aucune musique (m\u00eame Bach) au-dessus de celle de William Byrd (v. 1540-1623). Compositeur complet et profond, auteur de musique vocale et instrumentale, du tout premier grand corpus de musique de clavier (pr\u00e8s de 140 pi\u00e8ces), Byrd a \u00e9t\u00e9 choisi pour une masterclass donn\u00e9e en janvier dans un temple du clavecin, la collection de Karen Flint aux \u00c9tats-Unis.\nVersus y a d\u00e9p\u00each\u00e9 ses micros (et m\u00eame une cam\u00e9ra, \u00e0 suivre bient\u00f4t sur RTSCulture) \u00e0 l\u02b9invitation du professeur de clavecin. Davitt Moroney nous partage \u00e0 la fois son \u00e9merveillement devant les instruments \u00e0 disposition pour cette classe exceptionnelle, et son admiration pour Byrd. Le grand William jouissait d\u00e9j\u00e0 de celle, ind\u00e9fectible, d\u02b9Elizabeth I\u00e8re\u2026", "2. My Ladye Nevells Booke \nLe claveciniste et musicologue Davitt Moroney ne place aucune musique (m\u00eame Bach) au-dessus de celle de William Byrd (v. 1540-1623). Compositeur complet et profond, auteur de musique vocale et instrumentale, du tout premier grand corpus de musique de clavier (pr\u00e8s de 140 pi\u00e8ces), Byrd a \u00e9t\u00e9 choisi pour une masterclass donn\u00e9e en janvier dans un temple du clavecin, la collection de Karen Flint aux \u00c9tats-Unis.\nVersus y a d\u00e9p\u00each\u00e9 ses micros (et m\u00eame une cam\u00e9ra, \u00e0 suivre bient\u00f4t sur RTSCulture) \u00e0 l\u02b9invitation du professeur de clavecin. Davitt Moroney nous partage \u00e0 la fois son \u00e9merveillement devant les instruments \u00e0 disposition pour cette classe exceptionnelle, et son admiration pour Byrd. Le grand William jouissait d\u00e9j\u00e0 de celle, ind\u00e9fectible, d\u02b9Elizabeth I\u00e8re\u2026"], "alternativeTitle": ["William Byrd, le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain", "William Byrd, le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain / VSS_2017-02-02T10:12:02_versus-ecouter", "William Byrd, le Ph\u00e9nix \u00e9lisab\u00e9thain / VSS_2017-02-02T10:12:02_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350722.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320262", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320262", "ece-8320257"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les Cubains pessimistes quant \u00e0 la restitution du territoire de Guantanamo", "id": "sound-F65729A7-C2A8-4E28-95D5-AA0B1ACD467F", "durationSec": 410, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Frachon, Romane \r\nL'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison blanche pourrait remettre en question le rapprochement entre Cuba et les Etats-Unis. Barack Obama n'a finalement pas pu fermer la prison de Guantanamo et le territoire sur lequel elle se trouve n'a pas \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9 \u00e0 Cuba.\r\n\r\n* * Les Cubains pessimistes quant \u00e0 la restitution du territoire de Guantanamo LANCEMENT 2 / GUANTANAMO VU DE CUBA\r\n***Guantanamo: depuis le temps que vous entendez ce nom, vous l'avez associ\u00e9 \u00e0 la base navale am\u00e9ricaine qui sert de prison pour les personnes soup\u00e7onn\u00e9es de terrorisme. Une base implant\u00e9e sur un terrain lou\u00e9 \u00e0 Cuba depuis 1934 et presque compl\u00e8tement isol\u00e9 du reste de l'\u00eele depuis la r\u00e9volution de 1959. Fidel Castro a toujours refus\u00e9 d'encaisser les ch\u00e8ques envoy\u00e9s par les Etats-Unis pour payer le loyer: 2000 dollars par an. Pour le leader cubain, c'\u00e9tait une occupation. Pas une location.\r\nL'arriv\u00e9e de Donald Trump inqui\u00e8te, \u00e0 Cuba, parce qu'il menace le rapprochement entam\u00e9 avec Washington et parce que, non seulement, il ne veut pas fermer la prison... il envisage d'y envoyer du monde !\r\nEt c'est l\u00e0 qu'il faut vous dire que Guantanao, c'est aussi -- et peut-\u00eatre m\u00eame D'ABORD -- le nom d'une municipalit\u00e9 cubaine, l\u00e0 o\u00f9 se trouve la base. La municipalit\u00e9 la plus isol\u00e9e et la plus pauvre de l'\u00eele... reportage, Romane Frachon:\r\n  DIGAS 6'05''\r\n***EXTRO: Barack Obama n'a jamais r\u00e9ussi \u00e0 fermer la prison de Guantanamo. Il a toutefois r\u00e9duit le nombre de d\u00e9tenus: il en reste actuellement 41. En tout, 780 personnes y ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9es.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["L'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison blanche pourrait remettre en question le rapprochement entre Cuba et les Etats-Unis. Barack Obama n'a finalement pas pu fermer la prison de Guantanamo et le territoire sur lequel elle se trouve n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 restitu\u00e9 \u00e0 Cuba."], "alternativeTitle": ["Les Cubains pessimistes quant \u00e0 la restitution du territoire de Guantanamo / TUM_2017-02-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4312522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338810", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338806"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Fabre, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \" Les Soir\u00e9es chez Mathilde\" (Ed. de l'Olivier, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B891C6F-7661-4779-BE40-26E3CFB78793", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Chez Mathilde, on fait la f\u00eate. Ou plut\u00f4t les F\u00eates. Celles-ci s'\u00e9ternisent, touchent \u00e0 l'inconscient d'un \u00e9tudiant d\u00e9souvr\u00e9 et d\u00e9sargent\u00e9. Plus habitu\u00e9 aux bars populaires autour de la gare Saint-Lazare, qu'il hante, le jeune homme est invit\u00e9 un soir dans une banlieue chic, \u00e0 S\u00e8vres. Il y d\u00e9couvre une bande d'amis, un monde sans difficult\u00e9s mat\u00e9rielles, o\u00f9 l'on peut boire, flirter, danser, surtout des slows, sans se soucier du quotidien. Fascin\u00e9 par cet univers, par Mathilde, par cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'oppos\u00e9 de la sienne, il y revient et se m\u00eale. Mathilde et les siens lui permettent d'\u00e9chapper \u00e0 son quotidien \u00e9triqu\u00e9, de se noyer dans une torpeur d\u00e9licieuse, d'\u00e9baucher des projets, de tomber amoureux. Nous sommes dans les ann\u00e9es 80. Dominique Fabre fait le portrait d'une p\u00e9riode fugitive et sensible, celle du passage \u00e0 l'\u00e2ge adulte. Tiss\u00e9 de souvenirs, le roman a la gr\u00e2ce particuli\u00e8re d'une photo un peu jaunie. Un beau roman sur la m\u00e9moire.", "alternativeExcerpt": ["Chez Mathilde, on fait la f\u00eate. Ou plut\u00f4t les F\u00eates. Celles-ci s\u02b9\u00e9ternisent, touchent \u00e0 l\u02b9inconscient d\u02b9un \u00e9tudiant d\u00e9s\u0153uvr\u00e9 et d\u00e9sargent\u00e9. Plus habitu\u00e9 aux bars populaires autour de la gare Saint-Lazare, qu\u02b9il hante, le jeune homme est invit\u00e9 un soir dans une banlieue chic, \u00e0 S\u00e8vres. Il y d\u00e9couvre une bande d\u02b9amis, un monde sans difficult\u00e9s mat\u00e9rielles, o\u00f9 l\u02b9on peut boire, flirter, danser, surtout des slows, sans se soucier du quotidien. Fascin\u00e9 par cet univers, par Mathilde, par cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u02b9oppos\u00e9 de la sienne, il y revient et se m\u00eale. Mathilde et les siens lui permettent d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 son quotidien \u00e9triqu\u00e9, de se noyer dans une torpeur d\u00e9licieuse, d\u02b9\u00e9baucher des projets, de tomber amoureux. Nous sommes dans les ann\u00e9es 80. Dominique Fabre fait le portrait d\u02b9une p\u00e9riode fugitive et sensible, celle du passage \u00e0 l\u02b9\u00e2ge adulte. Tiss\u00e9 de souvenirs, le roman a la gr\u00e2ce particuli\u00e8re d\u02b9une photo un peu jaunie. Un beau roman sur la m\u00e9moire.\nPar Catherine Fattebert\nA lire: Dominique Fabre: \"Les Soir\u00e9es chez Mathilde \", Editions de l\u02b9Olivier", "Chez Mathilde, on fait la f\u00eate. Ou plut\u00f4t les F\u00eates. Celles-ci s\u02b9\u00e9ternisent, touchent \u00e0 l\u02b9inconscient d\u02b9un \u00e9tudiant d\u00e9s\u0153uvr\u00e9 et d\u00e9sargent\u00e9. Plus habitu\u00e9 aux bars populaires autour de la gare Saint-Lazare, qu\u02b9il hante, le jeune homme est invit\u00e9 un soir dans une banlieue chic, \u00e0 S\u00e8vres. Il y d\u00e9couvre une bande d\u02b9amis, un monde sans difficult\u00e9s mat\u00e9rielles, o\u00f9 l\u02b9on peut boire, flirter, danser, surtout des slows, sans se soucier du quotidien. Fascin\u00e9 par cet univers, par Mathilde, par cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u02b9oppos\u00e9 de la sienne, il y revient et se m\u00eale. Mathilde et les siens lui permettent d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 son quotidien \u00e9triqu\u00e9, de se noyer dans une torpeur d\u00e9licieuse, d\u02b9\u00e9baucher des projets, de tomber amoureux. Nous sommes dans les ann\u00e9es 80. Dominique Fabre fait le portrait d\u02b9une p\u00e9riode fugitive et sensible, celle du passage \u00e0 l\u02b9\u00e2ge adulte. Tiss\u00e9 de souvenirs, le roman a la gr\u00e2ce particuli\u00e8re d\u02b9une photo un peu jaunie. Un beau roman sur la m\u00e9moire.\nPar Catherine Fattebert\nA lire: Dominique Fabre: \"Les Soir\u00e9es chez Mathilde \", Editions de l\u02b9Olivier", "Chez Mathilde, on fait la f\u00eate. Ou plut\u00f4t les F\u00eates. Celles-ci s\u02b9\u00e9ternisent, touchent \u00e0 l\u02b9inconscient d\u02b9un \u00e9tudiant d\u00e9s\u0153uvr\u00e9 et d\u00e9sargent\u00e9. Plus habitu\u00e9 aux bars populaires autour de la gare Saint-Lazare, qu\u02b9il hante, le jeune homme est invit\u00e9 un soir dans une banlieue chic, \u00e0 S\u00e8vres. Il y d\u00e9couvre une bande d\u02b9amis, un monde sans difficult\u00e9s mat\u00e9rielles, o\u00f9 l\u02b9on peut boire, flirter, danser, surtout des slows, sans se soucier du quotidien. Fascin\u00e9 par cet univers, par Mathilde, par cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u02b9oppos\u00e9 de la sienne, il y revient et se m\u00eale. Mathilde et les siens lui permettent d\u02b9\u00e9chapper \u00e0 son quotidien \u00e9triqu\u00e9, de se noyer dans une torpeur d\u00e9licieuse, d\u02b9\u00e9baucher des projets, de tomber amoureux. Nous sommes dans les ann\u00e9es 80. Dominique Fabre fait le portrait d\u02b9une p\u00e9riode fugitive et sensible, celle du passage \u00e0 l\u02b9\u00e2ge adulte. Tiss\u00e9 de souvenirs, le roman a la gr\u00e2ce particuli\u00e8re d\u02b9une photo un peu jaunie. Un beau roman sur la m\u00e9moire.\nPar Catherine Fattebert\nA lire: Dominique Fabre: \"Les Soir\u00e9es chez Mathilde \", Editions de l\u02b9Olivier"], "alternativeTitle": ["Dominique Fabre: \" Les Soir\u00e9es chez Mathilde\"", "Dominique Fabre: \" Les Soir\u00e9es chez Mathilde\" / VSS_2017-02-02T11:08:26_versus-lire", "Dominique Fabre: \" Les Soir\u00e9es chez Mathilde\" / VSS_2017-02-02T11:08:26_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320263", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320263", "ece-8320258"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Avenir des h\u00f4pitaux neuch\u00e2telois: interview de Fran\u00e7ois H\u00e9ritier", "id": "sound-86A10722-F960-4C85-AC24-29C3A7FA86D7", "durationSec": 386, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fran\u00e7ois H\u00e9ritier, co-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de m\u00e9decine interne g\u00e9n\u00e9rale\r\nFran\u00e7ois H\u00e9ritier est le co-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de M\u00e9decine Interne G\u00e9n\u00e9rale. Il r\u00e9agit \u00e0 la prise de parole des m\u00e9decins de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois dans le cadre de la campagne sur l'avenir de l'HNE.\r\n\r\n* * Avenir des h\u00f4pitaux neuch\u00e2telois: interview de Fran\u00e7ois H\u00e9ritier *** Des m\u00e9decins tr\u00e8s impliqu\u00e9s dans la campagne sur la votation neuch\u00e2teloise. Mais est-ce bien le r\u00f4le d'un m\u00e9decin? Nous avons joint tout \u00e0 l'heure le co-pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de m\u00e9decine interne g\u00e9n\u00e9rale... Fran\u00e7ois H\u00e9ritier\r\n- les m\u00e9decins peuvent-ils faire campagne dans leur cabinet?\r\n- quelles r\u00e8gles \u00e9thiques?\r\n- les m\u00e9decins sont-ils sensibilis\u00e9s \u00e0 \u00e7a, ou laiss\u00e9 \u00e0 leur libre arbitre? \r\n- surveill\u00e9? \r\n- pendant la campagne sur le managed care, ou d'autres sujets qui touchent particuli\u00e8rement les m\u00e9decins, pourquoi pas d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats?\r\nEst ce que c'est le r\u00f4le des m\u00e9decins d'informer leurs patients sur des affaires politique lors de votations? \r\nUn cabinet de medecin a t-il vocation \u00e0 devenir un pr\u00e9toir politique? \r\nAu fond sur des sujets qui touchent leur corps de m\u00e9tier, est ce qu'on peut ou est ce qu'il faut emp\u00eacher un m\u00e9decin d'avoir un engagement politique ?\r\nEst-ce \u00e7a pose des questions \u00e9thiques ? \r\nESt ce que \u00e7a ne fait pas parti \u00e9galement du devoir d'un medecin de participer au jeu politique quand il estime que les d\u00e9cisions ou les projets politique menacent le syst\u00e8me de soin? \r\nVous avez vous m\u00eame un cabinet g\u00e9n\u00e9raliste, est ce que \u00e7a vous arrive que vos patients vous posent des questions politique\r\n- patients, captifs... \r\n-", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois H\u00e9ritier est le co-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de M\u00e9decine Interne G\u00e9n\u00e9rale. Il r\u00e9agit \u00e0 la prise de parole des m\u00e9decins de l'H\u00f4pital neuch\u00e2telois dans le cadre de la campagne sur l'avenir de l'HNE."], "alternativeTitle": ["Avenir des h\u00f4pitaux neuch\u00e2telois: interview de Fran\u00e7ois H\u00e9ritier / FOR_2017-02-02T18:10:00_developpement-6", "Forum du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7468818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338852", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338850"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Cachemire : des d\u00e9bats au dernier assassinat, une partition inachev\u00e9e (4/5) : Tueur de rappeur", "id": "sound-D66E941D-56AA-4CB7-833A-56538A4BFC38", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Cachemire", "Inde"], "durationSec": 2096, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, suite de l'entretien avec Charlotte Thomas, politologue, et chercheuse au CERI (Centre de recherches internationales) sp\u00e9cialiste de l'Inde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, et chercheuse au CERI (Centre de recherches internationales) sp\u00e9cialiste de l'Inde", "name": "Thomas, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Francine del Coso, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Migraine de folie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15D78F89-ABD4-4C08-B3B8-C81998B3E112", "durationSec": 752, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Francine del Coso, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Migraine de folie\"", "Francine del Coso, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Migraine de folie\"", "Francine del Coso, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Migraine de folie\" / RVA3_2017-02-02T07:15:05_l-invite", "Francine del Coso, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Migraine de folie\" / RVA3_2017-02-02T07:15:05_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8320372", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320372", "ece-8320356"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les int\u00e9r\u00eats notionnels au cour de la campagne sur la RIE III", "id": "sound-35972EE1-507A-4D6C-887F-973929687593", "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Colmant, Bruno \r\nLes int\u00e9r\u00eats notionnels jouent un r\u00f4le majeur dans la campagne sur la RIE III. Il s'agit de la possibilit\u00e9 pour une entreprise de d\u00e9duire des int\u00e9r\u00eats, comme si elle avait emprunt\u00e9 \u00e0 une banque, mais sans avoir d\u00e9pens\u00e9 ces int\u00e9r\u00eats. Interview de Bruno Colmant, inventeur du syst\u00e8me des int\u00e9r\u00eats notionnels.\r\n\r\n* * Les int\u00e9r\u00eats notionnels au cour de la campagne sur la RIE III  \r\n*** C'est un \u00e9l\u00e9ment plut\u00f4t complexe...mais qui joue un r\u00f4le majeur dans la campagne sur la RIE 3 : les int\u00e9r\u00eats notionnels!\r\nLa r\u00e9forme sur laquelle le peuple votera le 12 f\u00e9vrier permet aux entreprises d'appliquer cette norme.\r\nEn r\u00e9sum\u00e9, c'est  la possibilit\u00e9 - pour une entreprise qui paie cash - de d\u00e9duire des int\u00e9r\u00eats, comme si elle avait emprunt\u00e9 \u00e0 une banque, mais sans avoir d\u00e9pens\u00e9 ces fameux int\u00e9r\u00eats. \r\nLes opposants \u00e0 RIE3 en ont fait le symb\u00f4le d'une r\u00e9forme jug\u00e9e trop lourde pour le contribuable. \r\nEt certains partisans de la r\u00e9forme reconnaissent \u00e9galement que ce point peut \u00eatre probl\u00e9matique. \r\nPlusieurs cantons ont d'ailleurs indiqu\u00e9 qu'ils n'appliqueront pas ces int\u00e9r\u00eats notionnels. Mais s'il est accept\u00e9, le  projet f\u00e9d\u00e9ral leur permettrait de le faire\r\nL'homme qui a imagin\u00e9 le syst\u00e8me des int\u00e9r\u00eats notionnels est avec nous...\r\nBruno Colmant, professeur \u00e0 la Solvay Business School et \u00e0 l'Universit\u00e9 catholique de Louvain \r\n- La Belgique est le seul pays \u00e0 avoir appliqu\u00e9 ces int\u00e9r\u00eats notionnels de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e... \r\nL'objectif \u00e9tait de favoriser la recapitalisation des PME...mais vous tirez aujourd'hui... un bilan plut\u00f4t criitque de l'usage qui a \u00e9t\u00e9 fait de ces int\u00e9r\u00eats notionnels...Pourquoi? \r\n- C'est une mesure qui a servi avant tout les grand groupes plut\u00f4t que les PME?\r\n- Est-ce qu'on sait aujourd'hui combien le projet a co\u00fbt\u00e9 \u00e0 l'Etat...et par cons\u00e9quent aux contribuables belges? Est-ce que les retomb\u00e9es \u00e9conomiques en termes d'emploi valaient ces pertes fiscales?\r\n-  En Suisse, la gauche estime que ces int\u00e9r\u00eats notionnels...sont  le symb\u00f4le d'une d\u00e9rive dans la lourdeur de cette r\u00e9forme de l'imposition des entreprises...notamment en termes de pertes fiscales...\r\nDans le contexte \u00e9conomique de la Suisse, pous pouvez comprendre qu'on introduise ces int\u00e9r\u00eats notionnels dans cette r\u00e9forme de l'imposition des entreprises?\r\n- Vous avez invent\u00e9 ce syst\u00e8me...il doit quand m\u00eame bien avoir un avantage...On sait que m\u00eame le FMI s'y int\u00e9resse....\r\nDans quel cadre peut-on imaginer l'utiliser...Et dans quel but...en terme de politique \u00e9conomique?\r\n- le probl\u00e8me, c'est qu'il faut faire confiance aux entreprises... am\u00e9liorer la mesure en introduisant des garde-fous?? \r\n- probl\u00e8me, c'est quand les taux d'int\u00e9r\u00eats sont bas... Utile en p\u00e9riode de haute conjoncture?\r\n- impact minime sur la cr\u00e9ation d'emploi... Il n'y a pas d'automatisme entre une mesure et la cr\u00e9ation d'emploi?\r\nles projections faites dans les universit\u00e9s ne sont pas toujours confirm\u00e9es par la r\u00e9alit\u00e9 des entreprises? \r\n- quels outils efficaces pour soutenir les PME? \r\nObjectif: \r\nfavoriser la recapitulation des PME pour leur permettre de d\u00e9duire fiscalement les augmentations de capital.\r\nSurtout b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 aux entreprises d\u00e9j\u00e0 les plus capitalis\u00e9es. \r\n- les int\u00e9r\u00eats notionnels, c'est sans doute la mesure la plus d\u00e9cri\u00e9e de la RIE3... \r\nJean-Fran\u00e7ois Rime hier soir et Pierre Maudet, ministre genevois de l'\u00e9conomie, ont tous deux reconnus sur notre antenne que cette mesure n'\u00e9tait pas ad\u00e9quate et allait sans doute trop loin", "alternativeExcerpt": ["Les int\u00e9r\u00eats notionnels jouent un r\u00f4le majeur dans la campagne sur la RIE III. Il s'agit de la possibilit\u00e9 pour une entreprise de d\u00e9duire des int\u00e9r\u00eats, comme si elle avait emprunt\u00e9 \u00e0 une banque, mais sans avoir d\u00e9pens\u00e9 ces int\u00e9r\u00eats. Interview de Bruno Colmant, inventeur du syst\u00e8me des int\u00e9r\u00eats notionnels."], "alternativeTitle": ["Les int\u00e9r\u00eats notionnels au c\u0153ur de la campagne sur la RIE III / FOR_2017-02-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356780.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338852", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (4/5): le budget du canton de Neuch\u00e2tel", "id": "sound-3C6D991A-3F3A-4D8D-A521-5942BC7FA5F5", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Oph\u00e9e Del Coso et Nathalie Schnegg,  directrice et directrice adjointe du Casino Th\u00e9\u00e2tre de la ville du Locle\r\nTrois cantons romands renouvellent cette ann\u00e9e leur gouvernement: Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais. Trois cantons aux r\u00e9alit\u00e9s bien particuli\u00e8res. Tout au long de cette semaine, nous allons nous arr\u00eater sur les principaux enjeux de ces diff\u00e9rentes r\u00e9gions.\r\n\r\n* * Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (4/5): le budget du canton de Neuch\u00e2tel   Direct Studio Neuch\u00e2tel\r\n*** Vaud, Neuch\u00e2tel et Valais...ces trois cantons renouvellent cette ann\u00e9e leurs autorit\u00e9s politiques. L'occasion de s'arr\u00eater cette semaine sur les principaux enjeux de ces trois r\u00e9gions. Ce matin, cap sur Neuch\u00e2tel et ses finances. Le canton peine \u00e0 joindre les deux bouts malgr\u00e9 l'importante richesse qu'il produit. Coraline Pauchard, bonjour...Vous \u00eates en direct de notre studio de Neuch\u00e2tel. L'un des enjeux clefs pour le canton sera de renouer avec les chiffres noirs. \r\nUn canton qui affiche, pour 2017, un budget d\u00e9ficitaire de pr\u00e8s de 50 millions de francs et dont les difficult\u00e9s financi\u00e8res s'illustrent particuli\u00e8rement dans les montagnes neuch\u00e2teloises: 16 millions de d\u00e9ficit \u00e0 la Chaux-de-Fonds, plus de 6 millions au Locle. Dans les trois cas \"mesures d'\u00e9conomies\" et \"plans d'assainissement des finances\" font d\u00e9sormais partie du vocabulaire courant. \r\n*** Et cette morosit\u00e9 \u00e9conomique touche tous les \u00e9chelons de la soci\u00e9t\u00e9, Coraline. \r\n\u00c0 commencer par les milieux culturels. Dans la commune du Locle, les principales associations continuent de recevoir le soutien des autorit\u00e9s...mais jusqu'\u00e0 quand? C'est la question que j'ai pos\u00e9 aux directrice et directrice adjointe du Casino Th\u00e9\u00e2tre de la ville ainsi qu'au pr\u00e9sident du Corbak festival. On commence dans le th\u00e9\u00e2tre loclois avec Oph\u00e9e Del Coso et Nathalie Schnegg.\r\n   2'18\r\n*** L'argent existe, encore faut-il le retenir ! C'est l\u00e0 tout le d\u00e9fi pour le canton, Coraline. \r\nUn canton producteur de richesses, c'est vrai, mais dont les activit\u00e9s d\u00e9pendent largement de l'\u00e9tranger. Il suffit que le franc se renforce et que la conjoncture internationale tousse pour que les finances se p\u00e9jorent. Et les montagnes neuch\u00e2teloises, r\u00e9gion industrielle du canton, sont en premi\u00e8re ligne lorsqu'il s'agit d'accuser le choc. Les entreprises enregistrent moins de b\u00e9n\u00e9fices. Elles payent moins d'imp\u00f4ts...Et les caisses communales et cantonale se vident. \r\n*** Des pertes qui s'expliquent \u00e9galement par la disparition d'entrepreneurs ancr\u00e9s et actifs dans la r\u00e9gion.\r\nCe m\u00e9cennat qui a particip\u00e9, \u00e0 l'\u00e9poque au rayonnement du canton, n'est plus. Aujourd'hui, les si\u00e8ges sociaux des grandes entreprises ont migr\u00e9 vers des horizons plus attractifs et les patrons n'habitent plus la r\u00e9gion. Un deuxi\u00e8me coup dur pour les finances publiques: les entreprises et les riches contribuables \u00e9chappent \u00e0 l'imposition neuch\u00e2teloise. \r\n*** Tout l'enjeu r\u00e9side dans ce paradoxe: le canton cr\u00e9\u00e9 de la richesse et des emplois mais n'en profite pas. \r\nC'est un casse-t\u00eate ! Le canton caracole en t\u00eate du classement national en ce qui concerne la cr\u00e9ation d'emploi et de richesses mais il enregistre l'un des plus haut taux de ch\u00f4mage du pays et des salaires parmi les plus bas de Suisse. \u00c0 cela s'ajoute pr\u00e8s de 22 milles pendulaires, dont 12 milles frontaliers qui travaillent dans le canton sans y r\u00e9sider. Un ph\u00e9nom\u00e8ne appel\u00e9 \"paradoxe neuch\u00e2telois\" qui plombe depuis plusieurs ann\u00e9es les finances cantonales. Pour y tordre le coup, Neuch\u00e2tel a besoin de redorer son blason en profondeur, des montagnes jusqu'au lac en passant par les vall\u00e9es. Un d\u00e9ficit d'image en partie responsable des d\u00e9ficits budg\u00e9taires.", "alternativeExcerpt": ["Trois cantons romands renouvellent cette ann\u00e9e leur gouvernement: Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais. Trois cantons aux r\u00e9alit\u00e9s bien particuli\u00e8res. Tout au long de cette semaine, nous allons nous arr\u00eater sur les principaux enjeux de ces diff\u00e9rentes r\u00e9gions."], "alternativeTitle": ["Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (4/5): le budget du canton de Neuch\u00e2tel / JDM_2017-02-02T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6272684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338873", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338855"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec des parents sceptiques face \u00e0 la vaccination", "id": "sound-A0C1EEAA-6724-4925-87F3-5A7AFDB1B659", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Los Angeles, une \u00e9pid\u00e9mie de rougeole vient de toucher 18 personnes, apparemment au sein d'une communaut\u00e9 religieuse qui brave l'obligation de vacciner les enfants \u00e9dict\u00e9e il y a six mois en Californie. En Suisse aussi, certains m\u00e9decins et parents sont r\u00e9serv\u00e9s face \u00e0 la vaccination.\r\n\r\n* * Rencontre avec des parents sceptiques face \u00e0 la vaccination  \r\nA Los Angeles, une \u00e9pid\u00e9mie de rougeole vient de toucher 18 personnes, apparemment au sein d'une communaut\u00e9 religieuse qui brave l'obligation de vacciner les enfants \u00e9dict\u00e9e il y a six mois en Californie... \r\nET on l'apprenait.. en d\u00e9but d'ann\u00e9e.. \r\nle nombre de cas de rougeole a doubl\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re en sSuisse.. 70 cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s.. \r\nla vaccination.. le sujet est de plus en plus sensible.. \r\nNOus recevons dans ce journal.. le professeur PHilippe Sansonetti.. sp\u00e9cialste mondialement reconnu.. et qui publie un livre.. plaidoyer pour les vaccins.. \r\nMais tout d'abord.. Simon Corthay, vous avez rencontr\u00e9 un m\u00e9decin et des parents qui, eux, sont r\u00e9serv\u00e9s face \u00e0 la vaccination....\r\nVoici Clara et Sophie, deux m\u00e8res de famille qui n'ont pas vaccin\u00e9 leurs enfants contre le ROR, le trio rougeole, oreillons, rub\u00e9ole. \r\n*** La police? Le m\u00e9decin cantonal?\r\nOui, les sceptiques de la vaccination d\u00e9noncent une hyst\u00e9rie des autorit\u00e9s de sant\u00e9 publique, ainsi que les pressions des p\u00e9diatres et des g\u00e9n\u00e9ralistes. Parmi les m\u00e9decins, quelques-uns pourtant s'interrogent sur l'administration syst\u00e9matique des vaccins, comme le Dr Eric Kiener, \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex...\r\n  (Enfants vaccin\u00e9s, plus de probl\u00e8mes - des probl\u00e8mes aussi parce qu'on vaccine trop t\u00f4t)", "alternativeExcerpt": ["A Los Angeles, une \u00e9pid\u00e9mie de rougeole vient de toucher 18 personnes, apparemment au sein d'une communaut\u00e9 religieuse qui brave l'obligation de vacciner les enfants \u00e9dict\u00e9e il y a six mois en Californie. En Suisse aussi, certains m\u00e9decins et parents sont r\u00e9serv\u00e9s face \u00e0 la vaccination."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec des parents sceptiques face \u00e0 la vaccination / 12H30_2017-02-02T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 02.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8356928.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8338835", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste radio", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8338834"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La consommation du plastique via le poisson ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70797EFD-C21C-4264-BA02-D053C513551E", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plastique", "poisson (aliment)"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-02T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-02T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320422", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320422", "ece-8320412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 02.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A73A7D9C-CAAE-41A7-A15E-00DE545D1D39", "durationSec": 183, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Happy Pics2", "Happy Pics2 / HAP_2017-02-02T18:40:00_happy-pics", "Happy Pics2 / HAP_2017-02-02T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8320328", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8320328", "ece-8320323"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "USINE", "FRONTI\u00c8RE", "ARCHITECTURE", "\u00c9TOILE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "HOCKEY SUR GLACE", "COUPE DE SUISSE DE HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["INFANTINO, GIANNI", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-1573944", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MEXIQUE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["FIFA", "KLOTEN FLYERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "Roumanie: le peuple manifeste contre une limitation de la loi anticorruption", "Le mus\u00e9e de la FIFA est dans la tourmente", "Une nouvelle \u00e9toile dans le ciel", "VD: la canton augmente la r\u00e9pression contre les violences domestiques", "L'invit\u00e9 culturel: Fabien Gabel dirige l'orchestre de Lausanne", "Hockey / Coupe de Suisse: Gen\u00e8ve perd la finale contre Kloten", "Mexique: la politique de Trump freine les investissements de constructeurs automobiles", "Minimag: Del\u00e9mont traque les anomalies de son paysage urbain", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Plus de 200'000 Roumains ont protest\u00e9 contre l'adoption d'un d\u00e9cret qui abrite les hommes politiques de certaines poursuites.", "Le directeur de cet \u00e9tablissement a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9 tandis que la derni\u00e8re exposition a d\u00fb \u00eatre annul\u00e9e.", "Un professeur d\u2019astronomie pr\u00e9dit qu\u2019une nova rouge s'allumera en 2022 et qu'elle pourrait \u00eatre plus brillante que l\u2019\u00e9toile polaire.", "Entretien avec Jacqueline de Quattro, conseilli\u00e8re d'Etat Vaud, en direct de Lausanne.", "L'Op\u00e9ra de Lausanne met en sc\u00e8ne Hamlet, compos\u00e9 par Ambroise Thomas.", "Les Genevois se sont inclin\u00e9s 5 \u00e0 2 face aux Zurichois et peuvent nourrir quelques regrets apr\u00e8s cette d\u00e9faite.", "Une usine Ford devait par exemple voir le jour au Mexique mais le projet a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9, laissant les habitants sans emplois.", "Les autorit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9velopper le b\u00e2ti de la ville tout en respectant une certaine coh\u00e9rence au fil du temps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240994", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240994", "ece-8239687"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["LEYTRON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1573945", "durationSec": 1135, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: un simulateur de scieuse permet de former des apprentis", "GE: il n'est pas recommand\u00e9 de nourrir les oiseaux", "Suivez le druide: le cynorhodon est extr\u00eamement riche en vitamine C", "VD: des ing\u00e9nieurs g\u00e9olocalisent des photos prises \u00e0 une autre \u00e9poque", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240961", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'association de l'Industrie du Bois en Suisse tente d'enseigner aux \u00e9l\u00e8ves de mani\u00e8re ludique mais r\u00e9aliste.", "Les ornithologues du parc de Genthod mettent l'accent sur le fait que ce qui nuit le plus \u00e0 ces oiseaux n'est pas le froid hivernal.", "Il est aussi appel\u00e9 \"gratte-cul\" et peut \u00eatre utilis\u00e9 pour faire des tisanes.", "Un des objectifs est de pouvoir comparer l\u2019\u00e9tat actuel de notre environnement avec celui photographi\u00e9 par les anciens."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Genthod", "name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240961", "ece-8240959", "ece-8239648"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : Lausanne HC - HC Bienne", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "id": "asset-1575832", "durationSec": 13500, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2016 - 2017 : Lausanne HC - HC Bienne GRAND FORMAT", "genres": ["Enregistrements, r\u00e9sum\u00e9s"], "id": "asset-1559479", "durationSec": 1899, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey sur glace\nLausanne - Bienne", "En diff\u00e9r\u00e9 de Lausanne.", "En diff\u00e9r\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, sp\u00e9ciale Lausanne - Bienne", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial hockey sur glace, Lausanne - Bienne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8239656", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Lausanne patinoire de Malley", "name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8239656"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Orties", "source": "gico", "id": "asset-1623182", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 363, "mediaType": "video", "excerpt": "Chronique humoristique de Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par l'humoriste Yann Marguet, qui \u00e9voque Roger Federer et d\u00e9peint une caricature du tennisman et de ses fans.", "title": "Roger", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "thematicPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS"], "backgrounds": ["Yann Marguet propose une satire sur le tennisman, Roger Federer."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Animateur et humoriste", "name": "MARGUET, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "La Puce \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1559638", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jimenez re\u00e7oit ses invit\u00e9s la com\u00e9dienne No\u00e9mie Schmidt, le chanteur lyrique Benjamin Bernheim, le directeur de l'Op\u00e9ra de Lausanne Eric Vigi\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne pour \u00e9voquer l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse romande. Le com\u00e9dien Guillaume Canet est \u00e9galement interview\u00e9. Chacun de ses invit\u00e9s teste une nouveaut\u00e9 culturelle pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs et donne son opinion.", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nOp\u00e9ra de Lausanne", "\u00c0 l\u2019occasion de la sortie de son dernier film en tant que r\u00e9alisateur \"Rock\u2019n Roll\", extraits du film et entretien rock\u2019n roll de Guillaume Canet.", "Eric Vigi\u00e9 \u00e9voque cette oeuvre, aux c\u00f4t\u00e9s de Benjamin Bernheim et Anne Gillot, journaliste.", "Une raret\u00e9 du r\u00e9pertoire lyrique fran\u00e7ais se joue \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne, \"Hamlet\" d\u2019Ambroise Thomas, avec en soliste le jeune chanteur lyrique Benjamin Bernheim, qui fait une carri\u00e8re fulgurante sur les sc\u00e8nes lyriques. Reportage en images sur le plateau de l\u2019Op\u00e9ra.", "Anne Gillot nous parle de son coup de coeur dans le cadre du Festival Antigel : le c\u00e9l\u00e8bre Quatuor Kronos \u00e0 voir au Victoria Hall de Gen\u00e8ve le 18 f\u00e9vrier.", "No\u00e9mie Schmidt, jeune com\u00e9dienne valaisanne, vient de recevoir le prix de la meilleure actrice pour sa prestation dans \"La lumi\u00e8re de l\u2019espoir\" de Silvia Quer. Le film est diffus\u00e9 sur la RTS le 8 mars prochain.", "\u00c0 l'Op\u00e9ra de Lausanne, rencontre avec le t\u00e9nor lyrique que le monde entier s'arrache, Benjamin Bernheim... et l'actrice valaisanne No\u00e9mie Schmidt tr\u00e8s remarqu\u00e9e pour son r\u00f4le en anglais dans la s\u00e9rie historique \"Versailles\", et donnant la r\u00e9plique \u00e0 Claude Brasseur et Dany Boon dans deux films fran\u00e7ais r\u00e9cents. Elle vient de recevoir le prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 Soleure pour le film \"La lumi\u00e8re de l\u2019espoir\" de S\u00edlvia Quer, visible sur la RTS le 8 mars. Les cin\u00e9astes la comparent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Julia Roberts.     Avec des images de \"Hamlet\" d'Ambroise Thomas, \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne, ainsi que du festival Antigel, le Kronos Quartet \u00e9tant le coup de coeur de la chroniqueuse Anne Gillot.", "Invit\u00e9s :\nNo\u00e9mie Schmidt\nBenjamin Berhneim\nEric Vigi\u00e9", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nOp\u00e9ra de Lausanne", "Invit\u00e9s :\nNo\u00e9mie Schmidt\nBenjamin Berhneim\nEric Vigi\u00e9", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nOp\u00e9ra de Lausanne", "Invit\u00e9s :\nNo\u00e9mie Schmidt\nBenjamin Berhneim\nEric Vigi\u00e9"], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "L\u2019agenda culturel de Linn Levy", "Rencontre avec Guillaume Canet", "Eric Vigi\u00e9, directeur de l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne \u00e0 propos de \"Hamlet\"", "Benjamin Bernheim dans \"Hamlet\" \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Lausanne", "Le Quatuor Kronos \u00e0 Antigel", "Rencontre avec la com\u00e9dienne No\u00e9mie Schmidt", "Deux stars suisses en devenir...", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240967", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "LEVY, Linn", "type": "Personne physique"}, {"name": "GILLOT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "POINT PROD", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVARD, Micka\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240967", "ece-8239615", "ece-8239641"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "id": "asset-1570102", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "Jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 sous forme de quiz \u00e0 choix multiples, entre 2 candidats qui r\u00e9pondent aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateur film\u00e9s en Suisse romande.", "title": "Emission 99", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "publicationDate": "2017-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["Emission 99", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Emission 99", "Ce nouveau jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Jacques vs Gr\u00e9goire (VS)", "Emission 99", "C'est ma question", "Emission 99"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8240941", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHNEITER, Jonas", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240941", "ece-8240939"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1565023", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-02-01T21:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "Cela faisait 35 ans que vous lisiez l'Hebdo ? Et bien il faudra revoir vos habitudes ! Le dernier num\u00e9ro de cet hebdomadaire romand sortira ce vendredi 3 f\u00e9vrier. Son \u00e9diteur Ringier Axel Springer a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 tirer la prise faute de rentabilit\u00e9 suffisante. R\u00e9sultat : 37 personnes sur le carreau et des milliers de lecteurs orphelins. Avec la chute drastique des recettes publicitaires au profit d'intenet, la presse va mal, tr\u00e8s mal. Elle est oblig\u00e9e de r\u00e9inventer son mod\u00e8le \u00e9conomique au risque de mourir. Mais comment ? Et avec quels moyens ? Le journal est-il un produit commercial comme un autre ou bien a-t-il besoin de subventions ? Apr\u00e8s la disparition  de l'Hebdo, qui sera le prochain titre \u00e0 \u00eatre sacrifi\u00e9 ?", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "Cela faisait 35 ans que vous lisiez l'Hebdo ? Et bien il faudra revoir vos habitudes ! Le dernier num\u00e9ro de cet hebdomadaire romand sortira ce vendredi 3 f\u00e9vrier. Son \u00e9diteur Ringier Axel Springer a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 tirer la prise faute de rentabilit\u00e9 suffisante. R\u00e9sultat : 37 personnes sur le carreau et des milliers de lecteurs orphelins. Avec la chute drastique des recettes publicitaires au profit d'intenet, la presse va mal, tr\u00e8s mal. Elle est oblig\u00e9e de r\u00e9inventer son mod\u00e8le \u00e9conomique au risque de mourir. Mais comment ? Et avec quels moyens ? Le journal est-il un produit commercial comme un autre ou bien a-t-il besoin de subventions ? Apr\u00e8s la disparition  de l'Hebdo, qui sera le prochain titre \u00e0 \u00eatre sacrifi\u00e9 ?", "Cela faisait 35 ans que vous lisiez l'Hebdo? Et bien il faudra revoir vos habitudes ! Le dernier num\u00e9ro de cet hebdomadaire romand sortira ce vendredi 3 f\u00e9vrier. Son \u00e9diteur Ringier Axel Springer a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 tirer la prise faute de rentabilit\u00e9 suffisante. R\u00e9sultat : 37 personnes sur le carreau et des milliers de lecteurs orphelins. Avec la chute drastique des recettes publicitaires au profit d'intenet, la presse va mal, tr\u00e8s mal. Elle est oblig\u00e9e de r\u00e9inventer son mod\u00e8le \u00e9conomique au risque de mourir. Mais comment? Et avec quels moyens? Le journal est-il un produit commercial comme un autre ou bien a-t-il besoin de subventions? Apr\u00e8s la disparition de l'Hebdo, qui sera le prochain titre \u00e0 \u00eatre sacrifi\u00e9?", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "Cela faisait 35 ans que vous lisiez l'Hebdo ? Et bien il faudra revoir vos habitudes ! Le dernier num\u00e9ro de cet hebdomadaire romand sortira ce vendredi 3 f\u00e9vrier. Son \u00e9diteur Ringier Axel Springer a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 tirer la prise faute de rentabilit\u00e9 suffisante. R\u00e9sultat : 37 personnes sur le carreau et des milliers de lecteurs orphelins. Avec la chute drastique des recettes publicitaires au profit d'intenet, la presse va mal, tr\u00e8s mal. Elle est oblig\u00e9e de r\u00e9inventer son mod\u00e8le \u00e9conomique au risque de mourir. Mais comment ? Et avec quels moyens ? Le journal est-il un produit commercial comme un autre ou bien a-t-il besoin de subventions ? Apr\u00e8s la disparition  de l'Hebdo, qui sera le prochain titre \u00e0 \u00eatre sacrifi\u00e9 ?", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "Cela faisait 35 ans que vous lisiez l'Hebdo ? Et bien il faudra revoir vos habitudes ! Le dernier num\u00e9ro de cet hebdomadaire romand sortira ce vendredi 3 f\u00e9vrier. Son \u00e9diteur Ringier Axel Springer a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 tirer la prise faute de rentabilit\u00e9 suffisante. R\u00e9sultat : 37 personnes sur le carreau et des milliers de lecteurs orphelins. Avec la chute drastique des recettes publicitaires au profit d'intenet, la presse va mal, tr\u00e8s mal. Elle est oblig\u00e9e de r\u00e9inventer son mod\u00e8le \u00e9conomique au risque de mourir. Mais comment ? Et avec quels moyens ? Le journal est-il un produit commercial comme un autre ou bien a-t-il besoin de subventions ? Apr\u00e8s la disparition  de l'Hebdo, qui sera le prochain titre \u00e0 \u00eatre sacrifi\u00e9 ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "Infrarouge", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour?", "Infrarouge", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?", "Infrarouge", "Apr\u00e8s l'Hebdo, \u00e0 qui le tour ?"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8241017", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8240104", "ece-8241017", "ece-8239611", "ece-8239703"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Douce adolescence", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1481733", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-02-01T13:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Douce adolescence", "Des portes qui claquent, des demandes de sortie jusqu'\u00e0 tard le soir, des disputes toujours plus fr\u00e9quentes qui mettent \u00e0 dure \u00e9preuve les parents. L'adolescence arrive comme une tornade et \u00e9branle la tranquillit\u00e9 familiale. Les adultes ne reconnaissent plus \"leurs enfants\".", "Des portes qui claquent, des demandes de sortie jusqu'\u00e0 tard le soir, des disputes toujours plus fr\u00e9quentes qui mettent \u00e0 dure \u00e9preuve les parents. L'adolescence arrive comme une tornade et \u00e9branle la tranquillit\u00e9 familiale. Les adultes ne reconnaissent plus \"leurs enfants\"."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Douce adolescence", "Douce adolescence"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8239727", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8239727"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 43", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541272", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-02-01T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "43", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8240569"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 01.02.2017", "id": "sound-49AED009-5DBA-402E-8E28-39C74369E425", "durationSec": 20, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-01T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-01T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317673", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317673", "ece-8317652"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Les mondes graphiques digitaux de Santi Zoraidez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE863D5B-B9F6-4B24-895F-4ADA4153973B", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le graphiste Santi Zoraidez combine le tangible et le digital, la 2D et la 3D. Et sur chaque tableau, il cr\u00e9e des mondes mi-futuristes, mi-r\u00eaveurs...", "alternativeExcerpt": ["Le graphiste Santi Zoraidez combine le tangible et le digital, la 2D et la 3D. Et sur chaque tableau, il cr\u00e9e des mondes mi-futuristes, mi-r\u00eaveurs...", "Le graphiste Santi Zoraidez combine le tangible et le digital, la 2D et la 3D. Et sur chaque tableau, il cr\u00e9e des mondes mi-futuristes, mi-r\u00eaveurs...", "Le graphiste Santi Zoraidez combine le tangible et le digital, la 2D et la 3D. Et sur chaque tableau, il cr\u00e9e des mondes mi-futuristes, mi-r\u00eaveurs..."], "alternativeTitle": ["Les mondes graphiques digitaux de Santi Zoraidez", "Les mondes graphiques digitaux de Santi Zoraidez / HAP_2017-02-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Les mondes graphiques digitaux de Santi Zoraidez / HAP_2017-02-01T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8317628", "ece-8317622"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pannes des e-services", "id": "sound-8C65F376-3726-48EF-A5A4-2ABF17AA4220", "durationSec": 565, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment r\u00e9agir quand un service en ligne est en panne? Apr\u00e8s la panne de lundi du service e-finance de PostFinance, quels sont les conseils pour ne pas perdre son temps et son argent?   Les explications de Johannes M\u00f6ri, porte-parole de PostFinance et les conseils de Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 Savoir\", au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Comment r\u00e9agir quand un service en ligne est en panne? Apr\u00e8s la panne de lundi du service e-finance de PostFinance, quels sont les conseils pour ne pas perdre son temps et son argent?   Les explications de Johannes M\u00f6ri, porte-parole de PostFinance et les conseils de Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 Savoir\", au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Comment r\u00e9agir quand un service en ligne est en panne? Apr\u00e8s la panne de lundi du service e-finance de PostFinance, quels sont les conseils pour ne pas perdre son temps et son argent?   Les explications de Johannes M\u00f6ri, porte-parole de PostFinance et les conseils de Zeynep Ersan Berdoz, r\u00e9dactrice en chef du magazine \"Bon \u00e0 Savoir\", au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Pannes des e-services / OEP_2017-02-01T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317941"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Clic", "source": "siranau", "title": "Clic : Meitu, l'application pas si mignonne que \u00e7a", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EE0CA94-FD7D-48EE-A36B-304A8608306C", "durationSec": 110, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Meitu, l\u2019application pas si mignonne que \u00e7a", "Meitu, l\u2019application pas si mignonne que \u00e7a / RVA3_2017-02-01T07:35:00_clic", "Meitu, l\u2019application pas si mignonne que \u00e7a / RVA3_2017-02-01T07:35:00_clic"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317686", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3399091.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317686", "ece-8317662"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 01.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D265AD3C-CFBA-44A7-95F0-30B347BECF96", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-01T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317614", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Magazines deux fois plus cher, plus une fatalit\u00e9!", "id": "sound-C0C5B82B-9E59-40D2-AADC-481DB2D059E5", "durationSec": 421, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Certains \u00e9diteurs \u00e9trangers offrent la possibilit\u00e9 de s'abonner directement via leur site, ce qui permet d'\u00e9viter les distributeurs suisses dans certains cas. Une auditrice en a fait l'exp\u00e9rience et \u00e7a fonctionne.  Explications et commentaires avec Monsieur Prix. Par Henry Buxant.\r\n\r\n* * Certains \u00e9diteurs \u00e9trangers offrent la possibilit\u00e9 de s'abonner directement via leur site, ce qui permet d'\u00e9viter les distributeurs suisses dans certains cas. Une auditrice en a fait l'exp\u00e9rience et \u00e7a fonctionne.  Explications et commentaires avec Monsieur Prix. Par Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Certains \u00e9diteurs \u00e9trangers offrent la possibilit\u00e9 de s\u2019abonner directement via leur site, ce qui permet d\u2019\u00e9viter les distributeurs suisses dans certains cas. Une auditrice en a fait l\u2019exp\u00e9rience et \u00e7a fonctionne.  Explications et commentaires avec Monsieur Prix. Par Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["Magazines deux fois plus cher, plus une fatalit\u00e9! / OEP_2017-02-01T08:36:45_sequence-4", "On en parle du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317937"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Pourquoi les \u00e9quipes africaines ne s'imposent pas hors continent?", "id": "sound-4598B6F1-5E44-4574-9306-36E84E724A9A", "durationSec": 381, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Savoy, Raoul\r\nLa grande majorit\u00e9 des footballeurs de la Coupe d'Afrique des Nations jouent dans un club europ\u00e9en, mais les \u00e9quipes nationales africaines ne parviennent pas \u00e0 percer au niveau international. Interview de Raoul Savoy, ancien entraineur de clubs et d'\u00e9quipes nationales africains.\r\n\r\n* * Football: Pourquoi les \u00e9quipes africaines ne s'imposent pas hors continent?  \r\nFootball, coupe d'Afrique des nations, la CAN, cette ann\u00e9e au Gabon\r\nRaoul Savoy, ancien entraineur de plusieurs \u00e9quipes nationales africaines (Swaziland, Ethiopie, Centreafrique, Gambie), plus des clubs au total dans 7 pays\r\nDemi-finales d\u00e8s ce soir. Egypte vs. Burkina Faso (et demain Camerou vs. Ghana)\r\nMais la CAN, c'est aussi un solide paradoxe : jugez plut\u00f4t, les plus grands clubs d'Europe s'arrachent les joueurs africains . 263 des 368 joueurs qui auront particip\u00e9s \u00e0 cette CAN jouent en Europe (7 sur 10, c'est \u00e9norme). Or paradoxalement, le football africain lui est en panne. Les \u00e9quipes nationales ne percent pas au niveau international \r\n-\tjamais mieux qu'un 1/4 de finale ! (Ghana \u00bc en 2010; Nigeria USA 94 ; Cameroun 90 en Italie) . qu'est-ce qui cloche avec le foot africain ?\r\n-\tJoueurs dispers\u00e9s dans les grands clubs d'Europe, qui rechignent \u00e0 la l\u00e2cher . \r\n-\tSituations parfois tr\u00e8s difficiles \u00e0 vivre! f\u00e2chent leur clubs, d\u00e9\u00e7oivent leurs compatriotes supporters \r\n-\tTellement de mercenaires, difficile d'avoir un style de jeu commun \r\n-\tIng\u00e9rence des pouvoirs politiques, primes . et corruption ! les f\u00e9d\u00e9rations re\u00e7oivent bcp d'argent, mais est-il bien utilis\u00e9 ?\r\n-\tPeu de formateurs africains !! paradis pour les coach francais ou allemands qui se cherchent un second souffle . dommage ?\r\n-\tAucun retour sur investissement pour les championnats locaux, tr\u00e8s faibles\r\n-\tItv du gardien de Wohlen (Le Temps), portier du Congo : \u00ab la premi\u00e8re fois que j'allais en Afrique \u00bb ! un vrai enjeu pour les double-nationaux ! (Jo\u00ebl Kiassumbua)\r\n-\tProposition d'Infantino \u00e0 l'UEFA : passer \u00e0 plus de 40 clubs par coupe du monde, une bonne nouvelle pour l'Afrique ?", "alternativeExcerpt": ["La grande majorit\u00e9 des footballeurs de la Coupe d'Afrique des Nations jouent dans un club europ\u00e9en, mais les \u00e9quipes nationales africaines ne parviennent pas \u00e0 percer au niveau international. Interview de Raoul Savoy, ancien entraineur de clubs et d'\u00e9quipes nationales africains."], "alternativeTitle": ["Football: Pourquoi les \u00e9quipes africaines ne s'imposent pas hors continent? / FOR_2017-02-01T18:12:00_developpement-7", "Forum du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355189.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336184", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336172"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : C\u00e9lestin ne boit plus d'eau ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAEB1C3D-6F30-481F-A915-3754A9B9FE1E", "durationSec": 149, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (boisson)"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-01T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-01T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317593", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317593", "ece-8317584"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Le billet d'humeur de Blaise Bersinger: Manuel Valls", "id": "sound-A2A0E5EF-BC02-4B16-9709-20BE039042F8", "durationSec": 266, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le billet d'humeur de Blaise Bersinger: Manuel Valls / ALA_2017-02-01T15:04:15_le-billet-d-humeur-de-blaise-bersinger-m", "A l'abordage du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317906"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-A162A0FB-257A-4D37-AB42-3D366AC45217", "durationSec": 972, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Elie Abadi,gastro-ent\u00e9rologue et rabbin d'une synagogue d'Upper-Manahttan\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/GFS)  \r\nRIE3 est donc touch\u00e9e...mais pas encore coul\u00e9e...\r\nLe sort de la 3\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises est plus incertain que jamais...\r\n45% de oui. 44% de non...\r\nA 11 jours de la votation, les deux camps sont au coude \u00e0 coude, selon le 2\u00e8me sondage SSR r\u00e9alis\u00e9 par l'institut GFS...\r\nEn l'espace d'un mois, le camp du NON a gagn\u00e9 9 points...\r\nBonjour Alexandra Richard...\r\n.....\r\nVous \u00eates l'une de nos correspondante au Palais F\u00e9d\u00e9ral...en direct de Berne...\r\nLe moins que l'on puisse dire c'est que la campagne de la gauche, semble fonctionner...\r\nOui un impact fort, surtout dans son propre camp. Au premier sondage, en d\u00e9cembre, 35% de l'\u00e9lectorat socialiste \u00e9tait s\u00e9duit par la RIE3. Ils ne sont plus que 19% maintenant \u00e0 la soutenir. Et on constate une \u00e9volution similaire chez les Verts. La gauche a donc r\u00e9ussi \u00e0 discipliner son \u00e9lectorat.\r\nDans le camp bourgeois, le soutien \u00e0 la RIE3 stagne, sauf au PLR o\u00f9 le oui progresse.\r\nCC: Et quels sont les arguments qui portent aupr\u00e8s des Suisses?\r\nL'impact sur le porte-monnaie du citoyen: c'est l'argument fort dans le camp du non. \r\nD'ailleurs, le clivage se d\u00e9finit selon le revenu. Plus il est haut, plus l'\u00e9lecteur soutient la RIE3. Et dans la classe moyenne, qu'on a beaucoup point\u00e9e comme la victime de cette r\u00e9forme, l'opposition s'est accentu\u00e9e. Dans l'\u00e9chelle des revenus entre 5 et 7 mille francs, l'\u00e9lectorat a m\u00eame chang\u00e9 d'avis: la majorit\u00e9 a bascul\u00e9 vers le non.\r\nDans le camp du oui, c'est la n\u00e9cessit\u00e9 pour la Suisse d'\u00eatre concurrentielle qui reste l'argument le plus souvent cit\u00e9.\r\nCC: Alexandra....on a parl\u00e9 de la campagne de la gauche. Mais on se souvient des propos de deux personnalit\u00e9s du camp bourgeois. \r\nEvelyne Widmer-Schlumpf d'abord...l'ex-conseilli\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ex-ministre des finances pour qui le paquet est d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9...\r\net puis Christian Wanner, PLR soleurois, ancien chef de file des directeurs cantonaux des finances pour qui la classe moyenne paiera...\r\nEst-ce que leur propos ont eu un impact? \r\nEn partie, probablement. Il faut pr\u00e9ciser qu'ils sont intervenus la semaine o\u00f9 le sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. Une partie des personnes interrog\u00e9es l'a donc \u00e9t\u00e9 avant leur prise de position et l'autre apr\u00e8s. On peut donc dire que s'ils ont \u00e9t\u00e9 entendus, l'impact ne se refl\u00e8te pas encore enti\u00e8rement dans ce sondage. \r\nOn le saura le 12 f\u00e9vrier. L'institut gfs, lui, ne se lance pas dans un pronostic sur cet objet, si ce n'est pour dire que le r\u00e9sultat sera tr\u00e8s tr\u00e8s serr\u00e9.\r\nAlexandra Richard en direct de Berne..merci...\r\n***Le r\u00e9sultat devraient \u00eatre moins serr\u00e9 pour Forta...le fonds routiers qui serait accept\u00e9 \u00e0 62%...contre 28% de non...\r\nQuant \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e...66% des votants serait pr\u00eats \u00e0 d\u00e9livrer plus facilement le passeport rouge \u00e0 croix blanche aux \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration...mais le camp du NON progresse...\u00e0 31%.\r\nPr\u00e9cision que ce deuxi\u00e8me sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par l'Institut gfs.bern entre le 18 et le 25 janvier aupr\u00e8s de mille 423 personnes. La marge d'erreur est de plus ou moins 2.7%. \r\nEt notez qu'un autre sondage publi\u00e9 aujourd'hui parTamedia et r\u00e9alis\u00e9 avec une autre m\u00e9thode de calculs...donne une l\u00e9g\u00e8re avance aux opposants \u00e0 la RIE3.\r\n(il donne aussi le oui en t\u00eate pour Forta et la naturalisation facilit\u00e9e)\r\n(D2/DESIGNATION JUGE) Un nom qu'il va falloir retenir...et apprendre \u00e0 prononcer...\u00e0 pr\u00e9sent...\r\nCelui de Neil Gorsuch (gore-suitch)...\r\n***qui deviendra sauf surprise, le 9\u00e8me juge de la Cour Supr\u00eame des Etats-Unis...\r\nDonald Trump l'a nom\u00e9 hier...\r\net c'est peut-\u00eatre l'une des d\u00e9cisions les plus importantes qu'ils ait prises jusqu'ici...\r\nNeil Gorsutch, 49 ans, conservateur en mati\u00e8re de moeurs...plaira aux r\u00e9publicains...mais ailleurs aussi puisque c'est un juriste tr\u00e8s respect\u00e9...issu des meilleures \u00e9coles...\r\nBonjour Philippe Revaz...\r\n(Br\u00e8ve DFAE Trump) Donald Trump...dont le d\u00e9cret anti-immigration n'en fini pas de faire r\u00e9agir...\r\n3 nouveaux Etats am\u00e9ricains vont recourir contre ce texte...\r\naupr\u00e8s de la justice f\u00e9d\u00e9ral.\r\nIl s'agit du Massachusetts, de New York et de la Virginie qui rejoignent l'Etat de Washington.\r\n***et toujours concernant ce d\u00e9cret..une pr\u00e9cision: les Suisses doubles nationaux pourront finalement voyager aux Etats-Unis...\r\n\u00e0 condition qu'ils poss\u00e8dent d\u00e9j\u00e0 un visa valable dans leur passeport suisse...Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 hier soir \u00eatre parvenu \u00e0 un accord apr\u00e8s discussion avec l'ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Berne. \r\nEn revanche, les autres binationaux, ceux qui n'ont pas encore de visas, restent priv\u00e9s d'entr\u00e9e aux Etats-Unis jusqu'\u00e0 nouvel avis.  \r\n((on parle ici des bi-nationaux suisses et Iranien, Irakiens, Syrien, Somaliens, Lybiens, Soudanais ou Yemenites)\r\n(18/DECRET REACTION PRO TRUMP/ITW ABADI) ...on l'a dit ce d\u00e9cret fait couler beaucoup d'encre...suscite beaucoup de critiques...une partie des am\u00e9ricains sont descendus dans la rue pour manifester contre ce texte. \r\nMais qu'en pensent les \u00e9lecteurs r\u00e9publicains? ceux qui ont vot\u00e9 Trump.\r\nAlain Franco en a retrouv\u00e9 un, qu'il avait rencontr\u00e9 le soir de l'\u00e9lection...\r\nElie Abadi m\u00e9decin, \u00e9galement rabbin d'une synagogue \u00e0 Manahttan..dresse un premier bilan...\r\n  MAG 59\"\r\nPropos recueillis par Alain Franco.\r\n(12/FILLON SUITE/PA) 7h...on traverse l'Atlantique...lui n'accepte pas les nouvelles r\u00e9v\u00e9lations du Canard Encha\u00een\u00e9.\r\nFran\u00e7ois Fillon d\u00e9nonce \u00ab Une op\u00e9ration de calomnie tr\u00e8s professionnelle \u00bb. \r\n***Dans son \u00e9dition du jour l'hebdomadaire satirique avance que ce ne sont pas 600'000 euros que la femme de Fran\u00e7ois Fillon aurait touch\u00e9 pour un travail d'assistante parlementaire tr\u00e8s discret mais 830'000 euros en 15 ans. \r\net ce n'est pas tout...les enfants du candidat r\u00e9publicain auraient eux gagn\u00e9 84 mille euros pour un poste d'attach\u00e9 parlementaire aupr\u00e8s de leur p\u00e8re...\r\nFran\u00e7ois Fillon conteste...se d\u00e9fend...\r\nIl n'emp\u00eache...\r\nDans les rangs des r\u00e9publicains on commence \u00e0 \u00e9voquer officieusement des plans B. \r\nAriane Hasler .nous dit lesquels. \r\n  MAG 1'07\"\r\n...Marine Le Pen est aussi concern\u00e9 par une affaire d'emplois fictifs pr\u00e9sum\u00e9s...au niveau europ\u00e9en..\r\nla candidate FN refuse de rendre au parlement europ\u00e9en, 300 mille euros...\r\nqu'elle aurait utilis\u00e9 pour ses activit\u00e9s politiques nationales... et non pas d'euro-d\u00e9put\u00e9 pour payer une assistante parlementair.e\r\n(10/GE DEMISSION RECTORAT/PA) ***Le cas est rare...Il s'est produit \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve...l'ensemble du d\u00e9canat de la facult\u00e9 d'\u00e9conomie et de management a d\u00e9mission\u00e9...en bloc...\r\nCe sont donc quatre personnes qui quittent la t\u00eate de la facult\u00e9. Information r\u00e9v\u00e9l\u00e9e hier (ma) par nos coll\u00e8gues de la Tribune de Gen\u00e8ve. \r\n((Une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e au rectorat de l'Universit\u00e9 le 27 janvier dernier. ))\r\nen cause: des divergences de moyens financiers et dans la mani\u00e8re de proc\u00e9der. Une facult\u00e9 n\u00e9e dans la douleur et qui n'a pas r\u00e9ussi, Sylvie Belzer,\u00e0 trouver son rythme de croisi\u00e8re:\r\n  MAG 59\"\r\n((Pour l'heure en tout cas, les moyens ne correspondent pas aux objectifs ambitieux que s'\u00e9taient fix\u00e9s cette facult\u00e9. Une facult\u00e9 r\u00e9cente qui date de trois ans lorsque se r\u00e9alise la sission entre facult\u00e9 d'\u00e9conomie et de management et facult\u00e9 des sciences sociales. Une s\u00e9paration difficile, largement contest\u00e9e et discut\u00e9e, mais sens\u00e9e dynamiser le cursus \u00e9conomique.\r\nMaria-Pia Victoria-Feser, prend alors la t\u00eate de cette nouvelle Facult\u00e9 d'Economie et de management, avec l'ambtion d'en faire une v\u00e9ritable business scool \u00e0 l'am\u00e9ricaine, avec davantage de perm\u00e9abilit\u00e9 aussi avec les entreprises. Mais elle a de la peine \u00e0 s'imposer face \u00e0 Lausanne ou St-Gall qui restent les leaders en la mati\u00e8re en Suisse. la facult\u00e9 genevoise n'a pas obtenu pour l'heure le fameux label qui garantit l'excellence de l'enseignement du management. La doyenne estime d\u00e9sormais qu'elle n'a pas les moyens de ses ambitions, financiers mais pas seulement, m\u00eame si elle poursuit les m\u00eames objectifs que le rectorat de l'Universit\u00e9. D\u00e9cision est donc prise de d\u00e9missioner. Malgr\u00e9 la hausse des \u00e9tudiants, malgr\u00e9 les nouvelles fili\u00e8res proppos\u00e9es. Ce sera donc au prochain Doyen de trouver un terrain d'entente avec le Rectorat.))\r\nExtro: le Rectorat a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 mais n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 nos appels.\r\n(D6/CHRONIQUE JACKIE ONASSIS) elle \u00e9tait glamour....premi\u00e8re dame...elle revient...\r\npas michelle obama mais...\r\n((EXTRAIT))\r\nJacqueline Kennedy aura \u00e9t\u00e9 l'une des femmes les plus m\u00e9diatis\u00e9es du 20\u00e8me si\u00e8cle. Elle est aujourd'hui au cour d'un film en lice pour les Oscars, \u00abJackie\u00bb, de Pablo Larrain (prononcer Larra\u00efn). \r\nCe cin\u00e9aste chilien tr\u00e8s en vue, d\u00e9j\u00e0 auteur d'un biopic audacieux sur le po\u00e8te Pablo Neruda, a choisi de raconter l'organisation des fun\u00e9railles de JFK, assassin\u00e9 \u00e0 Dallas le 22 novembre 1963, du point de vue de sa femme. \u00abJackie\u00bb n'est donc pas un film biographique traditionnel, Rapha\u00eble Bouchet.\r\n((New York (ats/afp) Le laur\u00e9at du dernier prix Nobel de litt\u00e9rature, Bob Dylan, va sortir un nouveau disque de reprises de titres interpr\u00e9t\u00e9s par Frank Sinatra, le troisi\u00e8me d'affil\u00e9e et cette fois en triple album. \"Triplicate\" sortira le 31 mars.\r\nIl s'agit du 38e album studio du pape de la musique folk am\u00e9ricaine, mais le premier en format triple. Chacun des trois disques aura son propre titre, respectivement \"'Til The Sun Goes Down\", \"Devil Dolls\" et \"Comin' Home Late\", et comprendra dix titres r\u00e9unis en fonction d'une th\u00e9matique.\r\nLes trente titres ont \u00e9t\u00e9 chant\u00e9s par Frank Sinatra (1**) mais \u00e9crits par plusieurs compositeurs diff\u00e9rents. Tous ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s dans les studios Capitol \u00e0 Hollywood par Bob Dylan et le groupe qui l'accompagne en tourn\u00e9e.\r\nLe dernier album de Bob Dylan comprenant des titres originaux et compos\u00e9s par lui, \"Tempest\", a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en 2012.))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Mercredi\r\nTemps bien ensoleill\u00e9 malgr\u00e9 des r\u00e9sidus nuageux le long des reliefs et quelques bancs de brouillard sur le Plateau ce matin. Temp\u00e9rature en plaine 8 \u00e0 12 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi. Temp\u00e9rature \u00e0 2000 m\u00e8tres +3 degr\u00e9s. En montagne, faible vent du sud-ouest. \r\nJeudi\r\nTemps assez ensoleill\u00e9. Grisailles le matin sur le Plateau. Le long des Alpes valaisannes, temps nuageux avec quelques pr\u00e9cipitations en seconde partie de journ\u00e9e. Foehn mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 fort dans les Alpes. Maximum 6 \u00e0 9\u00b0au Nord des Alpes, jusqu'\u00e0 14\u00b0 dans la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne.\r\n(Br\u00e8ve Sir\u00e8ne) Le fonctionnement des sir\u00e8nes sera v\u00e9rifi\u00e9 dans toute la Suisse ce mercredi 1er f\u00e9vrier. Le test portera aussi bien sur l'alarme g\u00e9n\u00e9rale que sur l'alarme eau. Il n'y a pas lieu de prendre des mesures de protection.\r\nLe signal de l'alarme g\u00e9n\u00e9rale sera diffus\u00e9 \u00e0 13h30. Il s'agit d'un son oscillant r\u00e9gulier d'une dur\u00e9e d'une minute. Au besoin, le test peut \u00eatre poursuivi jusqu'\u00e0 14h00. A partir de 14h15, c'est le signal de l'alarme eau qui sera test\u00e9 dans les zones situ\u00e9es en aval de barrages, et ce jusqu'\u00e0 15h00 au plus tard. Ce signal consiste en douze sons bas continus de 20 secondes chacun, s\u00e9par\u00e9s par des intervalles de 10 secondes.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve colonisation) \r\n(Br\u00e8ve Novartis-Trump) Donald Trump a re\u00e7u mardi les patrons de plusieurs grands groupes pharmaceutiques, dont Joe Jimenez de Novartis. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a ardemment critiqu\u00e9 le secteur de la pharma ces derniers mois, leur a demand\u00e9 de produire davantage de m\u00e9dicaments aux Etats-Unis, tout en baissant leurs prix.\r\n(Br\u00e8ve G\u00e9n\u00e9rali) La lutte a pay\u00e9...l'assureur Generali divise par 2 le nombre de postes transf\u00e9r\u00e9s de Nyon \u00e0 Z\u00fcrich...48 emplois resteront finalement sur les bords du L\u00e9man...L'entreprise r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 des solutions individuelles avec les employ\u00e9s qui n'accepteront pas d'\u00eatre d\u00e9localis\u00e9s...et proposera \u00e9galement un plan social.\r\n(Br\u00e8ve sports) Gen\u00e8ve (ats) Mardi:                                                   \r\nVi\u00e8ge - Red Ice Martigny             0-3  (0-3 0-0 0-0)  \r\nRapperswil-Jona Lakers - Langenthal  4-6  (2-2 2-3 0-1)  \r\nTicino Rockets - Olten               1-5  (1-2 0-2 0-1)  \r\nGCK Lions - Winterthour              2-3  (0-3 1-0 1-0)  \r\nLa Chaux-de-Fonds - Zoug Academy     5-2  (1-0 2-0 2-2)  \r\nAjoie - Thurgovie                    8-2  (4-0 1-1 3-1)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-01T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-01T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336229", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336229", "ece-8336213"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Jefferson Airplane \"somebody to love\" ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B4B5C91-00F4-4877-9558-4D22FBED5B1F", "durationSec": 308, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jefferson Airplane"], "thematicThemes": ["musique", "folk-rock", "rock"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-01T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-02-01T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317588", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317588", "ece-8317579"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Showcase et interview d'Hyperculte ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF88E8BE-ACD1-48A8-8CF2-4E42BF569A13", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "musique"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 01.02.2017", "Pl3in le poste News / PLP_2017-02-01T19:07:45_papier-news-daft-punk-mac-demarco-le-ret", "Hyperculte en showcase / PLP_2017-02-01T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-02-01T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 01.02.2017", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-02-01T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-02-01T19:00:00_sequence-3", "Coulcal / PLP_2017-02-01T19:30:00_coulcal", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-02-01T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-02-01T19:00:00_sequence-4", "pl3in le poste / PLP_2017-02-01T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["- Daft Punk en concert aux Grammy Awards\n- La philosophie de Mac de Marco\n- Le retour de Future Islands\n- Tamikrest prend un virage rock", "Le groupe genevois est de passage dans nos studios pour nous interpr\u00e9ter quelques titres en live. Il est \u00e0 l'affiche du festival Antigel le vendredi 3 f\u00e9vrier 2017, en premi\u00e8re partie de The Notwist."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317604", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo genevois contrebasse-batterie minimalist transpop prekraut postdisco, Groupe", "name": "Hyperculte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317604", "ece-8317598"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau : \"Wurst\" de Carlo Vogele", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4B4256D-41B5-4D8B-87E4-4EAB51A371A5", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Wurst\" (La saucisse), une rencontre entre de la charcuterie luxembourgeoise et la c\u00f4te ouest des \u00c9tats-Unis.", "alternativeExcerpt": ["\"Wurst\" (La saucisse), une rencontre entre de la charcuterie luxembourgeoise et la c\u00f4te ouest des \u00c9tats-Unis.", "\"Wurst\" (La saucisse), une rencontre entre de la charcuterie luxembourgeoise et la c\u00f4te ouest des \u00c9tats-Unis.", "\"Wurst\" (La saucisse), une rencontre entre de la charcuterie luxembourgeoise et la c\u00f4te ouest des \u00c9tats-Unis."], "alternativeTitle": ["\"Wurst\" de Carlo Vogele", "\"Wurst\" de Carlo Vogele / HAP_2017-02-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "\"Wurst\" de Carlo Vogele / HAP_2017-02-01T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317624", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317624", "ece-8317619"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\u00c0 l'heure de la mondialisation, doit-on revitaliser le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse? : Interview de Nicolas Schmitt, docteur en droit de l'Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0641B97E-0920-4523-99E2-103BF591BA36", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1238, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "politique"], "excerpt": "Nicolas Schmitt \u00e9voque l'\u00e9tat du f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse, la souverainet\u00e9 et les difficult\u00e9s financi\u00e8res des cantons ainsi que les cons\u00e9quences des votations populaires du 12 f\u00e9vrier 2017 (RIE III) sur le f\u00e9d\u00e9ralisme.", "alternativeExcerpt": ["Certains pr\u00e9tendent que le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse a perdu de sa vigueur. Doit-on revitaliser le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse, \u00e0 l'heure de la mondialisation? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Nicolas Schmitt, docteur en droit de l'Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "Certains pr\u00e9tendent que le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse a perdu de sa vigueur. Doit-on revitaliser le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse, \u00e0 l'heure de la mondialisation? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Nicolas Schmitt, docteur en droit de l'Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "Certains pr\u00e9tendent que le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse a perdu de sa vigueur. Doit-on revitaliser le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse, \u00e0 l'heure de la mondialisation? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Nicolas Schmitt, docteur en droit de l'Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "Certains pr\u00e9tendent que le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse a perdu de sa vigueur. Doit-on revitaliser le f\u00e9d\u00e9ralisme en Suisse, \u00e0 l'heure de la mondialisation? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Nicolas Schmitt, docteur en droit de l'Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Schmitt, docteur en droit", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Schmitt", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Schmitt, docteur en droit / JDM_2017-02-01T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Nicolas Schmitt, docteur en droit / JDM_2017-02-01T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8336221", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit de l'Institut du f\u00e9d\u00e9ralisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Schmitt, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336221", "ece-8336203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Contr\u00f4le cantonal des finances vaudois va se pencher sur le dossier S3", "id": "sound-ABDC2A79-855C-4B38-B656-401D9629E9A2", "durationSec": 133, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commission de gestion du Grand Conseil vaudois a mandat\u00e9 mercredi le Contr\u00f4le cantonal des finances, a appris la RTS. Cet organe ind\u00e9pendant devra faire la lumi\u00e8re sur les modalit\u00e9s d'octroi de 500'000 francs par le Canton de Vaud \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 S3, d\u00e9sormais en faillite.\r\n\r\n* * La commission de gestion du Grand Conseil vaudois a mandat\u00e9 mercredi le Contr\u00f4le cantonal des finances, a appris la RTS. Cet organe ind\u00e9pendant devra faire la lumi\u00e8re sur les modalit\u00e9s d'octroi de 500'000 francs par le Canton de Vaud \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 S3, d\u00e9sormais en faillite.", "alternativeExcerpt": ["La commission de gestion du Grand Conseil vaudois a mandat\u00e9 mercredi le Contr\u00f4le cantonal des finances, a appris la RTS. Cet organe ind\u00e9pendant devra faire la lumi\u00e8re sur les modalit\u00e9s d\u2019octroi de 500'000 francs par le Canton de Vaud \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 S3, d\u00e9sormais en faillite."], "alternativeTitle": ["Le Contr\u00f4le cantonal des finances vaudois va se pencher sur le dossier S3 / FOR_2017-02-01T18:08:00_developpement-5", "Forum du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355178.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336184", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8336182"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - La fiabilit\u00e9 des agences de notation mise \u00e0 mal", "id": "sound-B7521A82-FFD3-4059-9043-B7C7DE03FD0A", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus :  Souheil Sayegh, m\u00e9decin du club genevois de rugby\r\nLes agences de notation sont d\u00e9terminantes pour fixer les taux d'int\u00e9r\u00eats pour les emprunts des pays et des entreprises. La cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces agences est toutefois questionn\u00e9e, \u00e9tant donn\u00e9 qu'elles sont financ\u00e9es par les demandeurs de notation eux-m\u00eames.\r\n\r\n* * Nota Bene - La fiabilit\u00e9 des agences de notation mise \u00e0 mal Laurent Bastardoz en direct studio Lausanne\r\n*** 6h3_ c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\n*** Le sport ne cesse, au niveau de la pr\u00e9paration physique et mentale d'\u00e9voluer ! Et pourtant le constat est terrible. Le nombre de commotion c\u00e9r\u00e9brale ne cesse d'augmenter. Notamment dans les sports d'\u00e9quipe comme le hockey et le rugby... \r\nEt cela malgr\u00e9 une meilleure prise en charge et de nombreuses \u00e9tudes qui mettent en garde les sportifs contre les cons\u00e9quences \u00e0 long terme de ces commotions c\u00e9r\u00e9brales : La survenue par exemple autour de la cinquantaine de symp\u00f4mes d'alzeimer ou de parkinsson pour ne citer qu'eux ! On peut donc dire que les commotions c\u00e9r\u00e9brales ont encore la belle vie. \r\n*** On avait \u00e9voqu\u00e9 avec vous sur cette antenne en 2015 cette probl\u00e9matique chez les hockeyeurs. Vous parliez alors d'une augmentation de 100% des commotions c\u00e9r\u00e9brales dans les patinoires entre 2000 et 2015. La situation s'est-elle amelior\u00e9e depuis ? \r\nPas vraiment au niveau des chiffres. On estime, selon notre enqu\u00eate, \u00e0 plus de 50 le nombre de commotions c\u00e9r\u00e9brales recens\u00e9es en ligue nationale A sur une saison. Soit pr\u00e8s d'une par journ\u00e9e de championnat. Certaines sont l\u00e9g\u00e8res et n\u00e9cessite un arr\u00eat de quelques jours mais d'autres sont plus importantes et conditionnent parfois le rendement d'une \u00e9quipe.\r\n*** Autre sport vis\u00e9s par ce ph\u00e9nom\u00e8ne, le rugby ! \r\nQui selon une \u00e9tude publi\u00e9e il y a dix jours fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une augmentation de 7% de ces commotions dans le championnat de premi\u00e8re ligue anglaise durant la derni\u00e8re saison. 25% des blessures totale dans le rugby concerne d'ailleurs, en Europe les commotions c\u00e9r\u00e9brales. Un constat qui fait froid dans le dos. \r\nA ce titre le travail des joueurs de rugby sur le terrain doit aussi \u00e9voluer. Sam Cane, ailier de la formation mythique des All Blacks N\u00e9o-Z\u00e9elandais pr\u00e9cise \u00e0 ce titre que son r\u00f4le a chang\u00e9. Tant offensivement que d\u00e9fensivement. Les placages dans son sport sont de plus en plus durs et violents tout en restant respectueux des r\u00e8gles. C'est d\u00e9sormais, selon Sam Cane, aux joueurs souvent mis au sol de s'adapter. Notamment au niveau de la concentration pour \u00e9viter d'\u00eatre surpris par une charge. Car l\u00e0, le corps n'est pas pr\u00e9par\u00e9 et les cons\u00e9quences sont souvent dramatiques. \r\n*** En Suisse la situation est la m\u00eame ? \r\nLa Suisse est un petit pays de rugby dont moins d'analyses et de chiffres sont fournies. Toutefois cette probl\u00e9matique est prise tr\u00e8s au s\u00e9rieux. Notamment aupr\u00e8s du club de Gen\u00e8ve Servette, club qui se professionnalise dans le championnat fran\u00e7ais. Souheil Sayegh est l'un des m\u00e9decins du club genevois. Il explique que la pr\u00e9vention et la prise en charge sont des facteurs sur lesquels les clubs ne badinent plus...  \r\n  ITW SAYEGH 1\r\n*** Au milieu de ces nouvelles plut\u00f4t allarmantes, plusieurs points positifs Laurent sont toutefois \u00e0 relever :\r\nLa pr\u00e9vention tout d'abord surtout au niveau de la jeunesse fait partie des priorit\u00e9s dans tous les clubs de sport d'\u00e9quipe. Pr\u00e9venir c'est d\u00e9j\u00e0 un peu gu\u00e9rir... On retrouve le m\u00e9decin du sport Sou-HEILLE Sayegh, \r\n  ITW SAYEGH 2\r\nUn exemple parlant en mati\u00e8re de pr\u00e9vention Simon : Nelson Carvaho est un professionnel de sports de combat extr\u00e8me, le MMA ou arts martiaux mixtes. Ce dernier doit \u00e0 chaque combat pr\u00e9senter un certificat m\u00e9dical ad-hoc et lorsqu'il se rend aux EtatsUnis par exemple il doit encore en plus subir des examens approfondis pour \u00e9carter tous risques de commotions ou l\u00e9sions c\u00e9r\u00e9brales. \r\n*** On reste aux Etats-Unis avec enfin une bonne nouvelle...  \r\nOui ou gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9norme travail de pr\u00e9vention le nombre de commotions c\u00e9r\u00e9brales dans le championnat de la NFL, le championnat de football am\u00e9ricain a baiss\u00e9 de plus de 11% en 2016 par rapport \u00e0 2015. Pour y parvenir la NFL a notamment modifi\u00e9 42 points du r\u00e8glement depuis 2002. Des modifications destin\u00e9es \u00e0 r\u00e9duire la violence des chocs et \u00e0 prot\u00e9ger les joueurs. Comme quoi si les commotions ont encore la belle vie, une prise de conscience collective devrait permettre de r\u00e9duire sensiblement ces cas \u00e0 l'avenir. Car la on touche directement \u00e0 la vie ! L'heure n'est donc pas \u00e0 la banalisation du ph\u00e9nom\u00e8ne.  \r\n*** C'\u00e9tait sport matin qui portait ce mercredi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["Les agences de notation sont d\u00e9terminantes pour fixer les taux d'int\u00e9r\u00eats pour les emprunts des pays et des entreprises. La cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces agences est toutefois questionn\u00e9e, \u00e9tant donn\u00e9 qu'elles sont financ\u00e9es par les demandeurs de notation eux-m\u00eames.", "Les agences de notation sont d\u00e9terminantes pour fixer les taux d'int\u00e9r\u00eats pour les emprunts des pays et des entreprises. La cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces agences est toutefois questionn\u00e9e, \u00e9tant donn\u00e9 qu'elles sont financ\u00e9es par les demandeurs de notation eux-m\u00eames.", "Les agences de notation sont d\u00e9terminantes pour fixer les taux d'int\u00e9r\u00eats pour les emprunts des pays et des entreprises. La cr\u00e9dibilit\u00e9 de ces agences est toutefois questionn\u00e9e, \u00e9tant donn\u00e9 qu'elles sont financ\u00e9es par les demandeurs de notation eux-m\u00eames."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - La fiabilit\u00e9 des agences de notation mise \u00e0 mal", "Nota Bene - La fiabilit\u00e9 des agences de notation mise \u00e0 mal / JDM_2017-02-01T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - La fiabilit\u00e9 des agences de notation mise \u00e0 mal / JDM_2017-02-01T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/6381522.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336232", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336232", "ece-8336215"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "L'Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (3/5) : Un landammann francophile ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95DDC30D-303A-4EF4-9B8A-B822C11DAD6A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte, Napol\u00e9on", "Affry, Louis d'"], "thematicThemes": ["relations internationales", "19e si\u00e8cle", "politique", "histoire", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. L'Acte de M\u00e9diation institua pour la premi\u00e8re fois une sorte de \"pr\u00e9sident\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un landammann au faible pouvoir, de surcro\u00eet exerc\u00e9 durant une seule ann\u00e9e. Le Fribourgeois Louis d'Affry fut ce premier landammann, sous le regard bienveillant de Bonaparte qui n'a jamais oubli\u00e9 le massacre des Gardes suisses aux Tuileries le 10 ao\u00fbt 1792, command\u00e9s par le p\u00e8re d'Affry. ", "alternativeExcerpt": ["Un landammann francophile \nL\u2019Acte de M\u00e9diation institua pour la premi\u00e8re fois une sorte de \"pr\u00e9sident\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un landammann au faible pouvoir, de surcro\u00eet exerc\u00e9 durant une seule ann\u00e9e. Le Fribourgeois Louis d\u2019Affry fut ce premier landammann, sous le regard bienveillant de Bonaparte qui n\u2019a jamais oubli\u00e9 le massacre des Gardes suisses aux Tuileries le 10 ao\u00fbt 1792, command\u00e9s par le p\u00e8re d\u2019Affry. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Un landammann francophile \nL\u2019Acte de M\u00e9diation institua pour la premi\u00e8re fois une sorte de \"pr\u00e9sident\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un landammann au faible pouvoir, de surcro\u00eet exerc\u00e9 durant une seule ann\u00e9e. Le Fribourgeois Louis d\u2019Affry fut ce premier landammann, sous le regard bienveillant de Bonaparte qui n\u2019a jamais oubli\u00e9 le massacre des Gardes suisses aux Tuileries le 10 ao\u00fbt 1792, command\u00e9s par le p\u00e8re d\u2019Affry. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca", "Un landammann francophile \nL\u2019Acte de M\u00e9diation institua pour la premi\u00e8re fois une sorte de \"pr\u00e9sident\" de la Conf\u00e9d\u00e9ration, un landammann au faible pouvoir, de surcro\u00eet exerc\u00e9 durant une seule ann\u00e9e. Le Fribourgeois Louis d\u2019Affry fut ce premier landammann, sous le regard bienveillant de Bonaparte qui n\u2019a jamais oubli\u00e9 le massacre des Gardes suisses aux Tuileries le 10 ao\u00fbt 1792, command\u00e9s par le p\u00e8re d\u2019Affry. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["L\u2019Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (3/5)", "L\u2019Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (3/5) / MAT_2017-02-01T07:50:00_helvetica", "L\u2019Acte de M\u00e9diation, naissance de la Suisse contemporaine (3/5) / MAT_2017-02-01T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8337930.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317507", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317507", "ece-8317505"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Nouveaux Jardins - EPER", "id": "sound-3B940143-A0BE-4E02-AC3B-BF9ACD4D5D43", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nEn Suisse, l'EPER g\u00e8re une cinquantaine de projets li\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es et \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits. Elle met l'accent sur leur int\u00e9gration sociale et professionnelle, sur les cours de langue et les formations, sur leur accompagnement au quotidien et sur le plaidoyer en faveur des requ\u00e9rants d'asile, en agissant toujours sans aucune distinction d'ethnie, de culture ou de religion. La fondation met en place divers projets, comme par exemple celui intitul\u00e9 les \"Nouveaux Jardins\" qui, depuis 2006, met \u00e0 disposition des personnes migrantes des parcelles de potagers urbains dans diff\u00e9rentes localit\u00e9s\r\nLes conseils et astuces donn\u00e9s lors des ateliers hebdomadaires dans ces jardins permettent d'am\u00e9liorer le r\u00e9sultat des cultures, donnant ainsi une certaine satisfaction aux participants et les l\u00e9gumes, fruits et plantes aromatiques cultiv\u00e9s sont r\u00e9colt\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires pour leur propre consommation. La culture de plantes locales et exotiques est aussi un moyen d'\u00e9tablir un lien entre le pays d'origine et le pays d'accueil. Le travail physique r\u00e9gulier en plein air dans un jardin est \u00e9galement bon pour la sant\u00e9 et le moral, fortifie l'organisme et d\u00e9veloppe l'estime de soi tout en offrant aux enfants la possibilit\u00e9 d'\u00eatre en contact avec la nature et de disposer d'un lieu de jeu convivial.\r\nDemande: Des personnes disponibles au min. une apr\u00e8s-midi tous les 15 jours (de mars \u00e0 octobre), \u00e0 Yverdon, Bex, Lausanne, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve afin d'accompagner des personnes migrantes lors des ateliers de jardinage et de participer aux activit\u00e9s sp\u00e9cifiques organis\u00e9es pour les enfants qui accompagnent leurs parents\r\n\r\n* * En Suisse, l'EPER g\u00e8re une cinquantaine de projets li\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9gration des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es et \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits. Elle met l'accent sur leur int\u00e9gration sociale et professionnelle, sur les cours de langue et les formations, sur leur accompagnement au quotidien et sur le plaidoyer en faveur des requ\u00e9rants d'asile, en agissant toujours sans aucune distinction d'ethnie, de culture ou de religion. La fondation met en place divers projets, comme par exemple celui intitul\u00e9 les \"Nouveaux Jardins\" qui, depuis 2006, met \u00e0 disposition des personnes migrantes des parcelles de potagers urbains dans diff\u00e9rentes localit\u00e9s\r\nLes conseils et astuces donn\u00e9s lors des ateliers hebdomadaires dans ces jardins permettent d'am\u00e9liorer le r\u00e9sultat des cultures, donnant ainsi une certaine satisfaction aux participants et les l\u00e9gumes, fruits et plantes aromatiques cultiv\u00e9s sont r\u00e9colt\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires pour leur propre consommation. La culture de plantes locales et exotiques est aussi un moyen d'\u00e9tablir un lien entre le pays d'origine et le pays d'accueil. Le travail physique r\u00e9gulier en plein air dans un jardin est \u00e9galement bon pour la sant\u00e9 et le moral, fortifie l'organisme et d\u00e9veloppe l'estime de soi tout en offrant aux enfants la possibilit\u00e9 d'\u00eatre en contact avec la nature et de disposer d'un lieu de jeu convivial.\r\nDemande: Des personnes disponibles au min. une apr\u00e8s-midi tous les 15 jours (de mars \u00e0 octobre), \u00e0 Yverdon, Bex, Lausanne, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve afin d'accompagner des personnes migrantes lors des ateliers de jardinage et de participer aux activit\u00e9s sp\u00e9cifiques organis\u00e9es pour les enfants qui accompagnent leurs parents", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 01.02.2017", "Nouveaux Jardins - EPER / CPT_2017-02-01T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 01.02.2017", "Nouveaux Jardins - EPER / CPT_2017-02-01T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["En Suisse, l'EPER g\u00e8re une cinquantaine de projets li\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9gration des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es et \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits. Elle met l\u2019accent sur leur int\u00e9gration sociale et professionnelle, sur les cours de langue et les formations, sur leur accompagnement au quotidien et sur le plaidoyer en faveur des requ\u00e9rants d\u2019asile, en agissant toujours sans aucune distinction d\u2019ethnie, de culture ou de religion. La fondation met en place divers projets, comme par exemple celui intitul\u00e9 les \"Nouveaux Jardins\" qui, depuis 2006, met \u00e0 disposition des personnes migrantes des parcelles de potagers urbains dans diff\u00e9rentes localit\u00e9s\n\nLes conseils et astuces donn\u00e9s lors des ateliers hebdomadaires dans ces jardins permettent d\u2019am\u00e9liorer le r\u00e9sultat des cultures, donnant ainsi une certaine satisfaction aux participants et les l\u00e9gumes, fruits et plantes aromatiques cultiv\u00e9s sont r\u00e9colt\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires pour leur propre consommation. La culture de plantes locales et exotiques est aussi un moyen d\u2019\u00e9tablir un lien entre le pays d\u2019origine et le pays d\u2019accueil. Le travail physique r\u00e9gulier en plein air dans un jardin est \u00e9galement bon pour la sant\u00e9 et le moral, fortifie l\u2019organisme et d\u00e9veloppe l\u2019estime de soi tout en offrant aux enfants la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre en contact avec la nature et de disposer d\u2019un lieu de jeu convivial.\n\nDemande: Des personnes disponibles au min. une apr\u00e8s-midi tous les 15 jours (de mars \u00e0 octobre), \u00e0 Yverdon, Bex, Lausanne, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve afin d\u2019accompagner des personnes migrantes lors des ateliers de jardinage et de participer aux activit\u00e9s sp\u00e9cifiques organis\u00e9es pour les enfants qui accompagnent leurs parents", "En Suisse, l'EPER g\u00e8re une cinquantaine de projets li\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9gration des personnes socialement d\u00e9favoris\u00e9es et \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits. Elle met l\u2019accent sur leur int\u00e9gration sociale et professionnelle, sur les cours de langue et les formations, sur leur accompagnement au quotidien et sur le plaidoyer en faveur des requ\u00e9rants d\u2019asile, en agissant toujours sans aucune distinction d\u2019ethnie, de culture ou de religion. La fondation met en place divers projets, comme par exemple celui intitul\u00e9 les \"Nouveaux Jardins\" qui, depuis 2006, met \u00e0 disposition des personnes migrantes des parcelles de potagers urbains dans diff\u00e9rentes localit\u00e9s\n\nLes conseils et astuces donn\u00e9s lors des ateliers hebdomadaires dans ces jardins permettent d\u2019am\u00e9liorer le r\u00e9sultat des cultures, donnant ainsi une certaine satisfaction aux participants et les l\u00e9gumes, fruits et plantes aromatiques cultiv\u00e9s sont r\u00e9colt\u00e9s par les b\u00e9n\u00e9ficiaires pour leur propre consommation. La culture de plantes locales et exotiques est aussi un moyen d\u2019\u00e9tablir un lien entre le pays d\u2019origine et le pays d\u2019accueil. Le travail physique r\u00e9gulier en plein air dans un jardin est \u00e9galement bon pour la sant\u00e9 et le moral, fortifie l\u2019organisme et d\u00e9veloppe l\u2019estime de soi tout en offrant aux enfants la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre en contact avec la nature et de disposer d\u2019un lieu de jeu convivial.\n\nDemande: Des personnes disponibles au min. une apr\u00e8s-midi tous les 15 jours (de mars \u00e0 octobre), \u00e0 Yverdon, Bex, Lausanne, Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve afin d\u2019accompagner des personnes migrantes lors des ateliers de jardinage et de participer aux activit\u00e9s sp\u00e9cifiques organis\u00e9es pour les enfants qui accompagnent leurs parents"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317895", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8317895", "ece-8317894"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Regain de violences dans l'est de l'Ukraine et inqui\u00e9tudes pour la tr\u00eave", "id": "sound-4CD04E2C-CCEE-463F-BD1A-A6A0CA37F2E6", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'est de l'Ukraine conna\u00eet mardi un regain de violences entre l'arm\u00e9e de Kiev et les rebelles prorusses pr\u00e8s d'Avdi\u00efvka, sur la ligne de front. Des milliers de civils sont sans \u00e9lectricit\u00e9 ni chauffage.\r\n\r\n* * Regain de violences dans l'est de l'Ukraine et inqui\u00e9tudes pour la tr\u00eave L'ONU se dit gravesment inqui\u00e8te \u00e0 propos de la situation dans l'Est de L'Ukraine... \r\nLe conseil de s\u00e9curit\u00e9 appelle au r\u00e9tablissement imm\u00e9diat du cessez le feu en vigueir... \r\nMais l'arm\u00e9e ukrainienne et les rebelles pro-russes semblent rester sourds \u00e0 cet appe\u00e9...Ils continuent \u00e0 s'affronter violemment autour d'une zone industrielle strat\u00e9gique... \r\nCorrespondance Jean-Clade Galli... \r\nMAG\r\n(( Les observateurs de l'OSCE indiquent que des milliers de personnes sont priv\u00e9es d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9 des deux c\u00f4t\u00e9s de la ligne de front. La temp\u00e9rature avoisinant les -20% ces derniers jours, les autorit\u00e9s ukrainiennes envisagent, quant \u00e0 elles, l'\u00e9vacuation de quelques 20 000 habitants d'Avdiivka actuellement bloqu\u00e9es sous les bombardements. Les bellig\u00e9rants s'affrontent depuis 4 jours maintenant \u00e0 l'artillerie lourde pour le contr\u00f4le de cette cit\u00e9 industrielle du Donbass, o\u00f9 est situ\u00e9e l'une des plus importantes usines de charbon du pays, mais qui conditionne surtout l'acc\u00e8s \u00e0 Donestk, la capitale des s\u00e9paratistes, situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres \u00e0 peine. Alors que des pourparlers directs entre Washington et Moscou concernant l'Ukraine sont annonc\u00e9s depuis l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche, il semble que Kiev comme les s\u00e9paratistes aient fait le deuil des accords de Minsk, sign\u00e9s en d\u00e9cembre 2015, sous la supervision de la France et de l'Allemagne. Des accords qui pr\u00e9voyaient un r\u00e8glement politique du conflit. ))", "alternativeExcerpt": ["L'est de l'Ukraine conna\u00eet mardi un regain de violences entre l'arm\u00e9e de Kiev et les rebelles prorusses pr\u00e8s d'Avdi\u00efvka, sur la ligne de front. Des milliers de civils sont sans \u00e9lectricit\u00e9 ni chauffage."], "alternativeTitle": ["Regain de violences dans l'est de l'Ukraine et inqui\u00e9tudes pour la tr\u00eave / 12H30_2017-02-01T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352158.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336190"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : La carte blanche - Blaise Bersinger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B40626A-C8D3-4EB4-B8BA-AAC8F6840934", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La carte blanche - Blaise Bersinger", "La carte blanche - Blaise Bersinger", "La carte blanche - Blaise Bersinger / RVA3_2017-02-01T07:51:30_la-carte-blanche", "La carte blanche - Blaise Bersinger / RVA3_2017-02-01T07:51:30_la-carte-blanche"], "alternativeExcerpt": ["Blaise Bersinger s'int\u00e9resse \u00e0 un organe masculin: le tennis."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8317688", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317688", "ece-8317664"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Coline de Senarclens rencontre Madame Lisa", "id": "sound-68AB39C1-B7F8-489E-9333-AEC263F49DB7", "durationSec": 3368, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Madame Lisa,  \r\n* Infotrafic: 14:55:32-14:55:44 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 01.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Coline de Senarclens rencontre Madame Lisa / PRV_2017-02-01T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 01.02.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Coline de Senarclens rencontre Madame Lisa / PRV_2017-02-01T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/7405384.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317874", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante f\u00e9ministe et essayiste genevoise", "name": "Senarclens, Coline de", "type": "Participant"}, {"role": "patronne du Venusia, salon \u00e9rotique genevois", "name": "Madame Lisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317874", "ece-8317873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La mise en ouvre de la RIE III vaudoise est suspendue au verdict national", "id": "sound-B5DC7173-24F6-425F-A053-B4620BE17CC6", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marc-Olivier Buffat, chef du groupe PLR vaudois\r\nLa RIE III vaudoise, accept\u00e9e en mars dernier, d\u00e9pend en partie de l'acceptation du paquet f\u00e9d\u00e9ral. Elle pr\u00e9voit de nombreuses compensations sociales qui reposent sur l'aide de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Certains \u00e9lus craignent que cette aide financi\u00e8re ne voie pas le jour en cas de non le 12 f\u00e9vrier\r\n\r\n* * La mise en ouvre de la RIE III vaudoise est suspendue au verdict national  \r\nC'est donc l'incertitude pour la RIE III f\u00e9d\u00e9rale...\r\nPlusieurs \u00e9lus vaudois sont inquiets... Et pour cause, la RIE III vaudoise, plebiscit\u00e9e par plus de 80% de la population en mars dernier, est suspendue au verdict national... \r\nLe pendant vaudois de la r\u00e9forme pr\u00e9voit plusieurs compensations sociales dont le financement repose sur l'aide de la conf\u00e9d\u00e9ration... \r\nUn milliards de francs d\u00e9livr\u00e9s aux cantons pour att\u00e9nuer les effets de la baisse des recettes fiscales.. \r\nMichael Peuker.. \r\nEt certains craignent donc de ne pas voir la couleur de cet argent... La somme repr\u00e9sente plus de 100 millions pour le canton de Vaud. Une manne destin\u00e9e au financement des mesures sociales pr\u00e9vues dans le paquet vaudois (hausse des subsides \u00e0 l'assurance maladie, accueil de jour des enfants)... Des mesures discut\u00e9es, vot\u00e9es actuellement au Grand Conseil... Pour Marc-Olivier Buffat, chef du groupe PLR, tout va un peu vite...\r\nEn cas d'\u00e9chec au niveau national, le conseil d'Etat vaudois devra proposer de nouvelles mesures pour r\u00e9\u00e9quilibrer la r\u00e9forme cantonale... La gauche rassure: les solutions existent... La droite, elle, s'alarme: il n'y a pas de plan B... Bref, comme au niveau f\u00e9d\u00e9ral, l'incertitude pr\u00e9vaut...  \r\nAutre r\u00e9sultat sondage.. GFS.. Berne.. \r\n66% en faveur de la naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9raion.. \r\n62% pour le fonds routier FOrta.. on vote le 12 f\u00e9vrier..", "alternativeExcerpt": ["La RIE III vaudoise, accept\u00e9e en mars dernier, d\u00e9pend en partie de l\u2019acceptation du paquet f\u00e9d\u00e9ral. Elle pr\u00e9voit de nombreuses compensations sociales qui reposent sur l\u2019aide de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Certains \u00e9lus craignent que cette aide financi\u00e8re ne voie pas le jour en cas de non le 12 f\u00e9vrier"], "alternativeTitle": ["La mise en \u0153uvre de la RIE III vaudoise est suspendue au verdict national / 12H30_2017-02-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4442313.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Rapha\u00ebl Grand - Le paradoxe chinois de la globalisation", "id": "sound-882005BD-84BD-49B2-844D-B4BCD04239E5", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le discours du pr\u00e9sident chinois a r\u00e9chauff\u00e9 le cour des dirigeants r\u00e9unis dans le froid de Davos. Libre-\u00e9change, ouverture, globalisation: les mots de Xi Jinping au Forum \u00e9conomique mondial viennent d\u00e9fier frontalement une Am\u00e9rique devenue subitement protectionniste.\r\n\r\n* * Signature de Rapha\u00ebl Grand - Le paradoxe chinois de la globalisation (SIGNATURE/01.02/GLOBALISATION PARADOXE CHINOIS) Globalisation : le paradoxe chinois, c'est le commentaire de Rapha\u00ebl Grand\r\n  MAG 1'20\"\r\n((Le discours du pr\u00e9sident chinois a r\u00e9chauff\u00e9 le cour des dirigeants r\u00e9unis dans le froid de Davos. Libre-\u00e9change, ouverture, globalisation. Les mots de Xi Jinping  au Forum \u00e9conomique mondial viennent d\u00e9fier frontalement une Am\u00e9rique devenue subitement protectionniste. Paradoxe direz-vous ? Certainement pas.\r\nLa globalisation, pour la Chine, c'est avant tout une  question d'agenda. L'Empire du Milieu s'est lanc\u00e9 dans un d\u00e9licat processus de transformation. L'atelier du monde veut se moderniser. Abandonner la production de masse et les articles bons march\u00e9s. Ce processus, r\u00e9gl\u00e9 comme du papier \u00e0 musique par un plan quinquennal, a n\u00e9anmoins besoin d'un ingr\u00e9dient essentiel. Un march\u00e9 ouvert, au travers duquel P\u00e9kin peut acqu\u00e9rir des technologies et surtout continuer \u00e0 exporter ses produits. Les exportations restent l'un des piliers de la croissance et de la stabilit\u00e9 sociale en Chine.\r\nLa Chine et la globalisation, c'est donc avant tout l'histoire d'une nation qui d\u00e9fend ses propres int\u00e9r\u00eats.  Inutile d'esp\u00e9rer voir  P\u00e9kin se convertir aux valeurs occidentales. Il n'en a jamais \u00e9t\u00e9 question. En 2017, la Chine continue de renforcer la censure, d'arr\u00eater ill\u00e9galement des activistes et de prot\u00e9ger des pans entiers de son \u00e9conomie.\r\nCeux qui voient en Chine des signes d'ouverture se trompent. Pour Xi Jinping, la croissance de l'Empire du Milieu valait simplement une messe \u00e0 Davos, quitte \u00e0 devoir dresser des louanges \u00e0 l'\u00e9conomie lib\u00e9rale.))", "alternativeExcerpt": ["Le discours du pr\u00e9sident chinois a r\u00e9chauff\u00e9 le c\u0153ur des dirigeants r\u00e9unis dans le froid de Davos. Libre-\u00e9change, ouverture, globalisation: les mots de Xi Jinping au Forum \u00e9conomique mondial viennent d\u00e9fier frontalement une Am\u00e9rique devenue subitement protectionniste.", "Le discours du pr\u00e9sident chinois a r\u00e9chauff\u00e9 le c\u0153ur des dirigeants r\u00e9unis dans le froid de Davos. Libre-\u00e9change, ouverture, globalisation: les mots de Xi Jinping au Forum \u00e9conomique mondial viennent d\u00e9fier frontalement une Am\u00e9rique devenue subitement protectionniste.", "Le discours du pr\u00e9sident chinois a r\u00e9chauff\u00e9 le c\u0153ur des dirigeants r\u00e9unis dans le froid de Davos. Libre-\u00e9change, ouverture, globalisation: les mots de Xi Jinping au Forum \u00e9conomique mondial viennent d\u00e9fier frontalement une Am\u00e9rique devenue subitement protectionniste."], "alternativeTitle": ["Signature de Rapha\u00ebl Grand - Le paradoxe chinois de la globalisation", "Signature de Rapha\u00ebl Grand - Le paradoxe chinois de la globalisation / JDM_2017-02-01T06:49:00_signature", "Signature de Rapha\u00ebl Grand - Le paradoxe chinois de la globalisation / JDM_2017-02-01T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/7257784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336234", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336234", "ece-8336217"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-04017EA4-1987-4C7C-AFE3-B261396073D6", "durationSec": 611, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roger Nordmann,conseiller national socialiste vaudois;Beno\u00eet Genecand,conseiller national PLR genevois;Marcel Winistoerfer, maire de Moutier;Jean-Christophe Geiser,responsable du dossier jurassien \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice;Barbara Pfenninger, F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:06-08:00:28 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(25/FILLON SUITE 8H) Fran\u00e7ois Fillon s'enfonce un peu plus dans les sables mouvants du P\u00e9n\u00e9lope Gate... \r\nDe nouvelles r\u00e9v\u00e9lations du Canard encha\u00een\u00e9 revoient \u00e0 la hausse les montants per\u00e7us par l'\u00e9pouse du candidat de la droite soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir occup\u00e9 un emploi fictif pendant des ann\u00e9es... \r\nDes perquisitions hier ont eu lieu dans le bureaux de Fran\u00e7ois Fillon \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale... Et preuve de l'aspect in\u00e9dit de cette affaire... Il n'y a eu que six demandes en ce sens depuis 58...\r\nL'int\u00e9ress\u00e9 crie... \u00e0 une op\u00e9ration de calomnie...\r\nEn apparence, la droite fait bloc... C'est touss derri\u00e8re Fillon, mais si on y regarde de plus pr\u00e8s, la fa\u00e7ade se l\u00e9zarde, Alain Franco...  \r\n---- Papier\r\nPour l'instant, la FSF, le Front de Soutien \u00e0 Fran\u00e7ois Fillon, reste solide. Ce soutien de la droite r\u00e9publicaine \u00e0 son candidat qui s'est affich\u00e9 dimanche dernier lors d'un grand meeting \u00e0 Paris tient toujours dans les m\u00e9dias et sur twitter. Les anciens challengers de Fillon ne font rien qui puisse affaiblir le vainqueur d'une primaire salu\u00e9e pour la qualit\u00e9 de ses d\u00e9bats. Exemple : les amis d'Alain Jupp\u00e9 ont annul\u00e9 le s\u00e9minaire qu'ils devaient tenir aujourd'hui pour animer la ligne centriste du maire de Bordeaux.\r\nCe qui n'emp\u00eache pas les premi\u00e8res failles dans la digue d'apparaitre. En coulisse, nombre de caciques du parti de Fillon se l\u00e2chent et LE l\u00e2chent. \u00ab Fillon a tellemnt jou\u00e9 au p\u00e8re la morale pendant la primaire que tout le monde l'a confondu avec le pape \u00bb, raille l'un d'entre eux.\r\nCertains \u00e9lus de base, qui craignent, eux que l'effet Fillon mette en p\u00e9ril leur propre r\u00e9\u00e9lection, ne cachent plus leur d\u00e9sarrois, comme Arlette Grosskost, d\u00e9put\u00e9e Les R\u00e9publicains du Haut-Rhin.\r\nGROSSKOST\r\nRELANCE: Est-ce \u00e0 dire que la droite se cherche un nouveau candidat ?\r\nVous connaissez le dicton ; y penser toujours, en parler jamais. Fran\u00e7ois Fillon lui-m\u00eame a ouvert la boite de pandore en fixant une ligne rouge : il se retirerait si son honneur \u00e9tait atteint, s'il \u00e9tait mis en examen par la justice.\r\nPour l'instant, Alain Jupp\u00e9 a ferm\u00e9 la porte \u00e0 son retour. Celui de Sarkozy parait peu probable, vu que l'ancien pr\u00e9sident tra\u00eene plusieurs casseroles judiciaires.\r\nChez les R\u00e9publicains, on murmure des noms de rempla\u00e7ants potentiels, tous plus jeunes, comme Fran\u00e7ois Baroin, ou Val\u00e9rie P\u00e9cresse, qui soutiendraient la comparaison g\u00e9n\u00e9rationnelle avec Macron et Hamon.\r\nHier, l'ancien \u00e9lu centriste Jean-Fran\u00e7ois Bourlanges me confiait : \u00ab Si la candidature Fillon explose, c'est tout b\u00e9n\u00e9f pour Marine Le Pen. Ce qui se passe est extr\u00eamement grave. \u00bb \r\nAlain Franco, merci...\r\n(Br\u00e8ve Ban Ki Moon) Et lui ne sera pas candidat...\r\nBan Ki Moon ne briguera pas le poste de pr\u00e9sident de la Cor\u00e9e du Sud. L'ex-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des\r\nNations unies l'a annonc\u00e9 ce matin.\r\nA 72 ans, il \u00e9tait pressenti pour succc\u00e9der \u00e0 l'actuelle pr\u00e9sidente emp\u00eatr\u00e9e dans une affaire de corruption... Une pr\u00e9sidente que le parlement a destitu\u00e9e d\u00e9but d\u00e9cembre mais la Cour supr\u00eame doit encore se prononcer.\r\n(02/GFS RIE III/ ITW NORDMAN) En Suisse... \r\nLe \"non\" progresse sur la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... en votation le 12 f\u00e9vrier... \r\nLes deux camps sont au coude \u00e0 coude, selon le nouveau sondage SSR, sorti aujourd'hui... 45% pour le camp du oui... 44 pour le non... Mais les derni\u00e8res semaines de campagne ont renforc\u00e9 le camp du refus de la RIE III... Le non a progress\u00e9 de neuf points... \r\n Pour le conseiller national socialiste vaudois Roger Nordmann, l'\u00e9lectorat a entendu les arguments des opposants... \r\n  MAG 33\"\r\nRoger Nordmann avec Alexandra Richard.\r\n(03/GFS RIE III/ ITW GENECAND) Le non qui a le vent en poupe donc... La r\u00e9forme d\u00e9fendue par l'ensemble des partis bourgeois est donc en danger... les partisans de la RIE 3 doivent ils s'en inqui\u00e9ter... \r\nR\u00e9ponse du conseiller national PLR genevois, Beno\u00eet Genecand, interrog\u00e9 par St\u00e9phane Deleury..\r\n  MAG 48\"\r\nCe deuxi\u00e8me sondage SSR en vue des votations du 12 f\u00e9vrier, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par l'Institut gfs.bern entre le 18 et le 25 janvier aupr\u00e8s de 1423 personnes. La marge d'erreur est de plus ou moins 2.7%. \r\nEt concernant les deux autres objets, si les Suisses devaient voter aujourd'hui, ce serait oui au fond forta et \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration... Oui \u00e0 plus de 60% pour ces deux objets...\r\n(D5/MOUTIER) Un vote sous haute surveillance... A Moutier en Juin prochain... \r\n Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales, cantonales et communales ont pr\u00e9sent\u00e9 hier les mesures qui seront d\u00e9ploy\u00e9es pour garantir un scrutin exemplaire. \r\nDes observateurs f\u00e9d\u00e9raux, des votes par correspondance qui iront directement \u00e0 l'office f\u00e9d\u00e9ral de la justice..  des urnes sous scell\u00e9s et escortes polici\u00e8res. \r\nJamais la d\u00e9mocratie suisse n'avait connu autant de mesures, autour d'une votation. Alain Arnaud ...\r\n  MAG 1'32\"\r\n((La r\u00e9publique banani\u00e8re de Moutier. C'est l'impression qu'on peut avoir au vu du d\u00e9ploiement extraordinaire pr\u00e9vu pour garantir le bon d\u00e9roulement du scutin de juin prochain. N'en fait-on pas un petit peu trop? Marcel Winistoerfer, maire de Moutier ...\r\nMAG 19'' \r\n... des r\u00e9sultats qui seront \u00e0 coup s\u00fbr tr\u00e8s serr\u00e9s et risquent donc de d\u00e9cevoir plus ou moins la moiti\u00e9 des \u00e9lecteurs. Dont certains pourraient avoir l'id\u00e9e d'en contester la validit\u00e9. Un sc\u00e9nario \u00e0 \u00e9viter absolument. D'o\u00f9 ces mesures de pr\u00e9caution exceptionnelles. Jean-Christoiphe Geiser est responsable du dossier jurassien \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice ...\r\nMAG 20'' itv Jean-Christophe Geiser \r\nCela dit on est loin aujourd'hui de l'atmosph\u00e8re survolt\u00e9e de l'\u00e9poque de ces pl\u00e9biscites. Nombreux sont ceux dans la r\u00e9gion qui se demandent quand la campagne va enfin d\u00e9marrer.))\r\n(26/USA JUGE GORSUCH EXTRAIT) Donald Trump a d\u00e9sign\u00e9 hier soir le Juge Neil Gorsutch... \u00e0 la Cour supreme am\u00e9ricaine...\r\n9 e fauteuil donc... inoccup\u00e9 depuis un an et qui revient \u00e0 ce juge de 49 ans... Le s\u00e9nat doit encore se prononcer sur cette nomination... \r\nLe juge Gorutsch c'est un choix qui ravit les R\u00e9publicains... en raison de ses positions conservatricec... \r\nC'est aussi un juriste tr\u00e8s respect\u00e9, issu des meilleures \u00e9coles. \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump est venu d\u00e9fendren son choix, hier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine...\r\n(24/SUCRE/PI) A l'heure du petit d\u00e9jeuner...\r\nVous le prenez peut-\u00eatre en ce moment... Ou vous l'avez pris il y a peu de temps... Et que vous ayez pris des c\u00e9r\u00e9ales ou un yogourts... Votre petit d\u00e9jeuner est sans doute trop sucr\u00e9... \r\nCe n'est pas moi qui le dit... C'est l'office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire qui constate qu'il n'y a pas vraiment de progr\u00e8s malgr\u00e9 les engagements des fabricants... \r\nSimon Corthay... \r\n  MAG 1'00\"\r\nEt la FRC, la f\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs... entend mener elle aussi cette ann\u00e9e ses propres tests par marque pour pouvoir proc\u00e9der \u00e0 des comparaisons...\r\n(Hockey) Et en Hockey sur glace. Pour la 3\u00e8me fois de son histoire, Gen\u00e8ve-Servette tentera de s'adjuger la Coupe de Suisse. \r\nLa finale a lieu ce soir \u00e0 Kloten et les Genevois ont une belle opportunit\u00e9 \u00e0 saisir, face \u00e0 des Z\u00fcrichois au plus mal en championnat...\r\n Kloten - Gen\u00e8ve-Servette : cette finale \u00e0 suivre en direct dans nos rendez-vous d'information et sur RTS deux d\u00e8s 20h15.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(23/OSCARS/PA) Les Oscars, la plus r\u00e9put\u00e9e r\u00e9compense du cin\u00e9ma, sera attribu\u00e9e le 26 f\u00e9vrier prochain par l'Acad\u00e9mie du cin\u00e9ma, c'est-\u00e0-dire tous les travailleurs du film am\u00e9ricain. Sur 6300 membres 94% sont blancs et 77% masculins. \u00e0ge moyen 62 ans, de 2 % d'afro am\u00e9ricains et encore moins de latins. Mais si les choix de l'Acad\u00e9mie du Cin\u00e9ma \u00e0 Los Angeles ne rencontrent plus l'approbation inconditionnel du milieu du cin\u00e9ma, cette ann\u00e9e tous sont unis: contre Trump. Ou comment la politique am\u00e9ricaine se joue des images. Alain Croubalian\r\n  MAG 1'06\"\r\n((L'an pass\u00e9, le hashtag OSCARS SO WHITE avait fait beaucoup de mal \u00e0 l'industrie de Hollywood. Les boycotts avaient \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9s. Cette ann\u00e9e plus de femmes, et plus de gens de couleur...\r\nMais les fractures de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine se refl\u00e8tent fatalement dans cette comp\u00e9tition, il ne s'agit pas d'un concours pr\u00e9sid\u00e9 par un jury de quelques \u00e9lus... Mais le probl\u00e8me afro-am\u00e9ricain n'est plus au premier plan, aujourd'hui c'est plut\u00f4t: l'union pour la d\u00e9fense des minorit\u00e9s!\r\nCe sont les interdictions d'entr\u00e9e de Donald Trump qui focalisent cette ann\u00e9e l'attention. Dimanche dernier aux Sunday's Screen Actors Guild awards \u00e0 Hollywood, r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9ral des Oscars, pas un intervenant n'a oubli\u00e9 de les condamner:\r\nLe cin\u00e9aste iranien Asghar Farhadi, en comp\u00e9tition pour l'Oscar du Meilleur Film \u00e9tranger avec Le Client, vient d'annoncer qu'il renonce \u00e0 participer \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars, lui qui avait d\u00e9croch\u00e9 l'Oscar du meilleur film \u00e9tranger en 2012, \u00e9tait d\u00e8s le lendemain de d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel, un sou\u00e7i pour l'Acad\u00e9mie du cin\u00e9ma: Farhadi et son crew allaient-il obtenir une d\u00e9rogation? II a coup\u00e9 court \u00e0 la question.\r\nReste \u00e0 savoir si Isabelle Huppert, nomin\u00e9e dans la cat\u00e9gorie meilleure actrice pour le film \"Elles\" acceptera de venir \u00e0 Los Angeles. Il faut le dire: Le troph\u00e9e est tentant.))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-01T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-01T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336231", "ece-8336214"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine devrait laisser ses taux inchang\u00e9s", "id": "sound-07EAB3BF-57BF-438B-ABB7-B70846169E49", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine (Fed) tient ce mercredi sa premi\u00e8re r\u00e9union mon\u00e9taire depuis l'investiture de Donald Trump. La Fed devrait maintenir ses taux actuels.\r\n\r\n* * La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine devrait laisser ses taux inchang\u00e9s ET l'ombre du  nouveau pr\u00e9sident planera \u00e0 nouveau sur la Banque centrale am\u00e9ricaine.. \r\nLa FED.. tient sa premi\u00e8re r\u00e9union mon\u00e9taire depuis l'invstiture de DOnald Trump--- \r\nElle devrait laisser ses taux inchang\u00e9s ce soir... \r\nMais la FED a plusieurs fois soulign\u00e9 l'incertitude entourant son programme \u00e9conomique... \r\nOlivier Schorderet.. \r\ndirect", "alternativeExcerpt": ["La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine (Fed) tient ce mercredi sa premi\u00e8re r\u00e9union mon\u00e9taire depuis l\u2019investiture de Donald Trump. La Fed devrait maintenir ses taux actuels."], "alternativeTitle": ["La R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale am\u00e9ricaine devrait laisser ses taux inchang\u00e9s / 12H30_2017-02-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354235.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: souvenirs d'une des premi\u00e8res t\u00e9l\u00e9phonistes, 1949", "id": "sound-72F4F3D1-75B4-44FD-AB21-15F6EFEE7BA8", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: souvenirs d\u02b9une des premi\u00e8res t\u00e9l\u00e9phonistes, 1949 / ALA_2017-02-01T15:04:15_archive-souvenirs-d-une-des-premieres-te", "A l'abordage du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Allemagne: Martin Schultz a-t-il la carrure pour renverser Angela Merkel?", "id": "sound-9DC1A8C3-D3A8-43AC-88A6-1F92C92B7BCF", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales allemandes auront lieu le 24 septembre et la chanceli\u00e8re Angela Merkel (CDU) aura sur son chemin l'ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en, Martin Schultz (SPD). D\u00e9bat entre les eurod\u00e9put\u00e9s allemands Jo Leinen (SPD) et Andreas Schwab (CDU).\r\n\r\n* * Allemagne: Martin Schultz a-t-il la carrure pour renverser Angela Merkel?  \r\n*** Et Luc Ferry \u00e9voquait le mod\u00e8le allemand, justement.. on s'int\u00e9resse ce soir \u00e0 cette autre \u00e9lection tr\u00e8s attendue cette ann\u00e9e en Europe, les l\u00e9gislatives en Allemagne. Ce sera en septembre prochain (le 24).\r\nLa Chanceli\u00e8re Angela Merkel aura sur son chemin l'ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en, Martin Schultz.\r\nUn adversaire de taille. Le social-d\u00e9mocrate est populaire. Et il n'a jamais exerc\u00e9s de responsabilit\u00e9s en Allemagne. Du coup son nom n'est pas associ\u00e9 aux bilans des pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements. \r\nMais a-t-il la carrure pour renverser Angela Merkel? \r\n2 eurod\u00e9put\u00e9s allemands nous rejoignent..  \r\nJoe Leinen, eurod\u00e9put\u00e9 SPD\r\n- en terme de politique, qu'est-ce qui les diff\u00e9rencie?\r\nl'Allemagne est dirig\u00e9e par une grande coalition depuis 2013.. SPD et CDU travaillent ensemble...\r\n- Va-t-il gauchiser son programme? comme en France, en Grande-Bretagne, la gauche se positionne plus \u00e0 gauche... \r\n- repositionner sur les vieilles valeurs de la social-d\u00e9mocratie, ouverture d'esprit sur questions sociales, tol\u00e9rance,... est-ce porteur alors que la droite dure semble gagner du terrain? et politique migratoire critiqu\u00e9e?  \r\n- Sur le dossier tr\u00e8s sensible des r\u00e9fugi\u00e9s que dit / que propose Martin Schulz ?\r\n- carri\u00e8re \u00e0 Bruxelles: atout car pas li\u00e9 au Gouvernement actuel. Mais aussi d\u00e9savantage. \r\nRare que les \"bruxellois\" r\u00e9ussissent leur retour vers leur propre capitale. Candidat \"hors-sol\"\r\n- Les chances de Martin Schulz de battre Mme Merkel sont aujourd'hui tr\u00e8s minces. Ne risque-t-il pas d'\u00eatre \u00ab \u00e9cras\u00e9 \u00bb par la \"stature\" d'Angela Merkel \u00a0 ?  Quelles cons\u00e9quences pour le SPD ?\r\nAndreas Schwab, eurod\u00e9put\u00e9 CDU \r\n- Martin Schulz, mauvaise nouvelle pour Merkel? \r\n- Martin Schulz ne fait pas partie de la grande coalition au pouvoir depuis 2013, il n'a pas \u00e9t\u00e9 ministre... Il vient de Bruxelles... Plus facile pour lui d'affronter Angela Merkel. Il en est que plus dangereux?  \r\n- \u00e9lection en forme de r\u00e9f\u00e9rendum sur la politique de Merkel en mati\u00e8re de migrants? \r\nElle va devoir d\u00e9fendre son bilan. \r\n- Martin Schulz, estime que Donald Trump m\u00e8ne une politique \"anti-am\u00e9ricaine\" et met en garde contre une lev\u00e9e des sanctions impos\u00e9es \u00e0 la Russie du fait de son r\u00f4le dans le conflit ukrainien.\r\nAngela Merkel ne dit pas autre chose. Merkel vs Schulz, bonnet blanc et blanc bonnet en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re ?\r\n- Angela Merkel est chanceli\u00e8re depuis 2005... n'est-ce pas le mandat de trop? \r\n(au Bundestag depuis 1991...) \r\n****************************** \r\nMartin Schulz peut-il \u00eatre une alternative cr\u00e9dible \u00e0 Angela Merkel ? \r\nL'Allemagne est elle \u00ab condamn\u00e9e \u00bb \u00e0 \u00eatre dirig\u00e9e par la m\u00eame \u00ab \u00e9crasante \u00bb personnalit\u00e9\u00a0 et avec quels risques ?\u00a0 Bismarck vs Merkel, etc. etc.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales allemandes auront lieu le 24 septembre et la chanceli\u00e8re Angela Merkel (CDU) aura sur son chemin l'ancien pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en, Martin Schultz (SPD). D\u00e9bat entre les eurod\u00e9put\u00e9s allemands Jo Leinen (SPD) et Andreas Schwab (CDU)."], "alternativeTitle": ["Allemagne: Martin Schultz a-t-il la carrure pour renverser Angela Merkel? / FOR_2017-02-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336184", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "D\u00e9put\u00e9 ", "name": "Leinen, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336174"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Alcool au travail: que dit la loi?", "id": "sound-E1ADF6C6-16E7-4883-B30B-06FB05EAC87A", "durationSec": 640, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon une \u00e9tude de l'OFSP, 2% des employ\u00e9s suisses pr\u00e9senteraient une consommation probl\u00e9matique d'alcool au travail. Ainsi, la consommation d'alcool des employ\u00e9s sur le lieu de travail dans les secteurs secondaires et tertiaires co\u00fbte chaque ann\u00e9e pr\u00e8s d'un milliard de francs aux entreprises suisses. La baisse de productivit\u00e9, l'absent\u00e9isme et les accidents de travail sont les cons\u00e9quences principales de la consommation d'alcool dans le milieu professionnel. Pourtant, les bases l\u00e9gales en la mati\u00e8re restent floues.  Quentin Bohlen fait le point avec Marianne Favre Moreillon, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit du travail.\r\n\r\n* * Selon une \u00e9tude de l'OFSP, 2% des employ\u00e9s suisses pr\u00e9senteraient une consommation probl\u00e9matique d'alcool au travail. Ainsi, la consommation d'alcool des employ\u00e9s sur le lieu de travail dans les secteurs secondaires et tertiaires co\u00fbte chaque ann\u00e9e pr\u00e8s d'un milliard de francs aux entreprises suisses. La baisse de productivit\u00e9, l'absent\u00e9isme et les accidents de travail sont les cons\u00e9quences principales de la consommation d'alcool dans le milieu professionnel. Pourtant, les bases l\u00e9gales en la mati\u00e8re restent floues.  Quentin Bohlen fait le point avec Marianne Favre Moreillon, avocate sp\u00e9cialis\u00e9e dans le droit du travail.", "alternativeExcerpt": ["Selon une \u00e9tude de l\u2019OFSP, 2% des employ\u00e9s suisses pr\u00e9senteraient une consommation probl\u00e9matique d\u2019alcool au travail. Ainsi, la consommation d\u2019alcool des employ\u00e9s sur le lieu de travail dans les secteurs secondaires et tertiaires co\u00fbte chaque ann\u00e9e pr\u00e8s d\u2019un milliard de francs aux entreprises suisses. La baisse de productivit\u00e9, l\u2019absent\u00e9isme et les accidents de travail sont les cons\u00e9quences principales de la consommation d\u2019alcool dans le milieu professionnel. Pourtant, les bases l\u00e9gales en la mati\u00e8re restent floues. Quentin Bohlen fait le point avec Marianne Favre Moreillon qui est sp\u00e9cialis\u00e9e en droit du travail et directrice du cabinet juridique DroitActif \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Alcool au travail: que dit la loi? / OEP_2017-02-01T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en droit du travail", "name": "Favre-Moreillon, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8317939"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.02.2017", "id": "sound-1FEE8B8A-274F-4F07-B1C3-D3D0E071B066", "durationSec": 3559, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\r\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD).\r\n\r\n* * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Didier Gendraud, Thierry Romanens, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.02.2017", "A Denens (VD), avec La Castou, artiste suisse (3/5) / DIC_2017-02-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.02.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Denens (VD), avec La Castou, artiste suisse (3/5) / DIC_2017-02-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD).", "Les Dicodeurs sont en compagnie de La Castou, danseuse, chanteuse et com\u00e9dienne suisse. La com\u00e9dienne pr\u00e9sente son nouveau spectacle avec la complicit\u00e9 de Sandrine Viglino.\n\nL'\u00e9misison se d\u00e9roule au Ch\u00e2teau de Denens (VD)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8339650.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317862", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317862", "ece-8317861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le milieu du sport am\u00e9ricain touch\u00e9 par le \"muslim ban\" de Donald Trump", "id": "sound-5B605F6E-DFEC-44F8-8D0C-C346D867C6BB", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dernier d\u00e9cret de Donald Trump sur l'interdiction d'entr\u00e9e sur le territoire am\u00e9ricain pour les ressortissants de sept pays a provoqu\u00e9 de fortes r\u00e9actions dans le monde du sport am\u00e9ricain. Cela pourrait m\u00eame avoir un impact sur la candidature de Los Angeles aux Jeux olympiques de 2024.\r\n\r\n* * Le milieu du sport am\u00e9ricain touch\u00e9 par le \"muslim ban\" de Donald Trump TUM - 01.02 - Trump - Ban - Sport\r\nJo\u00ebl Robert, direct studio LS\r\n DIRT STU LS\r\n-\tLa r\u00e9action tr\u00e8s forte du sport am\u00e9ricain sur le Muslim Ban du Docteur Trump\r\n-\tL'ensemble du sport US qui est touch\u00e9 par cette mesure\r\n-\tLos Angeles candidate aux JO de 2024. Mauvaise nouvelle pour elle\u00a0?\r\n-\tChoix politique du CIO dans cette d\u00e9signation. Le CIO peut-il, politiquement et \u00e9conomiquement, se passer des USA\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Le dernier d\u00e9cret de Donald Trump sur l'interdiction d'entr\u00e9e sur le territoire am\u00e9ricain pour les ressortissants de sept pays a provoqu\u00e9 de fortes r\u00e9actions dans le monde du sport am\u00e9ricain. Cela pourrait m\u00eame avoir un impact sur la candidature de Los Angeles aux Jeux olympiques de 2024."], "alternativeTitle": ["Le milieu du sport am\u00e9ricain touch\u00e9 par le \"muslim ban\" de Donald Trump / TUM_2017-02-01T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7955239.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336165", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336161"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9coles neuch\u00e2teloises se pr\u00e9parent aux attaques de forcen\u00e9s", "id": "sound-FAEA0A2D-5C69-4FC4-BEC1-75752A0DC5E6", "durationSec": 488, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une fusillade, l'acte d'un tireur fou semant l'horreur sur son passage. \u00c7a arrive malheureusement \u00e0 travers le monde et notamment dans des \u00e9coles. En Suisse, le canton de Neuch\u00e2tel prend les devants et lance un projet de pr\u00e9vention face \u00e0 ce type de risque. Une formation sera donn\u00e9e au corps enseignant et plus largement aux adultes encadrant des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'\u00e9cole.  Th\u00e9o Chavaillaz recueille les explications de Fabienne Liechti Wenger, cheffe du projet \"AMOK - tireur actif\", et Anthony Kullmann, chef des op\u00e9rations de la police neuch\u00e2teloise.\r\n\r\n* * Une fusillade, l'acte d'un tireur fou semant l'horreur sur son passage. \u00c7a arrive malheureusement \u00e0 travers le monde et notamment dans des \u00e9coles. En Suisse, le canton de Neuch\u00e2tel prend les devants et lance un projet de pr\u00e9vention face \u00e0 ce type de risque. Une formation sera donn\u00e9e au corps enseignant et plus largement aux adultes encadrant des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'\u00e9cole.  Th\u00e9o Chavaillaz recueille les explications de Fabienne Liechti Wenger, cheffe du projet \"AMOK - tireur actif\", et Anthony Kullmann, chef des op\u00e9rations de la police neuch\u00e2teloise.", "alternativeExcerpt": ["Une fusillade, l'acte d'un tireur fou semant l'horreur sur son passage. \u00c7a arrive malheureusement \u00e0 travers le monde et notamment dans des \u00e9coles. En Suisse, le canton de Neuch\u00e2tel prend les devants et lance un projet de pr\u00e9vention face \u00e0 ce type de risque. Une formation sera donn\u00e9e au corps enseignant et plus largement aux adultes encadrant des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l\u2019\u00e9cole.  Th\u00e9o Chavaillaz recueille les explications de Fabienne Liechti Wenger, cheffe du projet \"AMOK - tireur actif\", et Anthony Kullmann, chef des op\u00e9rations de la police neuch\u00e2teloise."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9coles neuch\u00e2teloises se pr\u00e9parent aux attaques de forcen\u00e9s / OEP_2017-02-01T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Gros plan sur l'hypothyro\u00efdie", "id": "sound-67DFA171-4798-4E02-927F-C2DE08C5EA85", "durationSec": 1358, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Anne Baecher se penche sur une maladie qui touche beaucoup plus les femmes que les hommes: l'hypothyro\u00efdie. Tous les d\u00e9tails sur cette production insuffisante d'hormones de la glande thyro\u00efde avec Patrick Meyer, m\u00e9decin-endocrinologue \u00e0 la Clinique g\u00e9n\u00e9rale Beaulieu \u00e0 Gen\u00e8ve et consultants aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), et le t\u00e9moignage d'une patiente souffrant d'hypothyro\u00efdie.", "alternativeExcerpt": ["Anne Baecher se penche sur une maladie qui touche beaucoup plus les femmes que les hommes: l\u2019hypothyro\u00efdie. Tous les d\u00e9tails sur cette production insuffisante d'hormones de la glande thyro\u00efde avec Patrick Meyer, m\u00e9decin-endocrinologue \u00e0 la Clinique g\u00e9n\u00e9rale Beaulieu \u00e0 Gen\u00e8ve et consultants aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve (HUG), et le t\u00e9moignage d'une patiente souffrant d'hypothyro\u00efdie."], "alternativeTitle": ["Gros plan sur l\u2019hypothyro\u00efdie / CQFD_2017-02-01T10:04:15_dossier", "CQFD du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317927", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Endocrinologue, M\u00e9decin consultant aux HUG", "name": "Meyer, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8317925"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (3/5)", "id": "sound-75BD5414-3B58-4F77-94E3-B096FBF2860B", "durationSec": 1653, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!\r\n\r\n* * \u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\r\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\r\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 01.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (3/5) / BIL_2017-02-01T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 01.02.2017", "Le prout improvis\u00e9 des abeilles neuch\u00e2teloises. (3/5) / BIL_2017-02-01T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!", "\u00c9clectiques onomatop\u00e9es cette semaine \u00e0 Neuch\u00e2tel produites par le \"Hahahaha\" de la Coupe du Monde d'improvision. C'est No\u00ebl Antonini, champion du monde en titre qui nous explique pourquoi la Suisse va d\u00e9gommer le reste de la plan\u00e8te.\nDu\"bzzzzzz\" \u00e9galement, \u00e9mis par les mielleuses abeilles qui ronflent dans les ruches situ\u00e9es sur le toit du Th\u00e9\u00e2tre du Passage.\nSans omettre une bonne dose de \"burp\" et de \"pouet\" largu\u00e9s par notre incroyable corps humain, mis en exposition sonore au Mus\u00e9um d'Histoire Naturelle, lequel accueille \"Manger\" c\u00e9l\u00e9bration ludico-p\u00e9dagogique du processus de digestion.\"Pfuiiiiiiiiiiiiiiiiit\"!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317901", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317901", "ece-8317900"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Possibles crimes contre l'humanit\u00e9 de la police philippine, selon Amnesty", "id": "sound-CF359AED-B9C6-4EC9-90D4-C64EE981F593", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La police philippine s'est peut-\u00eatre rendue coupable de crimes contre l'humanit\u00e9 dans le cadre de la guerre antidrogue men\u00e9e par le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte, accuse Amnesty International.\r\n\r\n* * Possibles crimes contre l'humanit\u00e9 de la police philippine, selon Amnesty C'est un un rapport accablant sur la  guerre contre la drogue aux Philippines..Il est publi\u00e9 par Amnesty International.. \r\nSElon les accusation de l'ONG.. \r\nLes policiers philippins sont pay\u00e9s  par leur hierarchie pour tuer.. Ils auraient tir\u00e9 sur des suspects sans d\u00e9fense, fabriqu\u00e9 des  preuves de toutes pi\u00e8ces, recrut\u00e9 des tueurs \u00e0 gages et  vol\u00e9 des toxicomanes .. \r\nR\u00e9sultat d'une enqu\u00eate d\u00e9taill\u00e9 dans ce pays d'Asie du sud Est.. \r\nCorrespondance NikiNadas.. \r\n MAG:", "alternativeExcerpt": ["La police philippine s'est peut-\u00eatre rendue coupable de crimes contre l'humanit\u00e9 dans le cadre de la guerre antidrogue men\u00e9e par le pr\u00e9sident Rodrigo Duterte, accuse Amnesty International."], "alternativeTitle": ["Possibles crimes contre l'humanit\u00e9 de la police philippine, selon Amnesty / 12H30_2017-02-01T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352269.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336199"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le manifeste du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F28DE6D5-988B-46CC-9870-C690113D1977", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le manifeste du jour", "Le manifeste du jour / RVA3_2017-02-01T06:40:00_le-x-du-jour", "Le manifeste du jour / RVA3_2017-02-01T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317671", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317671", "ece-8317651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "ARGENT ET FAMILLE: Quand h\u00e9riter rime avec exister : 3/5", "id": "sound-AF762C9E-3703-456C-B290-C9F7CE6D1733", "durationSec": 1565, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "3/5\r\nFran\u00e7oise Burri, sexag\u00e9naire lausannoise, profite tout juste de sa retraite anticip\u00e9e. Elle a pu la prendre gr\u00e2ce \u00e0 un h\u00e9ritage acquis de haute lutte. N\u00e9e d'une m\u00e8re c\u00e9libataire, \u00e9lev\u00e9e par un oncle et une tante ne l'ayant jamais adopt\u00e9e, elle ne s'est sentie faire partie enti\u00e8rement de la famille que le jour o\u00f9 elle a obtenu \"sa part\". Philippe Tanner, notaire \u00e0 Orbe, s'exprime sur l'argent comme catalyseur de tensions dans les familles au moment de l'h\u00e9ritage.\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti\r\n\r\n* * 3/5\r\nFran\u00e7oise Burri, sexag\u00e9naire lausannoise, profite tout juste de sa retraite anticip\u00e9e. Elle a pu la prendre gr\u00e2ce \u00e0 un h\u00e9ritage acquis de haute lutte. N\u00e9e d'une m\u00e8re c\u00e9libataire, \u00e9lev\u00e9e par un oncle et une tante ne l'ayant jamais adopt\u00e9e, elle ne s'est sentie faire partie enti\u00e8rement de la famille que le jour o\u00f9 elle a obtenu \"sa part\". Philippe Tanner, notaire \u00e0 Orbe, s'exprime sur l'argent comme catalyseur de tensions dans les familles au moment de l'h\u00e9ritage.\r\nReportage: Pauline Vrolixs\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "alternativeTitle": ["Vacarme du 01.02.2017", "ARGENT ET FAMILLE: Quand h\u00e9riter rime avec exister / VAC_2017-02-01T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 01.02.2017", "ARGENT ET FAMILLE: Quand h\u00e9riter rime avec exister / VAC_2017-02-01T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["3/5\n\nFran\u00e7oise Burri, sexag\u00e9naire lausannoise, profite tout juste de sa retraite anticip\u00e9e. Elle a pu la prendre gr\u00e2ce \u00e0 un h\u00e9ritage acquis de haute lutte. N\u00e9e d\u02b9une m\u00e8re c\u00e9libataire, \u00e9lev\u00e9e par un oncle et une tante ne l\u02b9ayant jamais adopt\u00e9e, elle ne s\u02b9est sentie faire partie enti\u00e8rement de la famille que le jour o\u00f9 elle a obtenu \"sa part\". Philippe Tanner, notaire \u00e0 Orbe, s'exprime sur l'argent comme catalyseur de tensions dans les familles au moment de l'h\u00e9ritage.\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti", "3/5\n\nFran\u00e7oise Burri, sexag\u00e9naire lausannoise, profite tout juste de sa retraite anticip\u00e9e. Elle a pu la prendre gr\u00e2ce \u00e0 un h\u00e9ritage acquis de haute lutte. N\u00e9e d\u02b9une m\u00e8re c\u00e9libataire, \u00e9lev\u00e9e par un oncle et une tante ne l\u02b9ayant jamais adopt\u00e9e, elle ne s\u02b9est sentie faire partie enti\u00e8rement de la famille que le jour o\u00f9 elle a obtenu \"sa part\". Philippe Tanner, notaire \u00e0 Orbe, s'exprime sur l'argent comme catalyseur de tensions dans les familles au moment de l'h\u00e9ritage.\n\nReportage: Pauline Vrolixs\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: V\u00e9ronique Marti"], "imageURL": "//www.rts.ch/8338003.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317904", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Retrait\u00e9e", "name": "Burri, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Notaire", "name": "Tanner, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317904", "ece-8317903"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La plus grande \u00e9tude jamais publi\u00e9e en Tunisie sur les profils djihadistes", "id": "sound-B164FFD7-9D3A-4E0F-9DA5-CA266A9560CE", "durationSec": 94, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Centre tunisien de recherches et d'\u00e9tudes sur le terrorisme a analys\u00e9 les dossiers de justice de 1000 individus jug\u00e9s pour terrorisme entre 2011 et 2015. Alors que le pays est devenu le principal pourvoyeur de combattants en Irak, en Syrie et en Libye, l'\u00e9tude met le doigt sur le r\u00f4le central de l'organisation Ansar al-Charia.\r\n\r\n* * La plus grande \u00e9tude jamais publi\u00e9e en Tunisie sur les profils djihadistes La Tunisie qui est devenue le principal pourvoyeur de combattants en Irak, syrie et Libye.. \r\nUne \u00e9tude permet de mieux comprendre pourquoi.. \r\nC'est la plus grande \u00e9tude jamais publi\u00e9e en Tunisie sur les jeunes djihadistes. .. \r\nLe centre tunisien de recherches et d'\u00e9tudes sur le terrorisme a analys\u00e9 les dossiers de justice de 1000 individus jug\u00e9s pour terrorisme entre 2011 et 2015... \r\nL'\u00e9tude met le doigt sur le r\u00f4le central de l'organisation Ansar al-Charia. \r\nMaurine Mercier \u00e0 Tunis.\r\n(( Post r\u00e9volution, il faut quelques mois seulement pour que Ansar Al Charia -  l'aile terroriste du salafisme - s'empare de centaines de mosqu\u00e9es, installe des tentes de pr\u00e9dications dans la rue. jusque devant les universit\u00e9s\r\nDora Ben Alaya, membre du Centre d'\u00e9tudes tunisien sur le terrorisme \r\n\u00abIl y a eu une strat\u00e9gie d'infiltration dans l'etat \u00bb\r\nAnsar Al charia est partout.\r\nCe que r\u00e9v\u00e8le l'\u00e9tude, c'est qu'un jeune sur 5 ne vient pas des r\u00e9gions d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9es du pays, mais de la capitale, Tunis. \r\n40 pourcent sortent de l'universit\u00e9\r\n3 % seulement sont sans emploi . Ansar Al Charia recrute ais\u00e9ment parmi les professions lib\u00e9rales.\r\nAujourd'hui. l'organisation est interdite mais la menace est toujours l\u00e0 . une autre organisation recrute et g\u00e8re des camps d'entra\u00eenement.  \r\n\u00ab \u00bb\r\nAujourd'hui, 2200 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es et accus\u00e9e de terrorisme. \r\nL'\u00e9tude a \u00e9pluch\u00e9. la moiti\u00e9 de ces dossiers.  \r\nMaurine Mercier, pour RTS INFO TUNIS ))", "alternativeExcerpt": ["Le Centre tunisien de recherches et d\u2019\u00e9tudes sur le terrorisme a analys\u00e9 les dossiers de justice de 1000 individus jug\u00e9s pour terrorisme entre 2011 et 2015. Alors que le pays est devenu le principal pourvoyeur de combattants en Irak, en Syrie et en Libye, l'\u00e9tude met le doigt sur le r\u00f4le central de l'organisation Ansar al-Charia."], "alternativeTitle": ["La plus grande \u00e9tude jamais publi\u00e9e en Tunisie sur les profils djihadistes / 12H30_2017-02-01T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354371.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336193"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 01.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9155C4A8-A7B4-4FA8-A660-BE2EEB5F1F97", "durationSec": 48, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-02-01T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317614", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317612"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quilibre des pouvoirs mis \u00e0 l'\u00e9preuve par Donald Trump", "id": "sound-A94C17A7-4514-4C64-B5ED-65990EFDF9A6", "durationSec": 562, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis son entr\u00e9e en fonction, le pr\u00e9sident des Etats-Unis Donald Trump met \u00e0 l'\u00e9preuve la solidit\u00e9 des institutions am\u00e9ricaines et l'\u00e9quilibre des pouvoirs pr\u00e9vus par la Constitution. Interview de Yannick Mireur, politologue et fondateur de la revue Politique am\u00e9ricaine.\r\n\r\n* * L'\u00e9quilibre des pouvoirs mis \u00e0 l'\u00e9preuve par Donald Trump TUM - 01.02 - USA - L'\u00e9quilibre des pouvoirs \u00e0 l'\u00e9preuve de Trump\r\n  VIRGULE\r\nEn direct par t\u00e9l\u00e9phone: Yannick Mireur,  politologue, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, auteur \"Le Monde d'Obama\", fondateur de la revue \"Politique am\u00e9ricaine\"\r\nT\u00e9l: + 33 6 89 29 37 17\r\n DIRT TEL", "alternativeExcerpt": ["Depuis son entr\u00e9e en fonction, le pr\u00e9sident des Etats-Unis Donald Trump met \u00e0 l'\u00e9preuve la solidit\u00e9 des institutions am\u00e9ricaines et l'\u00e9quilibre des pouvoirs pr\u00e9vus par la Constitution. Interview de Yannick Mireur, politologue et fondateur de la revue Politique am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9quilibre des pouvoirs mis \u00e0 l'\u00e9preuve par Donald Trump / TUM_2017-02-01T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8345782.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336165", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336162"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Manifestation en Russie contre la transformation d'un mus\u00e9e en cath\u00e9drale", "id": "sound-A75A51BF-228A-4529-B4A6-AE2E13A6D444", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus d'un millier de personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 St-P\u00e9tersbourg contre le retour de la cath\u00e9drale Saint-Isaac \u00e0 l'Eglise orthodoxe. A l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, Saint-Isaac a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un mus\u00e9e qui est aujourd'hui l'une des grandes attractions de la ville.\r\n\r\n* * RTSreligion - Manifestation en Russie contre la transformation d'un mus\u00e9e en cath\u00e9drale (RTS RELIGION/01.02/ MUSEE TRANSFORME EN EGLISE ORTHODOXE)  \r\nLa chronique de RTSreligion, Bernard Litzler.... A Saint-P\u00e9tersbourg, 1500 personnes ont manifest\u00e9 samedi 28 janvier, contre le retour d'une cath\u00e9drale \u00e0 l'Eglise orthodoxe... Oui, CONTRE le retour d'une cath\u00e9drale \u00e0 l'Eglise. Vous nous racontez cela...\r\nLa cath\u00e9drale Saint-Isaac est l'une des plus belles d'Europe. Sa coupole dor\u00e9e domine les quais de la N\u00e9va, \u00e0 plus de 100 m\u00e8tres de hauteur.\r\nA l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, Saint-Isaac a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en mus\u00e9e. Et ce mus\u00e9e est l'une des grandes attractions de Saint-P\u00e9tersbourg: il re\u00e7oit pr\u00e8s de 4 millions de visiteurs chaque ann\u00e9e.\r\nOr les autorit\u00e9s locales ont d\u00e9cid\u00e9 de le rendre \u00e0 l'Eglise. D'o\u00f9 le toll\u00e9 des opposants contre cette mesure prise sans concertation.\r\n***Et pourquoi ce changement d'affectation?\r\nL'Eglise orthodoxe a demand\u00e9 ce retour \u00e0 la situation d'origine de la cath\u00e9drale Saint-Isaac. Et elle r\u00e9pond aux opposants que, depuis 1990, des offices religieux y \u00e9taient c\u00e9l\u00e9br\u00e9s.\r\nMais pour les manifestants, la Russie est un Etat la\u00efc. Elle n'a donc pas \u00e0 faire de cadeau \u00e0 l'Eglise. Et ce changement d'affectation est aussi une mauvaise op\u00e9ration: car l'entr\u00e9e sera gratuite... alors que les billets d'entr\u00e9e rapportent \u00e0 la ville de Saint-P\u00e9tersbourg plus de 13 millions de francs.\r\n***Et que r\u00e9pond l'Eglise?\r\nL'Eglise, qui est soutenue par une partie de la population, per\u00e7oit cela comme un retour aux racines du pays. Ensuite, elle indique que les activit\u00e9s touristiques seront maintenues, avec des visites comme avant.\r\nAlors comment va se r\u00e9soudre cette crise?\r\nLe patron du Mus\u00e9e de l'Ermitage a \u00e9crit au patriarche Kirill, le chef de l'Eglise orthodoxe russe, pour lui demander de d\u00e9bloquer la situation. Pas certain que son appel soit entendu... Car l'Eglise orthodoxe russe est soutenue par Vladimir Poutine qui veut se r\u00e9approprier les valeurs russes traditionnelles et s'opposer ainsi au lib\u00e9ralisme occidental. Et comme Poutine est lui-m\u00eame originaire de Saint-P\u00e9tersbourg, il n'est pas certain que les manifestations puissent faire bouger les choses...\r\nBernard Litzler\r\n1er f\u00e9vrier 2017", "alternativeExcerpt": ["Plus d'un millier de personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 St-P\u00e9tersbourg contre le retour de la cath\u00e9drale Saint-Isaac \u00e0 l'Eglise orthodoxe. A l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, Saint-Isaac a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un mus\u00e9e qui est aujourd'hui l'une des grandes attractions de St-P\u00e9tersbourg.", "Plus d'un millier de personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 St-P\u00e9tersbourg contre le retour de la cath\u00e9drale Saint-Isaac \u00e0 l'Eglise orthodoxe. A l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, Saint-Isaac a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un mus\u00e9e qui est aujourd'hui l'une des grandes attractions de la ville.", "Plus d'un millier de personnes ont manifest\u00e9 \u00e0 St-P\u00e9tersbourg contre le retour de la cath\u00e9drale Saint-Isaac \u00e0 l'Eglise orthodoxe. A l'\u00e9poque sovi\u00e9tique, Saint-Isaac a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en un mus\u00e9e qui est aujourd'hui l'une des grandes attractions de la ville."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Manifestation en Russie contre la transformation d'un mus\u00e9e en cath\u00e9drale", "RTSreligion - Manifestation en Russie contre la transformation d'un mus\u00e9e en cath\u00e9drale / JDM_2017-02-01T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - Manifestation en Russie contre la transformation d'un mus\u00e9e en cath\u00e9drale / JDM_2017-02-01T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352932.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336237", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336237", "ece-8336220"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Luce Ruffieux, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Les Jurons\" (Ed. Le Tripode, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B2FCCF6B-4BE7-462F-8195-BE6A8E49F2C4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2371, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffieux, Marie-Luce"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Litt\u00e9ratures. Arts. Ovnis. Selon Fr\u00e9d\u00e9ric Martin, fondateur des \u00e9ditions Le Tripode, ces trois piliers en soutiennent la ligne \u00e9ditoriale. Le livre \"Les Jurons\" de la Suissesse Marie-Luce Ruffieux s'inscrit dans la troisi\u00e8me cat\u00e9gorie. M\u00eame s'il est annonc\u00e9 comme un roman. En 67 fragments comme autant de p\u00e9rip\u00e9ties, une accessoiriste engag\u00e9e pour le tournage d'un film muet y d\u00e9roule son ennui. Afin d'y rem\u00e9dier, celle-ci assemble, coud et bricole des objets, des mots, au risque de leur insuffler la vie. Comment faire face \u00e0 ces cr\u00e9atures devenues ind\u00e9pendantes, doubles factices de leur cr\u00e9atrice?\r\nMarie-Luce Ruffieux propose l\u00e0 un texte libre de toute contrainte logique et narrative. Sa pratique de la performance et sa formation dans une \u00e9cole d'arts visuels y transparaissent. \r\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "alternativeExcerpt": ["Litt\u00e9ratures. Arts. Ovnis. Selon Fr\u00e9d\u00e9ric Martin, fondateur des \u00e9ditions Le Tripode, ces trois piliers en soutiennent la ligne \u00e9ditoriale. Le livre \"Les Jurons\" de la Suissesse Marie-Luce Ruffieux s\u02b9inscrit dans la troisi\u00e8me cat\u00e9gorie. M\u00eame s\u02b9il est annonc\u00e9 comme un roman.\nEn 67 fragments comme autant de p\u00e9rip\u00e9ties, une accessoiriste engag\u00e9e pour le tournage d\u02b9un film muet y d\u00e9roule son ennui. Afin d\u02b9y rem\u00e9dier, celle-ci assemble, coud et bricole des objets, des mots, au risque de leur insuffler la vie. Comment faire face \u00e0 ces cr\u00e9atures devenues ind\u00e9pendantes, doubles factices de leur cr\u00e9atrice?\nMarie-Luce Ruffieux propose l\u00e0 un texte libre de toute contrainte logique et narrative. Sa pratique de la performance et sa formation dans une \u00e9cole d\u02b9arts visuels y transparaissent. \n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "Litt\u00e9ratures. Arts. Ovnis. Selon Fr\u00e9d\u00e9ric Martin, fondateur des \u00e9ditions Le Tripode, ces trois piliers en soutiennent la ligne \u00e9ditoriale. Le livre \"Les Jurons\" de la Suissesse Marie-Luce Ruffieux s\u02b9inscrit dans la troisi\u00e8me cat\u00e9gorie. M\u00eame s\u02b9il est annonc\u00e9 comme un roman.\nEn 67 fragments comme autant de p\u00e9rip\u00e9ties, une accessoiriste engag\u00e9e pour le tournage d\u02b9un film muet y d\u00e9roule son ennui. Afin d\u02b9y rem\u00e9dier, celle-ci assemble, coud et bricole des objets, des mots, au risque de leur insuffler la vie. Comment faire face \u00e0 ces cr\u00e9atures devenues ind\u00e9pendantes, doubles factices de leur cr\u00e9atrice?\nMarie-Luce Ruffieux propose l\u00e0 un texte libre de toute contrainte logique et narrative. Sa pratique de la performance et sa formation dans une \u00e9cole d\u02b9arts visuels y transparaissent. \n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix", "Litt\u00e9ratures. Arts. Ovnis. Selon Fr\u00e9d\u00e9ric Martin, fondateur des \u00e9ditions Le Tripode, ces trois piliers en soutiennent la ligne \u00e9ditoriale. Le livre \"Les Jurons\" de la Suissesse Marie-Luce Ruffieux s\u02b9inscrit dans la troisi\u00e8me cat\u00e9gorie. M\u00eame s\u02b9il est annonc\u00e9 comme un roman.\nEn 67 fragments comme autant de p\u00e9rip\u00e9ties, une accessoiriste engag\u00e9e pour le tournage d\u02b9un film muet y d\u00e9roule son ennui. Afin d\u02b9y rem\u00e9dier, celle-ci assemble, coud et bricole des objets, des mots, au risque de leur insuffler la vie. Comment faire face \u00e0 ces cr\u00e9atures devenues ind\u00e9pendantes, doubles factices de leur cr\u00e9atrice?\nMarie-Luce Ruffieux propose l\u00e0 un texte libre de toute contrainte logique et narrative. Sa pratique de la performance et sa formation dans une \u00e9cole d\u02b9arts visuels y transparaissent. \n\nPar Jean-Marie F\u00e9lix"], "alternativeTitle": ["Marie-Luce Ruffieux: \"Les Jurons\"", "Marie-Luce Ruffieux: \"Les Jurons\" / VSS_2017-02-01T11:10:00_versus-lire", "Marie-Luce Ruffieux: \"Les Jurons\" / VSS_2017-02-01T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317545", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \u00e9ditions Le Tripode", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ruffieux, Marie-Luce", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ruffieux, Marie-Luce", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8317545", "ece-8317541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : \"Tas\" par Romain Laurent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EB95293-FCE1-41C1-AAB0-64C2C1424F9C", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce qui est tas toi est tas moi avec le projet \"Tas\" du photographe fran\u00e7ais Romain Laurent. Dans ce travail personnel, l'artiste met en sc\u00e8ne le concept d'accumulation. \r\nC'est \u00e0 la fois dr\u00f4le, d\u00e9cal\u00e9 et surr\u00e9aliste!", "alternativeExcerpt": ["Ce qui est tas toi est tas moi avec le projet \"Tas\" du photographe fran\u00e7ais Romain Laurent. Dans ce travail personnel, l'artiste met en sc\u00e8ne le concept d\u2019accumulation. \nC'est \u00e0 la fois dr\u00f4le, d\u00e9cal\u00e9 et surr\u00e9aliste!", "Ce qui est tas toi est tas moi avec le projet \"Tas\" du photographe fran\u00e7ais Romain Laurent. Dans ce travail personnel, l'artiste met en sc\u00e8ne le concept d\u2019accumulation. \nC'est \u00e0 la fois dr\u00f4le, d\u00e9cal\u00e9 et surr\u00e9aliste!", "Ce qui est tas toi est tas moi avec le projet \"Tas\" du photographe fran\u00e7ais Romain Laurent. Dans ce travail personnel, l'artiste met en sc\u00e8ne le concept d\u2019accumulation. \nC'est \u00e0 la fois dr\u00f4le, d\u00e9cal\u00e9 et surr\u00e9aliste!"], "alternativeTitle": ["\"Tas\" par Romain Laurent", "\"Tas\" par Romain Laurent / HAP_2017-02-01T18:40:00_happy-pics", "\"Tas\" par Romain Laurent / HAP_2017-02-01T18:40:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317626", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317626", "ece-8317620"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Fabien Gabel, chef d'orchestre. - 2 .Echos magn\u00e9tiques - 3. Nomade : Rencontre Roger Muraro, pianiste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-39142DE4-E877-4D53-A100-639BD67A8B0F", "durationSec": 4972, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muraro, Roger"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "chef d'orchestre", "piano", "musique classique"], "excerpt": "1. Du 5 au 12 f\u00e9vrier 2017, \"Hamlet\" d'Ambroise Thomas est \u00e0 l'affiche de l'op\u00e9ra de Lausanne. Si les passionn\u00e9s de Shakespeare risquent de rester sur leur faim, en d\u00e9couvrant l'adaptation de la c\u00e9l\u00e8bre pi\u00e8ce par les librettistes, Michel Carr\u00e9 et Jules Barbier, les amoureux des grandes envol\u00e9es lyriques se r\u00e9galeront \u00e0 l'\u00e9coute de l'air de folie d'Oph\u00e9lie ou du duo d'amour de l'oeuvre \"Doute de la lumi\u00e8re\". Le chef d'orchestre, Fabien Gabel, qui dirige l'Orchestre de chambre de Lausanne dans cette production, est au micro d'Anya Leveill\u00e9. - 2. Une mappemonde qui tourne et s'arr\u00eate. Essayons d'\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s'\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe. - 3.Yves Bron vous propose aujourd'hui une rencontre avec un grand pianiste, dans tous les sens du terme. Roger Muraro, lyonnais d'origine, grand interpr\u00e8te de musique fran\u00e7aise notamment, avec en particulier des interpr\u00e9tations de la musique de Messiaen qui font r\u00e9f\u00e9rence aujourd'hui. Il \u00e9tait le parrain d'un concert sp\u00e9cial, organis\u00e9 par l'orchestre national de Lyon \u00e0 l'occasion de la cr\u00e9ation d'une fondation, pour interpr\u00e9ter le magnifique concerto pour la main gauche de Ravel. Yves Bron l'a rencontr\u00e9 dans sa loge juste apr\u00e8s une r\u00e9p\u00e9tition. ", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 01.02.2017", "Narcisse / MTC_2017-02-01T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-02-01T17:06:00_chronique", "Magn\u00e9tique du 01.02.2017", "Nomade rencontre Roger Muraro, pianiste / MTC_2017-02-01T17:06:00_nomade-rencontre-roger-muraro-pianiste", "Le sommaire / MTC_2017-02-01T17:06:00_magnetique", "Echos magn\u00e9tiques / MTC_2017-02-01T17:06:00_echos-magnetiques", "Fabien Gabel / MTC_2017-02-01T17:06:00_fabien-gabel", "Le sommaire / MTC_2017-02-01T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Yves Bron vous propose aujourd\u02b9hui une rencontre avec un grand pianiste, dans tous les sens du terme. \nRoger Muraro, lyonnais d\u02b9origine, grand interpr\u00e8te de musique fran\u00e7aise notamment, avec en particulier des interpr\u00e9tations de la musique de Messiaen qui font r\u00e9f\u00e9rence aujourd\u02b9hui. Il \u00e9tait le parrain d\u02b9un concert sp\u00e9cial,  organis\u00e9 par l\u02b9orchestre national de Lyon \u00e0 l\u02b9occasion de la cr\u00e9ation d\u02b9une fondation, pour interpr\u00e9ter le magnifique  concerto pour la main gauche de Ravel. Yves Bron l\u02b9a rencontr\u00e9 dans sa loge juste apr\u00e8s une r\u00e9p\u00e9tition.", "Anya L\u00e9veill\u00e9 re\u00e7oit le chef d'orchestre Fabien Gabel, qui dirige l\u02b9Orchestre de chambre de Lausanne dans Hamlet d\u02b9Ambroise Thomas, \u00e0 l\u02b9affiche de l\u02b9op\u00e9ra de Lausanne du 5 au 12 f\u00e9vrier 2017\nYves Bron, \u00e0 Lyon, vous propose aujourd\u02b9hui une rencontre avec Roger Muraro, pianiste, lyonnais d\u02b9origine, grand interpr\u00e8te de musique fran\u00e7aise notamment.\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques.", "Une mappemonde qui tourne et s\u02b9arr\u00eate. Essayons d\u02b9\u00e9couter et de comprendre ce qui se passe pile sous nos yeux. D\u00e9couverte et cr\u00e9ation. \u00c7a s\u02b9\u00e9coute et on vous en parle. Sur terre. Par Ivor Malherbe.", "Du 5 au 12 f\u00e9vrier 2017, \"Hamlet\" d\u02b9Ambroise Thomas est \u00e0 l\u02b9affiche de l\u02b9op\u00e9ra de Lausanne. Si les passionn\u00e9s de Shakespeare risquent de rester sur leur faim, en d\u00e9couvrant l\u02b9adaptation de la c\u00e9l\u00e8bre pi\u00e8ce par les librettistes, Michel Carr\u00e9 et Jules Barbier, les amoureux des grandes envol\u00e9es lyriques  se r\u00e9galeront \u00e0 l\u02b9\u00e9coute de l\u02b9air de folie d\u02b9Oph\u00e9lie ou du duo d\u02b9amour de l\u02b9\u0153uvre \"Doute de la lumi\u00e8re\". \nLe chef d\u02b9orchestre, Fabien Gabel, qui dirige l\u02b9Orchestre de chambre de Lausanne dans cette production, est au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9.", "Anya L\u00e9veill\u00e9 re\u00e7oit le chef d'orchestre Fabien Gabel, qui dirige l\u02b9Orchestre de chambre de Lausanne dans Hamlet d\u02b9Ambroise Thomas, \u00e0 l\u02b9affiche de l\u02b9op\u00e9ra de Lausanne du 5 au 12 f\u00e9vrier 2017\nYves Bron, \u00e0 Lyon, vous propose aujourd\u02b9hui une rencontre avec Roger Muraro, pianiste, lyonnais d\u02b9origine, grand interpr\u00e8te de musique fran\u00e7aise notamment.\nRendez-vous avec Ivor Malherbe et ses \u00e9chos magn\u00e9tiques."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317539", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Muraro, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Gabel, Fabien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317539", "ece-8317535"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Qui \u00e9taient les premiers valaisans? : Migration et population en Valais pendant la pr\u00e9histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FCA4DBA-DF46-4E92-8A75-63C4E859CD4C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2170, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire"], "excerpt": "Dans le cadre d'une th\u00e9matique en 3 volets sur le Valais, \"Versus Penser\" se penche sur la mani\u00e8re dont vivaient les femmes et les hommes pr\u00e9historiques dans ce canton. Etaient-ils repli\u00e9s dans leurs vall\u00e9es ou, au contraire, \u00e9taient-ils connect\u00e9s avec l'Europe enti\u00e8re? Marie Besse, Professeure et directrice du Laboratoire d'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et anthropologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous pr\u00e9sente, en direct dans l'\u00e9mission, les vestiges arch\u00e9ologiques qui permettent de r\u00e9pondre \u00e0 ces interrogations. Elle aborde la vie quotidienne de ces peuples en pr\u00e9sentant la richesse de leurs habitats et de leurs s\u00e9pultures, leur alimentation, l'exploitation et la gestion des ressources naturelles. Ainsi que l'impact qu'avaient ces soci\u00e9t\u00e9s sur l'environnement. Il est aussi question de migrations, de peuplements, de voies de communication, mais \u00e9galement d'influences culturelles et de circulation d'objets et de mati\u00e8re premi\u00e8re. Ces diff\u00e9rents \u00e9clairages permettent de comprendre les fonctionnements \u00e9conomiques et sociaux de ces soci\u00e9t\u00e9s complexes du N\u00e9olithique (entre 5000 et 2200 av. J.-C) dans la Haute vall\u00e9e du Rh\u00f4ne\" (source: unige).", "alternativeExcerpt": ["Migration et population en Valais pendant la pr\u00e9histoire\nDans le cadre d'une th\u00e9matique en 3 volets sur le Valais, \"Versus Penser\" se penche sur la mani\u00e8re dont vivaient les femmes et les hommes pr\u00e9historiques dans ce canton. Etaient-ils repli\u00e9s dans leurs vall\u00e9es ou, au contraire, \u00e9taient-ils connect\u00e9s avec l\u02b9Europe enti\u00e8re?\nMarie Besse, Professeure et directrice du Laboratoire d\u02b9arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et anthropologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous pr\u00e9sente, en direct dans l'\u00e9mission, les vestiges arch\u00e9ologiques qui permettent de r\u00e9pondre \u00e0 ces interrogations. Elle aborde la vie quotidienne de ces peuples en pr\u00e9sentant la richesse de leurs habitats et de leurs s\u00e9pultures, leur alimentation, l\u02b9exploitation et la gestion des ressources naturelles. Ainsi que l'impact qu\u02b9avaient ces soci\u00e9t\u00e9s sur l\u02b9environnement.\nIl est aussi question de migrations, de peuplements, de voies de communication, mais \u00e9galement d\u02b9influences culturelles et de circulation d\u02b9objets et de mati\u00e8re premi\u00e8re.Ces diff\u00e9rents \u00e9clairages permettent de comprendre les fonctionnements \u00e9conomiques et sociaux de ces soci\u00e9t\u00e9s complexes du N\u00e9olithique (entre 5000 et 2200 av. J.-C) dans la Haute vall\u00e9e du Rh\u00f4ne\" (source: unige)\nPar Nancy Ypsilantis", "Migration et population en Valais pendant la pr\u00e9histoire\nDans le cadre d'une th\u00e9matique en 3 volets sur le Valais, \"Versus Penser\" se penche sur la mani\u00e8re dont vivaient les femmes et les hommes pr\u00e9historiques dans ce canton. Etaient-ils repli\u00e9s dans leurs vall\u00e9es ou, au contraire, \u00e9taient-ils connect\u00e9s avec l\u02b9Europe enti\u00e8re?\nMarie Besse, Professeure et directrice du Laboratoire d\u02b9arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et anthropologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous pr\u00e9sente, en direct dans l'\u00e9mission, les vestiges arch\u00e9ologiques qui permettent de r\u00e9pondre \u00e0 ces interrogations. Elle aborde la vie quotidienne de ces peuples en pr\u00e9sentant la richesse de leurs habitats et de leurs s\u00e9pultures, leur alimentation, l\u02b9exploitation et la gestion des ressources naturelles. Ainsi que l'impact qu\u02b9avaient ces soci\u00e9t\u00e9s sur l\u02b9environnement.\nIl est aussi question de migrations, de peuplements, de voies de communication, mais \u00e9galement d\u02b9influences culturelles et de circulation d\u02b9objets et de mati\u00e8re premi\u00e8re.Ces diff\u00e9rents \u00e9clairages permettent de comprendre les fonctionnements \u00e9conomiques et sociaux de ces soci\u00e9t\u00e9s complexes du N\u00e9olithique (entre 5000 et 2200 av. J.-C) dans la Haute vall\u00e9e du Rh\u00f4ne\" (source: unige)\nPar Nancy Ypsilantis", "Migration et population en Valais pendant la pr\u00e9histoire\nDans le cadre d'une th\u00e9matique en 3 volets sur le Valais, \"Versus Penser\" se penche sur la mani\u00e8re dont vivaient les femmes et les hommes pr\u00e9historiques dans ce canton. Etaient-ils repli\u00e9s dans leurs vall\u00e9es ou, au contraire, \u00e9taient-ils connect\u00e9s avec l\u02b9Europe enti\u00e8re?\nMarie Besse, Professeure et directrice du Laboratoire d\u02b9arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et anthropologie de l\u02b9Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous pr\u00e9sente, en direct dans l'\u00e9mission, les vestiges arch\u00e9ologiques qui permettent de r\u00e9pondre \u00e0 ces interrogations. Elle aborde la vie quotidienne de ces peuples en pr\u00e9sentant la richesse de leurs habitats et de leurs s\u00e9pultures, leur alimentation, l\u02b9exploitation et la gestion des ressources naturelles. Ainsi que l'impact qu\u02b9avaient ces soci\u00e9t\u00e9s sur l\u02b9environnement.\nIl est aussi question de migrations, de peuplements, de voies de communication, mais \u00e9galement d\u02b9influences culturelles et de circulation d\u02b9objets et de mati\u00e8re premi\u00e8re.Ces diff\u00e9rents \u00e9clairages permettent de comprendre les fonctionnements \u00e9conomiques et sociaux de ces soci\u00e9t\u00e9s complexes du N\u00e9olithique (entre 5000 et 2200 av. J.-C) dans la Haute vall\u00e9e du Rh\u00f4ne\" (source: unige)\nPar Nancy Ypsilantis"], "alternativeTitle": ["Qui \u00e9taient les 1ers valaisans?", "Qui \u00e9taient les 1ers valaisans? / VSS_2017-02-01T09:11:30_versus-penser", "Qui \u00e9taient les 1ers valaisans? / VSS_2017-02-01T09:11:30_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8350705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317548", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure et directrice du Laboratoire d'arch\u00e9ologie pr\u00e9historique et anthropologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Besse, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317548", "ece-8317544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la situation complexe du march\u00e9 du livre en Suisse, les responsables romands et tessinois de l'instruction publique apportent leur soutien : Interview d'Ivan Slatkine, \u00e9diteur et diffuseur genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE3AA022-A1A3-4748-8614-5DF938C15A82", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement", "livre (imprim\u00e9)", "\u00e9dition", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "Les responsables romands et tessinois de l'instruction publique ont d\u00e9cid\u00e9 d'apporter un soutien financier \u00e0 l'\u00e9dition, au livre et \u00e0 la lecture. Ce programme baptis\u00e9 Livre +, vient compl\u00e9ter les aides existantes avec 300'000 francs par an pendant 3 ans.", "alternativeExcerpt": ["Les responsables romands et tessinois de l'instruction publique ont d\u00e9cid\u00e9 d'apporter un soutien \u00e0 l'\u00e9dition, au livre et \u00e0 la lecture. Ce programme baptis\u00e9 Livre +. vient compl\u00e9ter les aides existantes. Interview d'Ivan Slatkine, \u00e9diteur et diffuseur genevois."], "alternativeTitle": ["Aide suppl\u00e9mentaire pour le march\u00e9 de l'\u00e9dition en Suisse romande / FOR_2017-02-01T18:10:00_developpement-6", "Forum du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355188.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336184", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et diffuseur genevois", "name": "Slatkine, Ivan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336171"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : La th\u00e9matique - Cin\u00e9ma - \"Jackie\" de Pablo Larra\u00edn  et  \"Manchester by the sea\" de Kenneth Lonergan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58A0B308-438F-4C9B-B3D3-5E1F01994A2E", "durationSec": 226, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux films de haut niveau pr\u00e9sent\u00e9 par Julie Evard.", "alternativeExcerpt": ["Deux films de haut niveau pr\u00e9sent\u00e9 par Julie Evard.", "Deux films de haut niveau pr\u00e9sent\u00e9 par Julie Evard.", "Deux films de haut niveau pr\u00e9sent\u00e9 par Julie Evard.", "Deux films de haut niveau pr\u00e9sent\u00e9 par Julie Evard."], "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique - Cin\u00e9ma - \"Jackie\" de Pablo Larra\u00edn  et  \"Manchester by the sea\" de Kenneth Lonergan", "La th\u00e9matique - Cin\u00e9ma - \"Jackie\" de Pablo Larra\u00edn  et  \"Manchester by the sea\" de Kenneth Lonergan", "La th\u00e9matique - Cin\u00e9ma - \"Jackie\" de Pablo Larra\u00edn  et  \"Manchester by the sea\" de Kenneth Lonergan / RVA3_2017-02-01T08:15:00_la-thematique", "La th\u00e9matique - Cin\u00e9ma - \"Jackie\" de Pablo Larra\u00edn  et  \"Manchester by the sea\" de Kenneth Lonergan / RVA3_2017-02-01T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8317669", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317669", "ece-8317649"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 01.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E5232001-BE30-4EFF-AA9B-67457FC4F0AD", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-01T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-02-01T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317617", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317617", "ece-8317610"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Fillon peut-il rester candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle?", "id": "sound-F880AA08-524C-4C3D-AB56-575E9355A108", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les parlementaires r\u00e9publicains sont r\u00e9unis en ce moment au QG de campagne de Fran\u00e7ois Fillon. En pleine affaire du \"Penelope gate\", la question de savoir si Fran\u00e7ois Fillon peut rester candidat est sur toutes les l\u00e8vres. Un plan B n'est plus consid\u00e9r\u00e9 comme impossible par certains.\r\n\r\n* * Fran\u00e7ois Fillon peut-il rester candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle?  \r\nFran\u00e7ois Fillon peut-il rester le candidat de la droite et du centre \u00e0 la pr\u00e9sidentielle\u00a0? \r\nLa question est sur toutes les l\u00e8vres ce matin dans la classe politique fran\u00e7aise... apr\u00e8s les nouvelles r\u00e9v\u00e9lations dans le \"Penelope Gate\".. \r\n\u00ab\u00a0Il n'y a pas de plan B, juste un plan F, pour Fran\u00e7ois Fillon\u00a0\u00bb, affirme-t-on dans le camp Sarkozy.. \r\n. D'autre, comme le philosophe et ex-ministre de droite Luc Ferry, appellent \u00e0 un \u00ab\u00a0plan J\u00a0\u00bb pour Jupp\u00e9-le-retour.. \r\n Ariane Hasler, on vous retrouve devant le QG de campagne de FRan\u00e7ois Fillon.. quel est l'\u00e9tat d'esprit qui y r\u00e8gne ?\r\nDIRECT\r\n***  Ariane pendant ce temps le dossier continue d'avancer devant la justice ?\u00a0\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Les parlementaires r\u00e9publicains sont r\u00e9unis en ce moment au QG de campagne de Fran\u00e7ois Fillon. En pleine affaire du \"Penelope gate\", la question de savoir si Fran\u00e7ois Fillon peut rester candidat est sur toutes les l\u00e8vres. Un plan B n\u2019est plus consid\u00e9r\u00e9 comme impossible par certains."], "alternativeTitle": ["Fran\u00e7ois Fillon peut-il rester candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle?  / 12H30_2017-02-01T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354150.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Correspondante no 1", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336195"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Des viticulteurs fran\u00e7ais protestent contre l'importation de vin espagnol", "id": "sound-2ADD0DBC-572B-4AED-BD16-8B6617FDFC73", "durationSec": 100, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des viticulteurs fran\u00e7ais critiquent l'importation de vin espagnol, deux \u00e0 trois fois moins cher que le vin fran\u00e7ais. Plusieurs producteurs fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s \u00e0 d\u00e9laisser ces derni\u00e8res ann\u00e9es le vin en vrac pour monter en gamme, mais les consommateurs restent friands du vin moyenne gamme.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Des viticulteurs fran\u00e7ais protestent contre l'importation de vin espagnol Vues d'Europe avec Val\u00e9rie Demon \u00e0 Madrid \r\n  MAG 1'35\"\r\n((On croyait l'\u00e9poque des ann\u00e9es 80 r\u00e9volue. Lorsque les agriculteurs de France jetaient les fruits et l\u00e9gumes des camions espagnols \u00e0 la fronti\u00e8re. Lorsque la tension diplomatique montait entre les deux pays. Mais le coeur du probl\u00e8me, le prix, n'a finalement pas disparu. Il s'applique d\u00e9sormais au vin en vrac. Des viticulteurs fran\u00e7ais en col\u00e8re n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 ces derni\u00e8res semaines \u00e0 stopper et \u00e0 vider des camions citernes espagnols. Ils critiquent l'importation de vin, deux \u00e0 trois fois moins cher que le vin fran\u00e7ais. Les statistiques t\u00e9moignent des transformations importantes du secteur. En cinq ans \u00e0 peine, entre 2000 et 2015, la part du vin espagnol dans les importations fran\u00e7aises est pass\u00e9e de 20 \u00e0 72 %. Mais le prix au litre a diminu\u00e9\u00a0: 32 centimes d'euros en 2015 contre 55 centimes d'euros en 2013. L'Espagne commence \u00e0 s'impatienter. Le minist\u00e8re des Affaires Etrang\u00e8res a protest\u00e9 en parlant d'agression. La France bien entendu s'excuse. Mais elle a bien du mal \u00e0 pr\u00e9voir les actions des viticulteurs fran\u00e7ais. Dont beaucoup finalement ont \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 d\u00e9laisser le vin en vrac pour monter en gamme. Les consommateurs en revanche restent friands du vin moyenne gamme. Avec une main d'ouvre moins ch\u00e8re, l'Espagne reste largement plus comp\u00e9titive que son voisin fran\u00e7ais. Mais tous les viticulteurs fran\u00e7ais ne jouent pas forc\u00e9ment carte blanche. L'\u00e9tiquetage n'est pas syst\u00e9matiquement loyal pour le consommateur. Un vin espagnol import\u00e9 peut \u00eatre \u00e9tiquet\u00e9 comme s'il \u00e9tait fran\u00e7ais. Ces tensions diplomatiques viticoles illustrent finalement l'une des difficult\u00e9s europ\u00e9ennes\u00a0: les diff\u00e9rences de salaires et de niveau de vie pas toujours bien accept\u00e9s de par et d'autres des fronti\u00e8res.))", "alternativeExcerpt": ["Des viticulteurs fran\u00e7ais critiquent l\u2019importation de vin espagnol, deux \u00e0 trois fois moins cher que le vin fran\u00e7ais. Plusieurs producteurs fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s \u00e0 d\u00e9laisser ces derni\u00e8res ann\u00e9es le vin en vrac pour monter en gamme, mais les consommateurs restent friands du vin moyenne gamme.", "Des viticulteurs fran\u00e7ais critiquent l\u2019importation de vin espagnol, deux \u00e0 trois fois moins cher que le vin fran\u00e7ais. Plusieurs producteurs fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s \u00e0 d\u00e9laisser ces derni\u00e8res ann\u00e9es le vin en vrac pour monter en gamme, mais les consommateurs restent friands du vin moyenne gamme.", "Des viticulteurs fran\u00e7ais critiquent l\u2019importation de vin espagnol, deux \u00e0 trois fois moins cher que le vin fran\u00e7ais. Plusieurs producteurs fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s \u00e0 d\u00e9laisser ces derni\u00e8res ann\u00e9es le vin en vrac pour monter en gamme, mais les consommateurs restent friands du vin moyenne gamme."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Des viticulteurs fran\u00e7ais protestent contre l'importation de vin espagnol", "Vues d'Europe - Des viticulteurs fran\u00e7ais protestent contre l'importation de vin espagnol / JDM_2017-02-01T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Des viticulteurs fran\u00e7ais protestent contre l'importation de vin espagnol / JDM_2017-02-01T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6246304.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336235", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336235", "ece-8336218"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne : Le festival Antigel \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15788F0B-E382-4AE0-8982-8BB91AACFFF5", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Mutation et transition, les ma\u00eetres mots du festival.", "alternativeExcerpt": ["Mutation et transition, les ma\u00eetres mots du festival."], "alternativeTitle": ["Le festival Antigel \u00e0 Gen\u00e8ve / RVA3_2017-02-01T07:15:00_sortir-avec-anne", "R\u00e9veil \u00e0 3 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317666", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317663"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dias: dans les coulisses de \"Top Chef\"", "id": "sound-7A4144CE-205D-435E-A3D5-ED29598E5ADE", "durationSec": 412, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour sa huiti\u00e8me saison, l'\u00e9mission \"Top Chef\" de M6 change les r\u00e8gles. Une largesse pas commune pour un programme sous licence am\u00e9ricaine. Comment sont recrut\u00e9s les candidats, le crit\u00e8re grande-gueule est-il de rigueur, et surtout le cromesquis est-il toujours d'actualit\u00e9? \r\nMathieu Chevrier pose la question \u00e0 Stephane Rotenberg, le pr\u00e9sentateur historique de l'\u00e9mission.", "alternativeExcerpt": ["Pour sa huiti\u00e8me saison, l\u02b9\u00e9mission \"Top Chef\" de M6 change les r\u00e8gles. Une largesse pas commune pour un programme sous licence am\u00e9ricaine. Comment sont recrut\u00e9s les candidats, le crit\u00e8re grande-gueule est-il de rigueur, et surtout le cromesquis est-il toujours d\u02b9actualit\u00e9? \n\nMathieu Chevrier pose la question \u00e0 Stephane Rotenberg, le pr\u00e9sentateur historique de l\u02b9\u00e9mission."], "alternativeTitle": ["M\u00e9dias: dans les coulisses de \"Top Chef\" / VER_2017-02-01T16:35:45_medias-dans-les-coulisses-de-top-chef", "Vertigo du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8355047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317949"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans les Yeux de Laura Chaplin", "id": "sound-A2FEE86C-4F1A-4457-B6E1-F1C18B82F723", "durationSec": 804, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLaura Chaplin est artiste peintre et elle est la petite-fille de Charlie Chaplin.\r\nElle est la fille d'Eug\u00e8ne, l 'un des 8 enfants que Chaplin a eu de son deuxi\u00e8me mariage avec Oona.\r\nComme fait-on sa place dans une grande famille ?\r\nComment fait-on passer son propre message artistique dans une si prestigieuse famille ?\r\nRencontre dans l'atelier de l'artiste o\u00f9 l'image du c\u00e9l\u00e8bre grand-p\u00e8re est omnipr\u00e9sente.", "alternativeExcerpt": ["Laura Chaplin est artiste peintre et elle est la petite-fille de Charlie Chaplin.\nElle est la fille d'Eug\u00e8ne, l \u02b9un des 8 enfants que Chaplin a eu de son deuxi\u00e8me mariage avec Oona.\nComme fait-on sa place dans une grande famille ?\nComment fait-on passer son propre message artistique dans une si prestigieuse famille ?\nRencontre dans l\u02b9atelier de l\u02b9artiste o\u00f9 l\u02b9image du c\u00e9l\u00e8bre grand-p\u00e8re est omnipr\u00e9sente."], "alternativeTitle": ["Dans les Yeux de Laura Chaplin / ALA_2017-02-01T15:04:15_dans-les-yeux-de-laura-chaplin", "A l'abordage du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354175.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317917", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317907"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 01.02.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07AD8DFE-26C1-4B52-94EE-E532CFD1017E", "durationSec": 144, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-02-01T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-02-01T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317589", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317589", "ece-8317580"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "B\u00e9n\u00e9fice et chiffre d'affaires en hausse pour la pharma b\u00e2loise Roche en 2016", "id": "sound-279D6AA2-B039-43A6-B34A-E550D49741D6", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Roche a vu son b\u00e9n\u00e9fice net progresser de 7% en 2016, \u00e0 9,73 milliards de francs. Le chiffre d'affaires ressort en hausse de 5%, \u00e0 50,6 milliards, gr\u00e2ce \u00e0 une forte croissance dans ses deux divisions.\r\n\r\n* * B\u00e9n\u00e9fice et chiffre d'affaires en hausse pour la pharma b\u00e2loise Roche en 2016  \r\nRoche a annonc\u00e9 ce matin un b\u00e9n\u00e9fice net en hausse de 7% pour l'exercice 2016....\u00e0 9 milliards 700 millions de francs. Le chiffre d'affaire du g\u00e9ant pharmaceutique b\u00e2lois, lui, progresse de pr\u00e8s de 5% \u00e0 50 milliards de francs. Le groupe est toujours port\u00e9 par les ventes de sa division la plus importante...la division pharma. Et surtout par ses m\u00e9dicaments phares dans la lutte contre le cancer Romain Bardet.\r\nRoche c'est le num\u00e9ro un mondial de l'oncologie. Trois m\u00e9dicaments qui a eux seuls ont rapport\u00e9 20 milliards de francs en vente annuelle...40% donc du chiffre d'affaire. Sauf que ces trois vaches \u00e0 lait du groupe tomberont dans le domaine public d'ici 2020...avec l'arriv\u00e9e de la concurence. Roche travaille donc \u00e0 trouver des remplacants dans un march\u00e9 de l'oncologie qui a de beau jours devant lui. D'ailleurs le g\u00e9ant balois est l'entreprise pharmaceutique qui inversit le pluS en recherche et d\u00e9veloppement proportionnellement \u00e0 son chiffre d'affaire. \r\nOn le sait...son concurrent Novartis a publi\u00e9 des chiffres en baisse la semaine derni\u00e8re...La pression des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques a entre autre pes\u00e9. Roche compte notamment sur les traitements du cancer fond\u00e9s sur l'immunoth\u00e9rapie, pour compenser ce futur manque \u00e0 gagner.\r\nAlors les r\u00e9sultats annonc\u00e9s ce matin par le g\u00e9ant balois sont positifs...la division Diagnostics de Roche enregistre aussi une croissance. Des r\u00e9sultats malgr\u00e9 tout attendus, mais bien accueilli. A la bourse suisse, le titre est en hausse d'environ 1,7%. Pour cette ann\u00e9e 2017 Roche se montre prudent...mais ses dirigeants pr\u00e9disant tout de m\u00eame des chiffres positifs.\r\nRELANCE: *** Et Romain, ce matin le patron de Roche a affirm\u00e9 ne pas \u00eatre inquiet des pressions de Donald Trump concernant le march\u00e9 am\u00e9ricain\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain a durement critiqu\u00e9 le secteur de la pharma ce derniers mois. Demandant aux entreprsies de produire davantage aux Etats Unis et de baisser les prix... Mais Trump a aussi promi une politique d'exon\u00e9ration fiscale qui pourrait profiter aux entrerpsies pharmaceutiques. \r\nCe matin Severin Schwan a estim\u00e9 que Roche restait tr\u00e8s bien positionn\u00e9 outre Atlantique...il y emploit d'ailleurs un quart de ces employ\u00e9s. \r\nblabbla...", "alternativeExcerpt": ["Roche a vu son b\u00e9n\u00e9fice net progresser de 7% en 2016, \u00e0 9,73 milliards de francs. Le chiffre d'affaires ressort en hausse de 5%, \u00e0 50,6 milliards, gr\u00e2ce \u00e0 une forte croissance dans ses deux divisions."], "alternativeTitle": ["B\u00e9n\u00e9fice et chiffre d'affaires en hausse pour la pharma b\u00e2loise Roche en 2016 / 12H30_2017-02-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8353784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste Rubrique Eco ", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336196"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Luc Jacquet, r\u00e9alisateur", "id": "sound-99FB659A-6710-4217-80A4-E32EFE3E4B83", "durationSec": 3087, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Luc Jacquet pr\u00e9sente un nouveau documentaire, \"L'empereur\", \u00e0 d\u00e9couvrir d\u00e8s le 15 f\u00e9vrier 2017 dans les salles de Suisse romande. L'hiver pass\u00e9, le r\u00e9alisateur a pass\u00e9 deux mois en Antarctique, o\u00f9 il a pu r\u00e9aliser ce nouveau film dans des conditions exceptionnelles. Cette ouvre, tourn\u00e9e principalement en 4K, contient des sc\u00e8nes in\u00e9dites film\u00e9es sous l'eau et \u00e0 l'aide de drones. Fond\u00e9e sur le regard et les souvenirs de Luc Jacquet, elle retrace l'histoire d'un jeune manchot sur le point d'entreprendre son premier voyage. Comme ses cong\u00e9n\u00e8res, il r\u00e9pond \u00e0 l'appel myst\u00e9rieux qui l'incite \u00e0 partir pour une destination inconnue \u00e0 l'approche de l'hiver. (source: press.paterson-entertainment.ch)\r\nLuc Jacquet est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Luc Jacquet pr\u00e9sente un nouveau documentaire, \"L'empereur\", \u00e0 d\u00e9couvrir d\u00e8s le 15 f\u00e9vrier 2017 dans les salles de Suisse romande. L\u02b9hiver pass\u00e9, le r\u00e9alisateur a pass\u00e9 deux mois en Antarctique, o\u00f9 il a pu r\u00e9aliser ce nouveau film dans des conditions exceptionnelles. Cette \u0153uvre, tourn\u00e9e principalement en 4K, contient des sc\u00e8nes in\u00e9dites film\u00e9es sous l\u02b9eau et \u00e0 l\u02b9aide de drones. Fond\u00e9e sur le regard et les souvenirs de Luc Jacquet, elle retrace l\u02b9histoire d\u02b9un jeune manchot sur le point d\u02b9entreprendre son premier voyage. Comme ses cong\u00e9n\u00e8res, il r\u00e9pond \u00e0 l\u02b9appel myst\u00e9rieux qui l\u02b9incite \u00e0 partir pour une destination inconnue \u00e0 l\u02b9approche de l\u02b9hiver. (source: press.paterson-entertainment.ch)\n\nLuc Jacquet est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Luc Jacquet, r\u00e9alisateur / VER_2017-02-01T16:30:45_l-invite-luc-jacquet-realisateur", "Vertigo du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317957", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317948"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Sylviane a \u00e9duqu\u00e9 le chat pour qu'il urine sur tout ce qui est par terre et qui ne devrait pas ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C199448B-94CA-4942-95FB-FBB6A2DDEDF7", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-01T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-01T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317592", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317592", "ece-8317583"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En France, les R\u00e9publicains fragilis\u00e9s par les r\u00e9v\u00e9lations sur Fran\u00e7ois Fillon et son entourage : 1. Commentaire d'Ariane Hasler. - 2. Interview de Luc Ferry, philosophe et ancien ministre fran\u00e7ais de l'Education nationale", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-90812589-606E-4416-8EB2-F50DD72B8CE2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 683, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "vie politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Fillon, menac\u00e9 par l'enqu\u00eate sur les emplois pr\u00e9sum\u00e9s fictifs de son \u00e9pouse, ne passerait plus le premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise selon un nouveau sondage. Chez Les R\u00e9publicains, le bloc se fissure de plus en plus.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Fillon, menac\u00e9 par l'enqu\u00eate sur les emplois pr\u00e9sum\u00e9s fictifs de son \u00e9pouse, ne passerait plus le premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise selon un nouveau sondage. Chez Les R\u00e9publicains, le bloc se fissure de plus en plus. Interview de Luc Ferry, philosophe et ancien ministre de l'Education nationale."], "alternativeTitle": ["Les R\u00e9publicains fragilis\u00e9s par les r\u00e9v\u00e9lations sur le clan Fillon en France / FOR_2017-02-01T18:02:00_developpement-2", "Forum du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354203.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336184", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et ancien ministre fran\u00e7ais de l'\u00c9ducation nationale ", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RTS Paris", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336180"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"Last days on earth\" par Karen Jerzyk", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D8A73A00-1768-47B1-93F7-DB68BD0488A9", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2011, la photographe Karen Jerzyk perd brutalement son p\u00e8re. De cette souffrance, de ce manque, de ce deuil va na\u00eetre une sorte de th\u00e9rapie par l'image: \"Last days on earth\", une s\u00e9rie fantasmagorique dont les d\u00e9cors sont des lieux abandonn\u00e9s. La mise en sc\u00e8ne est remarquable, les personnages fascinants.", "alternativeExcerpt": ["En 2011, la photographe Karen Jerzyk perd brutalement son p\u00e8re. De cette souffrance, de ce manque, de ce deuil va na\u00eetre une sorte de th\u00e9rapie par l'image: \"Last days on earth\", une s\u00e9rie fantasmagorique dont les d\u00e9cors sont des lieux abandonn\u00e9s. La mise en sc\u00e8ne est remarquable, les personnages fascinants.", "En 2011, la photographe Karen Jerzyk perd brutalement son p\u00e8re. De cette souffrance, de ce manque, de ce deuil va na\u00eetre une sorte de th\u00e9rapie par l'image: \"Last days on earth\", une s\u00e9rie fantasmagorique dont les d\u00e9cors sont des lieux abandonn\u00e9s. La mise en sc\u00e8ne est remarquable, les personnages fascinants.", "En 2011, la photographe Karen Jerzyk perd brutalement son p\u00e8re. De cette souffrance, de ce manque, de ce deuil va na\u00eetre une sorte de th\u00e9rapie par l'image: \"Last days on earth\", une s\u00e9rie fantasmagorique dont les d\u00e9cors sont des lieux abandonn\u00e9s. La mise en sc\u00e8ne est remarquable, les personnages fascinants."], "alternativeTitle": ["\"Last days on earth\" par Karen Jerzyk", "\"Last days on earth\" par Karen Jerzyk / HAP_2017-02-01T18:10:00_happy-pics", "\"Last days on earth\" par Karen Jerzyk / HAP_2017-02-01T18:10:00_happy-pics"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352176.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317627", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317627", "ece-8317621"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : La perte du vrai go\u00fbt de la tomate ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE8A4973-B9A4-4859-BE1B-CC19B56A2FC8", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tomate", "go\u00fbt"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-01T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-02-01T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317594", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317594", "ece-8317586"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (3/5): l'emploi dans le canton de Vaud", "id": "sound-EB9592EA-A468-4255-9353-CD69D5EB5046", "durationSec": 319, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carole Pico, syndique PLR\r\nTrois cantons romands renouvellent cette ann\u00e9e leur gouvernement: Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais. Trois cantons aux r\u00e9alit\u00e9s bien particuli\u00e8res. Tout au long de cette semaine, nous allons nous arr\u00eater sur les principaux enjeux de ces diff\u00e9rentes r\u00e9gions.\r\n\r\n* * Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (3/5): l'emploi dans le canton de Vaud  \r\n****Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais: ces trois cantons romands renouvellent cette ann\u00e9e leurs gouvernements. Tout au long de cette semaine, nous allons nous arr\u00eater sur les principaux enjeux de ces diff\u00e9rentes r\u00e9gions dans la perspective des \u00e9lections \u00e0 venir...\r\n****Retour dans le canton de Vaud ce matin avec vous Marc Menichini bonjour! \r\nBonjour Simon!\r\n****Vaud o\u00f9 la cr\u00e9ation d'emploi, notamment dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques, repr\u00e9sente un des enjeux de ces \u00e9lections... \r\nComme \u00e0 Moudon notamment...la commune de 6000 habitants ((4890 en 2010))... \u00e0 la d\u00e9mographie galopante voit nombres de ses commerces disparaitre... cons\u00e9quences entre autres de la fermeture, il y a quatre ans, de ses fonderies... Aujourd'hui la municipalit\u00e9 veut r\u00e9habiliter ce site situ\u00e9 au bord de la route de Berne... Visite avec la syndique PLR Carole Pico\r\n  MAG 2'33\"\r\n****Sven Schneider, directeur d'une entreprise \u00e0 Moudon qui pose LA question... Marc Menichini...quels outils pour favoriser la cr\u00e9ation d'emploi dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques...\r\nA gauche comme \u00e0 droite... passer l'\u00e9cueil du terrain disponible... pas toujours \u00e9vident avec la loi sur l'am\u00e9nagement du territoire... tout le monde insiste sur l' acc\u00e8s \u00e0 ces r\u00e9gions. C'est capital. Regarder par exemple Yverdon, Payerne ou Avenches, qui ont fait de l'autouroute A1 un puissant aimant \u00e0 entreprises. Dernier exemple en date Ikea \u00e0 Avenches... Moudon de son c\u00f4t\u00e9 joue plut\u00f4t sur sa proximit\u00e9 avec Lausanne. Cons\u00e9quence logique, la Broye et le Nord vaudois tout comme le reste du canton d'ailleurs, doivent investir dans la route, le rail aussi... et dans le reste de leurs infrastructures\r\n****C'est l\u00e0 l'autre levier pour cr\u00e9er des places de travail...\r\nConstruire une nouvelle \u00e9cole, r\u00e9am\u00e9nager une place de gare, un carrefour... Des investissements cons\u00e9quents, souvent soutenus par le canton et la conf\u00e9d\u00e9ration, qui sont indispensables pour rester comp\u00e9titif... tout comme le d\u00e9veloppement de centres d'excellence, grande sp\u00e9cialit\u00e9 du Nord vaudois, avec l'Aerop\u00f4le de Payerne, le technop\u00f4le d'Yverdon, une fili\u00e8re d'\u00e9tude en m\u00e9diamatique \u00e0 Sainte Croix. Moudon quant \u00e0 elle envisage de cr\u00e9er un p\u00f4le dans l'agroalimentaire. De nombreux acteurs du d\u00e9veloppement \u00e9conomique \u00e9voquent aussi par mi leurs outils de promotion, des avantages fiscaux, certes souvent d\u00e9cri\u00e9s par la gauche.     \r\n****Autant de recettes pour cr\u00e9er des emplois...mais Marc encore faut-il se d\u00e9terminer sur le type d'emploi, le type d'entreprises, \u00e0 attirer.  \r\nC'est la question qui divise le plus les partis. Pour la gauche, pas question d'accueillir n'importe quelles multinationales, souvent peu famili\u00e8res avec par exemple le syst\u00e8me de convention collective. Il faut des emplois durables, prot\u00e9g\u00e9s de tout dumping salarial ou des al\u00e9as de la mondialisation. L'UDC veut de son c\u00f4t\u00e9 des entreprises qui favorisent la pr\u00e9f\u00e9rence nationale \u00e0 l'embauche. Quant au PLR, il insiste sur la diversification des secteurs \u00e9conomiques, avec notamment une pr\u00e9f\u00e9rence pour le tertiaire et une industrie de pr\u00e9cision dans les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques.", "alternativeExcerpt": ["Trois cantons romands renouvellent cette ann\u00e9e leur gouvernement: Vaud, Neuch\u00e2tel et le Valais. Trois cantons aux r\u00e9alit\u00e9s bien particuli\u00e8res. Tout au long de cette semaine, nous allons nous arr\u00eater sur les principaux enjeux de ces diff\u00e9rentes r\u00e9gions."], "alternativeTitle": ["Les enjeux des cantons romands qui vont \u00e9lire leur gouvernement en 2017 (3/5): l'emploi dans le canton de Vaud / JDM_2017-02-01T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8352854.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336222", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336208"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Bruno fait une crise identitaire ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9EC2A585-9DA8-4BA1-B0A2-D480F32F6F7E", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-01T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-01T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317591", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317591", "ece-8317582"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : des yaks dans le val d'H\u00e9rens", "id": "sound-35A6F195-9A39-4B20-BAC7-98D9A47BD9D1", "durationSec": 1930, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nOnze yaks peuplent depuis 2011 les hauts p\u00e2turages au-dessus de la Giette, pr\u00e8s d'Arolla dans le Val d'H\u00e9rens. Rosula Blanc s'inspire des techniques d'enseignement de la danse et du QiGong pour travailler avec respect et en harmonie avec cette race bovine. Originaire des hauts plateaux de l'Himalaya, les yaks se sont parfaitement acclimat\u00e9s aux Alpes. Pour leur laisser espace et libert\u00e9, Rosula Blanc organise des treks avec ses yaks \u00e0 travers les Alpes. Andr\u00e9 Georges, c\u00e9l\u00e8bre alpiniste et guide de montagne suisse, enfant de la Vall\u00e9e, conna\u00eet bien ces animaux \u00e0 poils longs pour les avoir c\u00f4toy\u00e9s lors de ses nombreuses exp\u00e9ditions en Himalaya \u00e0 la conqu\u00eate des 8000.\r\nReportage Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation Didier Rossat\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["Onze yaks peuplent depuis 2011 les hauts p\u00e2turages au-dessus de la Giette, pr\u00e8s d'Arolla dans le Val d'H\u00e9rens. Rosula Blanc s'inspire des techniques d'enseignement de la danse et du QiGong pour travailler avec respect et en harmonie avec cette race bovine. Originaire des hauts plateaux de l'Himalaya, les yaks se sont parfaitement acclimat\u00e9s aux Alpes. Pour leur laisser espace et libert\u00e9, Rosula Blanc organise des treks avec ses yaks \u00e0 travers les Alpes. Andr\u00e9 Georges, c\u00e9l\u00e8bre alpiniste et guide de montagne suisse, enfant de la Vall\u00e9e, conna\u00eet bien ces animaux \u00e0 poils longs pour les avoir c\u00f4toy\u00e9s lors de ses nombreuses exp\u00e9ditions en Himalaya \u00e0 la conqu\u00eate des 8000.\nReportage Anouck Merz\nR\u00e9alisation Didier Rossat\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : des yaks dans le val d'H\u00e9rens / ALA_2017-02-01T15:04:15_point-de-fuite-des-yaks-dans-le-val-d-he", "A l'abordage du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317917", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317910"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Cachemire : des d\u00e9bats au dernier assassinat, une partition inachev\u00e9e (3/5) : On s'appelle pas pareil", "id": "sound-3926E98E-50C9-4E81-AC04-88F14FB48A2F", "thematicGeographicals": ["Inde", "Pakistan", "Cachemire"], "durationSec": 2110, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Aujourd'hui, rencontre avec Charlotte Thomas, politologue, elle est docteur associ\u00e9 au CERI (Centre de recherches internationales) et co-directrice du programme Asie du sud. Elle s'int\u00e9resse au fonctionnement de la d\u00e9mocratie indienne par le prisme des minorit\u00e9s indiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, elle est docteur associ\u00e9 au CERI (Centre de recherches internationales) et co-directrice du programme Asie du sud", "name": "Thomas, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Interview Festival Nova Jazz", "id": "sound-AFAFCE1A-F0E1-447C-82E4-891C8C6E459A", "durationSec": 3398, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview Festival Nova Jazz\r\nLive et interview du groupe Djokla\r\nInterview du groupe Ekat Bork\r\n\r\n* * Interview Festival Nova Jazz\r\nLive et interview du groupe Djokla\r\nInterview du groupe Ekat Bork", "alternativeTitle": ["Paradiso du 01.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-01T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 01.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-01T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Interview Festival Nova Jazz\nLive et interview du groupe Djokla\nInterview du groupe Ekat Bork", "Interview Festival Nova Jazz\nLive et interview du groupe Djokla\nInterview du groupe Ekat Bork"], "imageURL": "//www.rts.ch/5666184.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317883", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317883", "ece-8317882"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-4E35EAC0-4EAE-405D-B9E6-CE9C535D94D1", "durationSec": 942, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Raymond Clottu,conseiller national UDC neuch\u00e2telois,;Maria-Pia Victoria-Feser,doyenne de la Facult\u00e9 d'Economie et de management de l'UNI de GE;Daniel Freund, un des auteurs de l'\u00e9tude sur la transparence;Jean-Claude Gruffat,financier franco-am\u00e9ricain de New-York;Walter Kunz, directeur de la FSV;Barbara Pfenninger, F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/GFS PA 6h/PA) 45% de oui... 44% de non \u00e0 la RIE III, la troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises... C'est le principal enseignement du deuxi\u00e8me sondage SSR, en vue de la votation du 12 f\u00e9vrier prochain... \r\nLes Suisses semblent donc divis\u00e9s sur cet objet... Les deux autres passeraient la rampe, si les Suisses votaient aujourd'hui... Deux Suisses sur trois seraient favorables \u00e0 la naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration... M\u00eame tendance pour le fond routier Forta... \r\nLe dossier le plus disput\u00e9... c'est bel et bien la RIE III... St\u00e9phane Deleury, le camp du non... a fortement progress\u00e9 en  \r\nun mois... \r\n  MAG 59\"\r\n((La campagne de la gauche oppos\u00e9e \u00e0 la RIE3 semble porter ses fruits. Le Non a progress\u00e9 de 9 points par rapport au pr\u00e9c\u00e9dent sondage r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la fin du mois de d\u00e9cembre. A l'inverse le camps du OUI s'\u00e9rode de 5 points pour s'\u00e9tablir \u00e0 45 %. La tendance est donc clairement n\u00e9gative pour cet objet central \u00e0 la fois pour l'\u00e9conomie et les partis bourgeois mais aussi pour le Parti Socialiste qui en fait un combat de r\u00e9f\u00e9rence pour sa politique d'opposition.\r\nLa naturalisation facilit\u00e9e pour les \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration serait accept\u00e9e par deux suisses sur trois. Une confortable avance m\u00eame si l\u00e0 aussi le NON effectue une remarquable remont\u00e9e de 10 points. L'affiche de la femme int\u00e9gralement voil\u00e9e et la campagne muscl\u00e9e des opposants a eu un impact sur l'opinion publique. \r\nQuand au troisi\u00e8me objet soumis au vote, le fonds pour les routes nationales et le trafic d'agglom\u00e9ration, il devrait vivre une fin de campagne plut\u00f4t paisible. FORTA serait accept\u00e9 par 62 % des votants. Avec un OUI qui s'est encore renforc\u00e9 de deux petits points en un mois. ))\r\nCe deuxi\u00e8me sondage SSR en vue des votations du 12 f\u00e9vrier 2017, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'Institut gfs.bern entre le 18 et le 25 janvier aupr\u00e8s de pr\u00e8s de 1423 personnes. \r\nLa marge d'erreur est de plus ou moins 2,7%. \r\nA noter qu'un sondage r\u00e9alis\u00e9 avec une autre m\u00e9thode et publi\u00e9 aujourd'hui dans les journaux du groupe Tamedia donne une l\u00e9g\u00e8re avance aux opposants \u00e0 la RIE3.pour Forta et la naturalisation facilit\u00e9e les r\u00e9sultats vont dans la m\u00eame direction que le sondage GFS...\r\n(05/GFS LEX MARA/ITW CLOTTU) Et dans la campagne sur la naturalisation facilit\u00e9e des \u00e9trangers... on le disait c'est le oui qui l'emporterait, selon le deuxi\u00e8me sondage de la SSR... \r\nMais le camp a tout de m\u00eame progress\u00e9... en hausse de dix points \u00e0 31 %... Pour expliquer cette hausse... peut-\u00eatre les affiches... controvers\u00e9es de l'UDC, cette femme voil\u00e9e... qui ont durci la campagne... L'UDC semble avoir convaincu ses propres \u00e9lecteurs et pour le Conseiller National Neuch\u00e2telois Raymond Clottu, cette communication par l'image \u00e9tait judicieuse... \r\n  MAG 48\" \r\nRaymond Clottu interrog\u00e9 par Julien Bangerter.\r\n(11/GE DEMISSION DECANAT GSEM/ITW VICTORIA-FESER) A Gen\u00e8ve, c'est une d\u00e9marche tr\u00e8s rare...\r\nA l'universit\u00e9, quatre personnes qui \u00e9taient \u00e0 la t\u00eate de la facult\u00e9 d'\u00e9conomie et de management quittent leurs postes... \r\nDes d\u00e9missions en bloc, r\u00e9v\u00e9l\u00e9es hier par la Tribune de Gen\u00e8ve... \r\nUne d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e au rectorat de l'universit\u00e9 le 27 janvier dernier...\r\nCe sont des divergences de vue avec le rectorat qui ont entra\u00een\u00e9 ces d\u00e9parts...\r\nDes divergences en mati\u00e8re de moyens financiers et dans la mani\u00e8re de proc\u00e9der... Maria-Pia Victoria Feser, doyenne d\u00e9missionnaire, de la facult\u00e9 d'\u00e9conomie et de management...   \r\n  MAG 58\"\r\nDes propos recueillis par Sylvie Belzer...\r\n(D3/RECYCLAGE POLITICIEN UE) En France... Fran\u00e7ois Fillon... est chaque jour un peu plus en difficult\u00e9... \r\nA nouveau \u00e9pingl\u00e9 hier par le Canard Encha\u00een\u00e9, il a d\u00e9nonc\u00e9 une op\u00e9ration d'une extr\u00eame ampleur de calomnie tr\u00e8s professionnelle... \r\nL'hebdommadaire satyrique a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de nouveaux montants hier... dans l'affaire du P\u00e9n\u00e9lope Gate... qui aurait per\u00e7u non 500 mille mais 800 mille euros pour ses travaux d'attach\u00e9s parlementaires... Ses enfants auraient touch\u00e9 de forte somme... \r\nBref, la campagne du candidat de la droite semble en danger, \u00e0 tel point que la droite pourrait chercher un plan B...\r\nEt cette question de l'\u00e9thique en politique... L'ONG Transparency International la pose et s'en prend aux institution de l'Union Europ\u00e9enne...\r\nLa commission, le parlement qui n'en ferait pas assez pour pr\u00e9venir de potentiels conflits d'int\u00e9r\u00eats...et surtout le passage... des institutions publiques, \u00e0 des fonctions priv\u00e9es, dans le m\u00eame secteur... \r\nRomain Clivaz, \u00e0 Bruxelles...  \r\n  MAG 1'33\"\r\n((Rappelant notamment le pantouflage de l'ancien pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jos\u00e9 Manuel Barroso au sein de la banque Goldmans Sachs, Transparency international a affirm\u00e9 que depuis 2014,\r\n30% des eurod\u00e9put\u00e9s sortis de la politique travaillent pour une organisation inscrite au registre des lobbies, plus de 50% pour les anciens de la commission Barroso.\r\nAu moins un lobbyiste importants sur 5 a travaill\u00e9 dans les institutions. dans le cas de google, la proportion d\u00e9passe la moiti\u00e9. Daniel Freund, un des auteurs de l'\u00e9tude, \u00e9voque le cas d'une ancienne eurod\u00e9put\u00e9e.\r\nSon 2 \r\nSelon Daniel Freund, l'enjeu c'est la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'Union.\r\nSon 1\r\nPour Transparency international, il ne faut pas interdire ces transferts public-priv\u00e9, mais les p\u00e9riodes de latence, dite de \u00ab refroidissement \u00bb apr\u00e8s un mandat \u00e9lectif doivent \u00eatre \u00e9tendues, et la prudence de mise.))\r\nEt toujours \u00e0 Bruxelles, Marine Le Pen avait jusqu'\u00e0 hier soir pour rendre les 300 mille euros que le Parlement europ\u00e9en lui r\u00e9clame... Pour avoir utilis\u00e9 cet argent pour ses activit\u00e9s politiques nationales... Le dirigeante du FN a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'elle ne paierait pas...\r\n(17/DECRET REACTION PRO TRUMP/ITW GRUFFAT) Dans l'actualit\u00e9 aussi... cette nomination \u00e0 la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine, elle \u00e9tait attendue... \r\nDonald Trump a choisi Neil Gorsuch... pour occuper le neuvi\u00e8me si\u00e8ge de l'institution qui statue sur les grands d\u00e9bats de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine... Un choix qui doit encore \u00eatre ent\u00e9rin\u00e9 par le s\u00e9nat am\u00e9ricain, \u00e0 majorit\u00e9 R\u00e9publicaine... S'il est effectivement nommer il devrait ancrer la Cour Supr\u00eame dans le conservatisme... \r\nA 49 ans, Neil Gorsuch deviendra le plus jeune juge... \u00e0 y entrer depuis 25 ans... Il si\u00e8ge actuellement \u00e0 la cour d'appel de Denver...dans le Colorado... \r\nEt la fronde sur le d\u00e9cret anti-immigration de Donald Trump ne s'appaise pas... (Hier le pr\u00e9sident Am\u00e9ricain s'en est pris \u00e0 ses opposants d\u00e9mocrates au Congr\u00e8s les accusant de paralyser la fonction gouvernementale...)\r\nAlors qu'une partie de l'opinion publique am\u00e9ricaine se r\u00e9volte contre les premi\u00e8res d\u00e9cisions du nouveau pr\u00e9sident, qu'en pensent les \u00e9lecteurs r\u00e9publicains? \r\nLe soir des \u00e9lections, Alain Franco avait rencontr\u00e9 Jean-Claude Gruffat. Ce financier franco-am\u00e9ricain de New-York est r\u00e9publicain de longue date. \r\nEcoutez son premier bilan...\r\n  MAG 50\"\r\n(br\u00e8ve USA VISA BINATIONAUX) Pas un vol sans nuage... En tous cas, la Suisse n\u00e9gocie avec l'administration am\u00e9ricaine pour prot\u00e9ger ses bi-nationaux... suisses et originaires d'un pays concern\u00e9 par le d\u00e9cret anti-immigration... \r\nLe D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res a annonc\u00e9 hier soir \u00eatre parvenu \u00e0 cet accord apr\u00e8s discussion avec l'ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Berne. \r\nLes Suisses doubles nationaux Iranien, Irakiens, Syrien, Somaliens, Lybiens, Soudanais et Yemenites pourront voyager aux Etats-Unis pour autant qu'ils poss\u00e8dent d\u00e9j\u00e0 un visa valable... \r\nEn revanche les doubles qui n'ont pas encore de visas, restent priv\u00e9s d'entr\u00e9e aux Etats-Unis jusqu'\u00e0 nouvel avis...\r\n(D4/TOURISME) Malgr\u00e9 la situation terroriste et une certaine instabilit\u00e9 g\u00e9opolitique, les Suisses voyagent toujours autant...\r\nC'est ce qui ressort en tous cas, des chiffres de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du voyage publi\u00e9 hier. \r\nL'association fa\u00eeti\u00e8re des professionnels du tourisme s'attend \u00e0 une augmentation des ventes de voyages de l'ordre de 5 \u00e0 10%, par rapport \u00e0 2016. \r\nQuant aux destinations pris\u00e9es, elle se concentrent principalement autour du bassin M\u00e9diterran\u00e9en... Sarah Cl\u00e9ment...\r\n  MAG 1'35\"\r\n((Les Suisses aiment la mer et la plage reste leur point de chute favori. Mais leurs destinations, elles, ont bien chang\u00e9 en deux ans.\r\nSuite aux attentats meurtiers et au coup d'Etat manqu\u00e9, la Turquie est d\u00e9laiss\u00e9e, au profit des plages, plus s\u00fbres, de l'ouest de l'Europe. \r\nSt\u00e9phane Jayet, membre du comit\u00e9 de la FSV :\r\nAutre tendance : les Suisses boudent les capitales traditionnelles. \r\nAu revoir Paris, Londres, Berlin.  \r\nLes touristes helv\u00e9tiques veulent d\u00e9couvrir des villes plus petites et plus au Nord. \r\nDublin et Edimbourgh ont aujourd'hui la cote... \r\nSi le co\u00fbt reste une pr\u00e9occupation majeure des Suisses, la s\u00e9curit\u00e9 est \u00e9galement en haut de la liste. A l'heure du tout-internet, les bonnes vieilles agences ont l\u00e0 une carte \u00e0 jouer. \r\nWalter Kunz, directeur de la FSV :\r\nRediriger le client, en cas de tensions politiques ou de catastrophes naturelles. Soit proposer une nouvelle destination au lieu d'une simple annulation. \r\nUn argument qui fait mouche, aujourd'hui plus que jamais.))\r\n(21/H&M/PA) Le g\u00e9ant su\u00e9dois du pr\u00eat \u00e0 porter H&M a enregistr\u00e9 un recul de son b\u00e9n\u00e9fice net en 2**. \r\nMoins 11% \u00e0 2 milliards de francs. \r\nHetM qui a subi de plein fouet la force du dollar et donc une hausse des co\u00fbts d'achats. \r\nLe printemps plutot froid en Europe a aussi forc\u00e9 HetM a enchainer les rabais dans ses magasins. \r\nMais les ventes, elles, ont grimp\u00e9...pour un groupe qui veut modifier sa strat\u00e9gie. \r\nRomain Bardet...\r\n   MAG 51''\r\n((Multiplier le nombre de boutiques chaque ann\u00e9e. C'\u00e9tait le discours habituel de H&M \u00e0 chaque pr\u00e9sentation de r\u00e9sultat...Aujourd'hui le Su\u00e9dois garde le m\u00eame objectif...10 \u00e0 15% de croissance par an, mais au niveau des ventes cette fois. Et pour y parvenir...ce ne sont plus seulement les m\u00e8tres carr\u00e9s qui comptent, mais aussi la pr\u00e9sence sur internet. Le commerce en ligne, H&M le d\u00e9veloppe. 11 nouveaux pays l'an dernier...six cette ann\u00e9e...41 march\u00e9s au total. Mais sur le terrain num\u00e9rique le Su\u00e9dois se frotte \u00e9galement \u00e0 d'autres g\u00e9ants....Zalando ou Amazon pour ne citer qu'eux.\r\nMalgr\u00e9 tout, H&M ne ferme pas la boutique. 430 magasins seront inaugur\u00e9s cette ann\u00e9e..avec en ligne de mire 4'800 points de ventes dans 69 pays. En 2017 H&M ouvrira ses portes au Kazakhstan, en Colombie, en Islande, au Vietnam et en G\u00e9orgie.\r\nEt pour se d\u00e9marquer, le groupe qui compte d\u00e9j\u00e0 plusieurs marques compte bien poursuivre sa diversification.))\r\n(Lac de Joux) Et puis... retour en Suisse... Sachez pour finir... que le patinage sur le lac de Joux c'est fini pour l'instant... le lac est ferm\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 cause du redoux... \r\nLes drapeaux rouges sont sortis, signe d'un r\u00e9el danger... Des milliers de personnes avaient pu profiter depuis le 19 janvier des 9 kilom\u00e8tres carr\u00e9s de lac gel\u00e9s... une demande impressionnante raconte le directeur de Vall\u00e9e de Joux Tourisme C\u00e9dric Paillard... Cela faisait quatre ans que le plan d'eau n'avait pas int\u00e9gralement gel\u00e9...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Un temps bien ensoleill\u00e9. Ce matin, quelques r\u00e9sidus nuageux encore le long des reliefs... et probablement quelques bancs de brouillard sur le Plateau. \r\nLe ciel va se d\u00e9gager... et se couvrir \u00e0 nouveau en soir\u00e9e. \r\nTemp\u00e9rature en plaine : 2 \u00e0 5 degr\u00e9s au minimum...  8 \u00e0 11 au maximum...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(METEO SIMON) Aujourd'hui, c'est une journ\u00e9e quasi printani\u00e8re qui s'invite en Suisse romande. Au lever du jour, il faudra cependant compter avec de nombreux nuages r\u00e9siduels notamment dans les Alpes, les Pr\u00e9alpes et en Ajoie. Sur le Plateau, quelques bancs de brouillard sont possibles. En cours de matin\u00e9e, le soleil s'imposera de plus en plus. Le temps sera ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s doux cet apr\u00e8s-midi avec 10 \u00e0 12 degr\u00e9s en plaine.\r\nDemain jeudi, il faudra compter avec de nombreuses grisailles sur le Plateau. Elles devraient dispara\u00eetre en matin\u00e9e et laisser la place \u00e0 un soleil voil\u00e9. Il fera entre 0 et 3 degr\u00e9s \u00e0 l'aube et jusqu'\u00e0 10 degr\u00e9s l'apr\u00e8s-midi sur le Plateau. En Valais le foehn se l\u00e8vera et il fera jusqu'\u00e0 14 degr\u00e9s.\r\nLa fin de la semaine s'annonce perturb\u00e9e, souvent nuageuse, tr\u00e8s venteuse avec par moments de la pluie et de la neige au-dessus de 1500 m\u00e8tres.\r\n(TEST SIRENES) Le fonctionnement des sir\u00e8nes sera v\u00e9rifi\u00e9 dans toute la Suisse ce merecredi 1er f\u00e9vrier. Le test portera aussi bien sur l'alarme g\u00e9n\u00e9rale que sur l'alarme eau. Il n'y a pas lieu de prendre des mesures de protection.\r\nLe signal de l'alarme g\u00e9n\u00e9rale sera diffus\u00e9 \u00e0 13h30. Il s'agit d'un son oscillant r\u00e9gulier d'une dur\u00e9e d'une minute. Au besoin, le test peut \u00eatre poursuivi jusqu'\u00e0 14h00. A partir de 14h15, c'est le signal de l'alarme eau qui sera test\u00e9 dans les zones situ\u00e9es en aval de barrages, et ce jusqu'\u00e0 15h00 au plus tard. Ce signal consiste en douze sons bas continus de 20 secondes chacun, s\u00e9par\u00e9s par des intervalles de 10 secondes.\r\n(24/SUCRE/PI) Les petits-d\u00e9jeuners sont trop sucr\u00e9s - et c'est la Conf\u00e9d\u00e9ration qui le rappelle avec des chiffres sur les yogourts et les c\u00e9r\u00e9ales. Dans un rapport publi\u00e9 hier (mardi), l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire constate qu'il n'y a pas vraiment de progr\u00e8s malgr\u00e9 les engagements des fabricants... Simon Corthay...\r\n  MAG 1'00\"\r\n((Quelques firmes suisses avaient fait des promesses lors de l'Expo universelle de Milan, devant le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset. A la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs, Barbara Pfenninger ne perd pas espoir devant la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres des teneurs en sucre dans les c\u00e9r\u00e9ales.\r\nMag\r\nDes produits qui n'\u00e9voluent pas vraiment - m\u00eame s'ils ont perdu leur champion, un paquet de c\u00e9r\u00e9ales dont le sucre repr\u00e9sentait pr\u00e8s de la moiti\u00e9 du contenu. A table, sur deux cuill\u00e8res bien pleines, une de c\u00e9r\u00e9ales pour maman... et une de sucre pour papa. ))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-01T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-02-01T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336225", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cl\u00e9ment, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336225", "ece-8336206"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Du nouveau dans la pr\u00e9vision du risque d'avalanche", "id": "sound-F854E2C2-3277-4AEC-95E8-FF39F8CC4635", "durationSec": 687, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage (WSL) d\u00e9veloppent un nouveau mod\u00e8le pour le d\u00e9clenchement des avalanches de plaque. Il devra permettre, \u00e0 terme, d'am\u00e9liorer la pr\u00e9vision du risque d'avalanche. Les explications de Johan Gaume, collaborateur scientifique au Laboratoire Cryos de l'EPFL et sp\u00e9cialiste des avalanches, invit\u00e9 par Silivio Dolzan.", "alternativeExcerpt": ["L'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) et l'Institut f\u00e9d\u00e9ral de recherches sur la for\u00eat, la neige et le paysage (WSL) d\u00e9veloppent un nouveau mod\u00e8le pour le d\u00e9clenchement des avalanches de plaque. Il devra permettre, \u00e0 terme, d\u2019am\u00e9liorer la pr\u00e9vision du risque d\u2019avalanche. Les explications de Johan Gaume, collaborateur scientifique au Laboratoire Cryos de l\u2019EPFL et sp\u00e9cialiste des avalanches, invit\u00e9 par Silivio Dolzan."], "alternativeTitle": ["Du nouveau dans la pr\u00e9vision du risque d\u2019avalanche / CQFD_2017-02-01T10:04:15_actu", "CQFD du 01.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317927", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur scientifique Laboratoire Cryos, Epfl et SLF \u00e0 Davos", "name": "Gaume, Johan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8317920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : L'acteur et r\u00e9alisateur Dany Boon pr\u00e9sente \"Raid dingue\"", "id": "sound-1125E387-B7D3-4F90-B51E-FF58E415532F", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : suarez, alma cecilia\r\nLa com\u00e9die \"Raid dingue\", cinqui\u00e8me film de Dany Boon, plonge le spectateur au sein de l'unit\u00e9 d'\u00e9lite de la police fran\u00e7aise. Alice Poi et Dany Boon, qui avaient d\u00e9j\u00e0 partag\u00e9 l'\u00e9cran dans \"Supercondriaque\", se sont entra\u00een\u00e9s pendant plusieurs mois avec les hommes du raid. Interview de Dany Boon.\r\n\r\n* * L'acteur et r\u00e9alisateur Dany Boon pr\u00e9sente \"Raid dingue\" (* INVITE CECILIA SUAREZ)  \r\nR\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'identit\u00e9 suisse... \r\nC'est le projet de la photographe fribourgeoise Alma Cecilia Suarez .. qui vient tout juste d'\u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 dans le cadre du Swiss Photo Award 2017... Il sera expos\u00e9 le mois prochain \u00e0 Zurich... \r\nBOnjour... \r\nVous avez pass\u00e9 une ann\u00e9e en r\u00e9sidence \u00e0 Tr\u00e9vise, en Italie... C'est l\u00e0 que vous est venue l'id\u00e9e de ce projet autour de la Suisse et de son identit\u00e9?\r\nVous avez grandi \u00e0 Fribourg, mais vous avez des origines tessinoises et mexicaines... Votre r\u00e9flexion autour de l'identit\u00e9 est aussi li\u00e9 \u00e0 cet aspect de votre histoire personnelle?\r\nParlons maintenant du projet en tant que tel... Vous avez choisi de raconter le destin de plusieurs familles... Si l'on prend les Dufour par exemple, on trouve p\u00eale-m\u00eale un portrait du g\u00e9n\u00e9ral dufour et la photo d'une de ses descendantes install\u00e9e aujourd'hui au canada,  des cartes topographiques, ou encore une image de la pointe dufour en valais... que vouliez vous mettre en avant ? montrer dans ces clich\u00e9s ?\r\nVotre projet, c'est de la photographie, de la g\u00e9n\u00e9alogie, de l'anthropologie et du journalisme, tout cela \u00e0 la fois?\r\nIl y a aussi, dans votre projet, plusieurs familles suisses issues de l'immigration... et aussi des portraits d'individus isol\u00e9s qui sont tous des candidats \u00e0 la naturalisation... qu'est-ce qui unit toutes ces personnes, au fond? \r\nEst-ce qu'on peut voir aussi dans votre travail une forme de prise de position.. \u00e0 l'heure o\u00f9 l'on d\u00e9bat de la naturalisation des \u00e9trangers de la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration?\r\n(* INVITE DANNY BOON) ET on conclue ce journal avec l'acteur, productuer, r\u00e9alisateur.. dont les films sont vus par des millions de spectateurs.. \u00e0 chaque sortie.. \r\nDanny Boon pr\u00e9sente son dernier film.. \"Raid Dingue\".. \r\nIl raconte comment une polici\u00e8re gaffeuse.. et maladroite.. r\u00e9ussi \u00e0 int\u00e9grer une \u00e9quipe du Raid.. ll'\u00e9lite de la police... \r\nDans cette com\u00e9die d'action, c'est une femme qui est donc l'h\u00e9ro\u00efne.. \r\nON retrouve l'actrice Alice POl qui avait d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 avec lui dans \"Supercondriaque\".. \r\nUne femme comique et gauche.. Le r\u00f4le.. \u00e9tait fait pour elle.. \r\nDany Boon.. \r\nMAG\r\nC'\u00e9tait Danny Boon.. son denrier film.. la com\u00e9die d'action \"Raid Dingue\" sort aujourd'hui au cin\u00e9ma..", "alternativeExcerpt": ["La com\u00e9die \u201cRaid dingue\u201d, cinqui\u00e8me film de Dany Boon, plonge le spectateur au sein de l'unit\u00e9 d'\u00e9lite de la police fran\u00e7aise. Alice Poi et Dany Boon, qui avaient d\u00e9j\u00e0 partag\u00e9 l\u2019\u00e9cran dans \u201cSupercondriaque\u201d, se sont entra\u00een\u00e9s pendant plusieurs mois avec les hommes du raid. Interview de Dany Boon.", "La com\u00e9die \"Raid dingue\", cinqui\u00e8me film de Dany Boon, plonge le spectateur au sein de l'unit\u00e9 d'\u00e9lite de la police fran\u00e7aise. Alice Poi et Dany Boon, qui avaient d\u00e9j\u00e0 partag\u00e9 l\u2019\u00e9cran dans \"Supercondriaque\", se sont entra\u00een\u00e9s pendant plusieurs mois avec les hommes du raid. Interview de Dany Boon.", "La com\u00e9die \"Raid dingue\", cinqui\u00e8me film de Dany Boon, plonge le spectateur au sein de l'unit\u00e9 d'\u00e9lite de la police fran\u00e7aise. Alice Poi et Dany Boon, qui avaient d\u00e9j\u00e0 partag\u00e9 l\u2019\u00e9cran dans \"Supercondriaque\", se sont entra\u00een\u00e9s pendant plusieurs mois avec les hommes du raid. Interview de Dany Boon."], "alternativeTitle": ["L'acteur et r\u00e9alisateur Dany Boon pr\u00e9sente \u201cRaid dingue\u201d", "L'acteur et r\u00e9alisateur Dany Boon pr\u00e9sente \"Raid dingue\" / 12H30_2017-02-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'acteur et r\u00e9alisateur Dany Boon pr\u00e9sente \"Raid dingue\" / 12H30_2017-02-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8354315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336201", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336201", "ece-8336187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le sort de la RIE III reste tr\u00e8s ind\u00e9cis: interview de Claude Longchamps", "id": "sound-4D37721A-A93B-448D-9D36-FCCB41E4201E", "durationSec": 147, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude Longchamps, directeur de l'Institut gfs bern\r\nLe deuxi\u00e8me sondage de la SSR estime \u00e0 45% les intentions de vote en faveur de la troisi\u00e8me r\u00e9forme des entreprises. Le camp du \"non\", qui se monterait \u00e0 44%, a fortement progress\u00e9, alors que celui du \"oui\" s'est affaibli. Interview de Claude Longchamps, directeur de l'Institut gfs.bern.\r\n\r\n* * Le sort de la RIE III reste tr\u00e8s ind\u00e9cis: interview de Claude Longchamps Le sort de la RIE3 reste tr\u00e8s ind\u00e9cis: 45% pour, 44% contre, selon le 2e sondage SSR.. \r\n Le camp du non a fortement progress\u00e9 en l'espace d'un mois.. \r\n Et dans le m\u00eame temps, le oui s'est affaibli. Une \u00e9volution inhabituelle pour un projet port\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nLa mobilisation, plus forte, surtout \u00e0 gauche, un changement d'avis parmi l'\u00e9lectorat, en particulier de la classe moyenne, expliquent ce cas particulier...\r\nSans oublier... L'intervention de l'ancienne conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Evelyne Widmer-Schlumpf..\r\nSa prise de position contre la RIE3 a accentu\u00e9 la d\u00e9fiance envers les autorit\u00e9s, comme l'explique Claude Longchamps, directeur de l'Institut gfs bern\r\nDes propos recueillis par Alexandra Richard.. \r\n2e sondage, r\u00e9alis\u00e9 par l'Institut gfs.bern du 18 au 25 janvier aupr\u00e8s de 1'423 personnes. La marge d'erreur est de plus ou moins 2.7%.", "alternativeExcerpt": ["Le deuxi\u00e8me sondage de la SSR estime \u00e0 45% les intentions de vote en faveur de la troisi\u00e8me r\u00e9forme des entreprises. Le camp du \u201cnon\u201d, qui se monterait \u00e0 44%, a fortement progress\u00e9, alors que celui du \u201coui\u201d s\u2019est affaibli. Interview de Claude Longchamps, directeur de l'Institut gfs.bern."], "alternativeTitle": ["Le sort de la RIE III reste tr\u00e8s ind\u00e9cis: interview de Claude Longchamps  / 12H30_2017-02-01T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 01.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7750532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336200", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336192"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mathieu Fleury, directeur administratif de la Haute Ecole de Musique et Conservatoire de Lausanne (HEMU) depuis janvier 2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90B72B82-B664-4E44-912B-F4D7D8A02D00", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haute Ecole de Musique, Lausanne", "Fleury, Mathieu"], "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Jurassien \u00e9tabli \u00e0 Fribourg, titulaire d'un brevet d'avocat, Mathieu Fleury s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les domaines de la gestion des conflits et du management social et culturel. Il a \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire central puis directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des journalistes et s'est fait conna\u00eetre du grand public par son engagement en faveur des consommateurs en tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs de 2008 \u00e0 2016. Son int\u00e9r\u00eat marqu\u00e9 pour le jazz l'a amen\u00e9 \u00e0 pr\u00e9sider le club \"La Spirale\" \u00e0 Fribourg.\r\nMathieu Fleury nous explique son parcours et ses projets d'avenir avec la Haute Ecole de Musique et Conservatoire de Lausanne HEMU, dont il est le directeur administratif depuis janvier 2017.de Lausanne HEMU, dont il est le directeur administratif depuis janvier 2017.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 01.02.2017", "Entre nous soit dit du 01.02.2017", "Mathieu Fleury, de la musique avant toute chose / ENSD_2017-02-01T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Mathieu Fleury, de la musique avant toute chose / ENSD_2017-02-01T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Jurassien \u00e9tabli \u00e0 Fribourg, titulaire d\u2019un brevet d\u2019avocat, Mathieu Fleury s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les domaines de la gestion des conflits et du management social et culturel. Il a \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire central puis directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des journalistes et s\u2019est fait conna\u00eetre du grand public par son engagement en faveur des consommateurs en tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs de 2008 \u00e0 2016. Son int\u00e9r\u00eat marqu\u00e9 pour le jazz l\u2019a amen\u00e9 \u00e0 pr\u00e9sider le club \"La Spirale\" \u00e0 Fribourg.\nMathieu Fleury nous explique son parcours et ses projets d\u2019avenir avec la Haute Ecole de Musique et Conservatoire de Lausanne HEMU, dont il est le directeur administratif depuis janvier 2017.", "Jurassien \u00e9tabli \u00e0 Fribourg, titulaire d\u2019un brevet d\u2019avocat, Mathieu Fleury s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les domaines de la gestion des conflits et du management social et culturel. Il a \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire central puis directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des journalistes et s\u2019est fait conna\u00eetre du grand public par son engagement en faveur des consommateurs en tant que secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs de 2008 \u00e0 2016. Son int\u00e9r\u00eat marqu\u00e9 pour le jazz l\u2019a amen\u00e9 \u00e0 pr\u00e9sider le club \"La Spirale\" \u00e0 Fribourg.\nMathieu Fleury nous explique son parcours et ses projets d\u2019avenir avec la Haute Ecole de Musique et Conservatoire de Lausanne HEMU, dont il est le directeur administratif depuis janvier 2017."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317871", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur administratif de la Haute Ecole de Musique et Conservatoire de Lausanne HEMU, Directeur administratif Haute Ecole de Musique et Conservatoire de Lausanne HEMU", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317871", "ece-8317870"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "La vieillesse", "id": "sound-D575FD3F-FD2C-4551-BB5F-2ED709047771", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelques r\u00e9cits tendres sur le temps qui passe..qui est pass\u00e9.\r\n-\"Pas m\u00eame le petit orteil\", du livre \"Novembres\", de Martine delerm, ed.Points.\r\n-\"Double vie\", du livre \"Instants pour elles\", de Denis L\u00e9vy-Soussan, ed. la Cheminante.\r\n-\"Madame Rosie\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\r\n-Des extraits de \"S'en remettre au vent\", de Laure Chappuis, ed. d'Autre part.\r\n\r\n* * Quelques r\u00e9cits tendres sur le temps qui passe..qui est pass\u00e9.\r\n-\"Pas m\u00eame le petit orteil\", du livre \"Novembres\", de Martine delerm, ed.Points.\r\n-\"Double vie\", du livre \"Instants pour elles\", de Denis L\u00e9vy-Soussan, ed. la Cheminante.\r\n-\"Madame Rosie\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\r\n-Des extraits de \"S'en remettre au vent\", de Laure Chappuis, ed. d'Autre part.", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.02.2017", "La vieillesse / REVE_2017-02-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 01.02.2017", "La vieillesse / REVE_2017-02-01T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Quelques r\u00e9cits tendres sur le temps qui passe..qui est pass\u00e9.\n-\"Pas m\u00eame le petit orteil\", du livre \"Novembres\", de Martine delerm, ed.Points.\n-\"Double vie\", du livre \"Instants pour elles\", de Denis L\u00e9vy-Soussan, ed. la Cheminante.\n-\"Madame Rosie\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\n-Des extraits de \"S'en remettre au vent\", de Laure Chappuis, ed. d'Autre part.", "Quelques r\u00e9cits tendres sur le temps qui passe..qui est pass\u00e9.\n-\"Pas m\u00eame le petit orteil\", du livre \"Novembres\", de Martine delerm, ed.Points.\n-\"Double vie\", du livre \"Instants pour elles\", de Denis L\u00e9vy-Soussan, ed. la Cheminante.\n-\"Madame Rosie\", du livre \"D\u00e9partements et territoires d'outre-mort\", d'Henri Gougaud, ed.du Seuil.\n-Des extraits de \"S'en remettre au vent\", de Laure Chappuis, ed. d'Autre part."], "imageURL": "//www.rts.ch/6182506.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8317898", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8317898", "ece-8317897"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le stress au travail p\u00e8se sur l'\u00e9conomie suisse", "id": "sound-A896D354-B7C0-4B12-B34E-2EE13BB64E58", "durationSec": 483, "publicationDate": "2017-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ntongo, Magali\r\nUn actif sur quatre est stress\u00e9 au travail en Suisse, alors qu'un autre quart se sent \u00e9puis\u00e9. Le co\u00fbt \u00e9conomique du stress est estim\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 6 milliards de francs par an. Interview de Caroline Dayer, chercheuse et formatrice, sp\u00e9cialiste des questions de formation et de discrimination.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le stress au travail p\u00e8se sur l'\u00e9conomie suisse (INTERCITES/01.02/ LE CO\u00dbT ECONOMIQUE DU STRESS)  \r\n*** En Suisse, un actif sur quatre est stress\u00e9 au travail, alors que la m\u00eame proportion se sent \u00e9puis\u00e9. Le stress au travail, un v\u00e9ritable fl\u00e9au dont le co\u00fbt \u00e9conomique pour les entreprises est estim\u00e9 \u00e0 quelques 5,7 milliards de francs par an. Nous allons en parler dans un instant avec notre invit\u00e9e, mais avant cela, Yves Terrani, vous nous dressez un \u00e9tat des lieux.\r\n  MAG 0'48''\r\n((Si le stress au travail n'est pas r\u00e9ellement nouveau, il a explos\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, tout comme les maladies qui lui sont li\u00e9es, dont le burn-out. Un r\u00e9cent sondage du Syndicat UNIA concernant les employ\u00e9s de bureau montrait par exemple que 70% des personnes interrog\u00e9es se sentent stress\u00e9s au travail. Et que moins de 7% ne sont jamais ou rarement victimes de ce ph\u00e9nom\u00e8ne. A en croire Promotion Sant\u00e9 Suisse, les gens peinent de plus en plus \u00e0 r\u00e9agir face \u00e0 un d\u00e9s\u00e9quilibre entre charge de travail et exigences. Nombre de personnes se sentent ainsi d\u00e9motiv\u00e9es, ext\u00e9nu\u00e9es, nerveuses ou irrit\u00e9es ou encore physiquement affaiblies \u00e0 cause du stress ressenti. A noter aussi que les jeunes actifs sont les plus fr\u00e9quemment touch\u00e9s, accusant du m\u00eame coup davantage de baisses de performances dues \u00e0 des probl\u00e8mes de sant\u00e9. Selon des sp\u00e9cialistes, le stress et l'\u00e9puisement \u00e9motionnel sont bel et bien une r\u00e9alit\u00e9 pour la plupart des travailleuses et travailleurs de Suisse, m\u00eame s'il y a lieu de noter des diff\u00e9rences tr\u00e8s nettes, dans notre pays, entre les branches et les r\u00e9gions.))\r\n*** Merci Yves Terrani. Bonjour Caroline Dayer. Vous \u00eates chercheuse et formatrice, sp\u00e9cialiste des questions de formation et de discrimination. En direct de notre studio de Gen\u00e8ve.\r\nInvit\u00e9e en direct:\r\nCaroline Dayer, chercheuse et formatrice, sp\u00e9cialiste des questions de formation et de discrimination. En direct de notre studio de Gen\u00e8ve. Accueillie par Magali Ntongo (+41 79 ** au besoin). T\u00e9l\u00e9phone portable de Caroline Dayer en cas d'urgence: +41 78 ** (elle n'a pas de t\u00e9l\u00e9phone priv\u00e9).\r\n1. Le moins que l'on puisse dire c'est que le tableau n'est gu\u00e8re r\u00e9jouissant. C'est vraiment une lame de fond g\u00e9n\u00e9rale?\r\n2. Comment expliquer cela? Les nouveaux modes de management? La nouvelle fa\u00e7on de concevoir le travail?\r\n3. Est-ce que doit mettre en cause aussi la culture d'entreprise?\r\n4. On le sait, il y a l'injonction \u00e0 la productivit\u00e9 dans les bureaux, les entreprises quelles qu'elles soient. Et puis, on quantifie les personnes. Vous diriez que cela \u00e0 une incidence en mati\u00e8re de perte de sens au travail?\r\n5. La valeur que l'on donne au travail a baiss\u00e9?\r\n6. L\u00e0 on parle de stress au travail, mais est-ce que les choses ne se compliquent pas encore avec les technologies modernes. Par exemple ses messages, ses mails en lien avec le travail et que l'on consulte sur son smartphone \u00e0 la maison ou m\u00eame durant les loisirs? On aggrave encore la situation, non?\r\n7. Est-ce que vous recensez des in\u00e9galit\u00e9s en mati\u00e8re de stress. Tenez, les femmes sont-elles plus touch\u00e9es que les hommes par exemple?\r\n8. Les r\u00e9percussions sur la vie sociale des gens.\r\n9. Yves Terrani le relevait le co\u00fbt \u00e9conomique du stress pour les entreprises est \u00e9lev\u00e9. Est-ce \u00e0 dire qu'elles n'ont pas compris qu'il faut changer les choses?\r\n10. Quelles pistes peut-on esquisser pour endiguer le ph\u00e9nom\u00e8ne? La formation?\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Un actif sur quatre est stress\u00e9 au travail en Suisse, alors qu'un autre quart se sent \u00e9puis\u00e9. Le co\u00fbt \u00e9conomique du stress est estim\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 6 milliards de francs par an. Interview de Caroline Dayer, chercheuse et formatrice, sp\u00e9cialiste des questions de formation et de discrimination.", "Un actif sur quatre est stress\u00e9 au travail en Suisse, alors qu'un autre quart se sent \u00e9puis\u00e9. Le co\u00fbt \u00e9conomique du stress est estim\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 6 milliards de francs par an. Interview de Caroline Dayer, chercheuse et formatrice, sp\u00e9cialiste des questions de formation et de discrimination.", "Un actif sur quatre est stress\u00e9 au travail en Suisse, alors qu'un autre quart se sent \u00e9puis\u00e9. Le co\u00fbt \u00e9conomique du stress est estim\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 6 milliards de francs par an. Interview de Caroline Dayer, chercheuse et formatrice, sp\u00e9cialiste des questions de formation et de discrimination."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le stress au travail p\u00e8se sur l'\u00e9conomie suisse", "InterCit\u00e9s - Le stress au travail p\u00e8se sur l'\u00e9conomie suisse / JDM_2017-02-01T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le stress au travail p\u00e8se sur l'\u00e9conomie suisse / JDM_2017-02-01T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8096475.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8336224", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteure et enseignante-chercheuse  - FPSE, Factult\u00e9 de psychologie et des sciences de l'\u00e9ducation, Universit\u00e9", "name": "Dayer, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8336224", "ece-8336205"]}]}}