{"response": {"numFound": 26179, "start": 14000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sur mesure", "source": "gico", "title": "Les rencontres musicales d'Evian : Le Quatuor Modigliani (1\u00e8re partie)", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-1586067", "durationSec": 2810, "publicationDate": "2017-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Les rencontres musicales d'Evian\nLe Quatuor Modigliani", "Le Quatuor Modigliani interpr\u00e8te le Quatuor \u00e0 cordes op. 77 No 1 de Joseph Haydn et le Quatuor \u00e0 cordes No 10 D.87 de Franz Schubert\nEnregistr\u00e9 \u00e0 la Grange du Lac \u00e0 Evian", "Le Quatuor Modigliani interpr\u00e8te le Quatuor \u00e0 cordes op. 77 No 1 de Joseph Haydn et le Quatuor \u00e0 cordes No 10 D.87 de Franz Schubert\nEnregistr\u00e9 \u00e0 la Grange du Lac \u00e0 Evian"], "alternativeTitle": ["Sur mesure", "Le Quatuor Modigliani", "Les rencontres musicales d'Evian"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8538230", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8538230"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Grandes migrations, les: z\u00e8bres 2/2", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1590998", "durationSec": 2899, "publicationDate": "2017-05-20T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1568531", "durationSec": 746, "publicationDate": "2017-05-20T12:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Rubrique D\u00e9cryptage", "Les coulisses du Kids Voice Tour 2017, les jeunes candidats se mesurent au jury compos\u00e9 de Joyce Jonathan, Patrick Fiori, Sliman et Michael Jones. Rep\u00e9rage avec la derni\u00e8re s\u00e9rie du D\u00eener \u00e0 la ferme au Canada. D\u00e9couverte d'un m\u00e9tier de l'ombre, celui de la scripte.  Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Les coulisses du Kids Voice Tour 2017, les jeunes candidats se mesurent au jury compos\u00e9 de Joyce Jonathan, Patrick Fiori, Sliman et Michael Jones. Rep\u00e9rage avec la derni\u00e8re s\u00e9rie du D\u00eener \u00e0 la ferme au Canada. D\u00e9couverte d'un m\u00e9tier de l'ombre, celui de la scripte.  Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Les coulisses du Kids Voice Tour 2017, les jeunes candidats se mesurent au jury compos\u00e9 de Joyce Jonathan, Patrick Fiori, Sliman et Michael Jones. Rep\u00e9rage avec la derni\u00e8re s\u00e9rie du D\u00eener \u00e0 la ferme au Canada. D\u00e9couverte d'un m\u00e9tier de l'ombre, celui de la scripte.  Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Les coulisses du Kids Voice Tour 2017, les jeunes candidats se mesurent au jury compos\u00e9 de Joyce Jonathan, Patrick Fiori, Sliman et Michael Jones. Rep\u00e9rage avec la derni\u00e8re s\u00e9rie du D\u00eener \u00e0 la ferme au Canada. D\u00e9couverte d'un m\u00e9tier de l'ombre, celui de la scripte.  Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Rubrique D\u00e9cryptage"], "alternativeTitle": ["Interface", "D\u00e9cryptage - les coulisses du Kids Voice Tour 2017 au Rosey Concert Hall", "ADN - stylo et chrono en main, les scriptes sont les gardiennes du temps sur les \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision", "Interface du 20 mai 2017", "Rep\u00e9rage - d\u00eener dans les fermes de la belle province", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage", "Interface", "Rubrique D\u00e9cryptage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8538267", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8538267", "ece-8535674", "ece-8535917", "ece-8535882", "ece-8632771"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Kaiser Chiefs", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1591035", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-05-20T00:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Baloise Session 2016\nKaiser Chiefs", "Baloise Session 2016\nKaiser Chiefs"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Baloise Session 2016: Kaiser Chiefs", "Baloise Session 2016", "pl3in le poste on tour", "Baloise Session 2016"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8535892", "ece-8566038"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "F\u00eate de la Nature, Faites de la Nature!", "id": "sound-4676E39A-76E4-49C4-B23B-743C83C54FD2", "durationSec": 709, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce week-end du 19 au 21 mai 2017, \"La F\u00eate de la Nature\" invite les romands \u00e0 d\u00e9couvrir flore et faune de leur territoire \u00e0 travers plus de 300 activit\u00e9s nature propos\u00e9es par des centaines de b\u00e9n\u00e9voles. \r\nPour sa 7\u00e8me \u00e9dition, ce festival import\u00e9 de France par La Salamandre en 2011, a choisi pour th\u00e8me \"La Nature, cette Muse\". \r\nLucile Solari re\u00e7oit Marie-Paule Bugnon, coordinatrice de la manifestation.", "alternativeExcerpt": ["Ce week-end du 19 au 21 mai 2017, \"La F\u00eate de la Nature\" invite les romands \u00e0 d\u00e9couvrir flore et faune de leur territoire \u00e0 travers plus de 300 activit\u00e9s nature propos\u00e9es par des centaines de b\u00e9n\u00e9voles. \n\nPour sa 7\u00e8me \u00e9dition, ce festival import\u00e9 de France par La Salamandre en 2011, a choisi pour th\u00e8me \"La Nature, cette Muse\". \nLucile Solari re\u00e7oit Marie-Paule Bugnon, coordinatrice de la manifestation."], "alternativeTitle": ["F\u00eate de la Nature, Faites de la Nature! / PDT_2017-05-20T10:03:45_fete-de-la-nature-faites-de-la-nature", "Prise de terre du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635297.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Coordinatrice F\u00eate de la Nature", "name": "Bugnon, Marie-Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8599290"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football: le soulagement d'Alain Joseph", "id": "sound-7263D071-FEAD-4660-89DA-82A738B88079", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Lausanne-Sport a virtuellement assur\u00e9 son maintien en Super League le samedi 20 mai 2017. Les Vaudois, qui ont fait nul 0 \u00e0 0 contre Thoune, ont profit\u00e9 de la d\u00e9faite de Vaduz \u00e0 Lugano pour prendre six points d'avance  sur les Liechtensteinois alors qu'il en reste six en jeu que le goal-average est nettement favorable aux Vaudois. La r\u00e9action \u00e0 chaud d'Alain Joseph, le pr\u00e9sident du Lausanne-Sport.\r\n\r\n* * Le Lausanne-Sport a virtuellement assur\u00e9 son maintien en Super League le samedi 20 mai 2017. Les Vaudois, qui ont fait nul 0 \u00e0 0 contre Thoune, ont profit\u00e9 de la d\u00e9faite de Vaduz \u00e0 Lugano pour prendre six points d'avance  sur les Liechtensteinois alors qu'il en reste six en jeu que le goal-average est nettement favorable aux Vaudois. La r\u00e9action \u00e0 chaud d'Alain Joseph, le pr\u00e9sident du Lausanne-Sport.", "alternativeExcerpt": ["Le Lausanne-Sport a virtuellement assur\u00e9 son maintien en Super League le samedi 20 mai 2017. Les Vaudois, qui ont fait nul 0 \u00e0 0 contre Thoune, ont profit\u00e9 de la d\u00e9faite de Vaduz \u00e0 Lugano pour prendre six points d\u2019avance  sur les Liechtensteinois alors qu\u2019il en reste six en jeu que le goal-average est nettement favorable aux Vaudois. La r\u00e9action \u00e0 chaud d\u2019Alain Joseph, le pr\u00e9sident du Lausanne-Sport."], "alternativeTitle": ["Football: le soulagement d\u2019Alain Joseph / SP_2017-05-20T20:28:45_football-lausanne-thoune-en-direct", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635265.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "H\u00e9risson: o\u00f9 es-tu?", "id": "sound-9B9F7A3C-4B5D-4935-80DA-455F855BCB86", "durationSec": 747, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En ce week-end de F\u00eate de la Nature, Prise de Terre s'int\u00e9resse \u00e0 un petit mammif\u00e8re aussi \u00e0 l'aise dans les jardins de nos villes, que dans nos campagnes: le h\u00e9risson. Probl\u00e8me, il y a de moins en moins de jardins dans nos villes et de moins en moins de haies dans nos campagnes. R\u00e9sultat, certaines ONG environnementales s'inqui\u00e8tent du d\u00e9clin des populations de h\u00e9rissons. En Angleterre par exemple, une \u00e9tude r\u00e9cente d\u00e9voile qu'en 30 ans, les populations ont baiss\u00e9 de plus de 30% en ville, atteignant m\u00eame 75% dans les campagnes! Pour faire plus ample connaissance avec ce mammif\u00e8re si familier et si m\u00e9connu, Prise de Terre propose tout d'abord un reportage d'un de nos confr\u00e8res de Radio France: Denis Cheissoux, producteur, journaliste de l'\u00e9mission \"Co2 mon amour\" le samedi sur France Inter. \r\nIl s'est rendu au pied du \"11/19\" un des plus grand terril d'Europe, culminant \u00e0 plus de 180 m\u00e8tres et class\u00e9 \"Patrimoine de l'Unesco\" \u00e0 Loos-en Gohelle, dans le Nord Pas-de-Calais. Plac\u00e9 pourtant en zone urbaine tr\u00e8s dense, \"La chaleur d\u00e9gag\u00e9e par ses terrils favorisent l'apparition d'une faune et d'une flore diversifi\u00e9es qui en font de v\u00e9ritables \u00eelots de biodiversit\u00e9\", comme l'indique l'Office du Tourisme de Lens-Li\u00e9vin. Rencontre avec ses habitants et les acteurs de ces lieux m\u00e9tamorphos\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["En ce week-end de F\u00eate de la Nature, Prise de Terre s\u2019int\u00e9resse \u00e0 un petit mammif\u00e8re aussi \u00e0 l\u2019aise dans les jardins de nos villes, que dans nos campagnes: le h\u00e9risson. Probl\u00e8me, il y a de moins en moins de jardins dans nos villes et de moins en moins de haies dans nos campagnes. R\u00e9sultat, certaines ONG environnementales s\u2019inqui\u00e8tent du d\u00e9clin des populations de h\u00e9rissons. En Angleterre par exemple, une \u00e9tude r\u00e9cente d\u00e9voile qu\u2019en 30 ans, les populations ont baiss\u00e9 de plus de 30% en ville, atteignant m\u00eame 75% dans les campagnes! Pour faire plus ample connaissance avec ce mammif\u00e8re si familier et si m\u00e9connu, Prise de Terre propose tout d\u2019abord un reportage d'un de nos confr\u00e8res de Radio France: Denis Cheissoux, producteur, journaliste de l\u2019\u00e9mission \"Co2 mon amour\" le samedi sur France Inter. \n\nIl s'est rendu au pied du \"11/19\" un des plus grand terril d\u2019Europe, culminant \u00e0 plus de 180 m\u00e8tres et class\u00e9 \"Patrimoine de l\u2019Unesco\" \u00e0 Loos-en Gohelle, dans le Nord Pas-de-Calais. Plac\u00e9 pourtant en zone urbaine tr\u00e8s dense, \"La chaleur d\u00e9gag\u00e9e par ses terrils favorisent l'apparition d\u2019une faune et d\u2019une flore diversifi\u00e9es qui en font de v\u00e9ritables \u00eelots de biodiversit\u00e9\", comme l'indique l'Office du Tourisme de Lens-Li\u00e9vin. Rencontre avec ses habitants et les acteurs de ces lieux m\u00e9tamorphos\u00e9s."], "alternativeTitle": ["H\u00e9risson: o\u00f9 es-tu? / PDT_2017-05-20T10:03:45_herisson-ou-es-tu", "Prise de terre du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634615.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599294", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Critique du film \"Okja\", premi\u00e8re production de Netflix en lice \u00e0 Cannes", "id": "sound-E1FF3714-8FEC-4E04-A926-3D31BE135C63", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le premier film de Netflix, \"Okja\", en lice pour la Palme d'Or au festival de Cannes avait raviv\u00e9 les critiques envers Netflix suite \u00e0 des probl\u00e8mes techniques lors de sa projection. Au-del\u00e0 de la pol\u00e9mique autour de sa non-distribution dans les salles, Rapha\u00eblle Bouchet dresse la critique du film.\r\n\r\n* * Critique du film \"Okja\", premi\u00e8re production de Netflix en lice \u00e0 Cannes 12h30 Cannes \r\nNous vous parlions hier des des sifflets et de l'interruption lors de la projection du film \"Ok-dja\", le premier film Netflix en lice pour la Palme d'or. Il y a certes toute la pol\u00e9mique autour de sa non-distribution dans les salles fran\u00e7aises, mais qu'en est-il du film ? La critique de  Rapha\u00eblle Bouchet... \r\n  1'14''\r\nCannes \u00e0 suivre sur rts.ch/culture", "alternativeExcerpt": ["Le premier film de Netflix, \"Okja\", en lice pour la Palme d\u2019Or au festival de Cannes avait raviv\u00e9 les critiques envers Netflix suite \u00e0 des probl\u00e8mes techniques lors de sa projection. Au-del\u00e0 de la pol\u00e9mique autour de sa non-distribution dans les salles, Rapha\u00eblle Bouchet dresse la critique du film."], "alternativeTitle": ["Critique du film \"Okja\", premi\u00e8re production de Netflix en lice \u00e0 Cannes / 12H30_2017-05-20T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617784", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Iran: le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle rassure les milieux \u00e9conomiques iraniens", "id": "sound-9283E2B6-7333-4D4A-BF0A-0BA6150A3D4D", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sharif Nezam-Mafi, pr\u00e9sident de la chambre de commerce Irano-suisse\r\nLe pr\u00e9sident Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu ce samedi. Alors que son rival conservateur pr\u00f4nait une \u00e9conomie nationale ferm\u00e9e, ce r\u00e9sultat rassure les milieux \u00e9conomiques du pays. Les r\u00e9formistes vont poursuivre leur ouverture vers l'Occident.\r\n\r\n* * Iran: le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle rassure les milieux \u00e9conomiques iraniens 12h30 Iran volet \u00e9co\r\nCette r\u00e9\u00e9lection rassure les milieux \u00e9conomiques iraniens. Son rival conservateur pr\u00f4nait lui une \u00e9conomie nationale ferm\u00e9e. Les r\u00e9formistes vont poursuivre leur ouverture vers l'Occident. Mais dans la foul\u00e9e de l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien, les investissements \u00e9trangers promis tardent \u00e0 se r\u00e9aliser, y compris les investissement h\u00e9lvetiques en Iran. Selon Sharif Nezam-Mafi, pr\u00e9sident de la chambre de commerce Irano-suisse, les conditions pour les affaires se sont toutefois nettement am\u00e9lior\u00e9es malgr\u00e9 les incertitudes qui subsistent c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain.\r\n  1'38''\r\n\"Absolument, c'est le jour et la nuit depuis l'\u00e9poque des sanctions. Ceux qui sont actifs dans le business international peuvent maintenant interagir avec le reste du monde et faire des affaires avec l'\u00e9tranger. Et tous les fondamentaux de l'\u00e9conomie se sont am\u00e9lior\u00e9s. L'inflation est en baisse, la croissance atteint presque 8%. Il y a une stabilit\u00e9 de la production et des exportations. Donc dans l'ensemble le gouvernement Rohani a progress\u00e9 sur un niveau macro-\u00e9conomique. Sur un niveau micro-\u00e9conomique, au niveau de l'homme de la rue, on ne ressent pas encore les r\u00e9sultats. Et c'est simplement parce que cela ne fait que deux ans que l'accord sur le nucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9. Il faut donner plus de temps \u00e0 ce gouvernement.\r\nQ Apr\u00e8s l'accord nucl\u00e9aire il y a eu de nombreuses d\u00e9l\u00e9gations commerciales suisses ici \u00e0 T\u00e9h\u00e9ra. Est-ce que cela a debouch\u00e9 sur des investissements concrets?\r\n\"Ecoutez.... les entreprises suisses sont assez prudentes vis \u00e0 vis de leur exposition aux Etats-Unis. La question est de savoir \u00e0 quel point elles sont pr\u00eates \u00e0 s'engager en Iran et \u00e0 investir. Et on n'a pas vu beaucoup de changement depuis la signature de l'accord nucl\u00e9aire. Il y a eu beaucoup de visites, il y a eu beaucoup d'engagements informels. Et au final, quand on a toutes ces visites et que cela ne debouche sur rien de concret, \u00e7a refroidit un peu tout le monde. La vraie raison, c'est l'\u00e9lection de Donald Trump et l'impact que \u00e7a a sur la perception des gens. Vu son comportement, les pr\u00e9dictions sont difficiles. Je crois que la plupart des entreprises suisses sont dans une approche d'attente et d'observation pour savoir quelles seront les orientations de l'administration Trump. Et franchement, avec tous les scandales en cours en ce moment \u00e0 Washington, je ne crois pas qu'il y aura beaucoup de clart\u00e9 ces deux prochaines ann\u00e9es.\u00a0 \r\nDes propos recueillis par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran Alexandre Habay \r\nEt Donald Trump de son c\u00f4t\u00e9 est arriv\u00e9e \u00e0 Ryad en Arabie Saoudite, premi\u00e8re \u00e9tape de son premier d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger. Il doit prononcer un discours attendu sur l'islam. Une visite qui survient alors que de nouveaux d\u00e9veloppements sur l'enqu\u00eate russe ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s. L''ex-chef du FBI James Comey, silencieux depuis son limogeage brutal, t\u00e9moignera prochainement.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu ce samedi. Alors que son rival conservateur pr\u00f4nait une \u00e9conomie nationale ferm\u00e9e, ce r\u00e9sultat rassure les milieux \u00e9conomiques du pays. Les r\u00e9formistes vont poursuivre leur ouverture vers l\u2019Occident."], "alternativeTitle": ["Iran: le r\u00e9sultat de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle rassure les milieux \u00e9conomiques iraniens / 12H30_2017-05-20T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8636995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617784", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Le journal des sports", "id": "sound-5010E218-3818-4FAF-AB96-3EFEB674AC14", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz.\r\n\r\n* * Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["Par Patrick D\u00e9l\u00e9troz."], "alternativeTitle": ["Le journal des sports / 69S_2017-05-20T07:16:22_le-journal-des-sports", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5319553.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP)", "id": "sound-597AF808-79C7-42EA-8C73-3F53DE71D411", "durationSec": 709, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.\r\n\r\n* * Chaque semaine, l'Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada.", "alternativeExcerpt": ["Chaque semaine, l\u2019Actualit\u00e9 francophone met en correspondance quatre \u00e9v\u00e8nements qui ont fait les titres de la semaine en Suisse, en France, au Canada et en Belgique: un \u00e9clairage sur les choix journalistiques des r\u00e9dactions de la RTS, de Radio France (France Inter), de la RTBF et de Radio-Canada."], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 des M\u00e9dias Francophones Publics (MFP) / FOR_2017-05-20T18:47:00_mfp", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6150335.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8617753"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Mesurer pour mieux soigner... #oupas", "id": "sound-14FA31FA-D4A2-4948-A883-1130F97DBB0C", "durationSec": 1613, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La moiti\u00e9 de la population suisse est pr\u00eate \u00e0 porter un bracelet connect\u00e9 pour payer moins de primes maladie, nous montrait r\u00e9cemment un sondage du Forum des 100. Le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es parle d'inqui\u00e9tante d\u00e9rive. Surtout que les informations ainsi r\u00e9colt\u00e9es ne sont pas scientifiquement fiables. Elles pourraient entra\u00eener une surm\u00e9dicalisation et de faux diagnostics. Chronique : Martine Galland et Th\u00e9o Chavaillaz. Invit\u00e9 : Jean-Gabriel Jeannot, sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne \u00e0 Neuch\u00e2tel, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Policlinique M\u00e9dicale Universitaire de Lausanne.\r\n\r\n* * La moiti\u00e9 de la population suisse est pr\u00eate \u00e0 porter un bracelet connect\u00e9 pour payer moins de primes maladie, nous montrait r\u00e9cemment un sondage du Forum des 100. Le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es parle d'inqui\u00e9tante d\u00e9rive. Surtout que les informations ainsi r\u00e9colt\u00e9es ne sont pas scientifiquement fiables. Elles pourraient entra\u00eener une surm\u00e9dicalisation et de faux diagnostics. Chronique : Martine Galland et Th\u00e9o Chavaillaz. Invit\u00e9 : Jean-Gabriel Jeannot, sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne \u00e0 Neuch\u00e2tel, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Policlinique M\u00e9dicale Universitaire de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["La moiti\u00e9 de la population suisse est pr\u00eate \u00e0 porter un bracelet connect\u00e9 pour payer moins de primes maladie, nous montrait r\u00e9cemment un sondage du Forum des 100. Le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral suppl\u00e9ant \u00e0 la protection des donn\u00e9es parle d\u02b9inqui\u00e9tante d\u00e9rive. Surtout que les informations ainsi r\u00e9colt\u00e9es ne sont pas scientifiquement fiables. Elles pourraient entra\u00eener une surm\u00e9dicalisation et de faux diagnostics. Chronique : Martine Galland et Th\u00e9o Chavaillaz. Invit\u00e9 : Jean-Gabriel Jeannot, sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne \u00e0 Neuch\u00e2tel, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 \u00e0 la Policlinique M\u00e9dicale Universitaire de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Mesurer pour mieux soigner... #oupas / 69S_2017-05-20T08:32:07_mesurer-pour-mieux-soigner-oupas", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634566.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en m\u00e9decine interne, m\u00e9decin agr\u00e9\u00e9 PMU", "name": "Jeannot, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8599332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Royaut\u00e9 et stars de la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 r\u00e9unis pour le mariage de Pippa Middleton", "id": "sound-2D2E704F-60DD-4D20-AD90-93B82F7EAAD8", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La sour de Kate Middleton, Pippa, c\u00e9l\u00e8bre ce samedi son mariage avec James Matthews, banquier d'affaires et ancien pilote de formule 3. La c\u00e9r\u00e9monie sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans une \u00e9glise pittoresque du Berkshire \u00e0 l'ouest de Londres.\r\n\r\n* * Royaut\u00e9 et stars de la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 r\u00e9unis pour le mariage de Pippa Middleton 12h30 Pipa wedding \r\nElle avait attir\u00e9 tous les regards alors qu'elle officiait comme demoiselle d'honneur au mariage de sa soeur, volant presque la vedette \u00e0 Kate lors de son mariage avec le Prince Williams: je veux bien s\u00fbr parler de Pippa Middleton, 33 ans, elle convole \u00e0 son tour en justes noces. Elle s'appr\u00eate - en ce moment m\u00eame - \u00e0 dire oui \u00e0 son fianc\u00e9 James Matthews, un banquier d'affaires et ancien pilote de formule 3. La c\u00e9r\u00e9monie se d\u00e9roule dans une petite \u00e9glise pittoresque du Berkshire, \u00e0 l'ouest de Londres, l\u00e0 o\u00f9 elle a grandi. Selon les m\u00e9dias, entre 150 \u00e0 350 proches ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s au mariage. Catherine Ilic, royaut\u00e9 et stars de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 sont de la partie...", "alternativeExcerpt": ["La s\u0153ur de Kate Middleton, Pippa, c\u00e9l\u00e8bre ce samedi son mariage avec James Matthews, banquier d\u2019affaires et ancien pilote de formule 3. La c\u00e9r\u00e9monie sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans une \u00e9glise pittoresque du Berkshire \u00e0 l\u2019ouest de Londres."], "alternativeTitle": ["Royaut\u00e9 et stars de la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 r\u00e9unis pour le mariage de Pippa Middleton  / 12H30_2017-05-20T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8636998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617784", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617772"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9dito: la soci\u00e9t\u00e9 civile ? Mon oil. : Par Michel Zendali    \t", "id": "sound-91E0BE91-F5A3-4EAF-A282-9568AFF20588", "durationSec": 140, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Michel Zendali    \t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.\r\n\r\n* * Par Michel Zendali    \t\r\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Par Michel Zendali    \t\nChaque semaine, le regard pertinent ou impertinent de Jean-Marc B\u00e9guin et Michel Zendali sur notre soci\u00e9t\u00e9 et son actualit\u00e9."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9dito: la soci\u00e9t\u00e9 civile ? Mon \u0153il\u2026 / 69S_2017-05-20T07:14:02_l-edito-la-societe-civile-mon-oeil", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7316342.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599333"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : Edmond Isoz, grand invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re", "id": "sound-8751CD6E-32FB-4844-9C32-9AFFBA1D5769", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ex-directeur de la Swiss Football League, Edmond Isoz d\u00e9fend depuis octobre 2016 les int\u00e9r\u00eats des clubs romands Sion, Lausanne, Xamax, Servette et Le Mont en tant que conseiller. Edmond Isoz est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re ce samedi 20 mai 2017. L'occasion d'\u00e9voquer avec lui l'avenir des clubs romands et du football suisse, tous les aspects li\u00e9s \u00e0 la formation ou encore la r\u00e9forme du championnat de Super League.\r\n\r\n* * Ex-directeur de la Swiss Football League, Edmond Isoz d\u00e9fend depuis octobre 2016 les int\u00e9r\u00eats des clubs romands Sion, Lausanne, Xamax, Servette et Le Mont en tant que conseiller. Edmond Isoz est l'invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re ce samedi 20 mai 2017. L'occasion d'\u00e9voquer avec lui l'avenir des clubs romands et du football suisse, tous les aspects li\u00e9s \u00e0 la formation ou encore la r\u00e9forme du championnat de Super League.", "alternativeExcerpt": ["Ex-directeur de la Swiss Football League, Edmond Isoz d\u00e9fend depuis octobre 2016 les int\u00e9r\u00eats des clubs romands Sion, Lausanne, Xamax, Servette et Le Mont en tant que conseiller. Edmond Isoz est l\u02b9invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re ce samedi 20 mai 2017. L\u02b9occasion d\u02b9\u00e9voquer avec lui l\u02b9avenir des clubs romands et du football suisse, tous les aspects li\u00e9s \u00e0 la formation ou encore la r\u00e9forme du championnat de Super League."], "alternativeTitle": ["Football : Edmond Isoz, grand invit\u00e9 de Sport Premi\u00e8re / SP_2017-05-20T19:38:45_football-edmond-isoz-grand-invite-de-spo", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635020.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599270"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident Erdogan sera r\u00e9tabli \u00e0 la t\u00eate de son parti", "id": "sound-60FEDF50-83E3-45F9-BA3F-C0E9FF3ADAA1", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux moments politiques importants se d\u00e9roulent ce week-end en Turquie. Samedi, le principal parti de la gauche pro-kurde, le HDP, a tenu son congr\u00e8s. Dimanche, l'AKP tient un congr\u00e8s extraordinaire pour r\u00e9tablir Recep Tayyip Erdogan \u00e0 la t\u00eate du parti.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident Erdogan sera r\u00e9tabli \u00e0 la t\u00eate de son parti 18h Turquie\r\n LUCY --> CODEC no ??\r\nEn Turquie deux moments politiques importants ce week-end. D'abord aujourd'hui, c'\u00e9tait le Congr\u00e8s du HDP, le parti de la d\u00e9mocratie des peuples. Le principal parti de la gauche pro-kurde est depuis des mois dans le viseur du pouvoir, plusieurs de ses d\u00e9put\u00e9s sont en prison. \r\nEt demain, c'est l'AKP, le parti au pouvoir, qui tient un congr\u00e8s extraordinaire pour r\u00e9intr\u00f4niser Recep Tayyip Erdogan \u00e0 la t\u00eate du parti. \r\nAlexandre Billette, vous \u00eates notre correspondant \u00e0 Istanbul...\r\nD'abord, le congr\u00e8s du HDP aujourd'hui, c'est en quelque sorte le congr\u00e8s d'un parti qui est en mode \u00ab survie \u00bb ?\r\nBlablabla\r\n- Et donc demain, c'est l'AKP, le Parti de la justice et du d\u00e9veloppement, qui se r\u00e9unit. Et l\u00e0, pas de surprises \u00e0 attendre, c'est le couronnement de Recep Tayyip Erdogan qui est au programme ?\r\nBlablabla\r\n- Les prochains scrutins auront donc lieu en 2019, comment l'opposition s'y pr\u00e9pare-t-elle, en a-t-elle seulement les moyens ?\r\nBlablabla", "alternativeExcerpt": ["Deux moments politiques importants se d\u00e9roulent ce week-end en Turquie. Samedi, le principal parti de la gauche pro-kurde, le HDP, a tenu son congr\u00e8s. Dimanche, l\u2019AKP tient un congr\u00e8s extraordinaire pour r\u00e9tablir Recep Tayyip Erdogan \u00e0 la t\u00eate du parti."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident Erdogan sera r\u00e9tabli \u00e0 la t\u00eate de son parti  / FOR_2017-05-20T18:02:00_developpement-2", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8588472.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617766"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le parti socialiste espagnol organise ses primaires pour \u00e9lire son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "id": "sound-EA398767-6871-499D-943D-C080681545FF", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carmen et Roberto, espagnols\r\nPr\u00e8s de 190'000 militants socialistes espagnols choisissent leur chef ce dimanche. Parmi les trois candidats au poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, la pr\u00e9sidente r\u00e9gionale de l'Andalousie Suzana Diaz et l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Pedro Sanchez sont favoris.\r\n\r\n* * Le parti socialiste espagnol organise ses primaires pour \u00e9lire son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral 12h30 Espagne socialiste nouveau patron \r\nEn Espagne, le parti socialiste organise ses primaires demain pour \u00e9lire son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. C'est dans une ambiance sous tension que pr\u00e8s de 190 000 militants vont choisir leur chef parmi trois candidats. Mais deux sont favoris\u00a0:\u00a0 la pr\u00e9sidente r\u00e9gionale de l'Andalousie et l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9barqu\u00e9 par une partie de l'\u00e9tat major du parti en octobre dernier lors d'un comit\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sanglant. Reportage de Val\u00e9rie Demon parmi les militants socialistes dans les meetings\r\n  1'46''\r\n((Val\u00e9rie\u00a0: de m\u00e9moire de socialiste, rarement le parti n'aura \u00e9t\u00e9 aussi divis\u00e9. Depuis plusieurs mois, il se retrouve litt\u00e9ralement coup\u00e9 en deux, entre partisans de la pr\u00e9sidente r\u00e9gionale de l'Andalousie, Susana Diaz et de Pedro Sanchez, l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral entre 2014 et 2016. Soup\u00e7onn\u00e9 de vouloir former un gouvernement avec Podemos, ce dernier a \u00e9t\u00e9 litt\u00e9ralement forc\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission par la vieille garde du parti en octobre dernier. Son actuelle rivale des primaires \u00e9tait d'ailleurs aux manettes pour le d\u00e9loger. Mais Pedro Sanchez est revenu en force pour se pr\u00e9senter. Avec de nombreuses signatures \u00e0 l'appui. La division est palpable parmi les militants, aussi \u00e9cartel\u00e9s que les notables du parti. Carmen votera pour Pedro Sanchez.\r\nSON CARMEN. A TRADUIRE. 15 secondes. A TRADUIRE\r\n\u00ab\u00a0La rivale Susana Diaz repr\u00e9sente la continuit\u00e9. Nous avons besoin de r\u00e9novation et cela ne passe pas par Susana Diaz. Elle repr\u00e9sente les vieilles habitudes et coutumes du Parti et nous n'en sommes plus l\u00e0\u00a0\u00bb.\r\nVal\u00e9rie\u00a0: mais dans le camp oppos\u00e9, on ne fait pas confiance \u00e0 l'ancien secr\u00e9taire gen\u00e9ral. Roberto n'a aucun doute.\r\nSON ROBERTO. \u00a013 secondes.\r\n\u00ab\u00a0J'esp\u00e8re que Pedro Sanchez ne va pas gagner car ce n'est pas lui qui va le plus unir le parti. Dans ses discours, il change de position tout le temps, un pas en avant un pas en arri\u00e8re\u00a0\u00bb.\r\nVal\u00e9rie\u00a0: en pleine crise depuis 2011, dans l'opposition, les socialistes ont perdu la moiti\u00e9 de leurs d\u00e9put\u00e9s au parlement. D\u00e9boussol\u00e9s, ils doivent choisir un programme pour r\u00e9cup\u00e9rer leur cr\u00e9dibilit\u00e9 et leurs \u00e9lecteurs partis chez Podemos. Mais pour l'instant, les socialistes se perdent en batailles internes. Chez les partisans de Pedro Sanchez, on ne termine plus un meeting ou une r\u00e9union sans lever le poing et chanter l'internationale, une mani\u00e8re de marquer son ancr\u00e9e \u00e0 gauche face \u00e0 la ligne mod\u00e9r\u00e9e du camp adverse.))", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e8s de 190'000 militants socialistes espagnols choisissent leur chef ce dimanche. Parmi les trois candidats au poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, la pr\u00e9sidente r\u00e9gionale de l\u2019Andalousie Suzana Diaz et l\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Pedro Sanchez sont favoris."], "alternativeTitle": ["Le parti socialiste espagnol organise ses primaires pour \u00e9lire son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral / 12H30_2017-05-20T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8636994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617784", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Christina Meissner, une infirmi\u00e8re au chevet des h\u00e9rissons", "id": "sound-FBA6CEC7-E40C-42C6-B1E5-A21E42D12DF5", "durationSec": 1275, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Biologiste de formation, Christina Meissner a travaill\u00e9 pour l'OFEV, Pro Natura et maintenant pour l'Etat de Gen\u00e8ve, en tant que charg\u00e9e de communication. Elle est \u00e9galement d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil de Gen\u00e8ve. C'est de sa m\u00e8re qu'elle dit avoir h\u00e9rit\u00e9 son amour ind\u00e9fectible pour la nature et les animaux dont elle d\u00e9fend d\u00e9sormais les droits et le bien-\u00eatre dans tous les compartiments de son existence. \r\nAinsi, c'est dans le canton de Gen\u00e8ve, sur la commune de Vernier et au sous-sol de sa maison familiale, que Christine Meissner a fond\u00e9 le centre genevois des soins pour h\u00e9rissons. Elle y accueille, depuis plus de 11 ans et \u00e0 longueur d'ann\u00e9es, des petits mammif\u00e8res victimes des nombreuses diverses agressions auxquels ils sont expos\u00e9s: trafic automobile, d\u00e9broussailleuses, destructions d'habitats, morsures de chiens, maladies etc. Lucile Solari est all\u00e9e leur rendre visite.", "alternativeExcerpt": ["Biologiste de formation, Christina Meissner a travaill\u00e9 pour l\u2019OFEV, Pro Natura et maintenant pour l\u2019Etat de Gen\u00e8ve, en tant que charg\u00e9e de communication. Elle est \u00e9galement d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil de Gen\u00e8ve. C\u2019est de sa m\u00e8re qu\u2019elle dit avoir h\u00e9rit\u00e9 son amour ind\u00e9fectible pour la nature et les animaux dont elle d\u00e9fend d\u00e9sormais les droits et le bien-\u00eatre dans tous les compartiments de son existence. \n\nAinsi, c\u2019est dans le canton de Gen\u00e8ve, sur la commune de Vernier et au sous-sol de sa maison familiale, que Christine Meissner a fond\u00e9 le centre genevois des soins pour h\u00e9rissons. Elle y accueille, depuis plus de 11 ans et \u00e0 longueur d\u2019ann\u00e9es, des petits mammif\u00e8res victimes des nombreuses diverses agressions auxquels ils sont expos\u00e9s: trafic automobile, d\u00e9broussailleuses, destructions d\u2019habitats, morsures de chiens, maladies etc. Lucile Solari est all\u00e9e leur rendre visite."], "alternativeTitle": ["Christina Meissner, une infirmi\u00e8re au chevet des h\u00e9rissons / PDT_2017-05-20T10:03:45_christina-meissner-une-infirmiere-au-che", "Prise de terre du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635486.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "du centre de soin SOS H\u00e9risson \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Meissner, Christina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8599288"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Claude Longchamp se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques, son interview", "id": "sound-66F6260A-DC21-4C0C-961E-B4D257CFE3D5", "durationSec": 621, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Claude Longchamp, ex- Pr\u00e9sident du conseil d'administration et membre de la direction de gfs.bern, copolitologue et historien, charg\u00e9 de cours de l'Universit\u00e9 de Berne et Zurich, agr\u00e9g\u00e9 au VMI de l'Universit\u00e9 de Fribourg et au KPM de l'Universit\u00e9 de Berne, Randonneur urbain \u00e0 Berne pour la client\u00e8le\r\nApr\u00e8s plus de 25 ans d'activit\u00e9, Claude Longchamp se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques. Le politologue et membre de la direction de l'Institut GFS revient sur la vie politique suisse de ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es. Son interview.\r\n\r\n* * Claude Longchamp se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques, son interview 18h Longchamp\r\nIl \u00e9tait le visage familier des dimanches de votations...\r\nClaude Longchamp, l'homme au noeud papillon, se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques, apr\u00e8s plus de 25 ans d'activit\u00e9 pour le compte de l'institut de sondage GFS \u00e0 Berne...\r\nIl commentera ses tout derniers scrutins demain \u00e0 la radio-t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique...\r\nPremi\u00e8re question que j'ai pos\u00e9e \u00e0 Claude Longchamp... Vous avez commenc\u00e9 vos activit\u00e9s au sein de GFS en 1992, ann\u00e9e qui marque un tournant dan l'historie politique suisse de la fin du 20e si\u00e8cle... Comment a \u00e9volu\u00e9 la vie politique suisse au cours de ce quart de si\u00e8cle ?\r\n  9'42''\r\nC'\u00e9tait Claude Longchamp, qui se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques, apr\u00e8s plus de 25 ans d'activit\u00e9 pour le compte de l'institut de sondage GFS \u00e0 Berne.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plus de 25 ans d\u2019activit\u00e9, Claude Longchamp se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques. Le politologue et membre de la direction de l\u2019Institut GFS revient sur la vie politique suisse de ces 25 derni\u00e8res ann\u00e9es. Son interview."], "alternativeTitle": ["Claude Longchamp se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques, son interview / FOR_2017-05-20T18:06:00_developpement-4", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7750532.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617763"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Football : David Orlando et Alexandre Rey parlent de la Coupe de Suisse", "id": "sound-D3819445-BACD-4078-882D-947445C31A9E", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion s'appr\u00eate \u00e0 disputer sa 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse le jeudi 25 mai 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve contre le FC B\u00e2le. Invaincus en finale, les Valaisans entendent bien faire perdurer la tradition. David Orlando et Alexandre Rey font partie de la l\u00e9gende. Ils avaient inscrit les trois buts qui avaient permis au club valaisan de remporter sa sixi\u00e8me Coupe de Suisse en 1991. Pour eux, Sion va \u00e0 nouveau gagner cette ann\u00e9e. Voici pourquoi...\r\n\r\n* * Le FC Sion s'appr\u00eate \u00e0 disputer sa 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse le jeudi 25 mai 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve contre le FC B\u00e2le. Invaincus en finale, les Valaisans entendent bien faire perdurer la tradition. David Orlando et Alexandre Rey font partie de la l\u00e9gende. Ils avaient inscrit les trois buts qui avaient permis au club valaisan de remporter sa sixi\u00e8me Coupe de Suisse en 1991. Pour eux, Sion va \u00e0 nouveau gagner cette ann\u00e9e. Voici pourquoi...", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion s\u02b9appr\u00eate \u00e0 disputer sa 14\u00e8me finale de Coupe de Suisse le jeudi 25 mai 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve contre le FC B\u00e2le. Invaincus en finale, les Valaisans entendent bien faire perdurer la tradition. David Orlando et Alexandre Rey font partie de la l\u00e9gende. Ils avaient inscrit les trois buts qui avaient permis au club valaisan de remporter sa sixi\u00e8me Coupe de Suisse en 1991. Pour eux, Sion va \u00e0 nouveau gagner cette ann\u00e9e. Voici pourquoi..."], "alternativeTitle": ["Football : David Orlando et Alexandre Rey parlent de la Coupe de Suisse / SP_2017-05-20T19:28:45_football-david-orlando-et-alexandre-rey", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599273"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "News High-Tech", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53F42CE6-6B2F-4F58-B9C5-173F81C2EEBB", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["News High-Tech / PB_2017-05-20T10:00:00_sequence-1", "Point Barre du 20.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Les YouTubeurs font de l'humanitaire", "id": "sound-4B2EC218-3421-4B12-A0C7-1E2A9C31A195", "durationSec": 456, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les jeunes stars des r\u00e9seaux sociaux tweetent, tournent des vid\u00e9os et font des selfies dans les zones de crise et de conflits. Quels apports r\u00e9els et concrets pour l'humanitaire? Avec Philippe Stoll, chef adjoint de la communication publique du CICR.\r\n\r\n* * Les jeunes stars des r\u00e9seaux sociaux tweetent, tournent des vid\u00e9os et font des selfies dans les zones de crise et de conflits. Quels apports r\u00e9els et concrets pour l'humanitaire? Avec Philippe Stoll, chef adjoint de la communication publique du CICR.", "alternativeExcerpt": ["Les jeunes stars des r\u00e9seaux sociaux tweetent, tournent des vid\u00e9os et font des selfies dans les zones de crise et de conflits. Quels apports r\u00e9els et concrets pour l\u02b9humanitaire? Avec Philippe Stoll, chef adjoint de la communication publique du CICR."], "alternativeTitle": ["Les YouTubeurs font de l'humanitaire / 69S_2017-05-20T08:21:54_les-youtubeurs-font-de-l-humanitaire", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634538.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9d. en chef adjoint Radio - MM, Journaliste", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8599330"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Egosyst\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Le syndrome de Calimero", "id": "sound-D0558369-620A-46FB-8682-C4B942FB0CD4", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Tomasella, Saverio\r\nLe petit poussin noir avec sa coquille sur la t\u00eate a peut etre marqu\u00e9 votre enfance par sa plainte constante. \"C'est vraiment trop injuste!\", disait-il ! Saverio Tomasella psychologue et psychanalyste ne l'avait pas oubli\u00e9. Sur le divan il entend se plaindre ses patients, dans la rue il rep\u00e8re les grincheux, les aigris qui partagent \u00e0 l'envi leur m\u00e9contentement. Sont-ils si mal lotis ? Ou les plaintes sont-elles le reflet d'un profond malaise? Gu\u00e9rir les r\u00e2leurs, donner quelques pistes \u00e0 l'entourage telle est l'ambition de son dernier ouvrage, car oui , on peut vivre sans se plaindre! Et g\u00e9n\u00e9ralement, cela ne manque \u00e0 personne!\r\nSaverio Tomasella, \"Les syndrome de Calimero\", \u00e9ditions Albin Michel.\r\n\r\n* * Le petit poussin noir avec sa coquille sur la t\u00eate a peut etre marqu\u00e9 votre enfance par sa plainte constante. \"C'est vraiment trop injuste!\", disait-il ! Saverio Tomasella psychologue et psychanalyste ne l'avait pas oubli\u00e9. Sur le divan il entend se plaindre ses patients, dans la rue il rep\u00e8re les grincheux, les aigris qui partagent \u00e0 l'envi leur m\u00e9contentement. Sont-ils si mal lotis ? Ou les plaintes sont-elles le reflet d'un profond malaise? Gu\u00e9rir les r\u00e2leurs, donner quelques pistes \u00e0 l'entourage telle est l'ambition de son dernier ouvrage, car oui , on peut vivre sans se plaindre! Et g\u00e9n\u00e9ralement, cela ne manque \u00e0 personne!\r\nSaverio Tomasella, \"Les syndrome de Calimero\", \u00e9ditions Albin Michel.", "alternativeTitle": ["Egosyst\u00e8me du 20.05.2017", "Le syndrome de Calimero / EGO_2017-05-20T13:03:45_egosysteme", "Egosyst\u00e8me du 20.05.2017", "Le syndrome de Calimero / EGO_2017-05-20T13:03:45_egosysteme"], "alternativeExcerpt": ["Le petit poussin noir avec sa coquille sur la t\u00eate a peut etre marqu\u00e9 votre enfance par sa plainte constante\u2026 \"C\u02b9est vraiment trop injuste!\", disait-il ! Saverio Tomasella psychologue et psychanalyste ne l\u02b9avait pas oubli\u00e9. Sur le divan il entend se plaindre ses patients, dans la rue il rep\u00e8re les grincheux, les aigris qui partagent \u00e0 l\u02b9envi leur m\u00e9contentement. Sont-ils si mal lotis ? Ou les plaintes sont-elles le reflet d\u02b9un profond malaise? Gu\u00e9rir les r\u00e2leurs, donner quelques pistes \u00e0 l\u02b9entourage telle est l\u02b9ambition de son dernier ouvrage, car oui , on peut vivre sans se plaindre! Et g\u00e9n\u00e9ralement, cela ne manque \u00e0 personne!\nSaverio Tomasella, \"Les syndrome de Calimero\", \u00e9ditions Albin Michel.", "Le petit poussin noir avec sa coquille sur la t\u00eate a peut etre marqu\u00e9 votre enfance par sa plainte constante\u2026 \"C\u02b9est vraiment trop injuste!\", disait-il ! Saverio Tomasella psychologue et psychanalyste ne l\u02b9avait pas oubli\u00e9. Sur le divan il entend se plaindre ses patients, dans la rue il rep\u00e8re les grincheux, les aigris qui partagent \u00e0 l\u02b9envi leur m\u00e9contentement. Sont-ils si mal lotis ? Ou les plaintes sont-elles le reflet d\u02b9un profond malaise? Gu\u00e9rir les r\u00e2leurs, donner quelques pistes \u00e0 l\u02b9entourage telle est l\u02b9ambition de son dernier ouvrage, car oui , on peut vivre sans se plaindre! Et g\u00e9n\u00e9ralement, cela ne manque \u00e0 personne!\nSaverio Tomasella, \"Les syndrome de Calimero\", \u00e9ditions Albin Michel."], "imageURL": "//www.rts.ch/8629656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599260", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599260", "ece-8599259"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "L'info \u00e0 la minute", "id": "sound-2C6DA6EE-4E9D-4DD2-AB4E-C9DF20E2E93E", "durationSec": 1250, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les minis vid\u00e9os d'info d'une minute cartonnent sur les r\u00e9seaux sociaux. De l'actu calibr\u00e9e pour Facebook. Ces m\u00e9dias 100% num\u00e9riques font des dizaines de millions de vues chaque mois. Quel fonctionnement et quel business model pour ces nouveaux m\u00e9dias d'info?\r\nAvec\r\nNathalie Ducommun, r\u00e9dactrice en chef adjoint TV et multim\u00e9dia \u00e0 la RTS Laurent Lucas, co-fondateur et producteur \u00e9ditorial de Brut.", "alternativeExcerpt": ["Les minis vid\u00e9os d\u02b9info d\u02b9une minute cartonnent sur les r\u00e9seaux sociaux. De l\u02b9actu calibr\u00e9e pour Facebook. Ces m\u00e9dias 100% num\u00e9riques font des dizaines de millions de vues chaque mois. Quel fonctionnement et quel business model pour ces nouveaux m\u00e9dias d\u02b9info?\nAvec\nNathalie Ducommun, r\u00e9dactrice en chef adjoint TV et multim\u00e9dia \u00e0 la RTS Laurent Lucas, co-fondateur et producteur \u00e9ditorial de Brut."], "alternativeTitle": ["L'info \u00e0 la minute / MED_2017-05-20T09:10:45_l-info-a-la-minute", "M\u00e9dialogues du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8438901.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599305", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9d. en chef adjoint Radio - MM, Journaliste", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8599302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Librairie francophone", "source": "siranau", "title": "La Librairie Francophone", "id": "sound-0A9E92C7-6FF8-4A9C-B941-6FA2D2BB8B3A", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Claire Castillon pour \" Rebelles, un peu \" aux \u00e9ditions de l'Olivier. \r\n \tLisa Azuelos pour \" Laissez-moi danser \" aux \u00e9ditions Stock\r\n \tNimrod pour \" J'aurais un royaume en bois flott\u00e9s \" Gallimard Po\u00e9sie\r\n\r\n* Infotrafic: 17:58:34-17:58:59 / * Claire Castillon pour \" Rebelles, un peu \" aux \u00e9ditions de l'Olivier. \r\n \tLisa Azuelos pour \" Laissez-moi danser \" aux \u00e9ditions Stock\r\n \tNimrod pour \" J'aurais un royaume en bois flott\u00e9s \" Gallimard Po\u00e9sie", "alternativeTitle": ["La librairie francophone du 20.05.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-05-20T17:03:45_la-librairie-francophone", "La librairie francophone du 20.05.2017", "La Librairie Francophone / LLF_2017-05-20T17:03:45_la-librairie-francophone"], "alternativeExcerpt": ["Claire Castillon pour \" Rebelles, un peu \" aux \u00e9ditions de l\u02b9Olivier. \n \tLisa Azuelos pour \" Laissez-moi danser \" aux \u00e9ditions Stock\n \tNimrod pour \" J\u02b9aurais un royaume en bois flott\u00e9s \" Gallimard Po\u00e9sie", "Claire Castillon pour \" Rebelles, un peu \" aux \u00e9ditions de l\u02b9Olivier. \n \tLisa Azuelos pour \" Laissez-moi danser \" aux \u00e9ditions Stock\n \tNimrod pour \" J\u02b9aurais un royaume en bois flott\u00e9s \" Gallimard Po\u00e9sie"], "imageURL": "//www.rts.ch/7859152.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599322", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kh\u00e9rad, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599322", "ece-8599321"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: Fabio Celestini rejoindrait le FC St-Etienne", "id": "sound-F220E391-94B3-41F4-9726-B32D5DEC2219", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC St-Etienne, \u00e0 la recherche d'un entra\u00eeneur, et Fabio Celestini se seraient mis d'accord sur un engagement. L'entra\u00eeneur de Lausanne, sous contrat avec le club de la Pontaise encore deux saisons, se serait rendu jeudi \u00e0 St-Etienne pour rencontrer le pr\u00e9sident Roland Romeyer et visiter les installations.\r\n\r\n* * Football: Fabio Celestini rejoindrait le FC St-Etienne 18h Foot\r\nEn football, le Lausanne-Sport peut sauver d\u00e8s ce soir sa place en super league \u00e0 conditions de ne pas perdre et que Vaduz s'incline \u00e0 Lugano.  A la mi-temps,..  \r\nSCORE\r\nMais, l'information de la journ\u00e9e \u00e0 Lausanne est le d\u00e9part, plus que probable,  de l'entra\u00eeneur Fabio Celestini \u00e0 l'issue de la saison. Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates \u00e0 la Pontaise. On apprenait aujourd'hui qu'il s'\u00e9tait rendu jeudi \u00e0 St-Etienne.   vous nous dites que le club fran\u00e7ais a d\u00e9cid\u00e9 de l'engager. \r\nDIALOGUE UMAC 12\r\nBlablabla\r\nSON 0''52 \r\n(Le son se termine sur.   il parait que c'est le cocu qui est toujours le dernier au courant. ) \r\nRelance: On sent les pr\u00e9sident du Lausanne-Sport un peu agac\u00e9.  \r\nblabla....\r\nRevenons au match Patrick, est-ce que Lausanne est capable de s'imposer \u00e0 domicile aujourd'hui ?\r\nblablabla\r\nMerci Patrick D\u00e9l\u00e9troz, vous \u00eates en direct de la Pontaise \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Le FC St-Etienne, \u00e0 la recherche d'un entra\u00eeneur, et Fabio Celestini se seraient mis d\u2019accord sur un engagement. L'entra\u00eeneur de Lausanne, sous contrat avec le club de la Pontaise encore deux saisons, se serait rendu jeudi \u00e0 St-Etienne pour rencontrer le pr\u00e9sident Roland Romeyer et visiter les installations."], "alternativeTitle": ["Football: Fabio Celestini rejoindrait le FC St-Etienne  / FOR_2017-05-20T18:08:00_developpement-5", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8637174.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617762"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9lection", "id": "sound-074D0D96-9DA6-49D1-8048-73AA9847F08D", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch. Le navigateur genevois Alan Roura explique avec candeur ses ambitions pour le prochain Vend\u00e9e Globe dans Sport matin. La situation cocasse des vieux gar\u00e7ons mont\u00e9n\u00e9grins dans le Journal du matin. Apr\u00e8s un tremblement de terre, une entreprise italienne qui a perdu toute sa production s'en sort gr\u00e2ce . \u00e0 des obligations \" parmesan \". Enfin, l'\u00e9crivain Gonzague Saint Bris tente l'impossible : comparer Macron \u00e0 Bonaparte dans le 12h45. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition multim\u00e9dia RTS\r\n\r\n* * Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch. Le navigateur genevois Alan Roura explique avec candeur ses ambitions pour le prochain Vend\u00e9e Globe dans Sport matin. La situation cocasse des vieux gar\u00e7ons mont\u00e9n\u00e9grins dans le Journal du matin. Apr\u00e8s un tremblement de terre, une entreprise italienne qui a perdu toute sa production s'en sort gr\u00e2ce . \u00e0 des obligations \" parmesan \". Enfin, l'\u00e9crivain Gonzague Saint Bris tente l'impossible : comparer Macron \u00e0 Bonaparte dans le 12h45. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l'\u00e9quipe d'\u00e9dition multim\u00e9dia RTS", "alternativeExcerpt": ["Les temps forts des antennes radios et TV de la RTS s\u00e9lectionn\u00e9s par l'\u00e9quipe de rts.ch. Le navigateur genevois Alan Roura explique avec candeur ses ambitions pour le prochain Vend\u00e9e Globe dans Sport matin. La situation cocasse des vieux gar\u00e7ons mont\u00e9n\u00e9grins dans le Journal du matin. Apr\u00e8s un tremblement de terre, une entreprise italienne qui a perdu toute sa production s\u02b9en sort gr\u00e2ce \u2026 \u00e0 des obligations \" parmesan \". Enfin, l\u02b9\u00e9crivain Gonzague Saint Bris tente l\u02b9impossible : comparer Macron \u00e0 Bonaparte dans le 12h45. Une chronique pr\u00e9par\u00e9e cette semaine par C\u00e9line Schumacher de l\u02b9\u00e9quipe d\u02b9\u00e9dition multim\u00e9dia RTS"], "alternativeTitle": ["La s\u00e9lection / 69S_2017-05-20T07:25:38_la-selection", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8617246.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Olympisme : le village olympique de Lausanne 2020 prend forme", "id": "sound-C757D761-0274-487C-9941-F1D2B0CE9BE6", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Etape importante cette semaine pour les Jeux Olympiques de la Jeunesse Lausanne 2020 : le premier coup de pioche du village olympique a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 le lundi 15 mai 2017 au nord du Campus de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Vortex abritera 1700 athl\u00e8tes durant la comp\u00e9tition avant d'\u00eatre livr\u00e9 aux \u00e9tudiants. Ian Logan, directeur de Lausanne 2020, se r\u00e9joui de cette \u00e9tape. Au niveau sponsoring, Lausanne 2020 pourra compter sur Omega qui a prolong\u00e9 son partenariat avec le CIO jusqu'en 2032. Les explications de son pr\u00e9sident, Raynald Aeschlimann.\r\n\r\n* * Etape importante cette semaine pour les Jeux Olympiques de la Jeunesse Lausanne 2020 : le premier coup de pioche du village olympique a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 le lundi 15 mai 2017 au nord du Campus de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Vortex abritera 1700 athl\u00e8tes durant la comp\u00e9tition avant d'\u00eatre livr\u00e9 aux \u00e9tudiants. Ian Logan, directeur de Lausanne 2020, se r\u00e9joui de cette \u00e9tape. Au niveau sponsoring, Lausanne 2020 pourra compter sur Omega qui a prolong\u00e9 son partenariat avec le CIO jusqu'en 2032. Les explications de son pr\u00e9sident, Raynald Aeschlimann.", "alternativeExcerpt": ["Etape importante cette semaine pour les Jeux Olympiques de la Jeunesse Lausanne 2020 : le premier coup de pioche du village olympique a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 le lundi 15 mai 2017 au nord du Campus de l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne. Vortex abritera 1700 athl\u00e8tes durant la comp\u00e9tition avant d\u02b9\u00eatre livr\u00e9 aux \u00e9tudiants. Ian Logan, directeur de Lausanne 2020, se r\u00e9joui de cette \u00e9tape. Au niveau sponsoring, Lausanne 2020 pourra compter sur Omega qui a prolong\u00e9 son partenariat avec le CIO jusqu\u02b9en 2032. Les explications de son pr\u00e9sident, Raynald Aeschlimann."], "alternativeTitle": ["Olympisme : le village olympique de Lausanne 2020 prend forme / SP_2017-05-20T20:03:45_olympisme-le-village-olympique-de-lausan", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635106.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599266"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : l'avis de Ren\u00e9 Fasel sur la NHL et Sion 2026", "id": "sound-F2FF8009-201F-48DD-A117-D5EB15E1E35D", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En marge des Mondiaux de hockey sur glace qui se disputent du 5 au 21 mai 2017, Alain Th\u00e9voz a pu s'entretenir avec Ren\u00e9 Fasel, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de hockey sur glace. Il \u00e9voque avec lui le format des championnats du monde, le conflit ouvert qui oppose l'IIHF \u00e0 la NHL sur les Jeux Olympiques et la candidature olympique Sion 2026.\r\n\r\n* * En marge des Mondiaux de hockey sur glace qui se disputent du 5 au 21 mai 2017, Alain Th\u00e9voz a pu s'entretenir avec Ren\u00e9 Fasel, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de hockey sur glace. Il \u00e9voque avec lui le format des championnats du monde, le conflit ouvert qui oppose l'IIHF \u00e0 la NHL sur les Jeux Olympiques et la candidature olympique Sion 2026.", "alternativeExcerpt": ["En marge des Mondiaux de hockey sur glace qui se disputent du 5 au 21 mai 2017, Alain Th\u00e9voz a pu s\u02b9entretenir avec Ren\u00e9 Fasel, le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de hockey sur glace. Il \u00e9voque avec lui le format des championnats du monde, le conflit ouvert qui oppose l\u02b9IIHF \u00e0 la NHL sur les Jeux Olympiques et la candidature olympique Sion 2026."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : l\u02b9avis de Ren\u00e9 Fasel sur la NHL et Sion 2026 / SP_2017-05-20T19:48:45_hockey-sur-glace-l-avis-de-rene-fasel-su", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7734026.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident iranien sortant Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour quatre ans", "id": "sound-EC6D29F4-C34A-46F5-91BF-DB9244B61312", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GHAZI\r\nLe pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu avec 57% des voix d\u00e8s le premier tour de la pr\u00e9sidentielle, a annonc\u00e9 samedi le ministre de l'Int\u00e9rieur. Il devance le conservateur Ebrahim Raissi, qui a obtenu 38,3% des voix.\r\n\r\n* * Le pr\u00e9sident iranien sortant Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour quatre ans 12h30 Iran point \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran\r\nLe pr\u00e9sident mod\u00e9r\u00e9 sortant Hassan Rohani a donc \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu avec 23 millions de voix soit un score de 57%. 16 millions de personnes ont vot\u00e9 pour son principal adversaire, le religieux conservateur Ebrahim Ra\u00efssi. T\u00e9h\u00e9ran correspondance Siavosh Gazi... \r\n  1'04''\r\n((La t\u00e9l\u00e9vision d'Etat, contr\u00f4l\u00e9e par les conservateurs,\u00a0 a f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident Rohani pour sa victoireLes partisans du pr\u00e9sident mod\u00e9r\u00e9 qui remporte une large victoire pourraient descendre dans la rue ce soir pour f\u00eater la victoire de leur candidat.Selon les derniers r\u00e9sultats, il augmente son score non seulement en nombre de voix mais aussi en pourcentage, puisqu'il a obtenu 57% des suffrages.Avec un score aussi large, Hassan Rohani renforce son pouvoir. Il pourra continuer sa politique de r\u00e9forme sur le plan politique, culturelle et sociale et \u00a0l'ouverture sur le monde.Durant la campagne, il avait appel\u00e9 les \u00e9lecteurs \u00e0 participer massivement et lui donner encore plus de voix qu'il y a quatre ans pour poursuivre ses r\u00e9formes.Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 entendu par les Iraniens qui lui ont apport\u00e9 un fort soutien.Il aura d\u00e9sormais les coud\u00e9es plus franches pour appliquer sa politique, mais il doit compter avec le guide supr\u00eame, l'ayatollah Ali Khamenei, qui fixe les grandes lignes de la politique du pays, notamment en ce qui concerne la politique \u00e9trang\u00e8re, mais aussi avec la justice contr\u00f4l\u00e9 par les conservateurs ou encore les Gardiens de la r\u00e9volution, l'arm\u00e9e d'\u00e9lite du r\u00e9gime islamique. Siavosh GHAZI/T\u00e9h\u00e9ran))", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu avec 57% des voix d\u00e8s le premier tour de la pr\u00e9sidentielle, a annonc\u00e9 samedi le ministre de l'Int\u00e9rieur. Il devance le conservateur Ebrahim Raissi, qui a obtenu 38,3% des voix."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident iranien sortant Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour quatre ans / 12H30_2017-05-20T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8636777.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617784", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617770"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Festival des 7 Terroirs, en direct de la salle polyvalente de Liddes : Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard", "id": "sound-5E03E843-F2E3-479D-A2EE-ECC4A6DB82F8", "durationSec": 5164, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Renaud Albasini\r\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\r\nTechnique: Jean-Pascal Mages et St\u00e9phane Tornare\r\nAccueil: Julia Carpentieri\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nLes formations:\r\nFanfare l'Union Instrumentale de Liddes\r\nQuatuor de cuivre\r\nChoeur de Liddes - choeur d'enfants\r\nAccord\u00e9oniste le l'\u00e9cole Yves Moulins\r\nOrchestre Jazz Serenaders\r\n\r\n* Infotrafic: 12:03:57-12:04:41 / * Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\r\nConseiller musical: Renaud Albasini\r\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\r\nTechnique: Jean-Pascal Mages et St\u00e9phane Tornare\r\nAccueil: Julia Carpentieri\r\nAssistanat de production: Dyane Dufault\r\nFORMATIONS MUSICALES:\r\nLes formations:\r\nFanfare l'Union Instrumentale de Liddes\r\nQuatuor de cuivre\r\nChoeur de Liddes - choeur d'enfants\r\nAccord\u00e9oniste le l'\u00e9cole Yves Moulins\r\nOrchestre Jazz Serenaders", "alternativeTitle": ["Le kiosque \u00e0 musiques du 20.05.2017", "Le kiosque \u00e0 musiques du 20.05.2017", "Festival des 7 Terroirs, en direct de la salle polyvalente de Liddes / KAM_2017-05-20T11:03:45_le-kiosque-a-musiques", "Festival des 7 Terroirs, en direct de la salle polyvalente de Liddes / KAM_2017-05-20T11:03:45_le-kiosque-a-musiques"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380948.image", "alternativeExcerpt": ["Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Renaud Albasini\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\nTechnique: Jean-Pascal Mages et St\u00e9phane Tornare\nAccueil: Julia Carpentieri\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nLes formations:\n\nFanfare l'Union Instrumentale de Liddes\nQuatuor de cuivre\nChoeur de Liddes - choeur d'enfants\nAccord\u00e9oniste le l'\u00e9cole Yves Moulins\nOrchestre Jazz Serenaders", "Production et pr\u00e9sentation: Jean-Marc Richard\nConseiller musical: Renaud Albasini\nR\u00e9alisation: Jean-Claude Renou\nTechnique: Jean-Pascal Mages et St\u00e9phane Tornare\nAccueil: Julia Carpentieri\nAssistanat de production: Dyane Dufault\n\nFORMATIONS MUSICALES:\n\nLes formations:\n\nFanfare l'Union Instrumentale de Liddes\nQuatuor de cuivre\nChoeur de Liddes - choeur d'enfants\nAccord\u00e9oniste le l'\u00e9cole Yves Moulins\nOrchestre Jazz Serenaders"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599248", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599248", "ece-8599247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "E-sport \u00e0 Gen\u00e8ve: go go le Servette FC", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C978FFC9-F79F-48B9-A72D-E7BD4760BC6D", "durationSec": 1022, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["E-sport \u00e0 Gen\u00e8ve: go go le Servette FC / PB_2017-05-20T10:05:00_sequence-2", "Point Barre du 20.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599090", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4326852.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue des unes", "id": "sound-8317B1D0-ACFF-445B-96BB-5D0B24A099BB", "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Antoine Droux\r\n\r\n* * Par Antoine Droux", "alternativeExcerpt": ["Par Antoine Droux"], "alternativeTitle": ["La revue des unes / 69S_2017-05-20T06:11:54_la-revue-des-unes", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7036011.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Fumer sans combustion mais avec conviction", "id": "sound-98D5AA1B-ADF6-4251-94A6-DAD32EBCF14B", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Maury vapote depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, heureux de cette solution polie pour continuer \u00e0 fumer sans susciter l'agacement autour de lui. L'e-cigarette, autrement dit la cigarette \u00e9lectronique, c'est m\u00e9langer soi-m\u00eame des ar\u00f4mes improbables : bonbon, alcool . et tranquillement tirer sur une tige de m\u00e9tal tr\u00e8s loin des images de bad boys. Pipe du 21e si\u00e8cle l'e-cigarette ? Par Sophie Proust\r\n\r\n* * Philippe Maury vapote depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, heureux de cette solution polie pour continuer \u00e0 fumer sans susciter l'agacement autour de lui. L'e-cigarette, autrement dit la cigarette \u00e9lectronique, c'est m\u00e9langer soi-m\u00eame des ar\u00f4mes improbables : bonbon, alcool . et tranquillement tirer sur une tige de m\u00e9tal tr\u00e8s loin des images de bad boys. Pipe du 21e si\u00e8cle l'e-cigarette ? Par Sophie Proust", "alternativeExcerpt": ["Philippe Maury vapote depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, heureux de cette solution polie pour continuer \u00e0 fumer sans susciter l\u02b9agacement autour de lui. L\u02b9e-cigarette, autrement dit la cigarette \u00e9lectronique, c\u02b9est m\u00e9langer soi-m\u00eame des ar\u00f4mes improbables : bonbon, alcool \u2026 et tranquillement tirer sur une tige de m\u00e9tal tr\u00e8s loin des images de bad boys. Pipe du 21e si\u00e8cle l\u02b9e-cigarette ? Par Sophie Proust"], "alternativeTitle": ["Fumer sans combustion mais avec conviction / 69S_2017-05-20T06:49:54_fumer-sans-combustion-mais-avec-convicti", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4233563.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599336"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sous les pav\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeremy Narby, anthropologue : A propos de son ouvrage \"Intelligence dans la nature - en qu\u00eate du savoir\" (Ed. Buchet Chastel, 2017 nouvelle \u00e9dition)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F2F00A4-6BBD-4179-A186-DAF596421686", "durationSec": 3397, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Narby, Jeremy"], "thematicThemes": ["chamanisme", "anthropologie"], "excerpt": "\"De minuscules \u00eatres unicellulaires savent r\u00e9soudre des labyrinthes complexes; des abeilles, dont le cerveau a la taille d'une t\u00eate d'\u00e9pingle, sont capables de comprendre des concepts abstraits; certaines plantes parasites comme les cuscutes peuvent \u00e9valuer le contenu nutritionnel de leurs victimes avant de d\u00e9cider de s'y installer.\r\nComment nommer ces comportements? Les humains sont-ils les seuls \u00e0 poss\u00e9der une \"intelligence\" et \u00e0 prendre des d\u00e9cisions rationnelles en toute autonomie? L'anthropologue canadien Jeremy Narby nous emm\u00e8ne dans un voyage extraordinaire - de la for\u00eat amazonienne aux laboratoires hi-tech - \u00e0 la rencontre de gu\u00e9risseurs traditionnels et de scientifiques de pointe qui explorent les sciences du vivant. (source: \u00e9diteur).", "alternativeTitle": ["Sous les pav\u00e9s du 20.05.2017", "Jeremy Narby: Intelligence dans la nature / SLP_2017-05-20T17:03:00_sous-les-paves", "Sous les pav\u00e9s du 20.05.2017", "Jeremy Narby: Intelligence dans la nature / SLP_2017-05-20T17:03:00_sous-les-paves"], "alternativeExcerpt": ["\"De minuscules \u00eatres unicellulaires savent r\u00e9soudre des labyrinthes complexes; des abeilles, dont le cerveau a la taille d\u02b9une t\u00eate d\u02b9\u00e9pingle, sont capables de comprendre des concepts abstraits; certaines plantes parasites comme les cuscutes peuvent \u00e9valuer le contenu nutritionnel de leurs victimes avant de d\u00e9cider de s\u02b9y installer.\nComment nommer ces comportements? Les humains sont-ils les seuls \u00e0 poss\u00e9der une \"intelligence\" et \u00e0 prendre des d\u00e9cisions rationnelles en toute autonomie?\nL'anthropologue canadien Jeremy Narby nous emm\u00e8ne dans un voyage extraordinaire - de la for\u00eat amazonienne aux laboratoires hi-tech - \u00e0 la rencontre de gu\u00e9risseurs traditionnels et de scientifiques de pointe qui explorent les sciences du vivant.\nPr\u00e9face de Francis Hall\u00e9, prolongement de la r\u00e9flexion de l'auteur sur la nature de l\u02b9intelligence des plantes.\" (source: \u00e9diteur)\nA lire: \"Intelligence dans la nature - en qu\u00eate du savoir\", Jeremy Narby, \u00e9dition revue et augment\u00e9e, traduit par Yona Chavanne, pr\u00e9face Francis Hall\u00e9, \u00e9ditions Buchet Chastel, mars 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"De minuscules \u00eatres unicellulaires savent r\u00e9soudre des labyrinthes complexes; des abeilles, dont le cerveau a la taille d\u02b9une t\u00eate d\u02b9\u00e9pingle, sont capables de comprendre des concepts abstraits; certaines plantes parasites comme les cuscutes peuvent \u00e9valuer le contenu nutritionnel de leurs victimes avant de d\u00e9cider de s\u02b9y installer.\nComment nommer ces comportements? Les humains sont-ils les seuls \u00e0 poss\u00e9der une \"intelligence\" et \u00e0 prendre des d\u00e9cisions rationnelles en toute autonomie?\nL'anthropologue canadien Jeremy Narby nous emm\u00e8ne dans un voyage extraordinaire - de la for\u00eat amazonienne aux laboratoires hi-tech - \u00e0 la rencontre de gu\u00e9risseurs traditionnels et de scientifiques de pointe qui explorent les sciences du vivant.\nPr\u00e9face de Francis Hall\u00e9, prolongement de la r\u00e9flexion de l'auteur sur la nature de l\u02b9intelligence des plantes.\" (source: \u00e9diteur)\nA lire: \"Intelligence dans la nature - en qu\u00eate du savoir\", Jeremy Narby, \u00e9dition revue et augment\u00e9e, traduit par Yona Chavanne, pr\u00e9face Francis Hall\u00e9, \u00e9ditions Buchet Chastel, mars 2017\nUne \u00e9mission d'Anik Schuin, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "imageURL": "//www.rts.ch/4528355.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599025", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue canadien", "name": "Narby, Jeremy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599025", "ece-8599024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Hockey sur glace : le bilan des Suisses aux Mondiaux", "id": "sound-9943B49F-FAD6-4BD9-A925-D1CEF2B5FB83", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le parcours de l'\u00e9quipe de Suisse de hockey sur glace aux Mondiaux s'est arr\u00eat\u00e9 au stade des quarts de finale. Les Suisses se sont fait \u00e9liminer 3 \u00e0 1 par la Su\u00e8de. Une d\u00e9faite frustrante apr\u00e8s un tournoi de bonne qualit\u00e9. Bilan en compagnie d'Alain Th\u00e9voz.\r\n\r\n* * Le parcours de l'\u00e9quipe de Suisse de hockey sur glace aux Mondiaux s'est arr\u00eat\u00e9 au stade des quarts de finale. Les Suisses se sont fait \u00e9liminer 3 \u00e0 1 par la Su\u00e8de. Une d\u00e9faite frustrante apr\u00e8s un tournoi de bonne qualit\u00e9. Bilan en compagnie d'Alain Th\u00e9voz.", "alternativeExcerpt": ["Le parcours de l\u02b9\u00e9quipe de Suisse de hockey sur glace aux Mondiaux s\u02b9est arr\u00eat\u00e9 au stade des quarts de finale. Les Suisses se sont fait \u00e9liminer 3 \u00e0 1 par la Su\u00e8de. Une d\u00e9faite frustrante apr\u00e8s un tournoi de bonne qualit\u00e9. Bilan en compagnie d\u02b9Alain Th\u00e9voz."], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace : le bilan des Suisses aux Mondiaux / SP_2017-05-20T19:03:45_hockey-sur-glace-le-bilan-des-suisses-au", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634893.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599265"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Red Bull: quand le marketing entra\u00eene un effet placebo", "id": "sound-D503BFC7-0F10-45DC-8B1E-D6F3DEFB1D86", "durationSec": 442, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le marketing, la publicit\u00e9, influencent nos comportements. Une \u00e9tude qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e dans le \"Journal of Consumer Psychology\" montre que la boisson \u00e9nergisante Red Bull provoque un effet placebo. Plus de 150 jeunes hommes qui avaient tous bu la m\u00eame chose ont pourtant d\u00e9velopp\u00e9 des r\u00e9actions diff\u00e9rentes. Selon Pierre Chandon, professeur de marketing \u00e0 l'Institut europ\u00e9en d'administration des affaires \u00e0 Paris, l'un des co-auteurs de l'\u00e9tude, il faut faudrait aussi prendre en compte cet effet placebo dans les r\u00e9glementations. Extrait de la s\u00e9quence de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz diffus\u00e9e le mercredi 17 mai 2017 dans CQFD sur La 1\u00e8re.\r\n\r\n* * Le marketing, la publicit\u00e9, influencent nos comportements. Une \u00e9tude qui vient d'\u00eatre publi\u00e9e dans le \"Journal of Consumer Psychology\" montre que la boisson \u00e9nergisante Red Bull provoque un effet placebo. Plus de 150 jeunes hommes qui avaient tous bu la m\u00eame chose ont pourtant d\u00e9velopp\u00e9 des r\u00e9actions diff\u00e9rentes. Selon Pierre Chandon, professeur de marketing \u00e0 l'Institut europ\u00e9en d'administration des affaires \u00e0 Paris, l'un des co-auteurs de l'\u00e9tude, il faut faudrait aussi prendre en compte cet effet placebo dans les r\u00e9glementations. Extrait de la s\u00e9quence de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz diffus\u00e9e le mercredi 17 mai 2017 dans CQFD sur La 1\u00e8re.", "alternativeExcerpt": ["Le marketing, la publicit\u00e9, influencent nos comportements. Une \u00e9tude qui vient d\u02b9\u00eatre publi\u00e9e dans le \"Journal of Consumer Psychology\" montre que la boisson \u00e9nergisante Red Bull provoque un effet placebo. Plus de 150 jeunes hommes qui avaient tous bu la m\u00eame chose ont pourtant d\u00e9velopp\u00e9 des r\u00e9actions diff\u00e9rentes. Selon Pierre Chandon, professeur de marketing \u00e0 l\u02b9Institut europ\u00e9en d'administration des affaires \u00e0 Paris, l\u02b9un des co-auteurs de l\u02b9\u00e9tude, il faut faudrait aussi prendre en compte cet effet placebo dans les r\u00e9glementations. Extrait de la s\u00e9quence de St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz diffus\u00e9e le mercredi 17 mai 2017 dans CQFD sur La 1\u00e8re."], "alternativeTitle": ["Red Bull: quand le marketing entra\u00eene un effet placebo / 69S_2017-05-20T06:19:32_red-bull-quand-le-marketing-entraine-un", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8625864.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "All\u00f4 la terre !", "id": "sound-EE21D8DC-EB8C-49DD-BCAB-8A50A4BCA823", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. \r\nCette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de \"LaRevueDurable\" \u00e0 propos de la nomination de Nicolas Hulot \u00e0 la t\u00eate du Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et solidaire.\r\n\r\n* * L'actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. \r\nCette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de \"LaRevueDurable\" \u00e0 propos de la nomination de Nicolas Hulot \u00e0 la t\u00eate du Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et solidaire.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019actualit\u00e9 vue et comment\u00e9e par des r\u00e9dacteurs en chefs de revues environnementales en Suisse et en Europe francophone. \nCette semaine, Jacques Mirenowicz, r\u00e9dacteur en chef de \"LaRevueDurable\" \u00e0 propos de la nomination de Nicolas Hulot \u00e0 la t\u00eate du Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et solidaire."], "alternativeTitle": ["All\u00f4 la terre ! / PDT_2017-05-20T10:05:35_allo-la-terre", "Prise de terre du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635332.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599294", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Revue Durable, r\u00e9dacteur en chef de LaRevueDurable", "name": "Mirenowicz, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8599289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s de Fabrice A. a point\u00e9 du doigt certaines d\u00e9faillances de la P\u00e2querette", "id": "sound-9FEDA726-3AEE-4F8B-9DC3-E0CF85EE20A1", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Juan Poy, compagnon d'Adeline\r\nLe proc\u00e8s de Fabrice A., qui s'est termin\u00e9 vendredi, a soulign\u00e9 certaines d\u00e9faillances de la P\u00e2querette. Si les responsabilit\u00e9s politiques et institutionnelles n'\u00e9taient pas l'objet du proc\u00e8s, elles font l'objet d'un rapport d'enqu\u00eate de la Commission d'enqu\u00eate parlementaire du Grand Conseil.\r\n\r\n* * Le proc\u00e8s de Fabrice A. a point\u00e9 du doigt certaines d\u00e9faillances de la P\u00e2querette 12h30 Fabrice A dossier institution\r\nLe proc\u00e8s de Fabrice A, qui s'est termin\u00e9 hier, a point\u00e9 du doigt certaines d\u00e9faillances de la P\u00e2querette. Que ce soit lors de l'audition du compagnon d'Adeline ou lors de la plaidoirie de la d\u00e9fense hier. Mais ce n'\u00e9tait pas le proc\u00e8s des institutions. Le Tribunal s'est attach\u00e9 \u00e0 maintenir les d\u00e9bats dans un cadre strictement juridique. Pour ce qui est des responsabilit\u00e9 politiques et institutionnelles, un rapport d'enqu\u00eate est toujours en cours, c'est celui de la Comission d'enqu\u00eate parlementaire du Grand conseil. Sylvie Belzer. \r\n  1'24''\r\n((Un rapport charg\u00e9 lui aussi de faire toute la lumi\u00e8re sur les dysfonctionnements qui ont conduit \u00e0 l'assasinat d'Adeline. Le dernier d'une longue s\u00e9rie sur ce drame. Rapport Chappuis, rapport Ziegler, rapport Lador et d\u00e9sormais celui de la Commission d'enqu\u00eate du Grand conseil, initialitialement pr\u00e9vu pour le mois de septembre dernier, soit avant le premier proc\u00e8s de Fabrice A. mais report\u00e9 \u00e0 janvier et d\u00e9sormais \u00e0 septembre, soit apr\u00e8s le volet p\u00e9nal de l'affaire.\r\nDu c\u00f4t\u00e9 du compagnon d'Adeline, Juan Poy, on se montre assez d\u00e9sabus\u00e9 sur l'impact potentiel de cette derni\u00e8re enqu\u00eate:\r\nDigas 0'25\"\r\nLe proc\u00e8s a pourtant soulev\u00e9 certaines questions d\u00e9licates. A la P\u00e2querette, on savait qu'il allait acheter un couteau a affim\u00e9 la d\u00e9fense, le site de Victorinox avait \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 avec un socioth\u00e9rapeute. Quant Juan Poy qui trouvait que Fabrice A. avait un acc\u00e8s trop facile \u00e0 Internet, la direction de l'\u00e9blissement lui aurait r\u00e9pondu qu'elle n'avait jamais vu un couteau sortir d'un \u00e9cran. Ce dernier rapport est tr\u00e8s attendu mais n'aportera pas forc\u00e9ment des r\u00e9ponses \u00e0 toutes les questions qui subsistent \u00e0 la fin de ce proc\u00e8s o\u00f9 l'ancienne directrice de la P\u00e2querette n'est pas venue t\u00e9moigner pour cause de certificat m\u00e9dical.))", "alternativeExcerpt": ["Le proc\u00e8s de Fabrice A., qui s\u2019est termin\u00e9 vendredi, a soulign\u00e9 certaines d\u00e9faillances de la P\u00e2querette. Si les responsabilit\u00e9s politiques et institutionnelles n\u2019\u00e9taient pas l\u2019objet du proc\u00e8s, elles font l\u2019objet d\u2019un rapport d\u2019enqu\u00eate de la Commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire du Grand Conseil."], "alternativeTitle": ["Le proc\u00e8s de Fabrice A. a point\u00e9 du doigt certaines d\u00e9faillances de la P\u00e2querette  / 12H30_2017-05-20T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7628008.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617784", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617776"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Russie affronte le Canada en demi-finales des championnats du monde de hockey", "id": "sound-94D0C38C-429F-4BCF-9712-FCDDE9A53908", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe nationale de Russie est sous pression \u00e0 quelques heures de d\u00e9fier l'autre puissance du hockey, le Canada en demi-finales des championnats du monde de hockey. La Russie reste sur trois \u00e9checs face \u00e0 son rival canadien.\r\n\r\n* * La Russie affronte le Canada en demi-finales des championnats du monde de hockey 12h30 Hockey \r\nHockey sur glace. Les Championnats du monde 2017 se poursuivent \u00e0 Cologne sans l'\u00e9quipe de Suisse mais avec deux belles affiches en demi-finales : la finale avant l'heure entre la Russie et le Canada, \u00e0 15h15, et le derby nordique entre la Finlande et la Su\u00e8de ce soir. L'\u00e9quipe nationale de Russie est sous pression \u00e0 quelques heures de d\u00e9fier l'autre \u00ab puissance \u00bb du hockey. Alain Th\u00e9voz est sur place... \r\n  1'00''\r\n-\tLa Russie reste sur 3 \u00e9checs : aux Championnats du monde \u00e0 Prague en 2015 et \u00e0 Moscou en 2016, ainsi qu'\u00e0 la Coupe du monde \u00e0 Toronto en septembre dernier. \r\n-\tLa Sbornaja ne s'est jamais vraiment remise de sa \u00ab terrible \u00bb d\u00e9sillusion, chez elle, aux Jeux Olympiques de Sotchi 2014 o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e en quart de finale par la Finlande. \r\n-\tVladimir POUTINE, le pr\u00e9sident russe, et son ministre des sports Vitaly MUTKO avaient licenci\u00e9, dans la foul\u00e9, le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9poque BILYALETDINOV, puis intronis\u00e9 Olegs ZNAROK. \r\n-\tLa nomination du Letton avait suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions au pays et parmi les entra\u00eeneurs russes. \r\n-\tZNAROK a men\u00e9 la Russie \u00e0 la conqu\u00eate de l'or \u00e0 Minsk en 2014 ; mais depuis. deux \u00e9checs : une d\u00e9faite 6 \u00e0 1 en finale face \u00e0 Canada, et un revers 3 \u00e0 1 en demi-finale face \u00e0 la Finlande. \r\n-\tOlegs ZNAROK joue \u00ab gros \u00bb ; \u00e0 9 mois des JO de PyeongChang. \r\n-\tEn cas d'\u00e9chec, il n'est pas certain que le coach letton soit toujours \u00e0 la t\u00eate de la Sbornaja en f\u00e9vrier prochain. Alain Th\u00e9vozRTS SportCologne\r\nCanada - Russie : coup d'envoi \u00e0 15h15, \u00e0 suivre sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019\u00e9quipe nationale de Russie est sous pression \u00e0 quelques heures de d\u00e9fier l\u2019autre puissance du hockey, le Canada en demi-finales des championnats du monde de hockey. La Russie reste sur trois \u00e9checs face \u00e0 son rival canadien."], "alternativeTitle": ["La Russie affronte le Canada en demi-finales des championnats du monde de hockey / 12H30_2017-05-20T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634700.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617784", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617778"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Foot inter : quatre clubs anglais sous forte pression", "id": "sound-B6E199B3-DB2E-4E4E-80E0-79D149E1E699", "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat de Premier League se dispute le dimanche 21 mai 2017. Trois \u00e9quipes se battent pour jouer la Ligue des Champions la saison prochaine : Manchester City, Liverpool et Arsenal. Manchester United, de son c\u00f4t\u00e9, peut aussi disputer cette comp\u00e9tition en cas de victoire le mercredi 24 mai en finale de l'Europa League contre l'Ajax. Le sentiment de Philippe Auclair.\r\n\r\n* * La derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat de Premier League se dispute le dimanche 21 mai 2017. Trois \u00e9quipes se battent pour jouer la Ligue des Champions la saison prochaine : Manchester City, Liverpool et Arsenal. Manchester United, de son c\u00f4t\u00e9, peut aussi disputer cette comp\u00e9tition en cas de victoire le mercredi 24 mai en finale de l'Europa League contre l'Ajax. Le sentiment de Philippe Auclair.", "alternativeExcerpt": ["La derni\u00e8re journ\u00e9e du championnat de Premier League se dispute le dimanche 21 mai 2017. Trois \u00e9quipes se battent pour jouer la Ligue des Champions la saison prochaine : Manchester City, Liverpool et Arsenal. Manchester United, de son c\u00f4t\u00e9, peut aussi disputer cette comp\u00e9tition en cas de victoire le mercredi 24 mai en finale de l\u02b9Europa League contre l\u02b9Ajax. Le sentiment de Philippe Auclair."], "alternativeTitle": ["Foot inter : quatre clubs anglais sous forte pression / SP_2017-05-20T19:13:45_foot-inter-quatre-clubs-anglais-sous-for", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634895.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant pour le football anglais, chanteur sous le nom de Louis Philippe, Consultant foot anglais", "name": "Auclair, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Pionnier et avant-gardiste", "id": "sound-91E18D5C-8403-4002-833E-8B473DB2A917", "durationSec": 732, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il est pass\u00e9 du noir et blanc \u00e0 la couleur, de la radio aux r\u00e9seaux sociaux, sa voix fait l'effet d'une madeleine de Proust. L'inclassable Bernard Pichon revient sur sa travers\u00e9e des m\u00e9dias, du r\u00f4le de pionnier de la vari\u00e9t\u00e9 \u00e0 Facebook.\r\nAvec\r\nBernard Pichon, animateur TV/radio et globe-trotter.", "alternativeExcerpt": ["Il est pass\u00e9 du noir et blanc \u00e0 la couleur, de la radio aux r\u00e9seaux sociaux, sa voix fait l\u02b9effet d\u02b9une madeleine de Proust. L\u02b9inclassable Bernard Pichon revient sur sa travers\u00e9e des m\u00e9dias, du r\u00f4le de pionnier de la vari\u00e9t\u00e9 \u00e0 Facebook.\nAvec\nBernard Pichon, animateur TV/radio et globe-trotter."], "alternativeTitle": ["Pionnier et avant-gardiste / MED_2017-05-20T09:15:45_pionnier-et-avant-gardiste", "M\u00e9dialogues du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8594841.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599305", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste, voyageur, blogueur, voyageur", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fischer, Thierry", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8599303"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Quand les apprentissages se passent mal", "id": "sound-44BDC92E-2370-4642-9A8B-819967FC2A57", "durationSec": 457, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la saison: beaucoup de jeunes cherchent en ce moment une place d'apprentissage. 3500 places sont encore vacantes en Suisse romande, selon le site orientation.ch. Si beaucoup de pays envient ce syst\u00e8me de formation dual \u00e0 la Suisse, la transition entre l'\u00e9cole obligatoire et le monde professionnel se passe parfois mal. Entre 20 et 25% des contrats sont r\u00e9sili\u00e9s. Extrait de l'\u00e9mission Tribu, diffus\u00e9e sur La 1\u00e8re le 17 mai 2017. Avec Nadia Lamamra, sociologue, responsable du secteur recherche de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral des hautes \u00e9tudes en formation professionnelle, interrog\u00e9e par Catherine Erard.\r\n\r\n* * C'est la saison: beaucoup de jeunes cherchent en ce moment une place d'apprentissage. 3500 places sont encore vacantes en Suisse romande, selon le site orientation.ch. Si beaucoup de pays envient ce syst\u00e8me de formation dual \u00e0 la Suisse, la transition entre l'\u00e9cole obligatoire et le monde professionnel se passe parfois mal. Entre 20 et 25% des contrats sont r\u00e9sili\u00e9s. Extrait de l'\u00e9mission Tribu, diffus\u00e9e sur La 1\u00e8re le 17 mai 2017. Avec Nadia Lamamra, sociologue, responsable du secteur recherche de l'Institut f\u00e9d\u00e9ral des hautes \u00e9tudes en formation professionnelle, interrog\u00e9e par Catherine Erard.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est la saison: beaucoup de jeunes cherchent en ce moment une place d\u02b9apprentissage. 3500 places sont encore vacantes en Suisse romande, selon le site orientation.ch. Si beaucoup de pays envient ce syst\u00e8me de formation dual \u00e0 la Suisse, la transition entre l\u02b9\u00e9cole obligatoire et le monde professionnel se passe parfois mal. Entre 20 et 25% des contrats sont r\u00e9sili\u00e9s. Extrait de l\u02b9\u00e9mission Tribu, diffus\u00e9e sur La 1\u00e8re le 17 mai 2017. Avec Nadia Lamamra, sociologue, responsable du secteur recherche de l\u02b9Institut f\u00e9d\u00e9ral des hautes \u00e9tudes en formation professionnelle, interrog\u00e9e par Catherine Erard."], "alternativeTitle": ["Quand les apprentissages se passent mal / 69S_2017-05-20T06:32:58_quand-les-apprentissages-se-passent-mal", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4814774.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "6h-9h, les chroniqueurs", "id": "sound-3B0D3AB9-B9EB-452D-811A-2DFEC95CE65D", "durationSec": 1454, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pourquoi \"cash is king\", encore et toujours ? Pourquoi se r\u00e9jouir de la sortie d'un nouveau billet de 20 francs ? A l'\u00e8re de la d\u00e9mat\u00e9rialisation, comment comprendre notre attachement aux esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes ? Par Anne Laure Gannac \r\nVisiter une ville autrement. 21 auteurs pour raconter un quartier, une rencontre, des vestiges d'histoire ou les flux des habitants. Loin des guides touristiques,  \"Regards crois\u00e9s sur Gen\u00e8ve\"  (Slatkine) r\u00e9v\u00e8le une Gen\u00e8ve insolite. Par Genevi\u00e8ve Bridel \r\nLes portraits de politiciens fleurissent sur nos \u00e9crans, avec chacun son approche. \"Delamuraz\", sera diffus\u00e9 le 24 mai sur RTS Un, on a vu \"Macron, les coulisses d'une victoire\" sur TF1, enfin, le 1er juin sortira \"Marianne Huguenin, des racines et des convictions\" de l'Association Plans fixes, qui f\u00eate ses 40 ans.  Pascal Bernheim tentera de cerner le genre.\r\n\r\n* * Pourquoi \"cash is king\", encore et toujours ? Pourquoi se r\u00e9jouir de la sortie d'un nouveau billet de 20 francs ? A l'\u00e8re de la d\u00e9mat\u00e9rialisation, comment comprendre notre attachement aux esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes ? Par Anne Laure Gannac \r\nVisiter une ville autrement. 21 auteurs pour raconter un quartier, une rencontre, des vestiges d'histoire ou les flux des habitants. Loin des guides touristiques,  \"Regards crois\u00e9s sur Gen\u00e8ve\"  (Slatkine) r\u00e9v\u00e8le une Gen\u00e8ve insolite. Par Genevi\u00e8ve Bridel \r\nLes portraits de politiciens fleurissent sur nos \u00e9crans, avec chacun son approche. \"Delamuraz\", sera diffus\u00e9 le 24 mai sur RTS Un, on a vu \"Macron, les coulisses d'une victoire\" sur TF1, enfin, le 1er juin sortira \"Marianne Huguenin, des racines et des convictions\" de l'Association Plans fixes, qui f\u00eate ses 40 ans.  Pascal Bernheim tentera de cerner le genre.", "alternativeExcerpt": ["Pourquoi \"cash is king\", encore et toujours ? Pourquoi se r\u00e9jouir de la sortie d'un nouveau billet de 20 francs ? A l'\u00e8re de la d\u00e9mat\u00e9rialisation, comment comprendre notre attachement aux esp\u00e8ces sonnantes et tr\u00e9buchantes ? Par Anne Laure Gannac \nVisiter une ville autrement. 21 auteurs pour raconter un quartier, une rencontre, des vestiges d\u02b9histoire ou les flux des habitants. Loin des guides touristiques,  \"Regards crois\u00e9s sur Gen\u00e8ve\"  (Slatkine) r\u00e9v\u00e8le une Gen\u00e8ve insolite. Par Genevi\u00e8ve Bridel \nLes portraits de politiciens fleurissent sur nos \u00e9crans, avec chacun son approche. \"Delamuraz\", sera diffus\u00e9 le 24 mai sur RTS Un, on a vu \"Macron, les coulisses d\u02b9une victoire\" sur TF1, enfin, le 1er juin sortira \"Marianne Huguenin, des racines et des convictions\" de l\u02b9Association Plans fixes, qui f\u00eate ses 40 ans.  Pascal Bernheim tentera de cerner le genre\u2026"], "alternativeTitle": ["6h-9h, les chroniqueurs / 69S_2017-05-20T07:33:03_6h-9h-les-chroniqueurs", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7002221.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599329"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Festival de Cannes: projection de \"Le V\u00e9n\u00e9rable W\", l'interview de Barbet Schroeder", "id": "sound-2F18DB78-648F-48CA-A62B-F8089371E1D2", "durationSec": 552, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barbe(t) Schroeder, cin\u00e9aste suisse, pr\u00e9sente \u00e0 Cannes, son film documentaire \"Le V\u00e9n\u00e9rable W\".\r\nLe documentaire \"Le V\u00e9n\u00e9rable W\" du cin\u00e9aste suisse Barbet Schroeder est pr\u00e9sent\u00e9 samedi \u00e0 Cannes. Le film tourn\u00e9 durant plusieurs ann\u00e9es en Birmanie est une coproduction de la RTS. L'interview du r\u00e9alisateur Barbet Schroeder.\r\n\r\n* * Festival de Cannes: projection de \"Le V\u00e9n\u00e9rable W\", l'interview de Barbet Schroeder 18h Festival de Cannes : \"Le v\u00e9n\u00e9rable W\" de Barbet Schroeder\r\nA Cannes, pr\u00e9sentation dans quelques instants, \u00e0 19h exactement, du \u00ab V\u00e9n\u00e9rable W \u00bb, documentaire de Barbe(t) Schroeder, cin\u00e9aste suisse au parcours tr\u00e8s international.\r\nLe film a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 en Birmanie sur plusieurs ann\u00e9es. C'est aussi une coproduction RTS...\r\n\u00ab Le V\u00e9n\u00e9rable W \u00bb dresse le portrait tr\u00e8s inqui\u00e9tant d'Ashin Wirathu, moine bouddhiste ultra-nationaliste, souvent d\u00e9sign\u00e9 comme l'instigateur principal des pers\u00e9cutions contre la minorit\u00e9 musulmane du pays, les Rohingyas.\r\nRappelons que l'ONU a d\u00e9nonc\u00e9 au mois d'avril un \u00ab crime contre l'humanit\u00e9 \u00bb en parlant de ces pers\u00e9cutions.\r\nJ'ai joint cet apr\u00e8s-midi Barbe(t) Schroeder... avec cette premi\u00e8re question : pourquoi ce film sur l'agitation ethnique et religieuse en Birmanie ?\r\n  8'24''\r\nC'\u00e9tait Barbe(t) Schroeder, cin\u00e9aste suisse, qui pr\u00e9sente, ce soir \u00e0 Cannes, son film documentaire \"Le V\u00e9n\u00e9rable W\".", "alternativeExcerpt": ["Le documentaire \"Le V\u00e9n\u00e9rable W\" du cin\u00e9aste suisse Barbet Schroeder est pr\u00e9sent\u00e9 samedi \u00e0 Cannes. Le film tourn\u00e9 durant plusieurs ann\u00e9es en Birmanie est une coproduction de la RTS. L\u2019interview du r\u00e9alisateur Barbet Schroeder."], "alternativeTitle": ["Festival de Cannes: projection de \"Le V\u00e9n\u00e9rable W\", l\u2019interview de Barbet Schroeder  / FOR_2017-05-20T18:04:00_developpement-3", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6996402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617759"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Hockey: le Canada se qualifie pour la finale des championnats du monde", "id": "sound-08084A0A-440C-47BA-B537-F842B6A44F72", "durationSec": 111, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Canada s'est impos\u00e9 4 \u00e0 2 face \u00e0 la Russie en demi-finales des championnats du monde de hockey. En finale, le Canada affrontera le vainqueur de l'autre demi-finale opposant la Su\u00e8de \u00e0 la Finlande.\r\n\r\n* * Hockey: le Canada se qualifie pour la finale des championnats du monde 18h Hockey\r\nLe Canada est la 1\u00e8re nation qualifi\u00e9e pour la finale des Championnats du monde 2017 de hockey sur glace. \r\nEn demi-finales, la nation \u00e0 la feuille d'\u00e9rable s'est impos\u00e9e 4 \u00e0 2 face \u00e0 la Russie. \r\nAlain Th\u00e9voz, vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Cologne. o\u00f9 le Canada revient de loin, il \u00e9tait men\u00e9 2 \u00e0 0 apr\u00e8s 40 minutes de jeu. \r\nDirect Th\u00e9voz\r\nLigne UMAC 8\r\nAlain Th\u00e9voz. Pour la Russie, l'\u00e9chec est cuisant. La derni\u00e8re m\u00e9daille d'or de la Russie remonte \u00e0 2014 aux Championnats du monde de Minsk. Ce titre commence \u00e0 dater.\r\nDirect Th\u00e9voz\r\nExtro: En finale, le Canada affrontera le vainqueur de l'autre demi-finale qui opposera \u00e0 19h15 la Finlande \u00e0 la Su\u00e8de. Un match \u00e0 suivre sur La Premi\u00e8re et sur RTS deux.", "alternativeExcerpt": ["Le Canada s\u2019est impos\u00e9 4 \u00e0 2 face \u00e0 la Russie en demi-finales des championnats du monde de hockey. En finale, le Canada affrontera le vainqueur de l\u2019autre demi-finale opposant la Su\u00e8de \u00e0 la Finlande."], "alternativeTitle": ["Hockey: le Canada se qualifie pour la finale des championnats du monde  / FOR_2017-05-20T18:10:00_developpement-6", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635985.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rubrique des sports", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617756"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "Archives: les anciens nouveaux billets de banque", "id": "sound-24015F07-4133-4110-B7F5-5859A98AFF6A", "durationSec": 367, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouveau billet de 20 francs vient d'\u00eatre mis en circulation. C'est le deuxi\u00e8me billet de la neuvi\u00e8me s\u00e9rie des coupures fabriqu\u00e9es depuis 1907 par la BNS. La Banque Nationale avait \u00e0 l'\u00e9poque mandat\u00e9 le peintre Ferdinand Hodler pour illustrer les coupures de 50 et 100 francs. En 1943, le Genevois qui a servi de mod\u00e8le au b\u00fbcheron (50) et au faucheur (100) t\u00e9moigne \u00e0 la radio. Il raconte comment il a ensuite essay\u00e9 d'utiliser les croquis surnum\u00e9raires pour ... allumer son feu! Par Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives.\r\n\r\n* * Le nouveau billet de 20 francs vient d'\u00eatre mis en circulation. C'est le deuxi\u00e8me billet de la neuvi\u00e8me s\u00e9rie des coupures fabriqu\u00e9es depuis 1907 par la BNS. La Banque Nationale avait \u00e0 l'\u00e9poque mandat\u00e9 le peintre Ferdinand Hodler pour illustrer les coupures de 50 et 100 francs. En 1943, le Genevois qui a servi de mod\u00e8le au b\u00fbcheron (50) et au faucheur (100) t\u00e9moigne \u00e0 la radio. Il raconte comment il a ensuite essay\u00e9 d'utiliser les croquis surnum\u00e9raires pour ... allumer son feu! Par Antoine Droux, avec l'\u00e9quipe de rts.ch/archives.", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau billet de 20 francs vient d\u02b9\u00eatre mis en circulation. C\u02b9est le deuxi\u00e8me billet de la neuvi\u00e8me s\u00e9rie des coupures fabriqu\u00e9es depuis 1907 par la BNS. La Banque Nationale avait \u00e0 l\u02b9\u00e9poque mandat\u00e9 le peintre Ferdinand Hodler pour illustrer les coupures de 50 et 100 francs. En 1943, le Genevois qui a servi de mod\u00e8le au b\u00fbcheron (50) et au faucheur (100) t\u00e9moigne \u00e0 la radio. Il raconte comment il a ensuite essay\u00e9 d\u02b9utiliser les croquis surnum\u00e9raires pour ... allumer son feu! Par Antoine Droux, avec l\u02b9\u00e9quipe de rts.ch/archives."], "alternativeTitle": ["Archives: les anciens nouveaux billets de banque / 69S_2017-05-20T06:40:45_archives-les-anciens-nouveaux-billets-de", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634508.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Tennis : Wawrinka et Nishikori en t\u00eate d'affiche \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-4980B043-F8E6-4F90-A68A-AA03D398B953", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La troisi\u00e8me \u00e9dition du Geneva Open se dispute du 21 au 27 mai 2017 au parc des Eaux-Vives. Outre Stan Wawrinka, les organisateurs sont parvenus \u00e0 s\u00e9duire un autre membre du top-10 mondial, le Japonais Kei Nishikori (ATP 9). Pr\u00e9sentation du tournoi en compagnie de son directeur, Thierry Grin.\r\n\r\n* * La troisi\u00e8me \u00e9dition du Geneva Open se dispute du 21 au 27 mai 2017 au parc des Eaux-Vives. Outre Stan Wawrinka, les organisateurs sont parvenus \u00e0 s\u00e9duire un autre membre du top-10 mondial, le Japonais Kei Nishikori (ATP 9). Pr\u00e9sentation du tournoi en compagnie de son directeur, Thierry Grin.", "alternativeExcerpt": ["La troisi\u00e8me \u00e9dition du Geneva Open se dispute du 21 au 27 mai 2017 au parc des Eaux-Vives. Outre Stan Wawrinka, les organisateurs sont parvenus \u00e0 s\u00e9duire un autre membre du top-10 mondial, le Japonais Kei Nishikori (ATP 9). Pr\u00e9sentation du tournoi en compagnie de son directeur, Thierry Grin."], "alternativeTitle": ["Tennis : Wawrinka et Nishikori en t\u00eate d\u02b9affiche \u00e0 Gen\u00e8ve / SP_2017-05-20T20:13:45_tennis-wawrinka-et-nishikori-en-tete-d-a", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635125.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Duel de la r\u00e9daction : le palmar\u00e8s de Jos\u00e9 Mourinho est-il suffisant ?", "id": "sound-C062A452-A252-4F64-9A36-52BD7508F20F", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jos\u00e9 Mourinho a d\u00e9croch\u00e9 24 troph\u00e9es en 15 ans de carri\u00e8re d'entra\u00eeneur au plus haut niveau. Il a notamment remport\u00e9 deux Ligue des Champions, une coupe UEFA et huit titres de champions dans les quatre pays o\u00f9 il est pass\u00e9, le Portugal, l'Angleterre, l'Italie et l'Espagne. A 54 ans, le Portugais peut d\u00e9crocher un 25\u00e8me troph\u00e9e avec Manchetser United le mercredi 24 mai 2017 en finale de l'Europa League contre l'Ajax Amsterdam. Pour Jo\u00ebl Robert ce palmar\u00e8s est impressionnant. Pour Bernardin Allemann il est insuffisant. C'est le duel de la r\u00e9daction.\r\n\r\n* * Jos\u00e9 Mourinho a d\u00e9croch\u00e9 24 troph\u00e9es en 15 ans de carri\u00e8re d'entra\u00eeneur au plus haut niveau. Il a notamment remport\u00e9 deux Ligue des Champions, une coupe UEFA et huit titres de champions dans les quatre pays o\u00f9 il est pass\u00e9, le Portugal, l'Angleterre, l'Italie et l'Espagne. A 54 ans, le Portugais peut d\u00e9crocher un 25\u00e8me troph\u00e9e avec Manchetser United le mercredi 24 mai 2017 en finale de l'Europa League contre l'Ajax Amsterdam. Pour Jo\u00ebl Robert ce palmar\u00e8s est impressionnant. Pour Bernardin Allemann il est insuffisant. C'est le duel de la r\u00e9daction.", "alternativeExcerpt": ["Jos\u00e9 Mourinho a d\u00e9croch\u00e9 24 troph\u00e9es en 15 ans de carri\u00e8re d\u02b9entra\u00eeneur au plus haut niveau. Il a notamment remport\u00e9 deux Ligue des Champions, une coupe UEFA et huit titres de champions dans les quatre pays o\u00f9 il est pass\u00e9, le Portugal, l\u02b9Angleterre, l\u02b9Italie et l\u02b9Espagne. A 54 ans, le Portugais peut d\u00e9crocher un 25\u00e8me troph\u00e9e avec Manchetser United le mercredi 24 mai 2017 en finale de l\u02b9Europa League contre l\u02b9Ajax Amsterdam. Pour Jo\u00ebl Robert ce palmar\u00e8s est impressionnant. Pour Bernardin Allemann il est insuffisant. C\u02b9est le duel de la r\u00e9daction."], "alternativeTitle": ["Duel de la r\u00e9daction : le palmar\u00e8s de Jos\u00e9 Mourinho est-il suffisant ? / SP_2017-05-20T19:18:45_duel-de-la-redaction-le-palmares-de-jose", "Sport-Premi\u00e8re du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634942.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599275", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599272"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Six heures - Neuf heures, le samedi", "source": "siranau", "title": "La revue de presse", "id": "sound-C7F425DA-FFC8-4E25-9FC7-2790031B7534", "durationSec": 500, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Par Sandra Zimmerli.  Avec le kiosque de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["La revue de presse / 69S_2017-05-20T08:10:40_la-revue-de-presse", "Six heures - Neuf heures, le samedi du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5765878.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599337", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football: le pr\u00e9sident du FC B\u00e2le Bernhard Heusler quittera ses fonctions \u00e0 la fin du championnat", "id": "sound-0F8A794A-3B24-4D95-AF04-27A3B7A49D09", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bernhard Heusler, devenu pr\u00e9sident du FC B\u00e2le en 2012, quittera la t\u00eate du club \u00e0 la fin du championnat le 2 juin prochain.\r\n\r\n* * Bernhard Heusler, devenu pr\u00e9sident du FC B\u00e2le en 2012, quittera la t\u00eate du club \u00e0 la fin du championnat le 2 juin prochain.", "alternativeExcerpt": ["Bernhard Heusler, devenu pr\u00e9sident du FC B\u00e2le en 2012, quittera la t\u00eate du club \u00e0 la fin du championnat le 2 juin prochain."], "alternativeTitle": ["Football: le pr\u00e9sident du FC B\u00e2le Bernhard Heusler quittera ses fonctions \u00e0 la fin du championnat  / FOR_2017-05-20T18:12:00_developpement-7", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8579692.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8617754"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "EMS: la maltraitance sous la loupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1FD5FBF-5181-427C-83D0-92BABC9F3567", "thematicGeographicals": ["Saint-Aubin (NE)", "Saint-Ursanne", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "maltraitance", "personne \u00e2g\u00e9e"], "excerpt": "Des pensionnaires attach\u00e9s, pas chang\u00e9s, surm\u00e9dicament\u00e9s, les exemples de mauvais traitements dans nos EMS reviennent souvent dans la presse. Mais cette mauvaise gestion des \"homes\" est-elle anecdotique ou refl\u00e8te-elle un probl\u00e8me plus syst\u00e9mique? ", "alternativeExcerpt": ["Des pensionnaires attach\u00e9s, pas chang\u00e9s, surm\u00e9dicament\u00e9s, les exemples de mauvais traitements dans nos EMS reviennent souvent dans la presse. Mais cette mauvaise gestion des \"homes\" est-elle anecdotique ou refl\u00e8te-elle un probl\u00e8me plus syst\u00e9mique? 15 Minutes enqu\u00eate cette semaine sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne.", "Des pensionnaires attach\u00e9s, pas chang\u00e9s, surm\u00e9dicament\u00e9s, les exemples de mauvais traitements dans nos EMS reviennent souvent dans la presse. Mais cette mauvaise gestion des \"homes\" est-elle anecdotique ou refl\u00e8te-elle un probl\u00e8me plus syst\u00e9mique? 15 Minutes enqu\u00eate cette semaine sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne.", "Des pensionnaires attach\u00e9s, pas chang\u00e9s, surm\u00e9dicament\u00e9s, les exemples de mauvais traitements dans nos EMS reviennent souvent dans la presse. Mais cette mauvaise gestion des \"homes\" est-elle anecdotique ou refl\u00e8te-elle un probl\u00e8me plus syst\u00e9mique? 15 Minutes enqu\u00eate cette semaine sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["EMS: le business de la vieillesse ?", "EMS: la maltraitance sous la loupe / 12H30_2017-05-20T12:40:00_quinze-minutes", "EMS: la maltraitance sous la loupe / 12H30_2017-05-20T12:40:00_quinze-minutes"], "imageURL": "//www.rts.ch/8621995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617785", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7oise, ancienne employ\u00e9e \u00e0 l'EMS de Saint-Ursanne ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en psychologie, professeure \u00e0 la Haute Ecole de la Sant\u00e9 La Source, Lausanne", "name": "Roulet Schwab, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur EMS La Perlaz, Saint-Aubin (NE)", "name": "Augsberger, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale, fille de patiente en EMS Saint-Ursanne", "name": "F\u00e8bvre, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "directrice int\u00e9rim au Coordination interservice des visites en \u00e9tablissements sanitaires et sociaux (CIVESS)", "name": "Micheli Steiger, Anne-Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "inspectrice au Coordination interservice des visites en \u00e9tablissements sanitaires et sociaux (CIVESS)", "name": "Murray-Getain, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Service de la sant\u00e9 publique du canton du Jura ", "name": "P\u00e9tremand, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Racine, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617785", "ece-8617771"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Luttes d'influences entre l'Iran et l'Arabie saoudite. Le pr\u00e9sident sortant iranien Hassan Rohani a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pour un nouveu mandat de 4 ans et hasard du calendrier ou pas Donald Trump, pr\u00e9sident USA est en Arabie Saoudite pour son premier d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B369731-19E4-4DFD-9EB7-81566E5EE91F", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Iran", "Etats-Unis"], "durationSec": 813, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald", "Rohani, Hassan"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "La r\u00e9\u00e9lection d'Hassan Rohani et la visite de Donald Trump en Arabie saoudite bouleverseront-t-elles la donne dans la r\u00e9gion ? ", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9\u00e9lection d\u2019Hassan Rohani et la visite de Donald Trump en Arabie saoudite bouleverseront-t-elles la donne dans la r\u00e9gion ? D\u00e9bat entre Mohammad-Reza Djalili, ancien professeur \u00e0 l\u2019Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve et Antoine Basbous, directeur de l\u2019Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["Luttes d\u2019influences entre l\u2019Iran et l\u2019Arabie saoudite: d\u00e9bat entre Mohammad-Reza Djalili et Antoine Basbous   / FOR_2017-05-20T18:00:00_developpement-1", "Forum du 20.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8636950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8617768", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien professeur \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Mohammad-Reza, Djalili", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8617765"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nez \u00e0 nez", "source": "siranau", "title": "Nez \u00e0 nez avec Francine Simonin, artiste peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEB5A0E0-1B49-419A-86C1-7B6583F48587", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Evian", "Suisse romande"], "durationSec": 1599, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simonin, Francine"], "thematicThemes": ["femme", "peinture", "gravure", "exposition d'art"], "excerpt": "Depuis toute petite, l'artiste vaudoise partageant son temps entre le Canada et Evian, le lac a une place importante dans sa vie. Enfant, habitant le 4e \u00e9tage d'un immeuble de la Place Chauderon \u00e0 Lausanne, cette vue plongeante sur le L\u00e9man l'a \u00e0 jamais infus\u00e9e. Il faudra tout de m\u00eame attendre les ann\u00e9es 2000 pour qu'elle se lance dans de grandes gravures color\u00e9es o\u00f9 geste, danse des couleurs, fourmillements d'\u00e9clats de lumi\u00e8re racontent le lac, celui qu'elle voit d\u00e9sormais depuis la fen\u00eatre de son atelier \u00e0 Evian, celui qu'elle traverse tant de fois pour aller travailler dans l'atelier de Raymond Meyer \u00e0 Pully. Aujourd'hui l'octog\u00e9naire pr\u00e9sente une merveilleuse s\u00e9rie de lac \u00e0 l'Espace Arlaud \u00e0 Lausanne. A cette occasion, Florence Grivel a pris le bateau et est all\u00e9e \u00e0 sa rencontre un matin plein de soleil.", "alternativeTitle": ["Nez \u00e0 nez du 20.05.2017", "Le lac selon Francine Simonin / NEZ_2017-05-20T10:03:00_nez-a-nez", "Nez \u00e0 nez du 20.05.2017", "Le lac selon Francine Simonin / NEZ_2017-05-20T10:03:00_nez-a-nez"], "alternativeExcerpt": ["Depuis toute petite, l\u02b9artiste vaudoise partageant son temps entre le Canada et Evian, le lac a une place importante dans sa vie. Enfant, habitant le 4e \u00e9tage d\u02b9un immeuble de la Place Chauderon \u00e0 Lausanne, cette vue plongeante sur le L\u00e9man l\u02b9a \u00e0 jamais infus\u00e9e.\n\nIl faudra tout de m\u00eame attendre les ann\u00e9es 2000 pour qu\u02b9elle se lance dans de grandes gravures color\u00e9es o\u00f9 geste, danse des couleurs, fourmillements d\u02b9\u00e9clats de lumi\u00e8re racontent le lac, celui qu\u02b9elle voit d\u00e9sormais depuis la fen\u00eatre de son atelier \u00e0 Evian, celui qu\u02b9elle traverse tant de fois pour aller travailler dans l\u02b9atelier de Raymond Meyer \u00e0 Pully.\n\nAujourd\u02b9hui l\u02b9octog\u00e9naire pr\u00e9sente une merveilleuse s\u00e9rie de lac \u00e0 l\u02b9Espace Arlaud \u00e0 Lausanne. A cette occasion, Florence Grivel a pris le bateau et est all\u00e9e \u00e0 sa rencontre un matin plein de soleil.", "Depuis toute petite, l\u02b9artiste vaudoise partageant son temps entre le Canada et Evian, le lac a une place importante dans sa vie. Enfant, habitant le 4e \u00e9tage d\u02b9un immeuble de la Place Chauderon \u00e0 Lausanne, cette vue plongeante sur le L\u00e9man l\u02b9a \u00e0 jamais infus\u00e9e.\n\nIl faudra tout de m\u00eame attendre les ann\u00e9es 2000 pour qu\u02b9elle se lance dans de grandes gravures color\u00e9es o\u00f9 geste, danse des couleurs, fourmillements d\u02b9\u00e9clats de lumi\u00e8re racontent le lac, celui qu\u02b9elle voit d\u00e9sormais depuis la fen\u00eatre de son atelier \u00e0 Evian, celui qu\u02b9elle traverse tant de fois pour aller travailler dans l\u02b9atelier de Raymond Meyer \u00e0 Pully.\n\nAujourd\u02b9hui l\u02b9octog\u00e9naire pr\u00e9sente une merveilleuse s\u00e9rie de lac \u00e0 l\u02b9Espace Arlaud \u00e0 Lausanne. A cette occasion, Florence Grivel a pris le bateau et est all\u00e9e \u00e0 sa rencontre un matin plein de soleil."], "imageURL": "//www.rts.ch/8635313.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8598995", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre, dessinatrice et graveur suisse et qu\u00e9b\u00e9coise, Artiste", "name": "Simonin, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8598995", "ece-8598994"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Audioguide", "source": "siranau", "title": "Le casque audio, l'int\u00e9grale", "id": "sound-59DD5196-AC76-4EF6-9736-00942467E77B", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils ont un acc\u00e8s VIP \u00e0 nos oreilles et sont devenus, en plus d'un si\u00e8cle, accessoires de mode, r\u00e9v\u00e9lateur social, outil d'isolement, voire pour certains, greffe technologique.\r\nComment les casques sont-ils parvenus \u00e0 conqu\u00e9rir nos oreilles, et que leur font-ils exactement? Audioguide se pose la question toute cette semaine.", "alternativeTitle": ["Audioguide du 20.05.2017", "Audioguide du 20.05.2017", "Le casque audio, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-05-20T17:00:00_emission-audioguide", "Le casque audio, l'int\u00e9grale / AUDIE_2017-05-20T17:00:00_emission-audioguide"], "imageURL": "//www.rts.ch/6263889.image", "alternativeExcerpt": ["Ils ont un acc\u00e8s VIP \u00e0 nos oreilles et sont devenus, en plus d\u2019un si\u00e8cle, accessoires de mode, r\u00e9v\u00e9lateur social, outil d\u2019isolement, voire pour certains, greffe technologique.\nComment les casques sont-ils parvenus \u00e0 conqu\u00e9rir nos oreilles, et que leur font-ils exactement? Audioguide se pose la question toute cette semaine.", "Ils ont un acc\u00e8s VIP \u00e0 nos oreilles et sont devenus, en plus d\u2019un si\u00e8cle, accessoires de mode, r\u00e9v\u00e9lateur social, outil d\u2019isolement, voire pour certains, greffe technologique.\nComment les casques sont-ils parvenus \u00e0 conqu\u00e9rir nos oreilles, et que leur font-ils exactement? Audioguide se pose la question toute cette semaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8599042", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8599042", "ece-8599041"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Rire en sc\u00e8ne", "source": "gico", "title": "Maxi-Rires Festival : le gala des 10 ans", "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "id": "asset-1587742", "durationSec": 0, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Maxi-Rires Festival : le gala des 10 ans", "Anthony Kavanagh a imagin\u00e9 pour ce gala anniversaire, une soir\u00e9e anim\u00e9e par des artistes n'ayant jamais foul\u00e9 la grande sc\u00e8ne du festival, tels que Guillaume Bats, Marina Rollman, Amandine Rapin, Chantal Ladesou, Laura Laune, Pierre Croce. Ils nous feront partager leur vision d\u00e9capante de la Suisse, du Valais et du Maxi-Rires Festival. \nMise en sc\u00e8ne : J\u00e9r\u00e9my Ferrari"], "alternativeTitle": ["Rire en sc\u00e8ne", "Maxi-Rires Festival : le gala des 10 ans"], "imageURL": "//www.rts.ch/6130740.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8538239"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FRONTI\u00c8RE", "DOUANE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "APPELLATION D'ORIGINE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "M\u00c9THODE D'ENSEIGNEMENT", "INTERNET", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)"], "id": "asset-1597800", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["TESSIN", "LOMBARDIE", "ZURICH-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["MAX HAVELAAR", "YOUTUBE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "La Suisse a d\u00e9cid\u00e9 de fermer plusieurs postes-fronti\u00e8res avec l\u2019Italie pendant la nuit", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Iran / Election pr\u00e9sidentielle: le sortant Hassan Rohani obtient 75% des voix au premier tour", "Le Label Max Havelaar f\u00eate ses 25 ans", "Donald Trump s\u2019est pos\u00e9 en Arabie Saoudite pour sa premi\u00e8re tourn\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tranger", "FR: les autorit\u00e9s de la ville de Bulle profitent de la F\u00eate des voisins pour se faire conna\u00eetre", "Le photographe lausannois Yves Leresche expose le quotidien des Roms", "R\u00e9viser ses examens sur YouTube, la nouvelle tendance chez les jeunes \u00e9tudiants", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agirait de pr\u00e9venir les cambriolages. Du coup, c'est la course contre-la-montre pour les frontaliers qui doivent rentrer chez eux avant la fermeture.", "C'est une confirmation de la politique d'ouverture qu'il a men\u00e9e en signant l'accord sur le nucl\u00e9aire.", "Il fait aujourd'hui partie du quotidien des consommateurs en Suisse, mais son efficacit\u00e9 est contest\u00e9e.", "C'est la premi\u00e8re \u00e9tape d'un voyage d'une semaine. Il doit prononcer un discours tr\u00e8s attendu sur sa vision de l'islam.", "C'est l'un des rendez-vous incontournable du printemps dans tr\u00e8s nombreuses villes suisses et europ\u00e9ennes.", "Il a imagin\u00e9 pour cela une exposition itin\u00e9rante, mont\u00e9e en pleine rue. Elle est intitul\u00e9e \"La qu\u00eate infatigable du paradis\".", "Les YouTubers, qui ont beaucoup d'influence sur les 15-24 ans, donnent des conseils aux \u00e9tudiants \u00e0 l\u2019approche des examens."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8538265", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8538265", "ece-8535923"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "id": "asset-1596639", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "Vincent Veillon pr\u00e9sente en public un faux magazine d'information depuis le Club Chauderon18 de Lausanne, avec reportages parodiques et interviews humoristiques, ainsi que les interventions des personnages farfelus interpr\u00e9t\u00e9s par Vincent Kucholl. Le vrai invit\u00e9 est Zeynep Ersan Berdoz, pr\u00e9sidente de l'association Bon pour la t\u00eate.", "title": "Emission 81 : Zeynep Ersan Berdoz", "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "alternativeTitle": ["26 minutes", "Le duplex avec Ti-Khuan Liu Chow", "L'entretien de la r\u00e9daction: Zeynep Ersan Berdoz", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: Bertrand Zoller", "R\u00e9clame: Le porte-cl\u00e9", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 20 mai 2017", "R\u00e9clame: La chaise", "Les tout petits bonheurs: Pedro", "R\u00e9clame: Le gobelet", "Mets les cha\u00eenes", "26 minutes", "26 minutes", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Ti-Khuan Liu Chow, industriel chinois, \u00e9voque le succ\u00e8s du spinner dans les cours de r\u00e9cr\u00e9ation.", "Pr\u00e9sidente de l\u2019association Bon pour la t\u00eate.", "Bertrand Zoller, retrait\u00e9, \u00e9voque la probl\u00e9matique des s\u00e9niors au volant.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Rencontre avec Pedro, coiffeur visagiste.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8538244", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "GENOUD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Acteur": [{"name": "KUCHOLL, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VEILLON, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8538244", "ece-8538242"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnats du monde France Allemagne Cologne 2017 - demi-finale : Canada - Russie", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1599088", "durationSec": 10403, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MONTANDON, Gil", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "AUTOMOBILISME", "AUTOMOBILE ELECTRIQUE", "FORMULE E", "SUPER LEAGUE", "DAMES", "CROSS-COUNTRY (VTT)", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "LNA"], "visualPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "NEFF, JOLANDA", "QUINTANA, NAIRO"], "id": "asset-1561320", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["COLOGNE", "COLOGNE", "PARIS", "LUGANO", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "PIEMONT", "LIGURIE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "FC VADUZ", "LUGANO TIGERS", "BBC MONTHEY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Cyclisme / Giro: Tom Dumoulin fait une d\u00e9monstration de force dans cette 14e \u00e9tape", "Football / Super League (34e j.): Lausanne-Sport - Thoune (0-0)", "Formule E: le Vaudois S\u00e9bastien Buemi remporte le e-Prix de Paris", "VTT / Coupe du monde: belle performance pour Linda Indergand, d\u00e9ception pour Jolanda Neff", "Basketball / LNA (22e j.): Lugano T. - Monthey (77-72)", "La vision des sportifs est devenue un crit\u00e8re important", "Hockey: le Canada se qualifie pour la finale", "Football / Super League (34e j.): Lugano - Vaduz (2-1) + tableau des r\u00e9sultats", "Hockey: la Su\u00e8de rejoint le Canada en finale", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8535894", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les nouvelles m\u00e9thodes d'entra\u00eenement, notamment pour les gardiens de hockey ou de football, se focalisent sur la vision p\u00e9riph\u00e9rique.", "Ils ont renvers\u00e9 la Russie 4 \u00e0 2.", "Ils ont fait un score de 1 \u00e0 4."], "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "MORET, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8535894", "ece-8538234", "ece-8538215"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["Y\u00c9NICHES", "TSIGANES", "NOMADISME", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SKATEBOARD (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JEUNESSE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "MORGINS", "MORZINE", "CANNES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1597801", "durationSec": 1911, "publicationDate": "2017-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Loi sur l'\u00e9nergie: Nouvo nous l'explique en deux minutes!", "Morgins: t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge gripp\u00e9, acc\u00e8s aux portes du Soleil incertain", "Iran: l'\u00e9clairage de Marc Allg\u00f6wer sur la r\u00e9\u00e9lection de Rohani", "Gens du voyage: ouvrir ses portes pour casser les pr\u00e9jug\u00e9s", "Arabie saoudite: accueil fastueux pour Donald Trump", "Skateboard: portrait du jeune prodige lausannois Greg Ruhoff", "Iran: Rohani ais\u00e9ment r\u00e9\u00e9lu, le choix de l'ouverture", "Le grand format: le combat d'une victime de harc\u00e8lement sexuel", "En terrain connu: les demandes explosent aux Cartons du c\u0153ur", "Caves ouvertes \u00e0 Gen\u00e8ve: le gel d'avril dans tous les esprits", "Festival de Cannes: grande premi\u00e8re pour la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "Lutte contre le cancer: une nouvelle th\u00e9rapie prometteuse", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["La strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 doit ent\u00e9riner l'abandon progressif du nucl\u00e9aire et encourager les \u00e9nergies renouvelables.", "2 millions de francs sont n\u00e9cessaire pour r\u00e9nover le t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge qui la relie au domaine. Ils ont jusqu\u2019au 2 juin pour r\u00e9unir l\u2019argent.", "Les gens du voyage sont reconnus comme une minorit\u00e9 depuis 1998, en Suisse, mais leur combat pour une reconnaissance sociale est loin d\u2019\u00eatre termin\u00e9.", "La premi\u00e8re \u00e9tape du voyage d\u00e9bute bien avec la signature d\u2019un accord faramineux portant sur l'achat de 110 milliards de dollars d'armement am\u00e9ricain.", "Le skateboard fera son premi\u00e8re apparition aux jeux de Tokyo en 2020. Greg Ruhoff compte bien porter haut les couleurs de la Suisse.", "Avec 57% des voix, la victoire est nette. Le pr\u00e9sident sortant peut se targuer de la lev\u00e9e de la plupart des sanctions \u00e9conomiques internationales.", "Un tiers des femmes seraient victimes de harc\u00e8lement sexuel ou de remarques sexistes sur leurs lieux de travail, selon diff\u00e9rents chercheurs.", "700 b\u00e9n\u00e9voles donnent de leur temps pour permettre \u00e0 des personnes touch\u00e9es par la pr\u00e9carit\u00e9 de recevoir de la nourriture gratuitement.", "L\u2019\u00e9v\u00e8nement est marqu\u00e9 cette ann\u00e9e par le retour du gel qui a pris les vignerons de cours au mois d'avril.", "Le spectateur porte un masque qui le plonge \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Mexique et les Etats-Unis, avec les migrants.", "L'hyperthermie consiste \u00e0 affaiblir la tumeur par la chaleur. Elle pourrait ainsi renforcer les effets des chimioth\u00e9rapies et des rayons."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8538248", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "T\u00e9h\u00e9ran", "name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"role": "Penthalaz", "name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8538248", "ece-8538232"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "D\u00eener \u00e0 la ferme", "source": "gico", "title": "au Canada", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1553633", "durationSec": 3170, "publicationDate": "2017-05-19T20:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["au Canada: Famille Reber", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 3 : Famille Reber", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 3 : Famille Reber", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 3 : Famille Reber", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9.", "au Canada\nEtape 3 : Famille Reber", "A la d\u00e9couverte de nos \u00ab cousins du Qu\u00e9bec \u00bb ! 7 agriculteurs et agricultrices suisses, ayant \u00e9migr\u00e9s au Canada,  se rencontrent pour une comp\u00e9tition culinaire enjou\u00e9e et aux saveurs du terroir. Une plong\u00e9e dans le monde de ces Suisses \u00ab exotiques \u00bb, toujours tr\u00e8s attach\u00e9s au pays, au terme de laquelle le meilleur cuisinier du groupe sera couronn\u00e9."], "alternativeTitle": ["D\u00eener \u00e0 la ferme", "Etape 3: Famille Reber", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada", "D\u00eener \u00e0 la ferme", "au Canada"], "imageURL": "//www.rts.ch/8591401.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8518793", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8518793", "ece-8518528", "ece-8535691", "ece-8535929", "ece-8535767"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 175", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1595239", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-05-19T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Magali et Cyril vs Yasmine et Josianne", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les candidats duo. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8518811", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8518811", "ece-8538157"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558660", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-05-19T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "29", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8518835"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-03DFE71B-836C-401F-92E7-4BCFF73F4D22", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:26:22-19:27:00 / Infotrafic: 19:59:28-19:59:54 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 19.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-19T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 19.05.2017", "Paradiso / RAP_2017-05-19T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596642", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596642", "ece-8596641"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Giuseppe", "source": "siranau", "title": "Giuseppe nous parle de Silvio Berlusconi ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C77C5BF-5BD4-4EC0-AD93-30E7BA9B521D", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "alternativeTitle": ["Giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-05-19T10:50:00_giuseppe", "Giuseppe / YWK_2017-05-19T10:50:00_giuseppe"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596262", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256728.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596262", "ece-8596252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat musique: Benjamin Biolay, Pond et  Asgeir", "id": "sound-F84ADE08-9F99-40DE-90FE-31E8FB4356F3", "durationSec": 1251, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \"Volver\" de Benjamin Biolay, \"The Weather\" de Pond, \"Afterglow\" de Asgeir.\r\nAvec Thierry Sartoretti, J\u00e9r\u00f4me Est\u00e8be et Michel Masserey.", "alternativeExcerpt": ["Cette semaine, trois disques sont pass\u00e9s \u00e0 la moulinette par nos experts: \"Volver\" de Benjamin Biolay, \"The Weather\" de Pond, \"Afterglow\" de Asgeir.\n\nAvec Thierry Sartoretti, J\u00e9r\u00f4me Est\u00e8be et Michel Masserey."], "alternativeTitle": ["Le d\u00e9bat musique: Benjamin Biolay, Pond et  Asgeir / VER_2017-05-19T16:35:45_le-debat-musique-benjamin-biolay-pond-et", "Vertigo du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610899.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596709", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596697"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Le Quatuor de Sion joue Beethoven. -2.\"Paradigm Shift\", un forum international au festival Mapping. -3.Gaia Caporiccio joue Chopin et Liebermann", "id": "sound-43CDDC38-9B6A-470A-BE50-7FDD1356C949", "durationSec": 5017, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe Quatuor de Sion joue Beethoven\r\n\"Paradigm Shift\", un forum international au festival Mapping\r\nGaia Caporiccio joue Chopin et Liebermann\r\n1.Jeune formation, le quatuor de Sion participe \u00e0 la Swiss Chamber Academy, une acad\u00e9mie de quatuors \u00e0 cordes qui r\u00e9unit des musiciens de toute la Suisse autour des Swiss Chamber Concerts. Jana Ozolina (violon), Sherniaz Mussakhan (violon), Christine Busse (alto) et Nao Shamoto (violoncelle) jouent le quatuor de Beethoven op. 18 n\u00b0 1.\r\n. -2.Pour sa treizi\u00e8me \u00e9dition, le festival Mapping (du 11 au 28 mai \u00e0 Gen\u00e8ve) cr\u00e9e un forum international intitul\u00e9 \"Paradigm Shift\" (changement de paradigme). Celui-ci rassemble artistes, curateurs, chercheurs ; au menu de leurs discussions, les interactions entre culture et soci\u00e9t\u00e9 dans un monde que la technologie r\u00e9git toujours davantage. Ana Ascensio, directrice artistique du festival nous d\u00e9taillera les enjeux de ce nouveau rendez-vous.\r\n. -3.Jeune pianiste italienne, Gaia Caporiccio s'est form\u00e9e notamment au Conservatoire de Florence et \u00e0 la Haute Ecole de Musique de Lausanne ;  elle est \u00e9galement directrice artistique du festival Santo Croce \u00e0 Florence. Pour Magn\u00e9tique, elle joue l'Andante Spianato et la Grande polonaise brillante, op. 22  de Chopin et le Nocturne n\u00b0 3 de Lowell Liebermann.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 19.05.2017", "Le sommaire / MTC_2017-05-19T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 19.05.2017", "\"Paradigm Shift\", un forum international au festival Mapping / MTC_2017-05-19T17:06:00_paradigm-shift-un-forum-international-au", "Gaia Caporiccio joue Chopin et Liebermann / MTC_2017-05-19T17:06:00_gaia-caporiccio-joue-chopin-et-lieberman", "Le Quatuor de Sion joue Beethoven / MTC_2017-05-19T17:06:00_le-quatuor-de-sion-joue-beethoven", "Narcisse / MTC_2017-05-19T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-05-19T17:06:00_chronique", "Le sommaire / MTC_2017-05-19T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["Le Quatuor de Sion joue Beethoven\n\"Paradigm Shift\", un forum international au festival Mapping\nGaia Caporiccio joue Chopin et Liebermann", "Pour sa treizi\u00e8me \u00e9dition, le festival Mapping (du 11 au 28 mai \u00e0 Gen\u00e8ve) cr\u00e9e un forum international intitul\u00e9 \"Paradigm Shift\" (changement de paradigme). Celui-ci rassemble artistes, curateurs, chercheurs ; au menu de leurs discussions, les interactions entre culture et soci\u00e9t\u00e9 dans un monde que la technologie r\u00e9git toujours davantage. Ana Ascensio, directrice artistique du festival nous d\u00e9taillera les enjeux de ce nouveau rendez-vous.", "Jeune pianiste italienne, Gaia Caporiccio s\u02b9est form\u00e9e notamment au Conservatoire de Florence et \u00e0 la Haute Ecole de Musique de Lausanne ;  elle est \u00e9galement directrice artistique du festival Santo Croce \u00e0 Florence. Pour Magn\u00e9tique, elle joue l\u02b9Andante Spianato et la Grande polonaise brillante, op. 22  de Chopin et le Nocturne n\u00b0 3 de Lowell Liebermann.", "Jeune formation, le quatuor de Sion participe \u00e0 la Swiss Chamber Academy, une acad\u00e9mie de quatuors \u00e0 cordes qui r\u00e9unit des musiciens de toute la Suisse autour des Swiss Chamber Concerts. Jana Ozolina (violon), Sherniaz Mussakhan (violon), Christine Busse (alto) et Nao Shamoto (violoncelle) jouent le quatuor de Beethoven op. 18 n\u00b0 1.", "Le Quatuor de Sion joue Beethoven\n\"Paradigm Shift\", un forum international au festival Mapping\nGaia Caporiccio joue Chopin et Liebermann"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635464.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596213", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Perrier, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596213", "ece-8596209"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Turboshow", "source": "siranau", "title": "Le TurboShow 19.05.2017", "id": "sound-045F3067-5F17-4131-A1A0-44CA3C83B119", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Blaise, Bersinger\r\n", "alternativeTitle": ["Le TurboShow", "Le TurboShow / YWK_2017-05-19T09:30:00_le-turboshow", "Le TurboShow / YWK_2017-05-19T09:30:00_le-turboshow"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596265", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7963626.image", "variantIds": ["ece-8596265", "ece-8596255"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Justes prix", "source": "siranau", "title": "Les Justes Prix 19.05.2017", "id": "sound-3A7734DB-312A-4EEF-AC32-4554D21C53DF", "durationSec": 181, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les Justes Prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-05-19T11:30:00_les-justes-prix", "Les Justes Prix / YWK_2017-05-19T11:30:00_les-justes-prix"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596261", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256756.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596261", "ece-8596251"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron vu d'Afrique francophone", "id": "sound-76C99C5A-3B32-4669-A2EF-3373FF8D7017", "durationSec": 285, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Freland;Brigi Raffini, Premier Ministre malien;Abba Kiar Arimi, co-responsable de \"Alternative Espaces citoyens\", un mouvement d'extr\u00eame gauche malien;Kader, citoyen malien\r\nEmmanuel Macron se rendra en Afrique ce vendredi. Ce voyage vise \u00e0 renforcer les liens amicaux, \u00e9conomiques et militaires, avec des pays frapp\u00e9s par le terrorisme. Le Niger, un pays riche en ressources naturelles, est particuli\u00e8rement vis\u00e9. Du coup, il attend beaucoup du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais.\r\n\r\n* * Le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron vu d'Afrique francophone LANCEMENT 3 / MACRON VU D'AFRIQUE\r\n***Emmanuel Macron mettra aujourd'hui le pied sur le continent africain pour la premi\u00e8re fois en tant que pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Une visite-\u00e9clair au Mali qui compte, vu les liens de la R\u00e9publique avec l'Afrique francophone. Ce voyage vise d'ailleurs \u00e0 renforcer les liens amicaux, \u00e9conomiques et militaires, avec des pays frapp\u00e9s par le terrorisme. Emmanuel Macron rendra visite aux soldats fran\u00e7ais de l'op\u00e9ration \"Barkhane\": 3000 hommes r\u00e9partis autour du Sahel pour prot\u00e9ger la r\u00e9gion.\r\nParmi les pays concern\u00e9s, le Niger, voisin du Mali. Un pays riche en ressources naturelles -- l'uranium, notamment -- particuli\u00e8rement vis\u00e9 par le terrorisme. Du coup, il attend beaucoup du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais.\r\nReportage, Fran\u00e7ois-Xavier Freland:\r\n  5'05\r\n((Com :  La France c'est d'abord le pays ami.  C'est aussi et surtout le premier partenaire \u00e9conomique du Niger. Ce pays deux fois plus grand que l'hexagone, de 20 millions d'habitants seulement. L'un des plus pauvres du monde regorge pourtant de richesses naturelles. Du p\u00e9trole, un nouveau gisement important vient d'\u00eatre trouv\u00e9 dans le Nord est, de l'or, mais aussi et surtout de l'Uranium, dont la mine d'Arlit est exploit\u00e9e par le g\u00e9ant fran\u00e7ais du Nucl\u00e9aire Areva. Bien conscient des relations \u00e9conomiques qui lit les deux pays, le Premier Ministre en place Brigi Raffini est lui aussi diplom\u00e9 de l'ENA comme Monsieur Macron. Il se f\u00e9licite d'un nouveau pr\u00e9sident qui fut aussi le ministre de l'\u00e9conomie de Francois Hollande, grand ami de l'actuel pr\u00e9sident Mahamadou Issoufou. Le Premier Ministre Brigi Raffini.\r\nBOB Brigi Raffini\r\nCom : Pourtant, le Niger fut aussi le th\u00e9atre d'importantes manifestations anti-fran\u00e7aises qui firent plusieurs morts, en janvier 2015 \u00e0 Niamey et Zinder l'ancienne capitale. A l'\u00e9poque, des centaines de nig\u00e9riens \u00e9taient sortis dans les rues pour clamer leur col\u00e8re face aux caricatures du proph\u00e8te par le journal satyrique Charlie Hebdo. Des islamistes avaient m\u00eame br\u00fbl\u00e9s des \u00e9glises et le centre culturel fran\u00e7ais \u00e0 ZInder. R\u00e9guli\u00e8rement depuis, des manifestations organis\u00e9es par des mouvements de la soci\u00e9t\u00e9 civile d\u00e9noncent l'intervention militaire fran\u00e7aise au Sahel, \u00e0 travers l'op\u00e9ration Barkhane, consid\u00e9r\u00e9e comme une arm\u00e9e d'occupation. De plus en plus de voix s'\u00e9l\u00e8vent pour critiquer une op\u00e9ration que beaucoup jugent peu efficace dans la lutte contre le terrorisme. Abba Kiar Arimi, un des responsables de Alternative Espaces citoyens, un mouvement d'extr\u00eame gauche. \r\nBOB Abba Kiart Arimi\r\nCom : En attendant, la France reste la France, dans ce pays francophone o\u00f9 l'on connait parfois davantage le nom des dirigeants fran\u00e7ais, que ceux des voisins africains.  Macron-Hollande, peu importe, c'est la m\u00eame chose pour  Kader qui s'en r\u00e9jouit. \r\nBob \u00ab Barkhane \u00e7a prot\u00e8ge l'Afrique \u00bb\r\nCom : Niamey n'est qu'\u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re malienne. ET la visite de Macron au Mali, et notamment des soldats fran\u00e7ais de Barkhane rassure, alors que la menace terroriste reste bien pr\u00e9sente, dans cette ville encore marqu\u00e9e par l'enl\u00e8vement mortel de deux jeunes fran\u00e7ais en janvier 2011. ))\r\n=== FIN ===\r\nFin de cette \u00e9mission ! Patrick Chaboudez et Julien Bangerter dans l'\u00e9quipe cette semaine. Retrouvez-nous quand et o\u00f9 vous voulez sur rts.ch/toutunmonde. Pour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch.\r\nSont nomm\u00e9s pour le Journal du Matin...\r\n- dans la cat\u00e9gorie \"r\u00e9dacteur en chef adjoint\": Vincent Bourquin et Virginie Matter\r\n- dans la cat\u00e9gorie \"production\", pour la tranche 6h-8h: Dominique Choffat, Deborah Sohlbank\r\n- meilleur son et meilleure image: Caroline Dumoulin, Anne-Marie Z\u00fcrcher, Colin Kurth, David Chapuis, Arnaud Demaison, Fr\u00e9d\u00e9ric Zahnd et Mathieu Ballmer\r\n- dans la cat\u00e9gorie assistante de production: Cindy Saugy, Marie-Jo Maiorana, Val\u00e9rie Lepage, Josiane Perret et Karine Cheurfa\r\n- enfin, dans la cat\u00e9gorie \"r\u00e9dacteur en chef\": Laurent Caspary...\r\nMais de toute fa\u00e7on, la gagnante c'est... Coralie Claude pour les infos de 8h34. Bonne journ\u00e9e et \u00e0 lundi !", "alternativeExcerpt": ["Emmanuel Macron se rendra en Afrique ce vendredi. Ce voyage vise \u00e0 renforcer les liens amicaux, \u00e9conomiques et militaires, avec des pays frapp\u00e9s par le terrorisme. Le Niger, un pays riche en ressources naturelles, est particuli\u00e8rement vis\u00e9. Du coup, il attend beaucoup du nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais."], "alternativeTitle": ["Le nouveau pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron vu d'Afrique francophone / TUM_2017-05-19T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8633064.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615093", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Freland, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Trois bureaux de vote ouverts en Suisse pour les \u00e9lecteurs iraniens", "id": "sound-A4561485-B343-4FA6-B1FB-2B42354C1E3F", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sima,iranienne, fonctionnaire internaltionale \u00e0 Gen\u00e8ve;Cina, iranien, 30 ans, pro-Rohani;Golmer Fassa, iranienne, m\u00e9decin \u00e0 Gen\u00e8ve\r\nLes Iraniens pourront \u00e9lire leur pr\u00e9sident depuis la Suisse. Trois bureaux de vote sont ouverts \u00e0 Berne, Zurich et Gen\u00e8ve. La repr\u00e9sentation iranienne \u00e0 Berne estime qu'environ 1000 personnes pourraient voter sur sol helv\u00e9tique.\r\n\r\n* * Trois bureaux de vote ouverts en Suisse pour les \u00e9lecteurs iraniens 12h30 Iran GE \r\nLes Iraniens vont \u00e9galement \u00e9lire leur pr\u00e9sident depuis la Suisse. Trois bureaux de vote sont ouverts, \u00e0 Berne, Zurich et Gen\u00e8ve. La repr\u00e9sentation iranienne \u00e0 Berne estime qu'environ 1000 personnes pourraient voter sur sol helv\u00e9tique. C\u00e9dric Guigon \u00e9tait ce matin \u00e0 la mission iranienne aupr\u00e8s de l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 il y avait d\u00e9j\u00e0 du monde \u00e0 l'ouverture du bureau de vote...\r\n  1'39\r\nDes \u00e9lections iraniennes dont on parlera ce soir dans forum \u00e0 18h.", "alternativeExcerpt": ["Les Iraniens pourront \u00e9lire leur pr\u00e9sident depuis la Suisse. Trois bureaux de vote sont ouverts \u00e0 Berne, Zurich et Gen\u00e8ve. La repr\u00e9sentation iranienne \u00e0 Berne estime qu'environ 1000 personnes pourraient voter sur sol helv\u00e9tique."], "alternativeTitle": ["Trois bureaux de vote ouverts en Suisse pour les \u00e9lecteurs iraniens / 12H30_2017-05-19T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8413602.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615131", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615128"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Michel Pascal", "id": "sound-450E48B1-4C2C-4369-A2ED-140D9CC74B67", "durationSec": 294, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n Le chroniqueur, journalistes et p\u00e9nitent Michel Pascal passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomment-t-ils en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Michel Pascal / VER_2017-05-19T16:45:45_dans-l-isoloir-de-pere-alex-michel-pasca", "Vertigo du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8631874.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596709", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596705"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident des Vert'lib\u00e9raux suisses, Martin B\u00e4umle, annonce son retrait", "id": "sound-4776B0A8-6005-435C-A3D0-143D064102DE", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Vert'lib\u00e9raux suisses vont devoir chercher un nouveau pr\u00e9sident. Ag\u00e9 de 52 ans, le conseiller national zurichois Martin B\u00e4umle a annonc\u00e9 son retrait pour cet \u00e9t\u00e9. Il dirige le parti depuis sa cr\u00e9ation en 2007.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:11:20-18:11:33 / * Le pr\u00e9sident des Vert'lib\u00e9raux suisses, Martin B\u00e4umle, annonce son retrait 18h: Vert'lib\u00e9raux Ba\u00fcmle out\r\nLe leader historique et co-fondateur des Vert'lib\u00e9raux s'en va... \r\nMartin B\u00e4umle d\u00e9missionnera cet \u00e9t\u00e9 de son poste de pr\u00e9sident du parti, m\u00eame s'il maintient sa pr\u00e9sence au sein de la direction. \r\nL'annonce a \u00e9t\u00e9 faite en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 Berne. \r\nLa nomination de la ou du successeur du Zurichois interviendra lors de l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s le 26 ao\u00fbt.\r\nThibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Berne...\r\nAu moment de s'en aller, dans quel \u00e9tat Martin B\u00e4umle laisse-t-il son parti ?\r\nCommen\u00e7ons par la version officielle, servie par le principal int\u00e9ress\u00e9 tout \u00e0 l'heure. Martin B\u00e4umle estime que sa formation est d\u00e9sormais \"un parti \u00e9tabli\" dans la politique suisse. Il a rappel\u00e9 l'existence des 19 sections cantonales, du groupe ind\u00e9pendant form\u00e9 sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale, du parti jeune et du laboratoire politique de sa formation. Martin B\u00e4umle juge m\u00eame que la d\u00e9fense apparemment contradictoire des int\u00e9r\u00eats de l'\u00e9conomie et de l'\u00e9cologie est en passe de devenir l'id\u00e9e politique majoritaire. Rien que \u00e7a! \r\n***Ca, c'est le point de vue de Martin B\u00e4umle... et dans les faits?\r\nDisons que c'est un peu plus nuanc\u00e9... Il y a la s\u00e9v\u00e8re d\u00e9faite lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, 5 si\u00e8ges de perdus sur les 12 que poss\u00e9dait le parti... La m\u00eame ann\u00e9e, il y a aussi un chiffre qui restera dans l'histoire... 92... 92% de non pour leur projet de taxe \u00e9cologique visant \u00e0 remplacer la TVA... La premi\u00e8re et jusqu'ici la seule initiative des verts lib\u00e9raux avait s\u00e9rieusement fait tanguer le bateau \u00e0 l'interne, avec de nombreuses critiques sur la strat\u00e9gie et l'ent\u00eatement du pr\u00e9sident \u00e0 aller de l'avant avec ce qu'\u00e0 Berne, on appelle une \"Schnapsidee\" une id\u00e9e qui surgit en pleine ivresse... Alors, certes, le parti a maintenu ses si\u00e8ges dans les parlements cantonaux, voire a l\u00e9g\u00e8rement progress\u00e9, mais en Suisse romande le bilan est moins bon - avec une seule \u00e9lue au niveau f\u00e9d\u00e9ral.\r\n***Vous avez parl\u00e9 de son ent\u00eatement... Martin B\u00e4umle \u00e9tait-il un pr\u00e9sident controvers\u00e9?\r\nUn fort caract\u00e8re, une trogne, m\u00eame. Capable de claquer la porte du parti \u00e9cologiste sous les couleurs duquel il venait d'\u00eatre \u00e9lu au Conseil National pour fonder en 2004 une aile dissidente et plus \u00e0 droite avec l'autre figure Verena Diener... une ligne qui a donc essaim\u00e9 dans toute la Suisse depuis... Martin B\u00e4umle s'est aussi fait conna\u00eetre pour avoir sign\u00e9 le referendum contre la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique sur laquelle les Suisses votent dimanche, alors qu'il la soutient... M\u00eame histoire lors du d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des retraites - poussant son groupe \u00e0 voter \"oui\" \u00e0 contre-coeur... dans le but que le peuple puisse se prononcer... Martin Ba\u00fcmle... un homme de contrastes... pour ne pas dire de contradiction... \r\n***Qui pour lui succ\u00e9der ?\r\nLa favorite s'appelle Tiana Moser. Cette scientifique de 38 ans, dipl\u00f4m\u00e9e du poly de Zurich, est l'actuelle cheffe du groupe parlementaire des vert'lib\u00e9raux sous la coupole. Elle semble toute d\u00e9sign\u00e9e mais qui sait? Martin B\u00e4umle n'a pas voulu aborder la question de sa succession aujourd'hui - c'est au parti de trancher, s'est-il born\u00e9 \u00e0 dire... mais on imagine mal celui qui fut le patron omnipotent des Verts lib\u00e9raux pendant toute ces ann\u00e9es laisser cette d\u00e9cision \u00e0 ses lieutenants.\r\nMerci Thibault Schaller.", "alternativeExcerpt": ["Les Vert'lib\u00e9raux suisses vont devoir chercher un nouveau pr\u00e9sident. Ag\u00e9 de 52 ans, le conseiller national zurichois Martin B\u00e4umle a annonc\u00e9 son retrait pour cet \u00e9t\u00e9. Il dirige le parti depuis sa cr\u00e9ation en 2007."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident des Vert'lib\u00e9raux suisses, Martin B\u00e4umle, annonce son retrait / FOR_2017-05-19T18:10:00_developpement-6", "Forum du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635504.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615115", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615105"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best Of de la semaine", "id": "sound-98E15F14-D3BC-4E08-96AA-3E1A15BBDCD2", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Best Of de la semaine", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 19.05.2017", "pl3in le poste du 19.05.2017", "Best Of de la semaine / PLP_2017-05-19T19:00:00_plein-le-poste", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-05-19T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-05-19T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-05-19T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-05-19T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-05-19T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-05-19T19:00:00_sequence-2", "Best Of de la semaine / PLP_2017-05-19T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596277", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596277", "ece-8596275"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-150133DE-E9FB-4F6D-BCC2-0DB5EC4A0550", "durationSec": 930, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Paola Ghillani, directrice de la soci\u00e9t\u00e9 Paola Ghillani and Friends, ancienne directrice de Max Haavelar;Olivier Boillat, charg\u00e9 de communication de la fondation rurale interjurassienne;Tristan Cerf, porte-parole de la Migros;Philippe Lacovra, avocat;Esther, m\u00e8re d'Adeline;J\u00e9r\u00f4me Schupp, analyste financier ind\u00e9pendant;Marie-France Vouilloz-Burnier, historienne\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D3-1new+2/LABEL PAYSANS SUISSES PI) Si vous \u00e9tiez \u00e0 l'\u00e9coute hier...Vous avez probablement entendu Paola Ghillani, ex-directrice de Max Haavelar dire ceci...\r\n  32''\r\nun label \"faire trade\" pour que les paysans suisses puissent vivre dignement...Paola Ghillani...plaidait pour hier \u00e0 l'occasion des 25 ans de Max Haavelar...L'\u00e9tiquette \"commerce \u00e9quitable\" existe d\u00e9j\u00e0 pour le lait...produit en Suisse...Alors faut-il l'\u00e9tendre \u00e0 l'ensemble du secteur agricole? \r\nle monde paysans est s\u00e9duit...Ga\u00ebl Klein.\r\n  1'37\r\n...des produits \u00e9quitables...toujours plus nombreux dans les caddies des consommateurs helv\u00e9tiques...l'an dernier les suisses ont achet\u00e9 pour plus de 600 millions de francs de produits Fair-Trade.\r\n(11/IRAN PA) ***L'actualit\u00e9 internationale nous am\u00e8ne en Iran ce matin...l'Iran qui \u00e9lit aujourd'hui son pr\u00e9sident...\r\nLes bureaux de vote ont ouvert...\r\n56 millions d'\u00e9lecteurs d\u00e9partagent les deux favoris...\r\nle pr\u00e9sident sortant, le mod\u00e9r\u00e9 Hassan Rohani...\r\nEt son rival conservateur Ibrahim Ra\u00efssi...\r\nAlexandre Habay pose le contexte depuis T\u00e9h\u00e9ran....\r\n  54''  \r\net deux petits candidats sont aussi en lice...un r\u00e9formateur et un conservateur...le premier a appel\u00e9 \u00e0 voter Rhoani...fermeture des bureaux de vote \u00e0 15h30 heures suisse...\r\n(10/USA CP TRUMP EXTRAIT) ...lui est encore pr\u00e9sident...mais pour combien de temps?\r\nAu Br\u00e9sil...Michel Temer...est sous pression...\r\net sous enqu\u00eate...pour corruption...\r\ndans un enregistrement on l'entend valider le versement d'un pot de vin pour acheter le silence d'un t\u00e9moin dans l'affaire Petrobras...\r\nt\u00e9moin qui n'est autre qu'Edouardo Cunha ex-pr\u00e9sident de la chambre des d\u00e9put\u00e9s, l'homme qui a fait chuter Dilma Roussef et dors aujourd'hui en prison.\r\nPlusieurs motions de destitutions sont lanc\u00e9es...\r\nla bourse elle s'est effondr\u00e9e...de 8,8%.\r\n***...autre pr\u00e9sident dans la tourmente...Donald Trump...\r\nIl a ni\u00e9 hier toute collusion avec la Russie...dans une conf\u00e9rence de presse...\r\nIl se dit victime d'une chasse aux sorci\u00e8res. \r\nquant \u00e0 la nomination d'un procureur extraordinaire elle va surtout diviser le pays...\r\npas si s\u00fbre...pour Philip Laco-vara...\r\nIl est avocat...et \u00e0 travailler pour un procureur extraodinaire...\r\npour celui qui a enqu\u00eat\u00e9 sur le watergate...et l'\u00e9quipe du pr\u00e9sident Nixon.\r\nd'o\u00f9 l'avertissement de Philip Lacovara \u00e0 Donald Trump...\r\n  49''\r\nPhilip Lacovara interrog\u00e9 par Philippe Revaz..\r\net la Maison Blanche Donald Trump va la d\u00e9serter quelques jours puisqu'il s'envole aujourd'hui pour son premier voyage officiel \u00e0 l'\u00e9tranger. Premi\u00e8re escale demain: l'arabie saoudite.\r\n(05/FABRICE A ITV ESTHER) ***Retour en Suisse \u00e0 Gen\u00e8ve...o\u00f9 le procureur g\u00e9n\u00e9ral Olivier Jornot requiert l'internement \u00e0 vie...\u00e0 l'encontre de Fabrice A. \r\nson r\u00e9quisitoire a dur\u00e9 plus de 3 heures...\r\n\u00e0 la fin il a donc requis une peine privative de libert\u00e9 \u00e0 vie assortie d'une mesure d'internement \u00e0 vie. \r\npour la m\u00e8re d'Adeline, Esther, c'est un soulagement.\r\n  49''\r\nDes propos recueillis par Tania Sazpinar. Aujourd'hui (VE) place au plaidoirie de la la partie plaignante et de la d\u00e9fense.\r\n(02/DROIT DECONNEXION PA) ...A la maison, vos mails professionnels vous les consulter un peu, beaucoup, passionn\u00e9ment?...ou pas du tout...? si vous r\u00e9pondez pas du tout vous faites partie d'une minorit\u00e9 de suisse...d'o\u00f9 l'id\u00e9e de l\u00e9gif\u00e9rer pour garantir aux travaillers un droit \u00e0 la d\u00e9conexion...id\u00e9e baly\u00e9e par le conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nConsulter vos mails professionnels \u00e0 la maison...ou en vacances...\u00e7a vous est probablement d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9...c'est peut-\u00eatre m\u00eame une habitude...\r\net pourtant tout employ\u00e9 a le droit d'exiger de ne pas \u00eatre atteignable durant ces moments-l\u00e0...mais pas besoin de l\u00e9gif\u00e9rer sur le droit \u00e0 la d\u00e9connexion...selon le conseil f\u00e9d\u00e9ral qui a rejet\u00e9 une intervention parlementaire en ce sens...et pourtant...Thibaut Schaller. \r\n  49''\r\n(17/NOVARTIS ITV SCHUPP) Novartis revoit l'ordre de ses priorit\u00e9s...en Suisse la recherche et le d\u00e9veloppement d'abord...la production ensuite...Le groupe pharmaceutique b\u00e2lois va supprimer va fermer deux sites de production en r\u00e9gion b\u00e2loise d'ici un an et demi. La mesure, part du programme de transformation du g\u00e9ant pharmaceutique. Elle entra\u00eenera la suppression ou la relocalisation de 500 emplois sur les quelque 10'000 qu'il compte \u00e0 B\u00e2le.  En parall\u00e8le, 380 postes seront cr\u00e9\u00e9s dans la recherche et le d\u00e9veloppement. \r\n  56''\r\n(Hulot) Nicolas Hulot confirme la fermeture de la centrale nucl\u00e9aire Fessenheim...\r\n\u00e0 la fronti\u00e8re b\u00e2loise...\r\nElle aura lieu mais dans la concertation...\r\nexplications du nouveau ministre de l'\u00e9cologie hier sur France2.\r\nLe r\u00e9acteur doit \u00eatre d\u00e9branch\u00e9 en 2019, des \u00e9lus r\u00e9gionaux et les syndicats d'EDF s'y oppose.\r\nNicolas Hulot a aussi confirm\u00e9 l'objectif du gouvernement fran\u00e7ais de r\u00e9duire de moiti\u00e9 la part du nucl\u00e9aire d'ici 2025...\r\nquel avenir \u00e9nerg\u00e9tique pour la Suisse? je vous rappelle que vous avez jusqu'\u00e0 dimanche midi pour remplir votre bulletin de vote...\r\n(18/HOCKEY PA) ***fin de parcours pour l'\u00e9quipe suisse aux mondiaux de hockey sur glace...\r\nHier soir \u00e0 Paris elle a pli\u00e9 3 \u00e0 1 face \u00e0 la Su\u00e9de, sans v\u00e9ritablement d\u00e9m\u00e9riter. Elle s'est m\u00eame vue refuser dans les troisi\u00e8mes tiers un but valide\r\nmais l'arbitre avait siffler faute un peu trop t\u00f4t. \r\nAlain Th\u00e9voz, tire les bilan de l'\u00e9quipe nationale apr\u00e8s cette d\u00e9faite \r\n   58\"\r\n(D5/CRETINS DES ALPES PI) Une interpellation au Conseil national a ranim\u00e9 hier (JE) le vieux souvenir des cr\u00e9tins des Alpes et de leurs go\u00eetres.  Une d\u00e9put\u00e9e fribourgeoise, Val\u00e9rie Piller-Carrard, demande un ajout d'iode au sel des fromages pour \u00e9viter ces carences qui ont donn\u00e9 une si mauvaise r\u00e9putation au Valais d'autrefois. Simon Corthay.\r\n  1'26\r\n((Cr\u00e9tin des Alpes! L'expression trouve son origine dans l'encyclop\u00e9die de Diderot, o\u00f9 en 1750 les cr\u00e9tins sont d\u00e9crits comme une esp\u00e8ce d'hommes sourds, muets et imb\u00e9ciles qui naissent dans le Valais et surtout \u00e0 Sion leur capitale. Une description qui va marquer la r\u00e9putation des Valaisans jusqu'au 19e si\u00e8cle. L'historienne Marie-France Vouilloz-Burnier.\r\nSON\r\nDes vall\u00e9es peupl\u00e9es de go\u00eetreux, objets de curiosit\u00e9 qui vont m\u00eame figurer sur des cartes postales, dans les Alpes fran\u00e7aises. Il faut attendre le 20e si\u00e8cle pour qu'enfin, dans la vall\u00e9e de Zermatt, on dompte cette maladie de la thyro\u00efde en ajoutant de l'iode au sel de cuisine. \r\nSON\r\nLa m\u00e9thode du docteur Otto Bayard est adopt\u00e9e dans toute la Suisse. En Valais, les m\u00e9decins scolaires constatent dans les ann\u00e9es cinquante l'extinction du cr\u00e9tinisme. Mais le souvenir se perp\u00e9tue - notamment avec ces cr\u00e9tins des Alpes qui figurent au floril\u00e8ge des injures du capitaine Haddock.))\r\n(Sports) A moins d'une semaine de la finale de la Coupe de Suisse \u00e0 Gen\u00e8ve, B\u00e2le et Sion n'ont pas pu se d\u00e9partager hier soir au Parc Saint-Jacques.Les deux \u00e9quipes ont fait match nul 2 partout lors d'une rencontre de qualit\u00e9 moyenne. Au classement Sion toujours 3 \u00e8me, n'a plus que deux points d'avance sur Lugano \r\n Le FC Zurich retrouve la Superlague,moins de douze mois apr\u00e8s sa rel\u00e9gation,grace \u00e0 au succ\u00e8s de Schaffhouse contre Neuch\u00e2tel Xamax 2 \u00e0 1 hier soir en Challengue League.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Ebola) ashington (ats/afp) Des chercheurs ont d\u00e9couvert un anticorps qui neutralise les trois principales souches du virus Ebola en analysant le sang d'un survivant de la derni\u00e8re \u00e9pid\u00e9mie en Afrique. Cette d\u00e9couverte pourrait ouvrir la voie \u00e0 un premier vaccin dot\u00e9 d'une efficacit\u00e9 \u00e9tendue.\r\nElle est publi\u00e9e jeudi dans la revue am\u00e9ricaine Cell. Il n'y a pas encore de vaccin ou de traitement commercialis\u00e9 pour pr\u00e9venir ou traiter cette infection au taux de mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9.\r\nL'\u00e9pid\u00e9mie la plus \u00e9tendue s'est produite dans quatre pays d'Afrique de l'Ouest entre 2013 et 2016, faisant plus de 11'000 morts sur les 29'000 personnes infect\u00e9es. \r\nLes anticorps, qui ciblent et neutralisent des agents pathog\u00e8nes et des toxines, sont aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9s comme les traitements les plus prometteurs contre Ebola. Toutefois, la plupart de ces th\u00e9rapies sont efficaces contre seulement une seule souche d'Ebola.\r\n\"Un pas important\"\r\nAinsi, l'antiviral le plus avanc\u00e9 pour combattre Ebola, appel\u00e9 \"ZMappTM\", un cocktail de trois anticorps, ne cible que la souche Za\u00efre du virus, mais se r\u00e9v\u00e8le sans effet contre les souches du Soudan et du Bundibugyo.\r\nPuisqu'il est impossible de pr\u00e9dire laquelle de ces souches sera \u00e0 l'origine de la prochaine \u00e9pid\u00e9mie, l'id\u00e9al est de mettre au point une seule th\u00e9rapie capable de traiter ou de pr\u00e9venir une infection contre toutes les souches connues d'Ebola, explique Zachary Bornholdt, un scientifique du laboratoire Mapp Biopharmaceutical.\r\n(Gr\u00e8ce) Synth\u00e8se\r\nAth\u00e8nes (ats/reu/afp) Le Parlement grec a adopt\u00e9 jeudi soir une baisse des retraites et des hausses d'imp\u00f4ts r\u00e9clam\u00e9es par les cr\u00e9anciers d'Ath\u00e8nes. Ces nouvelles mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 sont cens\u00e9es permettre le versement d'une nouvelle tranche d'aide au pays, qui esp\u00e8re aussi un all\u00e9gement de sa dette.\r\nLes principaux articles de la loi qui comprennent de nouvelles coupes dans les retraites et des hausses des imp\u00f4ts, ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par la faible majorit\u00e9 de la coalition gouvernementale. Cent cinquante-trois d\u00e9put\u00e9s de la gauche Syriza d'Alexis Tsipras et du petit parti souverainiste Anel ont dit \"oui\". Mais sur 281 d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents, 128 ont vot\u00e9 contre.\r\nEn revanche, une grande majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s de tous les partis, de la droite de la Nouvelle-D\u00e9mocratie aux communistes KKE ont vot\u00e9 en faveur de deux articles de cette loi pr\u00e9voyant la suppression des avantages fiscaux des d\u00e9put\u00e9s et la r\u00e9duction de la TVA pour \u00e9quipement agricole de 24% \u00e0 13%.\r\nLes 17 d\u00e9put\u00e9s du parti n\u00e9o-nazi d'Aube dor\u00e9e n'\u00e9taient pas pr\u00e9sents au d\u00e9bat parlementaire. A la suite d'une d\u00e9cision parlementaire, ils avaient \u00e9t\u00e9 exclus, apr\u00e8s qu'un de leurs d\u00e9put\u00e9s a harcel\u00e9 mardi dans la salle de l'assembl\u00e9e un d\u00e9put\u00e9 de droite.\r\nAth\u00e8nes tient ses promesses\r\nLe gouvernement grec domin\u00e9 par Syriza (gauche radicale, anti-aust\u00e9rit\u00e9) esp\u00e8re que l'adoption de ces mesures, quatre jours avant une r\u00e9union des ministres des finances de la zone euro \u00e0 Bruxelles, convaincra les cr\u00e9anciers, UE et FMI, qu'Ath\u00e8nes peut obtenir une tranche de 7,5 milliards d'euros d'aide et un nouvel all\u00e9gement de sa dette.\r\nCette nouvelle tranche d'aide doit notamment servir \u00e0 rembourser quatre milliards d'euros \u00e0 la BCE le 20 juillet et deux milliards \u00e0 des investisseurs priv\u00e9s.\r\nLe premier ministre grec, Alexis Tsipras a d\u00e9clar\u00e9 peu apr\u00e8s l'adoption du projet de loi, qu'Ath\u00e8nes venait de tenir ses engagements sur les r\u00e9formes et que le pays attendait d\u00e9sormais des cr\u00e9anciers internationaux qu'ils tiennent les leurs sur la question de la dette. \"A leur tour d'honorer leurs engagements, comme nous l'avons fait\", a-t-il lanc\u00e9.\r\n\"Nous attendons de la r\u00e9union de l'Eurogroupe, qui aura lieu lundi, une d\u00e9cision, que nous m\u00e9ritons, concernant un all\u00e9gement de la dette, qui correspondra aux sacrifices de la population grecque\", a-t-il estim\u00e9. L'\u00e9norme dette publique grecque atteint 179% du PIB.\r\nAvouant que les nouvelles mesures sont \"difficiles\", il a toutefois esp\u00e9r\u00e9 qu'elles contribueraient \"\u00e0 la stabilit\u00e9 du pays et la reprise\".\r\nEconomies de 4,9 milliards\r\nLes nouvelles mesures de rigueur pr\u00e9voient des \u00e9conomies de 4,9 milliards d'euros. Elles doivent \u00eatre appliqu\u00e9es dans les ann\u00e9es suivant la fin du plan actuel d'aide (2**), soit entre 2019 et 2021, dans le cadre du budget de moyen terme d\u00e9battu depuis lundi au Parlement.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-19T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-05-19T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615165", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615165", "ece-8615148"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le jardin passion", "id": "sound-0980FE6D-FFA7-4E2B-89FF-0FC1966F80AF", "durationSec": 335, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le dernier volet de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale aux Conservatoire et Jardin botanique (CJB) de la ville de Gen\u00e8ve, qui f\u00eate ses 200 ans cette ann\u00e9e, est consacr\u00e9 au \"jardin passion\" et rend hommage aux jardiniers qui ouvrent quotidiennement pour l'embellir. Avec Pierre-Andr\u00e9 Loizeau, directeur des CJB de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Le dernier volet de notre \u00e9mission sp\u00e9ciale aux Conservatoire et Jardin botanique (CJB) de la ville de Gen\u00e8ve, qui f\u00eate ses 200 ans cette ann\u00e9e, est consacr\u00e9 au \"jardin passion\" et rend hommage aux jardiniers qui \u0153uvrent quotidiennement pour l\u2019embellir. Avec Pierre-Andr\u00e9 Loizeau, directeur des CJB de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le jardin passion / CQFD_2017-05-19T10:04:15_breves", "CQFD du 19.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596670", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur des Conservatoires et Jardins botaniques de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Loizeau, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8596667"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Remise en cause des fronti\u00e8res au Moyen Orient: et apr\u00e8s?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1729BA61-49B1-46F6-8CAE-2441DBB09571", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient"], "durationSec": 2030, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "fronti\u00e8re", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "Le 29 juin 2014, Daesh dressait l'\u00e9tendard noir de l'organisation djihadiste sur un poste-fronti\u00e8re entre la Syrie et l'Irak, situ\u00e9 sur la ligne suppos\u00e9e des accords Sykes-Picot, sign\u00e9s en mai 1916 entre la France et la Grande-Bretagne. La m\u00eame ann\u00e9e, apr\u00e8s un an de guerre civile, le Y\u00e9men se retrouvait bris\u00e9, et renouait avec sa vieille fracture opposant le Y\u00e9men du Nord au Y\u00e9men du Sud, fronti\u00e8re pourtant abolie en mai 1990 apr\u00e8s un long processus de r\u00e9unification. L'effondrement des certitudes territoriales acquises depuis la fin de la Premi\u00e8re guerre mondiale, la rapidit\u00e9 et la profondeur de cette remise en cause impose un retour sur la construction politique du Moyen Orient contemporain. A lire: \"Les seuils du Moyen-Orient. Une histoire des fronti\u00e8res et des territoires\", Olivier Hanne, (Ed. du Rocher, 2017).", "alternativeExcerpt": ["Le 29 juin 2014, Daesh dressait l'\u00e9tendard noir de l'organisation djihadiste sur un poste-fronti\u00e8re entre la Syrie et l'Irak, situ\u00e9 sur la ligne suppos\u00e9e des accords Sykes-Picot, sign\u00e9s en mai 1916 entre la France et la Grande-Bretagne. La m\u00eame ann\u00e9e, apr\u00e8s un an de guerre civile, le Y\u00e9men se retrouvait bris\u00e9, et renouait avec sa vieille fracture opposant le Y\u00e9men du Nord au Y\u00e9men du Sud, fronti\u00e8re pourtant abolie en mai 1990 apr\u00e8s un long processus de r\u00e9unification.\nL'effondrement des certitudes territoriales acquises depuis la fin de la Premi\u00e8re guerre mondiale, la rapidit\u00e9 et la profondeur de cette remise en cause impose un retour sur la construction politique du Moyen Orient contemporain. \nAvec en direct Olivier Hanne, islamologue, chercheur-associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille et professeur aux Ecoles militaires de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan.\nA lire: \"Les seuils du Moyen-Orient. Une histoire des fronti\u00e8res et des territoires\", Olivier Hanne, \u00e9ditions du rocher, mars 2017\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Le 29 juin 2014, Daesh dressait l'\u00e9tendard noir de l'organisation djihadiste sur un poste-fronti\u00e8re entre la Syrie et l'Irak, situ\u00e9 sur la ligne suppos\u00e9e des accords Sykes-Picot, sign\u00e9s en mai 1916 entre la France et la Grande-Bretagne. La m\u00eame ann\u00e9e, apr\u00e8s un an de guerre civile, le Y\u00e9men se retrouvait bris\u00e9, et renouait avec sa vieille fracture opposant le Y\u00e9men du Nord au Y\u00e9men du Sud, fronti\u00e8re pourtant abolie en mai 1990 apr\u00e8s un long processus de r\u00e9unification.\nL'effondrement des certitudes territoriales acquises depuis la fin de la Premi\u00e8re guerre mondiale, la rapidit\u00e9 et la profondeur de cette remise en cause impose un retour sur la construction politique du Moyen Orient contemporain. \nAvec en direct Olivier Hanne, islamologue, chercheur-associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille et professeur aux Ecoles militaires de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan.\nA lire: \"Les seuils du Moyen-Orient. Une histoire des fronti\u00e8res et des territoires\", Olivier Hanne, \u00e9ditions du rocher, mars 2017\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Le 29 juin 2014, Daesh dressait l'\u00e9tendard noir de l'organisation djihadiste sur un poste-fronti\u00e8re entre la Syrie et l'Irak, situ\u00e9 sur la ligne suppos\u00e9e des accords Sykes-Picot, sign\u00e9s en mai 1916 entre la France et la Grande-Bretagne. La m\u00eame ann\u00e9e, apr\u00e8s un an de guerre civile, le Y\u00e9men se retrouvait bris\u00e9, et renouait avec sa vieille fracture opposant le Y\u00e9men du Nord au Y\u00e9men du Sud, fronti\u00e8re pourtant abolie en mai 1990 apr\u00e8s un long processus de r\u00e9unification.\nL'effondrement des certitudes territoriales acquises depuis la fin de la Premi\u00e8re guerre mondiale, la rapidit\u00e9 et la profondeur de cette remise en cause impose un retour sur la construction politique du Moyen Orient contemporain. \nAvec en direct Olivier Hanne, islamologue, chercheur-associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille et professeur aux Ecoles militaires de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan.\nA lire: \"Les seuils du Moyen-Orient. Une histoire des fronti\u00e8res et des territoires\", Olivier Hanne, \u00e9ditions du rocher, mars 2017\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Remise en cause des fronti\u00e8res au Moyen Orient: et apr\u00e8s?", "Remise en cause des fronti\u00e8res au Moyen Orient: et apr\u00e8s? / VSS_2017-05-19T09:10:00_versus-penser", "Remise en cause des fronti\u00e8res au Moyen Orient: et apr\u00e8s? / VSS_2017-05-19T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8620349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596153", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "islamologue, chercheur-associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille et professeur aux Ecoles militaires de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan", "name": "Hanne, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596153", "ece-8596149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-49ABD155-197C-412B-9941-A359F463DC2A", "durationSec": 3366, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.05.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-05-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 19.05.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-05-19T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/1785495.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596682", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596682", "ece-8596681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un probl\u00e8me technique au Festival de Cannes ravive l'hostilit\u00e9 contre Netflix", "id": "sound-5B751118-037E-482E-9C15-A369AB83D890", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Truffer , Mathieu\r\nLa projection du film \"Okja\", le premier long-m\u00e9trage de Netflix en lice pour la Palme d'or, a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e ce vendredi matin au Festival de Cannes. Un probl\u00e8me technique a rallum\u00e9 l'hostilit\u00e9 contre la plateforme, qui ne veut pas sortir ses productions dans les salles fran\u00e7aises.\r\n\r\n* * Un probl\u00e8me technique au Festival de Cannes ravive l'hostilit\u00e9 contre Netflix 12h30 Sifflet Netflix \r\nJe vous le disait en titre, une projection mouvement\u00e9e ce matin au Festival de Cannes, celles du film \"Oquedja\", premier long-m\u00e9trage de Netflix en lice pour la Palme d'or. C'est un probl\u00e8me technique qui a rallum\u00e9 l'hostilit\u00e9 contre cette plateforme qui ne veut pas sortir ses productions dans les salles fran\u00e7aises. Mathieu Truffer, vous \u00eates l'un des envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux de la RTS \u00e0 Cannes, vous \u00e9tiez ce matin \u00e0 la projection...\r\nDIRECT \r\nOn risque bien de reparler donc du second film de Netflix projet\u00e9 la semaine prochaine... Mathieu Truffer en direct de Cannes", "alternativeExcerpt": ["La projection du film \"Okja\", le premier long-m\u00e9trage de Netflix en lice pour la Palme d'or, a \u00e9t\u00e9 mouvement\u00e9e ce vendredi matin au Festival de Cannes. Un probl\u00e8me technique a rallum\u00e9 l'hostilit\u00e9 contre la plateforme, qui ne veut pas sortir ses productions dans les salles fran\u00e7aises."], "alternativeTitle": ["Un probl\u00e8me technique au Festival de Cannes ravive l'hostilit\u00e9 contre Netflix / 12H30_2017-05-19T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Truffer, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615121"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Les Suisses, joueurs et brasseurs de cartes (5/5) : Le jass, sport national", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9ECFE0E1-A942-4F51-8404-A3FB6CA58C5B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e suisse du jeu"], "thematicThemes": ["jeu de cartes", "jeu de hasard", "jass", "jeu"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Le collectionneur de cartes de jeux Walter Haas fait remonter le populaire jeu de jass en Suisse au 14e si\u00e8cle. Venus d'Orient, ces jeux \u00e0 figures et images ont puis\u00e9 tout d'abord dans la culture savante et \u00e9sot\u00e9rique pour s'imposer en dehors de toute symbolique aupr\u00e8s des couches populaires. Et la Suisse respecte l\u00e0 encore ses particularit\u00e9s culturelles en brassant des cartes diff\u00e9rentes selon les r\u00e9gions.", "alternativeExcerpt": ["Le jass, sport national\n\nLe collectionneur de cartes de jeux Walter Haas fait remonter le populaire jeu de jass en Suisse au 14e si\u00e8cle. Venus d\u2019Orient, ces jeux \u00e0 figures et images ont puis\u00e9 tout d\u2019abord dans la culture savante et \u00e9sot\u00e9rique pour s\u2019imposer en dehors de toute symbolique aupr\u00e8s des couches populaires. Et la Suisse respecte l\u00e0 encore ses particularit\u00e9s culturelles en brassant des cartes diff\u00e9rentes selon les r\u00e9gions.\n\nPar Christian Ciocca", "Le jass, sport national\n\nLe collectionneur de cartes de jeux Walter Haas fait remonter le populaire jeu de jass en Suisse au 14e si\u00e8cle. Venus d\u2019Orient, ces jeux \u00e0 figures et images ont puis\u00e9 tout d\u2019abord dans la culture savante et \u00e9sot\u00e9rique pour s\u2019imposer en dehors de toute symbolique aupr\u00e8s des couches populaires. Et la Suisse respecte l\u00e0 encore ses particularit\u00e9s culturelles en brassant des cartes diff\u00e9rentes selon les r\u00e9gions.\n\nPar Christian Ciocca", "Le jass, sport national\n\nLe collectionneur de cartes de jeux Walter Haas fait remonter le populaire jeu de jass en Suisse au 14e si\u00e8cle. Venus d\u2019Orient, ces jeux \u00e0 figures et images ont puis\u00e9 tout d\u2019abord dans la culture savante et \u00e9sot\u00e9rique pour s\u2019imposer en dehors de toute symbolique aupr\u00e8s des couches populaires. Et la Suisse respecte l\u00e0 encore ses particularit\u00e9s culturelles en brassant des cartes diff\u00e9rentes selon les r\u00e9gions.\n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Les Suisses, joueurs et brasseurs de cartes (5/5)", "Les Suisses, joueurs et brasseurs de cartes (5/5) / MAT_2017-05-19T07:50:00_helvetica", "Les Suisses, joueurs et brasseurs de cartes (5/5) / MAT_2017-05-19T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7151447.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596158", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596158", "ece-8596156"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les victimes du terrorisme trop souvent oubli\u00e9es", "id": "sound-525F9DDD-E503-45A8-BB12-9F8403EEDA5D", "durationSec": 572, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laura Dolci, employ\u00e9e au Haut-Commissariat des Nations Unies aux droits de l'homme, veuve de Jean-S\u00e9lim Kanaan tu\u00e9 dans l'attentat contre le b\u00e2timent de l'ONU \u00e0 Bagdad\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, le terrorisme s'est globalis\u00e9, mais au niveau international, bien peu de choses sont entreprises pour les victimes elles-m\u00eames. T\u00e9moignage de Laura Dolci, dont le mari est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a 14 ans dans l'attentat contre le b\u00e2timent de l'ONU \u00e0 Bagdad.\r\n\r\n* * Les victimes du terrorisme trop souvent oubli\u00e9es LANCEMENT 2 / VICTIMES DU TERRORISME\r\n***\u00abCa pourrait \u00eatre vous ou moi\u00bb. une expression souvent utilis\u00e9e pour parler des victimes du terrorisme et rappeler que personne n'est \u00e0 l'abri: aucune nationalit\u00e9, aucune communaut\u00e9, aucune croyance ou statut socio-professionnel.\r\nLe terrorisme s'est globalis\u00e9; d'une certaine mani\u00e8re, la lutte aussi...\u00a0mais, sur le plan international, on fait encore peu de choses pour les victimes elles-m\u00eames... Patrick Chaboudez:\r\nAu point que l'on peut parler des  \u00ab\u00a0protagonistes silencieux de notre \u00e9poque\u00a0\u00bb, pour reprendre une formule de pr\u00e9sentation d'une conf\u00e9rence sur cette question au Graduate Institute \u00e0 Gen\u00e8ve cette semaine. \r\nLaura Dolci, travaille au Haut-Commissariat des Nations Unies aux droits de l'homme. Il y a 14 ans, sa vie a bascul\u00e9. son mari Jean-S\u00e9lim Kanaan est tu\u00e9 dans l'attentat contre le b\u00e2timent de l'ONU \u00e0 Bagdad. \r\n SON 1\r\nLe titre de la conf\u00e9rence - peut-\u00eatre un peu provocateur - parlait d'un crime sans victime - avec un point d'interrogation tout de m\u00eame. Dans le terrorisme, il n'y a aucun lien entre l'auteur du crime et la victime - qui se trouvait l\u00e0, malheureusement au mauvais moment et au mauvais endroit.\r\n SON 2\r\n*** EGF. Avec cette \u00e9preuve suppl\u00e9mentaire\u00a0: il est difficile de rendre justice.\r\nLes victimes sont souvent tr\u00e8s nombreuses. et de nationalit\u00e9s diverses. Les jurisprudences nationales ne sont pas forc\u00e9ment adapt\u00e9es. \r\n SON 3 \r\n*** EGF. L'acc\u00e8s \u00e0 l'information est aussi probl\u00e9matique pour les victimes.\r\nLaura Dolci n'a rien su dans un premier temps de l'enqu\u00eate du FBI. Elle a appris plus tard que l'un des terroristes avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Irak, d\u00e9tenu \u00e0 Abou Gra\u00efb, puis transf\u00e9r\u00e9 aux autorit\u00e9s irakiennes qui l'ont ex\u00e9cut\u00e9 sans que l'on en sache davantage. Autre \u00e9preuve pour les victimes, souvent, un proc\u00e8s ne peut m\u00eame pas se tenir. parce que les terroristes ne sont plus vivants. \r\n SON 4\r\nEt Laura Dolci fait la comparaison avec ce qui serait probablement pass\u00e9 dans le cas d'un \u00ab\u00a0crime ordinaire\u00a0\u00bb, si l'on peut dire. \r\n SON 5\r\n*** EGF. Des victimes \u00ab\u00a0partout et nulle part\u00a0\u00bb. disait Laura Dolci. quelles mesures faudrait-il pour changer cela\u00a0?\r\nAlors certains pays - la France notamment - ont une v\u00e9ritable r\u00e9flexion sur la question et mis en place des structures pour les victimes. Mais au niveau international, cela reste fragmentaire et l'ONU a un r\u00f4le \u00e0 jouer.  \r\n SON 6\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Depuis quelques ann\u00e9es, le terrorisme s\u2019est globalis\u00e9, mais au niveau international, bien peu de choses sont entreprises pour les victimes elles-m\u00eames. T\u00e9moignage de Laura Dolci, dont le mari est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a 14 ans dans l\u2019attentat contre le b\u00e2timent de l\u2019ONU \u00e0 Bagdad."], "alternativeTitle": ["Les victimes du terrorisme trop souvent oubli\u00e9es / TUM_2017-05-19T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8634289.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615093", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: 1960 le service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin", "id": "sound-7016F1F9-6CA9-4661-9D30-C23E77F913E4", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive: 1960 le service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin / ALA_2017-05-19T15:04:15_archive-1960-le-service-complementaire-f", "A l'abordage du 19.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596722", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596711"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Des collages et des figures", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-903EF97C-3086-4643-8EAC-B2D0C5CBFD17", "durationSec": 193, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Br\u00e9silien Christian Pierini rend hommage \u00e0 ses idoles avec de la r\u00e9cup': il r\u00e9alise des collages \u00e0 base d'objets d\u00e9finissant les personnages eux-m\u00eames!", "alternativeExcerpt": ["Le Br\u00e9silien Christian Pierini rend hommage \u00e0 ses idoles avec de la r\u00e9cup': il r\u00e9alise des collages \u00e0 base d'objets d\u00e9finissant les personnages eux-m\u00eames!", "Le Br\u00e9silien Christian Pierini rend hommage \u00e0 ses idoles avec de la r\u00e9cup': il r\u00e9alise des collages \u00e0 base d'objets d\u00e9finissant les personnages eux-m\u00eames!", "Le Br\u00e9silien Christian Pierini rend hommage \u00e0 ses idoles avec de la r\u00e9cup': il r\u00e9alise des collages \u00e0 base d'objets d\u00e9finissant les personnages eux-m\u00eames!"], "alternativeTitle": ["Des collages et des figures", "Des collages et des figures / HAP_2017-05-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Des collages et des figures / HAP_2017-05-19T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8596303", "ece-8596298"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Passe-moi le mike", "source": "siranau", "title": "Passe-moi le Mike2 19.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C93F9C1E-148E-4E10-BEF2-A02B3550FEFD", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Passe-moi le Mike2", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-05-19T16:15:00_passe-moi-le-mike", "Passe-moi le Mike2 / SUPER_2017-05-19T16:15:00_passe-moi-le-mike"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596288", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5580337.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596288", "ece-8596280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Essor de l'\u00e9conomie partag\u00e9e en Chine", "id": "sound-D38A305A-0C7E-41B0-9C6B-AC9C8CBD9477", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9conomie partag\u00e9e donne naissance \u00e0 une myriade de petites start-ups en Chine. Sur le mod\u00e8le d'Uber, des entreprises tentent de lancer sur le march\u00e9 de nouveaux produits et services.\r\n\r\n* * Essor de l'\u00e9conomie partag\u00e9e en Chine 12h30 \u00e9conomie de partage \r\nEn Chine \u00e0 pr\u00e9sent, l'\u00e9conomie partag\u00e9e donne naissance \u00e0 une multitude de petites start-up. Sur le mod\u00e8le d'UBER que l'on \u00e9voquait dans ce journal, des entreprises chinoises tentent de lancer sur le march\u00e9 de nouveaux produits et de nouveaux services. En Chine, il y a d\u00e9sormais, dans les rues, des parapluies en libre-partage, ou encore des batteries de t\u00e9l\u00e9phones en acc\u00e8s partag\u00e9s. Shanghai, Rapha\u00ebl Grand...\r\n  58''\r\n((Tout a commenc\u00e9 tr\u00e8s logiquement avec les voitures UBER. Des voitures et des chauffeurs qui ont depuis disparus des villes chinoises. engloutis par le champion local DIDI. Il y a eu ensuite les v\u00e9los . les v\u00e9los partag\u00e9s qui ont d\u00e9ferl\u00e9s dans les rues chinoises. Des mod\u00e8les qui ont eux-m\u00eames \u00e9volu\u00e9s\u00a0 pour passer \u00e0 des v\u00e9los \u00e9lectriques. \r\nEn quelques mois, Le march\u00e9 chinois s'est transform\u00e9 en laboratoire de l'\u00e9conomie partag\u00e9e. En Chine, on teste \u00e0 peu pr\u00e8s tout sur ce mod\u00e8le. Des parapluies align\u00e9s le long d'un trottoir que l'on emprunte en scannant un code avec son t\u00e9l\u00e9phone portable, des ballons de basket en libre-partage ou, plus original, des robes de mari\u00e9 en libre acc\u00e8s. \r\nCes nouveaux produits inondent l'espace public. Mais C'est aussi un formidable gaspillage de ressources, avertissent des \u00e9conomistes. alors que d\u00e9j\u00e0 \u00a0des milliers de v\u00e9los partag\u00e9s hantent les rues. Des v\u00e9los avec un guidon tordu, une roue cass\u00e9e ou une selle disparue,, endommag\u00e9s apr\u00e8s seulement quelques utilisations. En Chine, cette nouvelle \u00e9conomie aura surtout cr\u00e9\u00e9 des d\u00e9chets. en libre-partage. RG rtsinfo SH\r\nRapha\u00ebl Grand))", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9conomie partag\u00e9e donne naissance \u00e0 une myriade de petites start-ups en Chine. Sur le mod\u00e8le d'Uber, des entreprises tentent de lancer sur le march\u00e9 de nouveaux produits et services."], "alternativeTitle": ["Essor de l'\u00e9conomie partag\u00e9e en Chine / 12H30_2017-05-19T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8632024.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615131", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615117"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"Les fant\u00f4mes d'Isma\u00ebl\" d'Arnaud Desplechin. - 2. Cin\u00e9ma: \"Je danserai si je veux\" de Maysaloun Hamoud. - 3. Litt\u00e9rature: \"Ecrire \u00e0 l'\u00e9lastique\" de Nicolas Fargues et Iegor Gran, chez P.O.L Editeur. - 4. BD: \"Les vacheries des nombrils\" de Delaf et Dubuc, chez Dupuis. - 5. Litt\u00e9rature: \"Le tour du monde du roi Zibeline\" de Jean.Christophe Rufin, chez Gallimard. - 6. BD: \"Une sour\" de Bastien Viv\u00e8s, chez Casterman", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-63D9C3C8-1FFF-47D3-9C7D-C085293CE3B3", "durationSec": 3235, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "critique litt\u00e9raire", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet et St\u00e9phane Gobbo\r\n- Deux BD, par Gilles de Diesbach et Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\r\n- Deux livres, par Linn Levy et Julien Burri", "alternativeTitle": ["Culture au point du 19.05.2017", "\"Une s\u0153ur\" sous l'\u0153il de nos critiques", "Cin\u00e9ma: \"Les fant\u00f4mes d'Isma\u00ebl\" d'Arnaud Desplechin / CUP_2017-05-19T12:06:00_cinema-les-fantomes-d-ismael-d-arnaud-de", "Culture au point du 19.05.2017", "Litt\u00e9rature: \"Ecrire \u00e0 l'\u00e9lastique\" de Nicolas Fargues et Iegor Gran, chez P.O.L Editeur / CUP_2017-05-19T12:06:00_litterature-ecrire-a-l-elastique-de-nico", "Cin\u00e9ma: \"Je danserai si je veux\" de Maysaloun Hamoud / CUP_2017-05-19T12:06:00_cinema-je-danserai-si-je-veux-de-maysalo", "BD: \"Les vacheries des nombrils\" de Delaf et Dubuc, chez Dupuis / CUP_2017-05-19T12:06:00_bd-les-vacheries-des-nombrils-de-delaf-e", "Litt\u00e9rature: \"Le tour du monde du roi Zibeline\" de Jean.Christophe Rufin, chez Gallimard / CUP_2017-05-19T12:06:00_litterature-le-tour-du-monde-du-roi-zibe", "BD: \"Une s\u0153ur\" de Bastien Viv\u00e8s, chez Casterman / CUP_2017-05-19T12:06:00_bd-une-soeur-de-bastien-vives-chez-caste", "Culture au point / CUP_2017-05-19T12:06:00_culture-au-point", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-05-19T12:06:00_sequence-8", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-05-19T12:06:00_sequence-7", "Culture au point / CUP_2017-05-19T12:06:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le tr\u00e8s beau \"Polina\", Bastien Viv\u00e8s, l\u2019enfant prodige de la bande dessin\u00e9e, publie \"Une s\u0153ur\" chez Casterman. La naissance du d\u00e9sir entre deux adolescents. \n\nLa critique de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler et de Gilles de Diesbach, de la RTS.", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet et St\u00e9phane Gobbo\n- Deux BD, par Gilles de Diesbach et Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\n- Deux livres, par Linn Levy et Julien Burri", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux films, par Rapha\u00eble Bouchet et St\u00e9phane Gobbo\n- Deux BD, par Gilles de Diesbach et Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\n- Deux livres, par Linn Levy et Julien Burri"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8596197", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8628883.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste, chroniqueuse BD", "name": "Destraz, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS, chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, chroniqueuse BD", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, chroniqueuse cin\u00e9ma", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Chroniqueur cin\u00e9ma", "name": "Gobbo, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596197", "ece-8596188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ouverture d'un bureau humanitaire \u00e0 Damas, l'interview de Didier Burkhalter", "id": "sound-3F545588-C469-41CD-863C-A22B9D7E8F31", "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ouverture d'un bureau humanitaire \u00e0 Damas est l'aboutissement de discussions de plus de six mois entre les autorit\u00e9s suisses et syriennes. L'interview de Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\n\r\n* * Ouverture d'un bureau humanitaire \u00e0 Damas, l'interview de Didier Burkhalter 18h: Bureau humanitaire Damas\r\nC'est d\u00e9cid\u00e9: la Suisse va ouvrir un bureau humanitaire \u00e0 Damas en Syrie. Un bureau charg\u00e9 de mener \u00e0 bien des projets humanitaires financ\u00e9s par la Suisse et qui devrait d\u00e9buter ses activit\u00e9s d\u00e8s cet automne, si tout se passe comme pr\u00e9vu. Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res nous l'a confirm\u00e9 aujourd'hui. \r\nMuriel Ballaman, vous \u00eates l'unes de nos correspondantes au Palais f\u00e9d\u00e9ral... L'ouverture de ce bureau, c'est l'aboutissement de discussions de plus de 6 mois entre les autorit\u00e9s suisses et syriennes. \r\nOui car la Suisse tenait \u00e0 mettre ses conditions pour l'ouverture d'un tel bureau. L'une d'elles, incontournable, \u00e9tait que les personnes qui vont y travailler ne doivent pas prendre leurs ordres chez Bachar el Assad. La Suisse a soulign\u00e9 que son action humanitaire, si elle devait en d\u00e9ployer une en Syrie, serait pour le bien de TOUS. Une condition accept\u00e9e, selon le DFAE, par le gouvernement syrien. La Suisse a donc l'ambition d\u00e9ployer une action ind\u00e9pendante, neutre et impartiale, sans quoi elle aurait renonc\u00e9 \u00e0 un bureau humanitaire en Syrie. \r\nEt puis, il a aussi fallu n\u00e9gocier des formalit\u00e9s facilit\u00e9es pour le personnel qui va travailler dans ce bureau... pour l'heure on ne sait pas combien de personnes il va compter. Pour l'heure, le DFAE fait des rep\u00e9rages pour trouver les locaux qui pourraient abriter une telle structure.\r\n*** Quels sont les objectifs de ce bureau de la DDC? \r\nLe but est de d\u00e9ployer une aide humanitaire depuis Damas. Mieux acheminer l'aide suisse aux personnes en situation de d\u00e9tresse. G\u00e9rer ces projets humanitaires financ\u00e9s par la Suisse, les mettre en oeuvre et les mener \u00e0 bien. Il s'agira aussi de maintenir les contacts avec les autres acteurs humanitaires en Syrie. \r\n*** Pourquoi de telles discussions avec les autrit\u00e9s syriennes pourraient \u00eatre probl\u00e9matiques? \r\ndes parlementaires craignent une compromission des travailleurs humanitaires suisses. Travailler sur place, en Syrie, \u00e7a impliquerait des arrangements. Et puis, discuter avec le r\u00e9gime de Bachar el Assad, \u00e7a pourrait revenir \u00e0 le reconna\u00eetre... \u00e0 lui donner une forme de l\u00e9gitimit\u00e9. \r\nMais Didier Burkhalter peut compter sur Amnesty International sur cette question: Pour l'ONG, si le respect des droits humains est connu dans un d\u00e9partement de la Berne f\u00e9d\u00e9rale, c'est bien \u00e0 la DDC. La direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration a la confiance d'Amnesty international pour savoir naviguer en terrain min\u00e9, m\u00eame avec des laissez-passer d\u00e9livr\u00e9s par le r\u00e9gime syrien.\r\nMerci Muriel Ballaman.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ouverture d\u2019un bureau humanitaire \u00e0 Damas est l\u2019aboutissement de discussions de plus de six mois entre les autorit\u00e9s suisses et syriennes. L\u2019interview de Didier Burkhalter, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Ouverture d\u2019un bureau humanitaire \u00e0 Damas, l\u2019interview de Didier Burkhalter / FOR_2017-05-19T18:02:00_developpement-2", "Forum du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635579.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615115", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615108"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Le service civil", "id": "sound-DF589563-2A5C-4394-B29C-B2684B359019", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelle est l'origine du service civil et comment a-t-il \u00e9volu\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui? Quelle est sa mission? Quel pourcentage de jeunes gens optent pour le service civil et quelles sont leurs raisons? Et finalement, quels sont les enjeux de son \u00e9volution dans les ann\u00e9es \u00e0 venir? Explications avec J\u00e9r\u00e9mie Juvet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour la Suisse romande \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil (CIVIVA).\r\n\r\n* * Quelle est l'origine du service civil et comment a-t-il \u00e9volu\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui? Quelle est sa mission? Quel pourcentage de jeunes gens optent pour le service civil et quelles sont leurs raisons? Et finalement, quels sont les enjeux de son \u00e9volution dans les ann\u00e9es \u00e0 venir? Explications avec J\u00e9r\u00e9mie Juvet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour la Suisse romande \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil (CIVIVA).", "alternativeTitle": ["Tribu du 19.05.2017", "Le service civil / TRI_2017-05-19T11:04:15_tribu", "Tribu du 19.05.2017", "Le service civil / TRI_2017-05-19T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Quelle est l\u02b9origine du service civil et comment a-t-il \u00e9volu\u00e9 jusqu\u02b9\u00e0 aujourd\u02b9hui? Quelle est sa mission? Quel pourcentage de jeunes gens optent pour le service civil et quelles sont leurs raisons? Et finalement, quels sont les enjeux de son \u00e9volution dans les ann\u00e9es \u00e0 venir? Explications avec J\u00e9r\u00e9mie Juvet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour la Suisse romande \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil (CIVIVA).", "Quelle est l\u02b9origine du service civil et comment a-t-il \u00e9volu\u00e9 jusqu\u02b9\u00e0 aujourd\u02b9hui? Quelle est sa mission? Quel pourcentage de jeunes gens optent pour le service civil et quelles sont leurs raisons? Et finalement, quels sont les enjeux de son \u00e9volution dans les ann\u00e9es \u00e0 venir? Explications avec J\u00e9r\u00e9mie Juvet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour la Suisse romande \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil (CIVIVA)."], "imageURL": "//www.rts.ch/8582755.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596621", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral pour la Suisse romande \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration suisse du service civil (CIVIVA), ", "name": "Juvet, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596621", "ece-8596620"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus 19.05.2017", "id": "sound-69991B6C-2B55-4CB5-81F4-1677376BD2D0", "durationSec": 169, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-05-19T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus", "La Loi des S\u00e9ries - Le Bonus / SUPER_2017-05-19T17:20:00_la-loi-des-series-le-bonus"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596290", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7968968.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596290", "ece-8596282"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-8D7274AA-4CEA-43C5-AFEC-1C8553DCD291", "durationSec": 622, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Vigna;Lucas Dubuis, porte-parole d'Unia;Nathalie Murray-Getain, inspectrice pour la CIVESS;Nicolas P\u00e9tremand, chef du service cantonal de la sant\u00e9 publique du canton de Jura;Imad, 28 ans, pro Rohani\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(16/BRESIL TEMER DANGER PA) P\u00e9trobras...et maintenant le g\u00e9ant mondial de la viande GBS...\r\nC'est par son patron que le scandale est arriv\u00e9... Une nouvelle affaire de corruption au Br\u00e9sil... qui touche au plus sommet de l'Etat... Le pr\u00e9sident Michel T\u00e9mer, enregistr\u00e9 son insu par le patron du g\u00e9ant de la viande... \r\nHier la Cour Supr\u00eame a autoris\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate sur le pr\u00e9sident Temer...Et une crise politique de grande ampleur menace... Correspondance d'Anne Vigna... \r\n  49''\r\nDepuis la r\u00e9v\u00e9lation de cet enregistrement, la bourse de Sao Paulo a chut\u00e9 de dix points avant de fermer... Ce n'\u00e9tait pas arriv\u00e9 depuis la crise de 2008...\r\n(D6-1/ NOVARTIS LICENCIEMENTS PI) Novartis se restructure... Le g\u00e9ant pharmaceutique va fermer deux sites de productions dans la r\u00e9gion de B\u00e2le, d'ici un an et demi.\r\n500 emplois seront supprim\u00e9s ou relocalis\u00e9s. \r\nMais en parall\u00e8le, le g\u00e9ant pharmaceutique cr\u00e9era aussi 380 postes...  Une mesure qui ne suffit pas \u00e0 rassurer le syndicat Unia, qui se dit choqu\u00e9.... \r\nEcoutez le porte-parole d'Unia Lucas Dubuis interrog\u00e9 par Dominique Choffat. \r\n  45'' ITV DUBUIS\r\n(Fabrice A) A Gen\u00e8ve, dans le proc\u00e8s Fabrice A, le procureur g\u00e9n\u00e9ral r\u00e9clame l'internement \u00e0 vie... \r\nIl a soulign\u00e9 hier le caract\u00e8re \u00e9pouvantable du meurtre... et la pr\u00e9m\u00e9ditation, qui ne fait aucun doute selon le magistrat... Il a rappel\u00e9 que Fabrice A. n'\u00e9tait pour l'heure pas gu\u00e9rissable et qu'il n'\u00e9tait pas sujet au remors...\r\nIl a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il \u00e9tait toujours possible de lever l'internement \u00e0 vie, sous certaines conditions... en cas d'\u00e9volution positive du d\u00e9tenu... \r\nLe proc\u00e8s se poursuit aujourd'hui avec les plaidoieries de la partie plaignante et de la d\u00e9fense...\r\n(07/RETRAITE LONGCHAMP PORTRAIT PA) C'est une page qui se tourne dans la vie politique et m\u00e9diatique suisse, des deux c\u00f4t\u00e9s de la Sarine. \r\nClaude Longchamp, l'homme au noeud papillon, visage familier des dimanche de votations, se retire de ses activit\u00e9s m\u00e9diatiques. \r\nS\u00e9verine Ambrus, apr\u00e8s plus de 25 ans d'activit\u00e9,  le politiologue et membre de la direction de l'institut de sondage GFS \u00e0 Berne, commentera ses tout derniers scrutins ce dimanche \u00e0 la radio-t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique .\r\n  1'06\r\n(D1/DISPARITES SURVEILLANCE EMS PI) Cette question \u00e0 pr\u00e9sent: Comment surveiller la qualit\u00e9 des soins dans les EMS...  \r\nCette semaine, 15 minutes enqu\u00eate sur la maltraitance dans les homes, et les moyens de pr\u00e9vention.  \r\nA cet \u00e9gard, les cantons romands ont tent\u00e9 d'harmoniser leurs contr\u00f4les, sans succ\u00e8s. \r\nAujourd'hui il existe de grandes disparit\u00e9s dans les moyens d\u00e9ploy\u00e9s par les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s... Jordan Davis.\r\n  1'33\r\nLe magazine Quinze Minutes, c'est \u00e0 suivre demain \u00e0 12h40 sur la Premi\u00e8re...\r\n(13/IRAN ITV PRO ROHANI) Les Iraniens \u00e9lisent leur pr\u00e9sident aujourd'hui...\r\nLes deux candidats principaux sont le chef d'Etat sortant Hassan Rohani, qui repr\u00e9sente les mod\u00e9r\u00e9s... Il est face au conservateur Ibrahim Ra\u00efssi qui d\u00e9fend lui, une ligne dure... \r\nUne partie de la jeunesse lib\u00e9rale, votera Rohani par d\u00e9faut... pour barrer la route \u00e0 Ra\u00efssi... A l'image d'Imad, 28 ans... Il estime que les jeux ne sont pas faits... \r\n  46''\r\nDes propos recueillis par notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Th\u00e9h\u00e9ran... Alexandre Habay... que vous retrouverez \u00e9galement dans un instant en ouverture de Tout un monde...\r\n(Hockey sur glace) Hockey sur glace, aux championnats du monde, les Suisses ont perdu leur pari... Ils se sont inclin\u00e9s 3 \u00e0 1 face \u00e0 la Su\u00e8de en quarts de finale... Mais les Suisses avaient rarement autant malmen\u00e9 les scandinaves... Ils se sont m\u00eame vus refuser un but valide... mais marqu\u00e9 apr\u00e8s le coup de sifflet...  En demi finale, la Su\u00e8de affrontera la Finlande... et la Russie, le Canada...\r\n(22/CANNES FILM BARBARA PA) Direction Cannes, \u00e0 pr\u00e9sent... \r\nMathieu Amalric montait les marches comme acteur mercredi soir pour le film d'ouverture... \u00abLes Fant\u00f4mes d'Isma\u00ebl\u00bb, d'Arnaud Desplechin... Il est revenu hier soir, cette fois en tant que cin\u00e9aste, en ouverture de la section \"Un Certain Regard\" avec \u00abBarbara\u00bb... Film hommage \u00e0 la chanteuse disparue, il y a tout juste vingt ans, et incarn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran par Jeanne Balibar... \r\nCe n'est pas le premier... biopic, cette ann\u00e9e... le cin\u00e9ma fran\u00e7ais en produit beaucoup... Il y a eu Dalida, Django... \r\nMais cette fois, \"Barbara\" n'a rien \u00e0 voir avec l'exercice souvent besogneux... de la biographie film\u00e9e traditionnelle... Rapha\u00eblle Bouchet... \r\nEt nous reviendrons bient\u00f4t sur deux autres biopics tr\u00e8s attendus, pr\u00e9sent\u00e9s en comp\u00e9tition \u00e0 Cannes, Biopic de Rodin, de Jacques Doillon et puis un film sur Godard... de Michel Hazanavicius, avec Louis Garel dans le r\u00f4le titre...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(09/USA TRUMPGATE ITW AVOCCAT WATERGATE 2) ***Le Pr\u00e9sident Am\u00e9ricain dans la tourmente a s\u00e8chement contest\u00e9 hier toute interf\u00e9rence dans l'enqu\u00eate du FBI sur les liens \u00e9ventuels de son \u00e9quipe avec Moscou...\r\nIl n'y aucune collusion, a dit Donald Trump en pr\u00e9cisant qu'il ne pouvait parler que pour lui m\u00eame... \r\nIl a d\u00e9nonc\u00e9 une chasse aux sorci\u00e8res et le pr\u00e9sident estime que la nomination d'un procureur extraordinaire va surtout diviser le pays...\r\nLors de l'affaire du Watergate en septante trois, un procureur extraordinaire avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour enqu\u00eater sur l'\u00e9quipe du pr\u00e9sident Nixon...\r\nL'avocat Philip Lacovara \u00e9tait membre de l'\u00e9quipe de ce procureur. il rel\u00e8ve une diff\u00e9rence fondamentale entre l'affaire Trump et celle du Watergate.\r\n TRAD                         \r\n\"La crise politique n'est pas aussi grave qu'en 1973. Parce que durant le Watergate, avant qu'un procureur extraordinaire ait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, il y avait d\u00e9j\u00e0 eu toute une s\u00e9rie d'auditions publiques, par une commission sp\u00e9ciale du S\u00e9nat. Et elles avaient expos\u00e9 de nombreuses preuves. Aujourd'hui, nous n'avons pas encore cette m\u00eame exposition publique de la part du Congr\u00e8s. Mais je suppose que le procureur extraordinaire encourage le Congr\u00e8s \u00e0 ralentir le rythme, pour ne pas interf\u00e9rer avec l'enqu\u00eate criminelle. \u00bb\r\nDonald Trump qui quitte l'Am\u00e9rique ce vendredi pour une tourn\u00e9e \u00e0 l'\u00e9trangers... Elle sera scrut\u00e9e par les capitales du monde entier... Ryad, J\u00e9rusalem, Bethl\u00e9em, Rome, Bruxelles... Un programme tr\u00e8s dense cinq pays en huit jours... et une multitude de t\u00eate \u00e0 t\u00eate... du roi Salmane d'Arabie Saoudite au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron...\r\nDonald Trump qui sera accompagn\u00e9 de deux de ses filles, Melania et Ivanka Trump ainsi que de son gendre Jared Kushner... \r\nPremi\u00e8re \u00e9tape, donc l'Arabie Saoudite...\r\n(Fessenheim)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-19T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-05-19T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615162", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Davis, Jordan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615162", "ece-8615144"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "FRAISSINET LABEL SCENE", "id": "sound-BB397712-12D9-4ED9-BE0C-1CC52FBC6737", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe 29 avril dernier, Fraissinet r\u00e9unissait quelques centaines de ses fans valaisans dans le magnifique cadre du th\u00e9\u00e2tre de Val\u00e8re \u00e0 Sion. Une occasion de tester le r\u00e9pertoire plus pop de son album \" Voyeurs \", avant de l'emmener sur les sc\u00e8nes de divers festivals l'\u00e9t\u00e9 prochain. R\u00e9interpr\u00e9tation audacieuse de quelques-uns de ses classiques, ex\u00e9cution convaincante de ses tubes en devenir, le parcours musical d'une heure trente fut une totale r\u00e9ussite. Un concert qui confirme son statut de chef de fil d'une sc\u00e8ne romande, d\u00e9finitivement pr\u00eate \u00e0 s'illustrer hors des fronti\u00e8res trop exigu\u00ebs de la Suisse francophone. Un concert \u00e0 suivre vendredi 19 avril dans Label Sc\u00e8ne.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 19.05.2017", "Label sc\u00e8ne du 19.05.2017", "FRAISSINET LABEL SCENE / LSC_2017-05-19T20:03:00_label-scene", "FRAISSINET LABEL SCENE / LSC_2017-05-19T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "alternativeExcerpt": ["Le 29 avril dernier, Fraissinet r\u00e9unissait quelques centaines de ses fans valaisans dans le magnifique cadre du th\u00e9\u00e2tre de Val\u00e8re \u00e0 Sion. Une occasion de tester le r\u00e9pertoire plus pop de son album \" Voyeurs \", avant de l\u02b9emmener sur les sc\u00e8nes de divers festivals l\u02b9\u00e9t\u00e9 prochain. R\u00e9interpr\u00e9tation audacieuse de quelques-uns de ses classiques, ex\u00e9cution convaincante de ses tubes en devenir, le parcours musical d\u02b9une heure trente fut une totale r\u00e9ussite. Un concert qui confirme son statut de chef de fil d\u02b9une sc\u00e8ne romande, d\u00e9finitivement pr\u00eate \u00e0 s\u02b9illustrer hors des fronti\u00e8res trop exigu\u00ebs de la Suisse francophone. Un concert \u00e0 suivre vendredi 19 avril dans Label Sc\u00e8ne.", "Le 29 avril dernier, Fraissinet r\u00e9unissait quelques centaines de ses fans valaisans dans le magnifique cadre du th\u00e9\u00e2tre de Val\u00e8re \u00e0 Sion. Une occasion de tester le r\u00e9pertoire plus pop de son album \" Voyeurs \", avant de l\u02b9emmener sur les sc\u00e8nes de divers festivals l\u02b9\u00e9t\u00e9 prochain. R\u00e9interpr\u00e9tation audacieuse de quelques-uns de ses classiques, ex\u00e9cution convaincante de ses tubes en devenir, le parcours musical d\u02b9une heure trente fut une totale r\u00e9ussite. Un concert qui confirme son statut de chef de fil d\u02b9une sc\u00e8ne romande, d\u00e9finitivement pr\u00eate \u00e0 s\u02b9illustrer hors des fronti\u00e8res trop exigu\u00ebs de la Suisse francophone. Un concert \u00e0 suivre vendredi 19 avril dans Label Sc\u00e8ne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596463", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "FRAiSSiNET", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596463", "ece-8596462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "\"Ok compost\" ou ok qu'on jette?", "id": "sound-35117441-A1C4-4352-8999-1D22A1ABFAA7", "durationSec": 478, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les commerces de plantes, certains pots de fleurs sont lab\u00e9lis\u00e9s \"Ok Compost\". Une mention qui laisse penser que l'on peut simplement le jeter sur le compost au fond du jardin ou dans le container vert au bas de la rue. Est-ce vraiment si simple? S\u00e9bastien Humbert, expert en bilans \u00e9cologiques et directeur scientifique chez Quantis, cabinet bas\u00e9 \u00e0 l'EPFL, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz.\r\n\r\n* * Dans les commerces de plantes, certains pots de fleurs sont lab\u00e9lis\u00e9s \"Ok Compost\". Une mention qui laisse penser que l'on peut simplement le jeter sur le compost au fond du jardin ou dans le container vert au bas de la rue. Est-ce vraiment si simple? S\u00e9bastien Humbert, expert en bilans \u00e9cologiques et directeur scientifique chez Quantis, cabinet bas\u00e9 \u00e0 l'EPFL, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz.", "alternativeExcerpt": ["Dans les commerces de plantes, certains pots de fleurs sont lab\u00e9lis\u00e9s \"Ok Compost\". Une mention qui laisse penser que l'on peut simplement le jeter sur le compost au fond du jardin ou dans le container vert au bas de la rue. Est-ce vraiment si simple? S\u00e9bastien Humbert, expert en bilans \u00e9cologiques et directeur scientifique chez Quantis, cabinet bas\u00e9 \u00e0 l'EPFL, r\u00e9pond \u00e0 Julien Schekter et Th\u00e9o Chavaillaz."], "alternativeTitle": ["\"Ok compost\" ou ok qu'on jette? / OEP_2017-05-19T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 19.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596695", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596690"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"Turbo Killer\" de Carpenter Brut", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D093BF1B-6C5E-4B73-BD45-1DD2D8A788E3", "durationSec": 355, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour ce clip synthwave \u00e0 l'ambiance 100% Neon Glow, Carptenter Brut a d\u00e9cid\u00e9 de travailler avec les Fran\u00e7ais de Seth Ickerman.\r\nCe duo est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les effets sp\u00e9ciaux \"low cost\" et capable de r\u00e9aliser des merveilles avec trois fois rien.", "alternativeExcerpt": ["Pour ce clip synthwave \u00e0 l\u2019ambiance 100% Neon Glow, Carptenter Brut a d\u00e9cid\u00e9 de travailler avec les Fran\u00e7ais de Seth Ickerman.\n\nCe duo est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les effets sp\u00e9ciaux \"low cost\" et capable de r\u00e9aliser des merveilles avec trois fois rien.", "Pour ce clip synthwave \u00e0 l\u2019ambiance 100% Neon Glow, Carptenter Brut a d\u00e9cid\u00e9 de travailler avec les Fran\u00e7ais de Seth Ickerman.\n\nCe duo est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les effets sp\u00e9ciaux \"low cost\" et capable de r\u00e9aliser des merveilles avec trois fois rien.", "Pour ce clip synthwave \u00e0 l\u2019ambiance 100% Neon Glow, Carptenter Brut a d\u00e9cid\u00e9 de travailler avec les Fran\u00e7ais de Seth Ickerman.\n\nCe duo est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les effets sp\u00e9ciaux \"low cost\" et capable de r\u00e9aliser des merveilles avec trois fois rien."], "alternativeTitle": ["\"Turbo Killer\" de Carpenter Brut", "\"Turbo Killer\" de Carpenter Brut / HAP_2017-05-19T18:40:00_happy-clips", "\"Turbo Killer\" de Carpenter Brut / HAP_2017-05-19T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596302", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596302", "ece-8596296"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Renaud Saint-Cricq, journaliste", "id": "sound-44F17DAD-AA76-4577-8571-1E5149AF1BB8", "durationSec": 2493, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Renaud Saint-Cricq est journaliste. Avec son complice Fr\u00e9deric Gerschel et le dessinateur James, il publie \"Le journal du off - Dans les coulisses de la campagne pr\u00e9sidentielle\" aux \u00e9ditions Gl\u00e9nat. Les auteurs racontent la campagne pr\u00e9sidentielle et les primaires de 2017 telles qu'on ne les montre jamais dans les journaux ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Toutes les anecdotes, tir\u00e9es de v\u00e9ritables conversations \"en off\" avec les auteurs, ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9es et sont v\u00e9ridiques.\r\nRenaud Saint-Cricq est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Renaud Saint-Cricq est journaliste. Avec son complice Fr\u00e9deric Gerschel et le dessinateur James, il publie \"Le journal du off - Dans les coulisses de la campagne pr\u00e9sidentielle\" aux \u00e9ditions Gl\u00e9nat. Les auteurs racontent la campagne pr\u00e9sidentielle et les primaires de 2017 telles qu\u02b9on ne les montre jamais dans les journaux ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Toutes les anecdotes, tir\u00e9es de v\u00e9ritables conversations \"en off\" avec les auteurs, ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9es et sont v\u00e9ridiques.\nRenaud Saint-Cricq est l\u02b9invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L\u02b9invit\u00e9: Renaud Saint-Cricq, journaliste / VER_2017-05-19T16:30:45_l-invite-renaud-saint-cricq-journaliste", "Vertigo du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8632215.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596709", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tessin : la taxe cantonale au sac divise la Lega", "id": "sound-1580ABA9-65C2-4EDD-97CD-073CC8A40332", "durationSec": 162, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les citoyens tessinois se prononcent ce dimanche sur une taxe cantonale au sac \u00e0 la suite d'un r\u00e9f\u00e9rendum de la Lega. Cette votation met en exergue un v\u00e9ritable clivage au sein du parti.\r\n\r\n* * Tessin : la taxe cantonale au sac divise la Lega 18h Tessin\r\nAu Tessin, les citoyens devront dire dimanche s'ils acceptent ou rejettent la taxe cantonale au sac. Les Tessinois sont appel\u00e9s aux urnes suite au r\u00e9f\u00e9rendum de la Lega. Une taxe, mais surtout, un v\u00e9ritable clivage qui se dessine au sein de la Lega. Du jamais vu, Nicole della Pietra ? \r\nOui, la taxe au sac est une r\u00e9alit\u00e9 dans une cinquantaine de communes, et devait \u00eatre introduite \u00e0 l'\u00e9chelle cantonale. Mais c'\u00e9tait sans compter avec le r\u00e9f\u00e9rendum de la Lega. Une Lega historiquement allergique - tel en a voulu son d\u00e9funt fondateur Giuliano Bignasca - \u00e0 toute forme de taxation consid\u00e9r\u00e9e comme, je cite,  \u00abanti-sociale\u00bb. C'est le cas de la taxe au sac, selon les auteurs du r\u00e9f\u00e9rendum. \r\n- Vous dites: une taxe \u00abanti-sociale\u00bb ?\r\nOui, tout ce qui peut potentiellement grever le budget des m\u00e9nages tessinois, est \u00abanti-social\u00bb. Cela vaut aussi pour les radars routiers, les imp\u00f4ts de la circulation, et j'en passe. Un message qui passe plut\u00f4t bien aupr\u00e8s de la base, soit des abstentionnistes, des retrait\u00e9s mais aussi d'un nombre grandissant de jeunes \u00e9lecteurs, qui refusent de verser \u00e0 la fois l'imp\u00f4t communal sur les d\u00e9chets, et en plus, d'acqu\u00e9rir des sacs \u00e0 ordures plus chers, sans prestation suppl\u00e9mentaire de la part des communes, dit-on dans le camp des r\u00e9fractaires. \r\n- Pr\u00e9cis\u00e9ment, plus qu'une bataille contre la taxe, n'est-ce pas l\u00e0, surtout, la manifestation d'une forme de \u00abnostalgie\u00bb et un culte de la personnalit\u00e9 de Giuliano Bignasca, le fondateur de la Lega ?\r\nC'est exactement ce que pensent tout bas, mais se gardent bien de dire haut et fort, les l\u00e9guistes favorables \u00e0 la taxe. Un \u00abnon-dit\u00bb et un camp dans duquel ont trouve notamment, le tr\u00e8s influent maire de Lugano, Marco Borradori et bien s\u00fbr, le conseiller d'Etat Claudio Zali, chef du D\u00e9partement du territoire et de l'environnement. \r\n\u00abNon-dit\u00bb, parce que personne n'oserait offenser la m\u00e9moire du fondateur de la Lega, voire entrer en conflit avec le clan Bignasca, soit, le fils de Giuliano Bignasca, Boris, qui est d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil et le fr\u00e8re du fondateur du mouvement et coordinateur de la Lega, Attilio Bignasca. D'ailleurs ce dernier a pr\u00e9venu l'\u00e9lectorat: \u00abDire oui \u00e0 la taxe, c'est dire non \u00e0 la Lega!\u00bb.\r\n- Et pourquoi cette crainte du clan Bignasca ?\r\nPour dire les choses cr\u00fbment: parce qu'on ne crache pas dans la soupe. \r\nLes Bignasca sont riches, ils financent le journal dominical gratuit \u00abIl Mattino della Domenica\u00bb, organe qui sert pratiquement de machine \u00e9lectorale en mouvement toute l'ann\u00e9e et depuis un quart de si\u00e8cle. Sans le Mattino, la Lega ne dicterait pas l'agenda politique cantonal comme elle le fait aujourd'hui. Et bon nombre de ses \u00e9lus n'aurait jamais eu la moindre chance d'acc\u00e9der \u00e0 une fonction l\u00e9gislative, voire ex\u00e9cutive pour certains d'entre eux. Approuver la taxe, est donc un luxe que seules quelques figures fortes de la Lega, comme Marco Borradori pr\u00e9cis\u00e9ment, peuvent se permettre. FIN", "alternativeExcerpt": ["Les citoyens tessinois se prononcent ce dimanche sur une taxe cantonale au sac \u00e0 la suite d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum de la Lega. Cette votation met en exergue un v\u00e9ritable clivage au sein du parti."], "alternativeTitle": ["Tessin : la taxe cantonale au sac divise la Lega / FOR_2017-05-19T18:16:00_developpement-9", "Forum du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635587.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615115", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"Les multiples vies des herbiers\"", "id": "sound-1C34B0A5-68D1-4A37-A8FB-791C00574510", "durationSec": 654, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En direct des Conservatoire et Jardin botaniques de la ville de Gen\u00e8ve, Sarah Dirren vous fait visitez l'exposition temporaire \"Les multiples vies des herbiers\". Pr\u00e9sentation avec Laurent Gautier, conservateur des herbiers phan\u00e9rogames et co-commissaire de l'exposition.", "alternativeExcerpt": ["En direct des Conservatoire et Jardin botaniques de la ville de Gen\u00e8ve, Sarah Dirren vous fait visitez l'exposition temporaire \"Les multiples vies des herbiers\". Pr\u00e9sentation avec Laurent Gautier, conservateur des herbiers phan\u00e9rogames et co-commissaire de l\u2019exposition."], "alternativeTitle": ["\"Les multiples vies des herbiers\" / CQFD_2017-05-19T10:04:00_le-comment-du-pourquoi", "CQFD du 19.05.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596670", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conservateur du CJBG", "name": "Gautier, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8596665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Iraniens aux urnes pour ou contre Rohani et l'ouverture", "id": "sound-402D96FC-B6E9-4285-A1F7-6B486CC51F5E", "durationSec": 279, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les bureaux de vote ont ouvert vendredi en Iran pour une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en forme de duel entre le pr\u00e9sident sortant Hassan Rohani et son rival du camp conservateur Ebrahim Raisi. Le compte rendu d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la RTS en Iran.\r\n\r\n* * Les Iraniens aux urnes pour ou contre Rohani et l'ouverture 18h: Iran\r\nC'est un vote massif qui a lieu aujourd'hui en Iran, l'affluence est telle que l'ouverture des bureaux de vote a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e de deux heures. Les Iraniens ont le choix entre 4 candidats en r\u00e9alit\u00e9 deux qualifiables: le pr\u00e9sident sortant Hassan Rohani, la figure mod\u00e9r\u00e9e qui a conclu un accord sur le nucl\u00e9aire avec les Occidentaux et son rival ultra-conservateur Ibrahim Ra\u00efssi. Alexandre Habay vous \u00eates notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial sur place, comment s'est d\u00e9roul\u00e9e cette semaine de campagne?\r\nLa campagne a vraiment d\u00e9coll\u00e9 tr\u00e8s tardivement et on peut dire que les derniers jours ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement intenses avec le d\u00e9sistement de plusieurs candidats, ce qui a eu pour effet de permettre au camp conservateur de monter en puissance. Celui-ci est rang\u00e9 derri\u00e8re Ibrahim Ra\u00efssi, le turban noir, l'ultra-religieux, tr\u00e8s respect\u00e9 par les uns, craint par les autres. Les sondages sont assez serr\u00e9s m\u00eame si Rohani \u00e9tait donn\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement favori. Mais de l'avis g\u00e9n\u00e9ral, l'issue est incertaine. \r\n**Ra\u00efssi c'est un pur produit de la base dure du r\u00e9gime iranien. En Occident il \u00e9tait quasiment inconnu il y a encore quelques jours, qu'est-ce qu'il repr\u00e9sente en Iran ?\r\nIl veut revenir aux fondamentaux de la R\u00e9publique islamique. Son \u00e9lection serait un retour \u00e0 l'\u00e9poque d'Ahmadinejad, d\u00e9plorent ses opposants. Avec un isolationnisme economique et culturel tr\u00e8s fort. Et ce qui s\u00e9duit ses partisans c'est par exemple la promesse de la cr\u00e9ation d'un million d'emplois chaque ann\u00e9e, et plus g\u00e9n\u00e9ralement sa volont\u00e9 de redonner \u00e0 l'Iran sa grandeur, avec Ra\u00efssi c'est un peu Make Iran Great Again. Mais pour les r\u00e9formistes Raissi c'est celui qui dans sa ville d'origine de Masshad a interdit la musique. Pour la plupart des jeunes t\u00e9h\u00e9ranais, \u00e7a serait impensable. Rohani le pr\u00e9sident mod\u00e9r\u00e9 a r\u00e9sum\u00e9 l'enjeu comme \u00e7a : est-ce que vous voulez que l'Iran devienne Masshad ou que Mashad devienne comme le reste de l'Iran ? Et puis Raissi c'est aussi le juge du tribunal r\u00e9volutionnaire qui a condamn\u00e9 \u00e0 la potence des milliers d'opposants, \u00e7a c'est un sujet difficile \u00e0 aborder en Iran, mais Rohani y avait allusion, il avait dit : Raissi c'est votre juge, moi je veux \u00eatre votre avocat.\r\n*** Comment r\u00e9agissent les partisans de Rohani face \u00e0 la mont\u00e9e de cet ultra-conservateur d'apr\u00e8s ce que vous avez pu observer cette semaine ?\r\nDans le centre et le nord t\u00e9h\u00e9ran, on est clairement pro-Rohani, il y avait ces derniers soirs une vraie fr\u00e9n\u00e9sie dans les rues, on se serait cru apr\u00e8s une finale de coupe du monde. \u00e7a klaxonnait jusque' 2 du matin, les gens se rassemblaient sur les places, un peu partout au centre ville pour soutenir Rohani. Mais dans le sud de la capitale beaucoup plus pauvre, l'ambiance est diff\u00e9rente et l\u00e0 on souhaite plut\u00f4t une revanche contre les r\u00e9formistes. On accuse l'accord sur le nucl\u00e9aire de tous les maux, il n'a rien apport\u00e9 en terme d'am\u00e9lioration des conditions de vie etc. et pour eux Rohani n'incarne pas la R\u00e9publique islamique\r\n*** Les Iraniens sont en tout cas all\u00e9 voter en masse d'apr\u00e8s les chiffres de la participation, les deux camps sont mobilis\u00e9s de mani\u00e8re \u00e9gale?\r\nChez les partisans de Raissi on peut parler de d\u00e9votion, c'est ce qu'ai pu voir dans son meeting organis\u00e9 dans la plus grande mosqu\u00e9e de T\u00e9h\u00e9ran. Chez les pro-Rohani certes aussi beaucoup d'enthousiasme et de respect pour l'ouverture qu'il a tent\u00e9 mais quand on parle un moment avec eux, m\u00eame des gens qui brandissent son portrait certains finissent par dire qu'ils ont le choix entre le mauvais et le pire. Que Rohani, c'est aussi un produit du r\u00e9gime puisque les candidatures plus lib\u00e9rales sont \u00e9cart\u00e9es par le Guide Supr\u00eame, on rappelle que les deux leaders de l'opposition de l'\u00e9lection de 2009 Karoubi et Moussavi sont toujours en r\u00e9sidence surveill\u00e9e et interdits de parole. Et pour tout vous dire on sent partout la main du r\u00e9gime dans cette campagne. J'\u00e9tais en train d'interviewer des supporters du pr\u00e9sident dans la rue quand tout \u00e0 coup, mon interlocutrice s'est fig\u00e9e, et en une seconde a disparu avec ses coll\u00e8gue dans la foule a disparu. Elle a vu venir dans mon dos, la police qui est venu mettre fin \u00e0 l'interview. c'est le genre de pression exerc\u00e9e contre la campagne du pr\u00e9sident, qui fait partie du syst\u00e8me mais qui n'a pas la faveur de l'appareil religieux et s\u00e9curitaire. Donc le jeu est tr\u00e8s loin d'etre ouvert mais les partisans de Rohani souvent se sont r\u00e9sign\u00e9s \u00e0 la politique des petits pas. Ils esp\u00e8rent que Rohani i va parvenir \u00e0 changer le syst\u00e8me depuis l'int\u00e9rieur. Et pour \u00e7a il faut lui accorder un second mandat ou alors \u00e7a sera la fin de l'ouverture avec Raissi.", "alternativeExcerpt": ["Les bureaux de vote ont ouvert vendredi en Iran pour une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle en forme de duel entre le pr\u00e9sident sortant Hassan Rohani et son rival du camp conservateur Ebrahim Raisi. Le compte rendu d\u2019Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la RTS en Iran."], "alternativeTitle": ["Les Iraniens aux urnes pour ou contre Rohani et l'ouverture / FOR_2017-05-19T18:06:00_developpement-4", "Forum du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8635499.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615115", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615101"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Les mesures th\u00e9rapeutiques peinent \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9es dans les cantons", "id": "sound-76F29398-0BE3-45F5-8092-6B65B86EEA4A", "durationSec": 249, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sandra Imhof, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Commission  nationale de pr\u00e9vention contre la torture\r\nLe rapport de la Commission nationale de pr\u00e9vention contre la torture \u00e9pingle les cantons sur la mise en ouvre de mesures th\u00e9rapeutiques prononc\u00e9es par la justice. La prise en charge de ces d\u00e9linquants qui souffrent de graves troubles psychiatriques reste encore d\u00e9ficitaire.\r\n\r\n* * Les mesures th\u00e9rapeutiques peinent \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9es dans les cantons  \r\nLes cantons pr\u00e9sentent encore de nombreuses lacunes dans la mise en ouvre de mesures th\u00e9rapeutiques prononc\u00e9es par la justice. C'est le constat du dernier rapport (publi\u00e9 hier - jeudi) de la Commission nationale de pr\u00e9vention contre la torture, cette instance ind\u00e9pendante qui examine entre autres les conditions de d\u00e9tention en Suisse. Marc Menichini, malgr\u00e9 certains efforts des cantons, la prise en charge de ces d\u00e9linquants qui souffrent de graves troubles psychiatriques, leur prise en charge reste encore d\u00e9ficitaire. \r\nUne prise en charge d\u00e9ficitaire.  dans des cantons tiraill\u00e9s entre le souci s\u00e9curitaire suite aux drames d'Adeline et de Marie. et l'esprit, la philosophie de cet article 59 du code p\u00e9nal.celui qui pr\u00e9voit des mesures th\u00e9rapeutiques pour les auteurs d'infractions souffrant de graves troubles mentaux. Son but: pr\u00e9venir la r\u00e9cidive mais aussi pr\u00e9parer, \u00e0 terme, un retour \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. \r\nAujourd'hui les autorit\u00e9s cantonales d'ex\u00e9cution de peine pr\u00e9f\u00e8rent prolonger ces mesures, selon le rapport de la Commission nationale de pr\u00e9vention contre la torture. Elles refusent souvent de les all\u00e9ger... Et puis il manque des places pour ces cas... tout comme des th\u00e9rapies de groupe et de la socioth\u00e9rapie en Suisse romande, rel\u00e8ve Sandra Imhof, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Commission :\r\n  15''\r\nDes lacunes en socioth\u00e9rapie qui inqui\u00e8tent la Commission:\r\n  35''\r\n****Un constat assez sombre, Marc... mais qui s'explique comment?\r\nLe drame d'Adeline, actuellement RE-jug\u00e9, celui de Marie aussi, ont clairement durci les conditions de d\u00e9tention des d\u00e9linquants frapp\u00e9s par une mesure th\u00e9rapeutique...certes la Commission salue les efforts des cantons latins en la mati\u00e8re... mais c'est clair ces affaires ont frein\u00e9 le d\u00e9veloppement de la socioth\u00e9rapie dans le milieu carc\u00e9ral romand...pourtant les exp\u00e9riences al\u00e9maniques en la mati\u00e8re du c\u00f4t\u00e9 du p\u00e9nitentier de P\u00f6schwies \u00e0 Zurich... ou encore dans celui de Soleure ou celui de Bitzi \u00e0 Saint Gall... sont positives, selon la Commission pour la pr\u00e9vention de la torture. Elle recommande aux Romands de s'en inspirer...pour harmoniser les pratiques dans toute la Suisse.\r\n****Justement Marc en Suisse romande, il y a bien la prison de Curabilis \u00e0 Gen\u00e8ve, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 ces d\u00e9linquants qui souffrent de troubles psychiatriques!\r\nVous avez raison...d'ailleurs la commission s'y est rendue l'ann\u00e9e derni\u00e8re... elle a constat\u00e9 la qualit\u00e9 des infrastructures...mais aussi l'absence de mesures socioth\u00e9rapeutiques pour les personnes frapp\u00e9es d'un article 59...pas d'occupation pour eux non plus, faute notamment de locaux appropri\u00e9s. Et dans le canton de Vaud, lui aussi visit\u00e9, la Commission juge probl\u00e9matique le placement de personnes condamn\u00e9es \u00e0 une mesure... dans un cadre d'ex\u00e9cution de peine ordinaire notamment aux Etablissements p\u00e9nitentiaires de la Plaine de l'Orbe...o\u00f9 l'acc\u00e8s \u00e0 traitement ad\u00e9quat est extremement restreint. \r\n****Et comment ces deux cantons ont-ils r\u00e9agi \u00e0 ce rapport? \r\nLes autorit\u00e9s genevoises n'ont pas souhait\u00e9 le commenter. Et leur courrier adress\u00e9 \u00e0 et publi\u00e9 par la Commission ne donnent pas de r\u00e9ponses pr\u00e9cises quant aux points les plus critiques. Du c\u00f4t\u00e9 des autorit\u00e9s vaudoises, leur courrier \u00e0 la Commission d\u00e9fend une approche au cas par cas, selon le trouble du d\u00e9tenu et sa dangerosit\u00e9...alors pour les cas plus s\u00e9v\u00e8res, il faut un traitement de type psychiatrique hospitalier... \u00e0 Curabilis par exemple... et pour les troubles de la personnalit\u00e9...les Vaudois recommandent un traitement ambulatoire dans un \u00e9tablissement ordinaire, avec \u00e9ventuellement une approche socioth\u00e9rapeutique. Mais l\u00e0 le canton ne mentionne pas pr\u00e9cis\u00e9ment o\u00f9 il souhaite d\u00e9velopper cette approche.", "alternativeExcerpt": ["Le rapport de la Commission nationale de pr\u00e9vention contre la torture \u00e9pingle les cantons sur la mise en \u0153uvre de mesures th\u00e9rapeutiques prononc\u00e9es par la justice. La prise en charge de ces d\u00e9linquants qui souffrent de graves troubles psychiatriques reste encore d\u00e9ficitaire."], "alternativeTitle": ["Les mesures th\u00e9rapeutiques peinent \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9es dans les cantons / JDM_2017-05-19T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 19.05.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6043554.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8615155", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8615147"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feel good song", "source": "siranau", "title": "La Feel Good Song 19.05.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9427723-3B21-416E-8987-C33C60AEC975", "durationSec": 327, "publicationDate": "2017-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Feel Good Song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-05-19T16:50:00_la-feel-good-song", "La Feel Good Song / SUPER_2017-05-19T16:50:00_la-feel-good-song"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8596289", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7371880.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8596289", "ece-8596281"]}]}}