{"response": {"numFound": 26179, "start": 21900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 20.02.2017", "id": "sound-F37B0FF8-8D57-45A6-B5BD-96976FBF4E6C", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-02-20T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363894"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos", "id": "sound-F2982B39-4979-4AE5-8C1C-20D23EE7797B", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FavreCh ;R\u00e9my Pagani, Vice-pr\u00e9sident genevois, en charge du D\u00e9partement des constructions et de l'am\u00e9nagement, parti Ensemble \u00e0 Gauche\r\nSous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos  \r\n\"Municipalit\u00e9 de gauche honore symbole du n\u00e9o-lib\u00e9ralisme globalis\u00e9\" - \u00e7a pourrait \u00eatre le titre d'une \u00e9pisode qui se joue \u00e0 Gen\u00e8ve. Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, la Ville a en effet d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu dans deux jours (mer). Mathieu Cupelin, vous en direct de Gen\u00e8ve, on peut dire que c'est un choix qui d\u00e9tonne dans cette Municipalit\u00e9 qui est un fief rose-rouge-vert.\r\nOui, c'est toute la gauche municipale qui s'\u00e9trangle face \u00e0 ce choix... voir la Ville de Gen\u00e8ve faire des courbettes devant le World Economic Forum, et marquer sa \"profonde reconnaissance\" \u00e0 ce symbole d'un ultra-lib\u00e9ralisme mondialis\u00e9 fait fulminer les \u00e9diles, de l'extr\u00eame gauche jusqu'aux Verts.\r\nA l'image du conseiller municipal socialiste Sylvain Th\u00e9voz. Il commence par faire remarquer que le WEF se tient... \u00e0 Davos, eh oui, et non pas \u00e0 Gen\u00e8ve. Et si le si\u00e8ge du WEF se trouve effectivement dans le canton, calfeutr\u00e9 dans la riche commune de Cologny, il n'est pas sp\u00e9cialement r\u00e9put\u00e9 pour son ouverture \u00e0 la Cit\u00e9. \r\nAlors on rappelle que Guillaume Barazzone est le seul \u00e9lu de droite, sur les 5 magistrats que compte la Municipalit\u00e9. D'apr\u00e8s nos informations, ses coll\u00e8gues de gauche du gouvernement ont cependant avalis\u00e9 son choix d'honorer Klaus Schwab - sauf l'\u00e9lu d'Ensemble \u00e0 Gauche R\u00e9my Pagani. Ce dernier a choisi de faire marquer son opposition - on \u00e9coute R\u00e9my Pagani.\r\n Pagani DIGAS 16'\r\nFin Pagani: \"et je trouve que c'est faire fi de l'\u00e9thique qui r\u00e8gne dans cette Cit\u00e9.\"\r\nEt Mathieu, sur la forme aussi, cette remise de m\u00e9daille agace la gauche municipale...\r\nOui, \"provocation suppl\u00e9mentaire\", la m\u00e9daille sera remise \u00e0 Klaus Schwab non pas \u00e0 la mairie, comme le veut la tradition, mais... au si\u00e8ge de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes. Alors pourquoi cette d\u00e9localisation, assez singuli\u00e8re, de la c\u00e9r\u00e9monie? A cause d'un manque de disponibilit\u00e9 des locaux municipaux habituels, nous r\u00e9pond-on simplement.\r\nEt Guillaume Barazzone, comment justifie-t-il son choix?\r\nAlors pour lui, Klaus Schwab fait rayonner la Suisse - et Gen\u00e8ve - gr\u00e2ce \u00e0 cette \"formidable plateforme de dialogue\" que constitue le WEF. R\u00e9unir des acteurs de tous horizons sur tous types de sujets importants pour la marche du monde, ce multilat\u00e9ralisme, c'est pr\u00e9cisement l'ADN de la Cit\u00e9 de Calvin. Le WEF s'inscrit donc parfaitement dans le fameux \"Esprit de Gen\u00e8ve\".", "alternativeExcerpt": ["Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos / FOR_2017-02-20T18:06:00_developpement-4", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403487.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383719"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Terre des hommes", "id": "sound-4A6AC5EE-1112-4867-B978-0D81FC9C7451", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nTerre des hommes s'engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d'ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d'oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\r\nDemande:\r\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges\r\n\r\n* * Terre des hommes s'engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d'ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d'oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\r\nDemande:\r\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 20.02.2017", "Terre des hommes / CPT_2017-02-20T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 20.02.2017", "Terre des hommes / CPT_2017-02-20T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Terre des hommes s\u2019engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d\u2019ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d\u2019oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\n\nDemande:\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges", "Terre des hommes s\u2019engage depuis de tr\u00e8s nombreuses ann\u00e9es \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes de sant\u00e9 dans les pays en voie de d\u00e9veloppement et \u00e0 am\u00e9liorer la prise en charge des enfants. Dans des cas plus graves, la fondation offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des enfants d\u2019ailleurs de venir se faire op\u00e9rer dans des h\u00f4pitaux en Suisse. Pour apporter \u00e0 tous ces enfants une aide appropri\u00e9e, la prochaine \u00e9dition de la traditionnelle vente d\u2019oranges de Terre des hommes se d\u00e9roulera le vendredi 10 et samedi 11 mars 2017. Pendant 2 jours, plus de 1'500 b\u00e9n\u00e9voles et ambassadeurs se mobiliseront aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de la fondation sur le terrain afin de vendre des oranges.\n\nDemande:\n- des b\u00e9n\u00e9voles dans toute la Suisse romande les vendredi 10 et samedi 11 mars 2017 pour vendre des oranges"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364107", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8364107", "ece-8364106"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel B\u00fchler, auteur-compositeur-interpr\u00e8te vaudois, \u00e0 l'occasion de la parution de son 20e disque, \"La Vague\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-625B6FF9-0D09-4DA1-8B7C-0FDCBEA17EAD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\r\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l'avenir aujourd'hui\".\r\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.\r\n\r\n* * Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\r\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l'avenir aujourd'hui\".\r\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 20.02.2017", "Michel B\u00fchler, la vague \u00e0 l'\u00e2me / ENSD_2017-02-20T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 20.02.2017", "Michel B\u00fchler, la vague \u00e0 l'\u00e2me / ENSD_2017-02-20T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l\u2019avenir aujourd\u2019hui\".\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor.", "Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain, Michel B\u00fchler revient avec un 20e album, paru fin 2016.\nDans \"La Vague\", les chansons vont et viennent, rudes, poignantes, puis douces... mais toujours engag\u00e9es. Crise migratoire, guerre en Syrie, \u00e0 Gaza, mont\u00e9e des extr\u00e9mismes, mis\u00e8re des \"nouveaux pauvres\", OGM, brevetage du vivant: le pr\u00e9sent est inqui\u00e9tant, les id\u00e9aux semblent lointains. En d\u00e9pit de ce constat, l'homme reste optimiste et invite \u00e0 \"semer l\u2019avenir aujourd\u2019hui\".\nMichel B\u00fchler est aujourd'hui l'invit\u00e9 de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8362648.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364090", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364090", "ece-8364089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-3B894A90-019E-4328-8C24-10B46DBA6539", "durationSec": 1714, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9.mark ! Sous l'oil amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\r\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\r\nSous l'oil attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\r\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d'affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l'oil brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu'un verre d'une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c'est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y'a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !\r\n\r\n* * Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9.mark ! Sous l'oil amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\r\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l'am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\r\nSous l'oil attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\r\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d'affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l'oil brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu'un verre d'une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c'est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y'a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 20.02.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-02-20T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 20.02.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-02-20T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9\u2026mark ! Sous l\u02b9\u0153il amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\nSous l\u02b9\u0153il attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d\u02b9affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l\u02b9\u0153il brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu\u02b9un verre d\u02b9une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c\u02b9est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y\u02b9a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !", "Plus exigeant que la radio, Philou nous fait de la t\u00e9l\u00e9 cette semaine ou plut\u00f4t du t\u00e9l\u00e9\u2026mark ! Sous l\u02b9\u0153il amus\u00e9 de Duja, qui ne peut en pratiquer, \u00e0 son grand malheur, car il doit tenir le micro.\nA cette occasion, Philippe mange beaucoup de neige. Un plat certes roboratif mais qui ne saurait calmer son solide app\u00e9tit de la vie, une curiosit\u00e9 qui l\u02b9am\u00e8ne \u00e0 causer graphisme avec nos guides de la semaine, V\u00e9ronique Bourban et Fran\u00e7ois Burin.\nSous l\u02b9\u0153il attendri de Duja qui tient le micro et une Sierrvoise.\nOn finit la semaine au troquet La Promenade de Christian Luisier, o\u00f9 notre gastronomistorien se prend d\u02b9affection pour le jeune couple qui tient un autre fantastique \u00e9tablissement, le Soleil de Dugny. Sous l\u02b9\u0153il brillant de Duja qui tient le micro et un morceau de viande s\u00e9ch\u00e9e. Ainsi qu\u02b9un verre d\u02b9une excellente eau thermale de la r\u00e9gion. Le lendemain, c\u02b9est s\u00fbr, ils se baigneront dans une cuve de petite arvine. Excellente pour les courbatures dues au t\u00e9l\u00e9mark. Y\u02b9a comme qui dirait les cuissots qui chauffent !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364104", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364104", "ece-8364103"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "InterCit\u00e9s : InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe", "id": "sound-0A0FFAC9-1845-4FD9-AFC1-11E6043AF77C", "durationSec": 411, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Franz Walter directeur de la Prison de Belle-Chasse\r\nDans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide.\r\n\r\n* * InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe (INTERCITES 20.02 PRISONS ET COMMERCE) Les prisons aussi peuvent faire du commerce... Dans le nord de l'Europe en particulier, la pratique gagne du terrain, et les magasins de p\u00e9nitenciers trouvent petit \u00e0 petit un public... En Suisse, l'int\u00e9r\u00eat est l\u00e0, m\u00eame s'il s'exprime encore timidement... Chez nous, c'est la s\u00e9curit\u00e9 d'abord. Alain Croubalian.\r\n  6'25''\r\n((Les sous-v\u00eatements de taulard et autres meubles en bois labelis\u00e9s \"fait en prison\" font fureur aupr\u00e8s des hipsters des grandes Villes allemandes et scandinaves. \u00c0 tel point que le Minist\u00e8re de la justice de l'Etat de Bavi\u00e8re a lui-m\u00eame ouvert un site pour faire la promotion des produits issus de leur 37 prisons: chaussons de d\u00e9tenus en feutre gris ou robe d'avocat du barreau taill\u00e9 sur mesure par les d\u00e9tenus du p\u00e9nitencier de haute s\u00e9curit\u00e9 de Straubing. Le tablier de cuisine au look \"matelas de prisonnier\" ou la liqueur d'argousier au go\u00fbteux nom: \"erreur de justice\" sont en rupture de stock. Les prix sont \"tr\u00e8s\" bas, comme les salaires; et la qualit\u00e9 des objets, construits avec application et lenteur, est elle tr\u00e8s haute: Le projet est de plus rentable: l'Etat de Bavi\u00e8re comptabilise tout de m\u00eame 42 millions d'Euros de chiffre d'affaire par an. La tradition carc\u00e9rale est en Suisse plus discr\u00e8te. Notamment en Suisse romande. Il y a en Suisse 22 magasins de prison, dont seulement quatre se trouvent en Suisse romande. Cr\u00eate longue en Valais, St Johannsen au landeron \u00e0 Neuch\u00e2tel, les \u00e9tablissements de la Plaine de l'Orbe et la prison de Belle-Chasse \u00e0 Sugiez dans le Canton de Fribourg. Dans la campagne du Bas-Vully la brume et les tracteurs se courent apr\u00e8s et rien ne distingue Belle-Chasse d'une autre ferme, si ce n'est ces barbel\u00e9s qui surgissent \u00e0 l'impriviste au d\u00e9tour d'un bosquet. Au bout du chemin, la ferme de la Sapini\u00e8re: le magasin de la Prison. Il s'agit moins d'une \u00e9picerie mignonne qu'une plateforme de b\u00e9ton pour d\u00e9charger cageots et palettes. Un hangar brut de d\u00e9coffrage, au confort minimum.\r\nFranz Walter directeur de la Prison de Belle-Chasse\r\n\u00c0 Belle-Chasse, ce sont les produits de la ferme qui sont commercialis\u00e9s: Une quarantine de l\u00e9gumes et de fruits diff\u00e9rents, les fruits s\u00e9ch\u00e9s dans les ateliers de la prison , le miel de rucher, l'huile et les oeufs sont le fond de commerce du magasin de Belle-Chasse. La client\u00e8le se gagne par le bouche \u00e0 oreille et fluctue selon les saisons: les asperges au printemps sont recherch\u00e9es et l'\u00e9t\u00e9, les clients du camping voisins consomment all\u00e8grement les produits de la ferme particuli\u00e8rements qualitatifs. Beaucoup de Neuch\u00e2telois traverse la fronti\u00e8re cantonale. La qualit\u00e9 des produits est extraordinaire et les salaires bas: de 5 \u00e0 33 francs par jour: la moyenne se situe aux environ de 25 francs, dont seulement 65% peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour des achats en prison. Le reste est bloqu\u00e9 comme une future aide au d\u00e9part du d\u00e9tenu... Mais les prisons sont bien s\u00fbrs coinc\u00e9s entre marketing et discr\u00e9tion. La tradition tr\u00e8s discr\u00e8te du syst\u00e8me carc\u00e9ral romand ne pousse pas les prisons \u00e0 rechercher le succ\u00e8s commercial. M\u00eame si les b\u00e9n\u00e9fices commerciaux seraient th\u00e9oriquement les bienvenus. D\u00e9j\u00e0 existants au sein de l'ancienne prison genevoise de Saint-Antoine, les ateliers de travail (reliure, peinture, menuiserie, buanderie, etc.) se sont par ailleurs d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 la prison de Champ-Dollon, afin d'\u00e9viter le d\u00e9souvrement des personnes d\u00e9tenues et parfois offrir une formation \u00e0 ces derniers.  A travers ces activit\u00e9s socio-\u00e9ducatives, encadr\u00e9es avec une discipline ferme mais juste, la prison se donne pour objectif de rappeler aux d\u00e9tenus les r\u00e8gles sociales communes. En partant, la campagne idyllique ne divulgue rien des trag\u00e9dies qui se jouent derri\u00e8re les grillages. Les tracteurs se disputent toujours la place \u00e0 la brume sur la plaine de Sugiez.))\r\n***Les magasins pr\u00e9nitenciaires, o\u00f9 quand les prisons font du commerce, c'\u00e9tait Intercit\u00e9s, un reportage d'Alain Croubalian.\r\n(JDM INTERCITE JINGLE F) \r\n(JDM INTERCITE JINGLE F)", "alternativeExcerpt": ["Dans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide.", "Dans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide.", "Dans le nord de l'Europe, le label \"Made in Prison\" a le vent en poupe. Les magasins de p\u00e9nitenciers se popularisent aupr\u00e8s du public des grandes villes. En Suisse, il y a \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat; mais tr\u00e8s timide."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe", "InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe / JDM_2017-02-20T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Le label \"Made in Prison\" fait fureur en Europe / JDM_2017-02-20T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8398880.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383763", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383763", "ece-8383744"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande zappette", "source": "siranau", "title": "La Grande Zappette : \"50 nuances de gras\" \u00e9mission culinaire [Lancement]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24447DA2-6215-42BB-ACFC-8A19D13F3BA5", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Grande Zappette / SUPER_2017-02-20T16:50:00_la-grande-zappette", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363890"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Arts visuels: drogue et art, bon mariage?", "id": "sound-1337DDD8-0C84-478A-8FCC-757F5B688CDF", "durationSec": 278, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le peintre expressionniste allemand Kirchner a r\u00e9alis\u00e9 un autoportrait de lui sous morphine, visage modifi\u00e9 par le puissant psychotrope, un dessin que l'on d\u00e9couvre au Kunsthaus de Zurich parmi une s\u00e9lection de peintures exceptionnelles. \r\nFlorence Grivel a voulu creuser la question de l'alliance drogue et art au fil du temps. \"Kirchner, les ann\u00e9es berlinoises\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Kunsthaus de Zurich jusqu'au 7 mai 2017.", "alternativeExcerpt": ["Le peintre expressionniste allemand Kirchner a r\u00e9alis\u00e9 un autoportrait de lui sous morphine, visage modifi\u00e9 par le puissant psychotrope, un dessin que l\u02b9on d\u00e9couvre au Kunsthaus de Zurich parmi une s\u00e9lection de peintures exceptionnelles. \n\nFlorence Grivel a voulu creuser la question de l\u02b9alliance drogue et art au fil du temps. \"Kirchner, les ann\u00e9es berlinoises\" est \u00e0 d\u00e9couvrir au Kunsthaus de Zurich jusqu\u02b9au 7 mai 2017."], "alternativeTitle": ["Arts visuels: drogue et art, bon mariage? / VER_2017-02-20T16:35:45_arts-visuels-drogue-et-art-bon-mariage", "Vertigo du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403246.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364162", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364158"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vue d'Europe - Les Ukrainiens veulent quitter leur pays", "id": "sound-5EFEB831-BFF2-4C68-8F7F-75DA3419BDD4", "durationSec": 103, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Galli JC\r\nSelon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\n\r\n* * Vue d'Europe - Les Ukrainiens veulent quitter leur pays Vues d'Europe, ce matin depuis l'Ukraine avec JEAN-CLAUDE GALLI\r\n  1'38\"\r\n((Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger. Crise \u00e9conomique persistante, ch\u00f4mage de masse, guerre dans l'Est du pays; quel que soit leur domaine professionnels (H\u00f4tellerie, Informatique, B\u00e2timent, Sant\u00e9, Agriculture, etc.) les ukrainiens les plus qualifi\u00e9s tentent par tous les moyens de partir \u00e0 l'Ouest o\u00f9 les salaires qui leur sont offerts sont 4 \u00e0 5 fois sup\u00e9rieurs \u00e0 ceux qu'ils touchent dans leur pays. \r\nLa destination la plus recherch\u00e9e (parce que la plus proche, g\u00e9ographiquement et culturellement) est la Pologne. Les autorit\u00e9s de Varsovie affirment avoir d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 quelques 1,3 millions de ukrainiens. Plusieurs dizaines de milliers d'autres y travailleraient ill\u00e9galement. Viennent ensuite La Tch\u00e9quie, la Hongrie, l'Allemagne, le Canada. Le Canada o\u00f9 d\u00e9sormais 1 personne sur 10 vivant dans le pays serait d'origine ukrainienne!\r\nR\u00e9sultat: Avant m\u00eame que le r\u00e9gime sans visa pr\u00e9vu par l'accord d'association UE/Ukraine entre en vigueur (sans doute cet \u00e9t\u00e9), de nombreuses patrons d'entreprises ukrainiennes disent \u00e0 pr\u00e9sent \u00eatre oblig\u00e9es d'embaucher des personnes sous qualifi\u00e9es, le march\u00e9 du travail ne leur offrant pas d'autre alternative.\r\nL'an dernier l'UE aurait d\u00e9livr\u00e9 plus de 500 000 visas Schengen aux ukrainiens. A Kiev, le ministre de l'int\u00e9rieur, Arsen Avakov, affirme que l'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens en Europe pourraient \u00e0 l'avenir d\u00e9passer celui des r\u00e9fugi\u00e9s syriens. D\u00e9sormais, l'Ukraine figure dans la liste des six pays d'o\u00f9 proviennent le plus de r\u00e9fugi\u00e9s atteignant l'UE, aux c\u00f4t\u00e9s de la Syrie, de l'\u00c9rythr\u00e9e, de l'Irak, de la Somalie et du Niger.\r\n))", "alternativeExcerpt": ["Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger.", "Selon un sondage publi\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier, 65% des Ukrainiens souhaiteraient quitter leur pays pour s'installer \u00e0 l'\u00e9tranger."], "alternativeTitle": ["Vue d'Europe \u2013 Les Ukrainiens veulent quitter leur pays", "Vue d'Europe \u2013 Les Ukrainiens veulent quitter leur pays / JDM_2017-02-20T06:40:00_vues-d-europe", "Vue d'Europe \u2013 Les Ukrainiens veulent quitter leur pays / JDM_2017-02-20T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/6327849.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383767", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383767", "ece-8383749"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Bambi est trop nul en agression sexuelle ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-833EC1DC-26EB-433C-9BE8-75DB0CFA30D4", "durationSec": 142, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agression"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-20T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-02-20T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363883", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363883", "ece-8363875"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique 20.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56B8A5C3-F0A3-4E77-A430-B099586986FE", "durationSec": 298, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique", "Le coworking", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-02-20T08:15:00_la-thematique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-02-20T08:15:00_la-thematique"], "alternativeExcerpt": ["Anne Flament nous parle d'un nouveau ph\u00e9nom\u00e8ne dans l'espace du travail."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8363837", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nouveau, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363837", "ece-8363821"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste?", "id": "sound-61E73DFB-7D4C-4B49-973B-C658540FA2D4", "durationSec": 711, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au total, 76% des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Mais est-ce faisable en Suisse? D\u00e9bat entre Kevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN, et Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR).\r\n\r\n* * Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste?  \r\n*** R\u00e9introduire des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res... 3 quarts des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour. \r\nCette revendication est r\u00e9guli\u00e8rement port\u00e9e par l'UDC ou l'ASIN, m\u00e9fiants envers les accords de Schengen - Dublin.\r\nL'Action pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre avait d'ailleurs annonc\u00e9 une initiative populaire en 2015, qu'elle n'a finalement pas lanc\u00e9e. \r\nMais est-ce tout simplement faisable en Suisse, avec ses 1900 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8res, et ses 700 routes carossables comme autant de points d'entr\u00e9e?\r\nOn en d\u00e9bat avec \r\nKevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN \r\n- 1900 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8re, 700 routes carossables qui sont autant de points d'entr\u00e9e... \r\nfaudrait au moins doubler les effectifs... soit env 200 mio de co\u00fbts suppl\u00e9mentaires...\r\n- pr\u00eats \u00e0 assumer les embouteillages aux postes fronti\u00e8res? les heures d'attente...  \r\n- et puis les co\u00fbts \u00e9conomiques: 350 mille v\u00e9hicules et 20 mille poids lourds passent chaque jour la fronti\u00e8re.... embouteillages avec co\u00fbts \u00e9conomiques pour les entreprises transfrontali\u00e8res...\r\n- mythe savamment entretenu qu'avant Schengen-Dublin, les fronti\u00e8res \u00e9taient mieux gard\u00e9es. Or \u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0, pas contr\u00f4le syst\u00e9matique... le corps des garde-fronti\u00e8re contr\u00f4lait 3% env du trafic entrant... \r\n- l'ASIN voulait lancer une telle initiative en septembre 2015. et ne l'a pas fait... pr\u00e9f\u00e9rait mettre son \u00e9nergie sur l'application du 9 f\u00e9vrier. Ou alors parce que sentait bien que c'\u00e9tait probl\u00e9matique.. \r\nles sondages montrent pourtant qu'il y aurait une majorit\u00e9...\r\n- avec quels moyens? arm\u00e9e??\r\nPlus de 75% des Suisse sont favorable \u00e0 la  r\u00e9introduction d'un contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res de la Suisse. C'est une id\u00e9e qu'il faut d\u00e9sormais concr\u00e9tiser selon vous ? \r\nL'argument s\u00e9curitaire que vous mettez en avant ne semble pas tenir la route. Les Suisses se disent aujourd'hui en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du pays. Les derniers chiffres du secr\u00e9tariat aux migrations montrent un recul des arriv\u00e9es en Suisse. Pourquoi d\u00e8s lors renforcer les contr\u00f4les ?\r\nConcr\u00e8tement comment envisagez-vous financer un tel contr\u00f4le ? Le citoyen devra forc\u00e9ment passer \u00e0 la caisse !\r\nL'ASIN, dont vous faites partis, voulait lancer en 2015 d\u00e9j\u00e0 une initiative pour r\u00e9tablir le contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. La r\u00e9colte des signatures n'a jamais d\u00e9but\u00e9. Pour quelles raisons ? \r\nPensez-vous qu'\u00e0 l'inverse les Suisses seraient pr\u00eats \u00e0 subir de nouveaux contr\u00f4les lors de leurs d\u00e9placements \u00e0 l'\u00e9tranger ?\r\nPlus de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res, c'est aussi plus d'attente, un ralentissement administratif potentiel pour certaines entreprises. Est-ce  ce genre de disposition n'affaiblirait-il pas le tissu \u00e9conomique ? \r\nDominique de Buman, CN PDC FR\r\n-  r\u00e9introduire des contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. Cela vous parait-il envisageable ? \r\nQu'est-ce vous craignez au fond avec ce genre de proposition.\r\nMais Dominique de Buman. assurer le contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res, c'est tout de m\u00eame une t\u00e2che r\u00e9galienne de l'Etat ?\r\nMais tout de m\u00eame lorsque l'on voit ces sondages. Les jours de Schengen sont compt\u00e9s. Il va falloir faire quelque chose\r\n- en m\u00eame temps, c'est le 2i\u00e8me sondage (au moins) qui donne une large majorit\u00e9 en faveur d'un contr\u00f4le syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res... Signe qu'il y a un besoin de rassurer... Que faire?? \r\n***************************\r\nSondage Vimentis: \r\nLes trois quarts de la population suisse se sentent en s\u00e9curit\u00e9 dans les lieux publics suisses, 23\r\n% se sentent m\u00eame tr\u00e8s en s\u00e9curit\u00e9. Pr\u00e8s de 30 % des hommes se sentent tr\u00e8s en s\u00e9curit\u00e9\r\ncontre pr\u00e8s de 20 % des femmes. Le sentiment de s\u00e9curit\u00e9 diminue avec l'\u00e2ge et augmente\r\navec les revenus. De plus, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les Suisses al\u00e9maniques se sentent plus en\r\ns\u00e9curit\u00e9 que les Romands. On peut ainsi constater un \u00ab R\u00f6stigraben \u00bb. Une majorit\u00e9 absolue\r\nde 76 % souhaite la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Il y a m\u00eame 81\r\n% des femmes qui expriment ce souhait, soit dix pour cent de plus que les hommes. On peut\r\nde plus remarquer que presque l'ensemble des \u00e9lecteurs de la Lega (99 %), de l'UDC (98\r\n%) et de l'UDF (94 %) sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. On retrouve\r\n\u00e9galement une grande majorit\u00e9 d'avis favorable chez les \u00e9lecteurs du PLR (74 %), du PDC\r\n(74 %) et du PBD (74 %). Cette demande ne r\u00e9unit pas la majorit\u00e9 chez les partis de gauche :\r\nPS et les Verts.", "alternativeExcerpt": ["Au total, 76% des personnes interrog\u00e9es dans le traditionnel sondage d'opinion Vimentis sont pour la r\u00e9introduction des contr\u00f4les syst\u00e9matiques aux fronti\u00e8res. Mais est-ce faisable en Suisse? D\u00e9bat entre Kevin Grangier, membre du comit\u00e9 de l'ASIN, et Dominique de Buman, conseiller national (PDC/FR)."], "alternativeTitle": ["Le retour des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res est-il r\u00e9aliste? / FOR_2017-02-20T18:04:00_developpement-3", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral UDC VD, Membre de l'ASIN ", "name": "Grangier, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "CN PDC FR, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse du tourisme, pr\u00e9sident de l'association suisses des remont\u00e9es m\u00e9caniques", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383729"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 20.02.2017", "id": "sound-8F52B7B8-2E8B-4813-B4E9-613982A847DC", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-20T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-02-20T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363845", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363845", "ece-8363826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive : Interview de la speakerine Claude Evelyne 1959", "id": "sound-C9D0F914-62CB-41CC-8F06-4181951F798D", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Archive : Interview de la speakerine Claude Evelyne 1959 / ALA_2017-02-20T15:04:15_archive-interview-de-la-speakerine-claud", "A l'abordage du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364144"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "GE: l'Office cantonal de la d\u00e9tention a vers\u00e9 trop d'indemnit\u00e9s aux gardiens de prison", "id": "sound-C5C6473E-0465-400A-BA5E-4CCD2FD7DBBC", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, la cour des comptes poursuit son audit de l'Office cantonal de la d\u00e9tention. Les gardiens des prisons genevoises font trop d'heures suppl\u00e9mentaires. La cour pointe aussi un vide juridique pour les services de piquet des cadres.\r\n\r\n* * GE: l'Office cantonal de la d\u00e9tention a vers\u00e9 trop d'indemnit\u00e9s aux gardiens de prison 12h30: Gen\u00e8ve Cour des comptes GUIGON\r\nA Gen\u00e8ve, la cour des comptes poursuit son audit de l'\"Office cantonal de la d\u00e9tention\", l'OCD. \r\nUn deuxi\u00e8me rapport en 5 mois s'est pench\u00e9 sur la gestion des horaires et sur les indemnit\u00e9s vers\u00e9es par cet office.\r\nR\u00e9sultat : les gardiens des prisons genevoises, et notamment celle de Champ Dollon font trop d'heures suppl\u00e9mentaires. \r\nLa cour pointe \u00e9galement un vide juridique pour les services de piquet des cadres. \r\nC\u00e9dric Guigon..... dernier probl\u00e8me et non des moindres.... pr\u00e8s de 200'000 francs d'indemnit\u00e9s sans fondement ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9es au personnel...", "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, la cour des comptes poursuit son audit de l'Office cantonal de la d\u00e9tention. Les gardiens des prisons genevoises font trop d'heures suppl\u00e9mentaires. La cour pointe aussi un vide juridique pour les services de piquet des cadres."], "alternativeTitle": ["GE: l\u2019Office cantonal de la d\u00e9tention a vers\u00e9 trop d'indemnit\u00e9s aux gardiens de prison / 12H30_2017-02-20T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402381.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LE NEZ: Qu'est-ce qu'un beau nez? : 1/5", "id": "sound-6774EAE6-B069-43ED-860C-4DCA051B35E3", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l'\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l'\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\r\nReportage: Anouck Merz\r\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 20.02.2017", "Vacarme du 20.02.2017", "LE NEZ: Qu'est-ce qu'un beau nez? / VAC_2017-02-20T13:04:15_vacarme", "LE NEZ: Qu'est-ce qu'un beau nez? / VAC_2017-02-20T13:04:15_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["1/5\n\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l\u02b9\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: Marc Giouse", "1/5\n\nAu-del\u00e0 des variations historiques et sociales, existe-t-il des crit\u00e8res de beaut\u00e9 universels  pour appr\u00e9cier les nez? Quel r\u00f4le joue mon nez au niveau esth\u00e9tique dans l\u02b9\u00e9quilibre de mon visage? Comment est-il per\u00e7u par les autres? Que dit-il de moi? Fr\u00e9d\u00e9ric Fontaine est visagiste, coiffeur et coach personnel. Jaques Vallotton alias Valott, est caricaturiste, dessinateur.\n\nReportage: Anouck Merz\nR\u00e9alisation: Didier Rossat\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364087", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Caricaturiste, dessinateur", "name": "Valloton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Visagiste, coiffeur et coach personnel", "name": "Fontaine, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364087", "ece-8364086"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 20.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12FB2FAC-13C8-49E4-B7F3-4F0B16F65C77", "durationSec": 76, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-02-20T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363898", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363895"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor et IAM \u00e0 la RTS ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-68ECCFFF-DBFE-497C-8D6E-3E038A626875", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-20T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-02-20T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363881", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363881", "ece-8363873"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Un centre contre la r\u00e9sistance aux antibiotiques", "id": "sound-529CB477-DCCF-489F-AC43-50BACE1F7130", "durationSec": 683, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Universit\u00e9 de Fribourg h\u00e9berge d\u00e9sormais le NARA, le Centre national de r\u00e9f\u00e9rence pour la d\u00e9tection pr\u00e9coce et la surveillance de nouvelles r\u00e9sistances aux antibiotiques. La r\u00e9sistance aux antibiotiques est une bombe \u00e0 retardement. En 2050, il est probable qu'elle tue plus que le cancer! Pr\u00e9sentation avec Patrice Nordmann, professeur de microbiologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et directeur du NARA, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019Universit\u00e9 de Fribourg h\u00e9berge d\u00e9sormais le NARA, le Centre national de r\u00e9f\u00e9rence pour la d\u00e9tection pr\u00e9coce et la surveillance de nouvelles r\u00e9sistances aux antibiotiques. La r\u00e9sistance aux antibiotiques est une bombe \u00e0 retardement. En 2050, il est probable qu'elle tue plus que le cancer! Pr\u00e9sentation avec Patrice Nordmann, professeur de microbiologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg et directeur du NARA, interrog\u00e9 par Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["Un centre contre la r\u00e9sistance aux antibiotiques / CQFD_2017-02-20T10:04:15_actu", "CQFD du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef de la chaire de microbiologie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Nordmann, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8364169"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Un \u00e9diteur DVD fran\u00e7ais exhume quelques perles du giallo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBF70A6-1234-456B-9135-411673BF1306", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3232, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "cin\u00e9ma", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "S'inspirant de romans de gare \u00e0 la couverture jaune, le giallo fut un genre de cin\u00e9ma tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970. D\u00e9finies par Mario Bava avec \"Six femmes pour l'assassin\" (1964), puis modernis\u00e9es par Dario Argento avec \"L'oiseau au plumage de cristal\" (1970), les r\u00e8gles de ces thrillers typiquement transalpins m\u00ealaient \u00e0 une intrigue polici\u00e8re volontiers alambiqu\u00e9e des sc\u00e8nes de meurtres de plus en plus sanglantes, parfois piment\u00e9es de touches \u00e9rotiques. Un genre fortement f\u00e9tichis\u00e9, domin\u00e9 par des tueurs aux gants en cuir noir et par l'usage d'armes blanches, qui a su marquer l'imaginaire d'un public tr\u00e8s fid\u00e8le, et de cin\u00e9astes comme Quentin Tarantino ou Brian de Palma, gr\u00e2ce \u00e0 quelques chefs-d'ouvre \u00e0 l'esth\u00e9tique ultra stylis\u00e9e dont certains magnifiquement mis en musique par Ennio Morricone. L'\u00e9diteur fran\u00e7ais \"Le chat qui fume\" vient de sortir plusieurs titres en DVD et Blu Ray dont le tr\u00e8s culte \"Le venin de la peur\" (1972) de Lucio Fulci. Co-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9, St\u00e9phane Bouyer explique, au micro de Rafael Wolf, les caract\u00e9ristiques du giallo et la viabilit\u00e9 commerciale de ces \u00e9ditions qui visent un public de niche.", "alternativeTitle": ["Nectar du 20.02.2017", "Un \u00e9diteur DVD fran\u00e7ais exhume quelques perles du giallo / NTR_2017-02-20T12:06:00_nectar", "Nectar du 20.02.2017", "Un \u00e9diteur DVD fran\u00e7ais exhume quelques perles du giallo / NTR_2017-02-20T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["S\u02b9inspirant de romans de gare \u00e0 la couverture jaune, le giallo fut un genre de cin\u00e9ma tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970. D\u00e9finies par Mario Bava avec \"Six femmes pour l\u02b9assassin\" (1964), puis modernis\u00e9es par Dario Argento avec \"L\u02b9oiseau au plumage de cristal\" (1970), les r\u00e8gles de ces thrillers typiquement transalpins m\u00ealaient \u00e0 une intrigue polici\u00e8re volontiers alambiqu\u00e9e des sc\u00e8nes de meurtres de plus en plus sanglantes, parfois piment\u00e9es de touches \u00e9rotiques.\n\nUn genre fortement f\u00e9tichis\u00e9, domin\u00e9 par des tueurs aux gants en cuir noir et par l\u02b9usage d\u02b9armes blanches, qui a su marquer l\u02b9imaginaire d\u02b9un public tr\u00e8s fid\u00e8le, et de cin\u00e9astes comme Quentin Tarantino ou Brian de Palma, gr\u00e2ce \u00e0 quelques chefs-d\u02b9\u0153uvre \u00e0 l\u02b9esth\u00e9tique ultra stylis\u00e9e dont certains magnifiquement mis en musique par Ennio Morricone. L\u02b9\u00e9diteur fran\u00e7ais \"Le chat qui fume\" vient de sortir plusieurs titres en DVD et Blu Ray dont le tr\u00e8s culte \"Le venin de la peur\" (1972) de Lucio Fulci.\n\nCo-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9, St\u00e9phane Bouyer explique, au micro de Rafael Wolf, les caract\u00e9ristiques du giallo et la viabilit\u00e9 commerciale de ces \u00e9ditions qui visent un public de niche.", "S\u02b9inspirant de romans de gare \u00e0 la couverture jaune, le giallo fut un genre de cin\u00e9ma tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970. D\u00e9finies par Mario Bava avec \"Six femmes pour l\u02b9assassin\" (1964), puis modernis\u00e9es par Dario Argento avec \"L\u02b9oiseau au plumage de cristal\" (1970), les r\u00e8gles de ces thrillers typiquement transalpins m\u00ealaient \u00e0 une intrigue polici\u00e8re volontiers alambiqu\u00e9e des sc\u00e8nes de meurtres de plus en plus sanglantes, parfois piment\u00e9es de touches \u00e9rotiques.\n\nUn genre fortement f\u00e9tichis\u00e9, domin\u00e9 par des tueurs aux gants en cuir noir et par l\u02b9usage d\u02b9armes blanches, qui a su marquer l\u02b9imaginaire d\u02b9un public tr\u00e8s fid\u00e8le, et de cin\u00e9astes comme Quentin Tarantino ou Brian de Palma, gr\u00e2ce \u00e0 quelques chefs-d\u02b9\u0153uvre \u00e0 l\u02b9esth\u00e9tique ultra stylis\u00e9e dont certains magnifiquement mis en musique par Ennio Morricone. L\u02b9\u00e9diteur fran\u00e7ais \"Le chat qui fume\" vient de sortir plusieurs titres en DVD et Blu Ray dont le tr\u00e8s culte \"Le venin de la peur\" (1972) de Lucio Fulci.\n\nCo-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9, St\u00e9phane Bouyer explique, au micro de Rafael Wolf, les caract\u00e9ristiques du giallo et la viabilit\u00e9 commerciale de ces \u00e9ditions qui visent un public de niche."], "imageURL": "//www.rts.ch/8402270.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363733", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur, co-fondateur du \"Chat qui Fume\"", "name": "Bouyer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363733", "ece-8363732"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde", "id": "sound-679DA10E-2748-43C9-8449-35EC3BD33277", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Roura, navigateur suisse\r\nAlan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview.\r\n\r\n* * Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde Chrystel :\r\nMais avant de d\u00e9velopper ces titres, vous signaler que Forum sera en direct de Sion demain.\r\nA un peu moins de 2 semaines du premier tour des \u00e9lections cantonales valaisannes, Forum r\u00e9unit les pr\u00e9sidents des 4 principaux partis. PDC, PLR,  PS et UDC.\r\nQuels projets d'avenir pour le Valais \u00a0? Un Valais qui affiche ses divisions dans une campagne plus \u00e9lectrique que jamais. \r\nForum en public donc demain, du caf\u00e9 Le Giorgio \u00e0 Sion, d\u00e8s 18h. \r\nEt Christian, on ouvre cette \u00e9mission avec le plus jeune marin \u00e0 avoir boucl\u00e9 le tour du monde en solitaire . \r\nIl est avec nous Alan Roura, bonsoir !\r\n  7'01''", "alternativeExcerpt": ["Alan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview."], "alternativeTitle": ["Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde / FOR_2017-02-20T18:00:00_developpement-1", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383718"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le Fentanyl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-876A51D2-6FBE-4E5A-BCCF-24BF222F11F2", "durationSec": 123, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le Fentanyl", "Le Fentanyl / RVA3_2017-02-20T06:41:28_le-x-du-jour", "Le Fentanyl / RVA3_2017-02-20T06:41:28_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363849", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363849", "ece-8363830"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire1.Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath. -2.Nomade rencontre Lise Berthaud, altiste. -3.Le slam de Narcisse. -4.Sanjay Subrahmanyan : cr\u00e9ativit\u00e9 et spiritualit\u00e9 du chant carnatique", "id": "sound-4AB66F04-9835-425F-A69E-40B3289D0A02", "durationSec": 4972, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Narcisse,  \r\nAnya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath\r\nNomade est \u00e0 Gstaad aujourd'hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l'altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud\r\nVincent Zanetti nous parle du chant carnatique avec Sanjay Subrahmanyan\r\nD\u00e9cryptage de l'actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse\r\n1.Entretien avec Gilles Grima\u00eetre, pianiste et Elsa Dorbath, violoncelliste (Duo Orion), qui sont en concert mardi 21 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 12h30 \u00e0 l'Espace Fusterie (Temple de la Fusterie) \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n. -2.Nomade est \u00e0 Gstaad aujourd'hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l'altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud qui suit un tr\u00e8s beau parcours de soliste et de musique de chambre depuis plusieurs ann\u00e9es. \r\nElle \u00e9tait invit\u00e9e \u00e0 Gstaad pour un concert en quatuor, une formation f\u00e9minine avec les sours lettones Lauma et Ba\u00efba Skryde et la jeune violoncelliste n\u00e9erlandaise Harriet Krijgh. \r\nR\u00e9alisation Mathieu Ramsauer.\r\n. -3.L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse\r\n. -4.En concert vendredi 24 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l'AMR, \u00e0 Gen\u00e8ve, Sanjay Subrahmanyan est un ma\u00eetre accompli du chant classique de l'Inde du Sud et la preuve vivante de l'extraordinaire vivacit\u00e9 de la tradition classique, lorsqu'elle se met au service d'une spiritualit\u00e9 profonde. Virtuose, mais toujours inspir\u00e9, il est de ces artistes qui allient l'art de l'improvisation \u00e0 la ma\u00eetrise absolue des compositions les plus exigeantes. \r\nUne chronique de Vincent Zanetti.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 20.02.2017", "Narcisse: on a fr\u00f4l\u00e9 la catastrophe", "Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath / MTC_2017-02-20T17:06:00_duo-orion-gilles-grimaitre-et-elsa-dorba", "Magn\u00e9tique du 20.02.2017", "Le sommaire / MTC_2017-02-20T17:06:00_magnetique", "Sanjay Subrahmanyan : cr\u00e9ativit\u00e9 et spiritualit\u00e9 du chant carnatique / MTC_2017-02-20T17:06:00_sanjay-subrahmanyan-creativite-et-spirit", "Nomade rencontre Lise Berthaud, altiste / MTC_2017-02-20T17:06:00_nomade-rencontre-lise-berthaud-altiste", "Le slam de Narcisse / MTC_2017-02-20T17:06:00_le-slam-de-narcisse", "Narcisse / MTC_2017-02-20T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-02-20T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["L\u02b9actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse.", "Entretien avec Gilles Grima\u00eetre, pianiste et Elsa Dorbath, violoncelliste (Duo Orion), qui sont en concert mardi 21 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 12h30 \u00e0 l\u02b9Espace Fusterie (Temple de la Fusterie) \u00e0 Gen\u00e8ve", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath\nNomade est \u00e0 Gstaad aujourd\u02b9hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l\u02b9altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud\nVincent Zanetti nous parle du chant carnatique avec Sanjay Subrahmanyan\nD\u00e9cryptage de l\u02b9actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse", "En concert vendredi 24 f\u00e9vrier 2017 \u00e0 l\u02b9AMR, \u00e0 Gen\u00e8ve, Sanjay Subrahmanyan est un ma\u00eetre accompli du chant classique de l\u02b9Inde du Sud et la preuve vivante de l\u02b9extraordinaire vivacit\u00e9 de la tradition classique, lorsqu\u02b9elle se met au service d\u02b9une spiritualit\u00e9 profonde. Virtuose, mais toujours inspir\u00e9, il est de ces artistes qui allient l\u02b9art de l\u02b9improvisation \u00e0 la ma\u00eetrise absolue des compositions les plus exigeantes. \nUne chronique de Vincent Zanetti.", "Nomade est \u00e0 Gstaad aujourd\u02b9hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l\u02b9altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud qui suit un tr\u00e8s beau parcours de soliste et de musique de chambre depuis plusieurs ann\u00e9es. \nElle \u00e9tait invit\u00e9e \u00e0 Gstaad pour un concert en quatuor, une formation f\u00e9minine avec les s\u0153urs lettones Lauma et Ba\u00efba Skryde et la jeune violoncelliste n\u00e9erlandaise Harriet Krijgh. \nR\u00e9alisation Mathieu Ramsauer.", "L\u02b9actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse", "Anya Leveill\u00e9 re\u00e7oit le Duo Orion, Gilles Grima\u00eetre et Elsa Dorbath\nNomade est \u00e0 Gstaad aujourd\u02b9hui, Yves Bron vous propose une rencontre avec l\u02b9altiste fran\u00e7aise Lise Berthaud\nVincent Zanetti nous parle du chant carnatique avec Sanjay Subrahmanyan\nD\u00e9cryptage de l\u02b9actualit\u00e9 par le slammeur Narcisse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8363756", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8402478.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Dorbath, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "altiste", "name": "Berthaud, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Grima\u00eetre, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363756", "ece-8363752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re rencontre entre l'administration du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump et l'Union europ\u00e9enne a eu lieu \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0DF4E54D-CE3A-4669-9038-3EEA0177C205", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis", "Bruxelles"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pence, Mike"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique internationale", "diplomatie"], "excerpt": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence a achev\u00e9 sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne avec une rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance atlantique, Jens Stoltenberg. Le premier contact avec la Bruxelles communautaire \u00e9tait \u00e9galement attendu.", "alternativeExcerpt": ["Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence a achev\u00e9 sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne avec une rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Alliance atlantique. Le premier contact avec la Bruxelles communautaire \u00e9tait \u00e9galement attendu."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re rencontre entre l\u2019administration Trump et l\u2019Union europ\u00e9enne  / FOR_2017-02-20T18:02:00_developpement-2", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403655.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en", "name": "Tusk, Donald", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Bruxelles", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383716"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde", "id": "sound-BECA9835-2E14-4A53-A0B0-D5449F79E6C0", "durationSec": 429, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alain Roura, navigateur suisse\r\nAlan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview.\r\n\r\n* * Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde Chrystel :\r\nMais avant de d\u00e9velopper ces titres, vous signaler que Forum sera en direct de Sion demain.\r\nA un peu moins de 2 semaines du premier tour des \u00e9lections cantonales valaisannes, Forum r\u00e9unit les pr\u00e9sidents des 4 principaux partis. PDC, PLR,  PS et UDC.\r\nQuels projets d'avenir pour le Valais \u00a0? Un Valais qui affiche ses divisions dans une campagne plus \u00e9lectrique que jamais. \r\nForum en public donc demain, du caf\u00e9 Le Giorgio \u00e0 Sion, d\u00e8s 18h. \r\nEt Christian, on ouvre cette \u00e9mission avec le plus jeune marin \u00e0 avoir boucl\u00e9 le tour du monde en solitaire . \r\nIl est avec nous Alan Roura, bonsoir !\r\n  7'01''", "alternativeExcerpt": ["Alan Roura en a fini avec le Vend\u00e9e Globe. Le marin genevois a franchi la ligne d'arriv\u00e9e en 12e position, lundi \u00e0 9h12'32'', aux Sables d'Olonne, apr\u00e8s 105 jours 20 heures 10 minutes et 32 secondes de navigation. Son interview."], "alternativeTitle": ["Vend\u00e9e Globe: Alan Roura a boucl\u00e9 son tour du monde / FOR_2017-02-20T18:00:00_developpement-1", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383718"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot", "id": "sound-F884DD0D-B2F7-468D-8891-DA052D003FA6", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : La Ribot, alias Maria Ribot, performeuse, danseuse et  chor\u00e9graphe\r\n- \"I'm a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot (MP3 20.02 LA RIBOT / EP1) Cette semain, MP3 fait une incursion dans le monde de la danse contemporaine avec La Ribot (se prononce LA RIBO : Comme haribo, les bonbons), alias Maria Ribot. Madril\u00e8ne install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, elle vient de se produire au th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli, dans le cadre du festival ANTIGEL.\r\nElle y a pr\u00e9sent\u00e9 la 5\u00e8me pi\u00e8ce de ses \u00ab\u00a0Pi\u00e8ces distingu\u00e9es\u00a0\u00bb, un projet qu'elle conduit depuis 1993. La Ribot est une performeuse, une danseuse et une chor\u00e9graphe. Elle a v\u00e9cu sa jeunesse en Espagne dans les ann\u00e9es post-Franco.\r\n  4'34''   FIN DE PAROLE: 3'27''\r\nBILLIE HOLIDAY\u00a0: I'm a fool to want you\r\nWHITNEY HOUSTON : My love is your love\r\nJAMES BROWN\u00a0: I feel good\r\n6h58: \"brigitte ohl dans mp3 avec laurence milasevic\", puis infotrafic... m\u00e9t\u00e9o, puis virgule sponsoris\u00e9e\r\n7h: \"vous \u00eates sur la premi\u00e8re, il est 7h (virgule) c'est le journal de coralie claude!\"", "alternativeExcerpt": ["- \"I\u2019m a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown", "- \"I\u2019m a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown", "- \"I\u2019m a Fool to Want You\", Billie Holiday  - \"My Love is Your Love\", Whitney Houston - \"I Feel Good\", James Brown"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot / JDM_2017-02-20T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de La Ribot / JDM_2017-02-20T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/3168293.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383774", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383774", "ece-8383757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les Suisses s'inqui\u00e8tent pour l'avenir de leurs retraites", "id": "sound-9915EEBA-2B46-42CC-8881-99006358E26D", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un sondage r\u00e9alis\u00e9 par le centre de recherche Vimentis d\u00e9montre qu'une des pr\u00e9occupations majeures des Suisses concerne leurs rentes AVS, avec 46% des personnes interrog\u00e9es qui craignent que leurs retraites ne soient pas garanties.\r\n\r\n* * Les Suisses s'inqui\u00e8tent pour l'avenir de leurs retraites  12h30: Suisses pr\u00e9occupations KRAUSE\r\nLes Suisses sont pr\u00e9ocupp\u00e9s par l'avenir de leurs rentes AVS. \r\nC'est ce que montre ce matin le sondage en ligne effectu\u00e9 chaque ann\u00e9e par le centre de recherche Vimentis.\r\nPour la premi\u00e8re fois, une majorit\u00e9 des personnes interrog\u00e9es avoue craindre que les retraites ne soient plus garantie.\r\nAdrien Krause.... pour assurer leur pr\u00e9voyance vieillesse, les Suisses seraient m\u00eame pr\u00eats \u00e0 augmenter leurs cotisations.\r\nLa rente AVS n'est plus s\u00e9curis\u00e9e. C'est ce que 46% des sondeurs ont r\u00e9pondu l'an dernier. C'est 13 % de plus qu'en 2015. Les jeunes sont sans r\u00e9el surprise les plus pessimistes quant \u00e0 l'avenir de leur retraite. \r\nFace \u00e0 ce sentiment, une majorit\u00e9 des sondeurs sont donc favorables \u00e0 une augmentation des c\u00f4tisations. 43% des Suisses seraient pr\u00eats \u00e0 l'accepter. Une premi\u00e8re. Une proportion qui grimpe jusqu'\u00e0 56% chez les plus de 65 ans.\r\nAutre enseignement de ce sondage. la confiance envers la politique suisse. Et elle est m\u00eame en augmentation. \r\nOui. 36 % des sondeurs sont satisfaits de la gestions des affaires politiques.\r\nComme l'an dernier, les sujets prioritaires restent ceux de l'asile et de l'immigration. Des pr\u00e9occupations qui se font ressentir dans le domaine s\u00e9curitaire \u00e9galement : plus de trois quart des Suisses souhaient en effet r\u00e9introduire des contr\u00f4les syst\u00e9matique aux fronti\u00e8res. Un taux qui monte \u00e0 96% pour les sondeurs affil\u00e9s \u00e0 l'UDC. Et ce malgr\u00e9 un sentiment de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans la population. Pr\u00e8s de trois quart des Suisses estiment en effet vivre en s\u00e9curit\u00e9 dans notre pays.\r\nAdrien Krause merci... Et pr\u00e9cisons que ce sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en ligne l'an dernier. 21'000 personnes y ont particip\u00e9. La marge d'erreur est de plus ou moins 4%.", "alternativeExcerpt": ["Un sondage r\u00e9alis\u00e9 par le centre de recherche Vimentis d\u00e9montre qu\u2019une des pr\u00e9occupations majeures des Suisses concerne leurs rentes AVS, avec 46% des personnes interrog\u00e9es qui craignent que leurs retraites ne soient pas garanties."], "alternativeTitle": ["Les Suisses s\u2019inqui\u00e8tent pour l\u2019avenir de leurs retraites / 12H30_2017-02-20T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402403.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383786"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un plan parall\u00e8le de paix pour l'Ukraine aurait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Donald Trump", "id": "sound-33F7031C-4CB9-4A35-83CA-88DA54AB54E7", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Galli JC\r\nL'avocat personnel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump lui a remis un projet de plan de paix pour l'Ukraine \u00e9labor\u00e9 par des personnes qui ne sont pas des diplomates, a affirm\u00e9 dimanche le New York Times.\r\n\r\n* * Un plan parall\u00e8le de paix pour l'Ukraine aurait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Donald Trump 12h30: Ukraine: vers la paix ? GALLI\r\nOn se rend \u00e0 Kiev \u00e0 pr\u00e9sent... o\u00f9 l'annonce d'un nouveau plan de paix am\u00e9ricain pour l'Ukraine suscite de vives r\u00e9action. \r\nC'est le New York times qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'\u00e9laboration de ce plan par l'avocat de Donald Trump. \r\nMais les autorit\u00e9s ukrainiennes d\u00e9noncent une entreprise de \"diplomatie parall\u00e8le\" men\u00e9e par des hommes consid\u00e9r\u00e9s comme proche de Moscou.\r\nDe Kiev, une correspondance de Jean-Claude Galli.\r\n  0'55''\r\n((L'essentiel du plan de paix propos\u00e9 par Michael Cohen, l'avocat personnel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, r\u00e9side dans l'octroi d'un statut sp\u00e9cial pour la Crim\u00e9e annex\u00e9e par la Russie en mars 2014. Un statut comparable \u00e0 celui de Hong Kong avant que le Royaume Uni ne r\u00e9troc\u00e8de l'\u00eele \u00e0 la Chine en 1997. En clair, l'Ukraine conserverait une souverainet\u00e9 formelle sur la p\u00e9ninsule mais accepterait de la louer \u00e0 la Russie pour une p\u00e9riode maximum de 100 ans. En \u00e9change, Moscou restituerait les territoires s\u00e9paratistes du Donbass \u00e0 Kiev. Pour l'ambassadeur d'Ukraine \u00e0 Washington, Valeriy Chaly, une telle initiative n'a pu \u00eatre lanc\u00e9e que par des individus qui repr\u00e9sentent secr\u00e8tement les int\u00e9r\u00eats de Moscou. Il est vrai que les personnes qui portent ce projet sont des hommes d'affaires ou des avocats qui ont tous des liens avec la Russie et l'Ukraine. Un m\u00e9lange de genre qui est en train de devenir le lamarque de fabrique de la diplomatie am\u00e9ricaine version Donald Trump.))", "alternativeExcerpt": ["L'avocat personnel du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump lui a remis un projet de plan de paix pour l'Ukraine \u00e9labor\u00e9 par des personnes qui ne sont pas des diplomates, a affirm\u00e9 dimanche le New York Times."], "alternativeTitle": ["Un plan parall\u00e8le de paix pour l'Ukraine aurait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Donald Trump / 12H30_2017-02-20T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5669366.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383791", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos", "id": "sound-8925264A-46B0-4D08-8543-D61850B12435", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : FavreCh ;R\u00e9my Pagani, Vice-pr\u00e9sident genevois, en charge du D\u00e9partement des constructions et de l'am\u00e9nagement, parti Ensemble \u00e0 Gauche\r\nSous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi.\r\n\r\n* * Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos  \r\n\"Municipalit\u00e9 de gauche honore symbole du n\u00e9o-lib\u00e9ralisme globalis\u00e9\" - \u00e7a pourrait \u00eatre le titre d'une \u00e9pisode qui se joue \u00e0 Gen\u00e8ve. Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, la Ville a en effet d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu dans deux jours (mer). Mathieu Cupelin, vous en direct de Gen\u00e8ve, on peut dire que c'est un choix qui d\u00e9tonne dans cette Municipalit\u00e9 qui est un fief rose-rouge-vert.\r\nOui, c'est toute la gauche municipale qui s'\u00e9trangle face \u00e0 ce choix... voir la Ville de Gen\u00e8ve faire des courbettes devant le World Economic Forum, et marquer sa \"profonde reconnaissance\" \u00e0 ce symbole d'un ultra-lib\u00e9ralisme mondialis\u00e9 fait fulminer les \u00e9diles, de l'extr\u00eame gauche jusqu'aux Verts.\r\nA l'image du conseiller municipal socialiste Sylvain Th\u00e9voz. Il commence par faire remarquer que le WEF se tient... \u00e0 Davos, eh oui, et non pas \u00e0 Gen\u00e8ve. Et si le si\u00e8ge du WEF se trouve effectivement dans le canton, calfeutr\u00e9 dans la riche commune de Cologny, il n'est pas sp\u00e9cialement r\u00e9put\u00e9 pour son ouverture \u00e0 la Cit\u00e9. \r\nAlors on rappelle que Guillaume Barazzone est le seul \u00e9lu de droite, sur les 5 magistrats que compte la Municipalit\u00e9. D'apr\u00e8s nos informations, ses coll\u00e8gues de gauche du gouvernement ont cependant avalis\u00e9 son choix d'honorer Klaus Schwab - sauf l'\u00e9lu d'Ensemble \u00e0 Gauche R\u00e9my Pagani. Ce dernier a choisi de faire marquer son opposition - on \u00e9coute R\u00e9my Pagani.\r\n Pagani DIGAS 16'\r\nFin Pagani: \"et je trouve que c'est faire fi de l'\u00e9thique qui r\u00e8gne dans cette Cit\u00e9.\"\r\nEt Mathieu, sur la forme aussi, cette remise de m\u00e9daille agace la gauche municipale...\r\nOui, \"provocation suppl\u00e9mentaire\", la m\u00e9daille sera remise \u00e0 Klaus Schwab non pas \u00e0 la mairie, comme le veut la tradition, mais... au si\u00e8ge de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes. Alors pourquoi cette d\u00e9localisation, assez singuli\u00e8re, de la c\u00e9r\u00e9monie? A cause d'un manque de disponibilit\u00e9 des locaux municipaux habituels, nous r\u00e9pond-on simplement.\r\nEt Guillaume Barazzone, comment justifie-t-il son choix?\r\nAlors pour lui, Klaus Schwab fait rayonner la Suisse - et Gen\u00e8ve - gr\u00e2ce \u00e0 cette \"formidable plateforme de dialogue\" que constitue le WEF. R\u00e9unir des acteurs de tous horizons sur tous types de sujets importants pour la marche du monde, ce multilat\u00e9ralisme, c'est pr\u00e9cisement l'ADN de la Cit\u00e9 de Calvin. Le WEF s'inscrit donc parfaitement dans le fameux \"Esprit de Gen\u00e8ve\".", "alternativeExcerpt": ["Sous l'impulsion du maire Guillaume Barazzone, Gen\u00e8ve a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner la m\u00e9daille \"Gen\u00e8ve reconnaissante\" \u00e0 Klaus Schwab, le fondateur du World Economic Forum de Davos. La c\u00e9r\u00e9monie aura lieu mercredi."], "alternativeTitle": ["Gen\u00e8ve, ville de gauche, honore le World Economic Forum de Davos / FOR_2017-02-20T18:06:00_developpement-4", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403487.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383719"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal : Everest", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91FBE264-97ED-40E7-8932-903E0B2A5261", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Everest", "Everest / SUPER_2017-02-20T17:10:55_le-supplement-du-nourjal", "Everest / SUPER_2017-02-20T17:10:55_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363900", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363900", "ece-8363893"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Deux SDF fran\u00e7ais commentent la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sur Twitter", "id": "sound-D56D3A7C-598F-49C6-B4EC-9046B0B7B846", "durationSec": 400, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Christian alias \"pagechris75\", sans domicile \u00e0 Paris;Erv\u00e9, alias \"croisepattes\", sans domicile \u00e0 Paris\r\nChristian et Erv\u00e9, alias \"croisepattes\" et \"pagechris75\" sur Twitter, observent et d\u00e9crivent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e0 travers leur quotidien de SDF \u00e0 Paris. Deux t\u00e9moignages dans une foule d'au moins 140'000 personnes qui dorment dehors en France.\r\n\r\n* * Deux SDF fran\u00e7ais commentent la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sur Twitter LANCEMENT 2 / OBSERVATEURS SDF DE LA POLITIQUE\r\n***\"Hashtag AU RAS DUSOL\": Christian et Erv\u00e9, alias \"croisepattes\" et \"pagechris75\" sur Twitter, observent et d\u00e9crivent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e0 travers leur quotidien de SDF \u00e0 Paris. Deux t\u00e9moignages un peu moins anonymes dans une foule tr\u00e8s anonyme d'au moins 140'000 personnes qui dorment dehors, en France.\r\nAriane Hasler, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Paris. Vous avez pass\u00e9 plusieurs heures avec Christian et Erv\u00e9:\r\n  6'10''\r\n***EXTRO: Ariane Hasler, notre correspondante \u00e0 Paris.\r\n>>> VIRGULE 4", "alternativeExcerpt": ["Christian et Erv\u00e9, alias \"croisepattes\" et \"pagechris75\" sur Twitter, observent et d\u00e9crivent la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e0 travers leur quotidien de SDF \u00e0 Paris. Deux t\u00e9moignages dans une foule d'au moins 140'000 personnes qui dorment dehors en France."], "alternativeTitle": ["Deux SDF fran\u00e7ais commentent la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise sur Twitter / TUM_2017-02-20T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/2778832.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383738", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383734"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Radio Gingins. Lettre d'une auditrice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDEFD0C6-D619-429B-8D25-910581D6A77B", "durationSec": 222, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-20T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-02-20T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363807", "ece-8363804"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La qualit\u00e9 de l'air en question", "id": "sound-22D89FF8-C116-40DA-86E2-BD7A1E96132B", "durationSec": 673, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Goyette Pernot, Jo\u00eblle\r\nLe projet de recherche collaboratif Mesqalair de la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg a analys\u00e9 la qualit\u00e9 de l'air dans les b\u00e2timents romands pendant 3 ans. Quels sont les r\u00e9sultats? Quels b\u00e2timents \u00e0 risques? Quels gestes quotidiens pour une bonne qualit\u00e9 de l'air? Dr Jo\u00eblle Goyette, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, responsable du projet Mesqualair et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e radon de l'OFSP pour la Suisse romande r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Le projet de recherche collaboratif Mesqalair de la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg a analys\u00e9 la qualit\u00e9 de l'air dans les b\u00e2timents romands pendant 3 ans. Quels sont les r\u00e9sultats? Quels b\u00e2timents \u00e0 risques? Quels gestes quotidiens pour une bonne qualit\u00e9 de l'air? Dr Jo\u00eblle Goyette, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, responsable du projet Mesqualair et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e radon de l'OFSP pour la Suisse romande r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Le projet de recherche collaboratif Mesqalair de la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg a analys\u00e9 la qualit\u00e9 de l'air dans les b\u00e2timents romands pendant 3 ans. Quels sont les r\u00e9sultats? Quels b\u00e2timents \u00e0 risques? Quels gestes quotidiens pour une bonne qualit\u00e9 de l'air? Dr Jo\u00eblle Goyette, professeure \u00e0 la Haute \u00e9cole d'ing\u00e9nierie et d'architecture de Fribourg, responsable du projet Mesqualair et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e radon de l'OFSP pour la Suisse romande r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["La qualit\u00e9 de l'air en question / OEP_2017-02-20T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8364130"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Alain veut un nouveau natel qui fait des photos ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5AE99A59-FB5A-4850-9B88-58C884FE5AF7", "durationSec": 112, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["smartphone"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-20T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-02-20T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363885", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363885", "ece-8363877"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Plein Sud", "source": "siranau", "title": "Plein Sud 20.02.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F9041CD-6173-457C-984A-FA43E04ADA7D", "durationSec": 407, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Plein Sud", "Plein Sud / PLP_2017-02-20T19:20:00_plein-sud", "Plein Sud / PLP_2017-02-20T19:20:00_plein-sud"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363871", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5137714.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363871", "ece-8363865"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-BD8F21D4-FEC9-4E39-9F65-FA61E8DDB814", "durationSec": 902, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Denis Wicky, entra\u00eeneur des techniciennes Equipe Suisse;Meyer, Guillaume;Suzanne Maitre, d\u00e9put\u00e9e jurassienne du parti chr\u00e9tien social ind\u00e9pendant;Piercamillo Davigo, magistrat \u00e0 la Cour de Cassation italienne, pr\u00e9sident de l'association nationale des magistrats italiens, auteur du livre \u00ab Le Syst\u00e8me de la corruption \u00bb;Benoit Hamon, candidat socialiste aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises;Alexandra Marcoin, professeur de marketing digital \u00e0 l'IFM Business school \u00e0 Gen\u00e8ve;Eric Linder, directeur artistique festival Antigel;Maiorana, Marie-Jos\u00e9\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D4 CLOTURE MONDIAUX SKI) Marcl Hirscher a donc \u00e9t\u00e9 l'homme du jour...hier...aux championnats du monde de ski de St-Moritz...l'autrichin remporte le slalom...le meilleur suisse n'est que 16\u00e8me...Reto Schmidiger.... \r\nIl n'emp\u00eache...avec 7 m\u00e9dailles dont 3 d'or...et sans Lara Gut bless\u00e9e...le bilan helv\u00e9tique est excellent. Dans une ann\u00e9e se d\u00e9rouleront les Jeux Olympiques, dans deux ans de nouveaux championnats du monde, cette \u00e9quipe pourra t'elle aussi y briller Patrick D\u00e9l\u00e9troz ? \r\n  1'25\"\r\n((La jeune \u00e9quipe pr\u00e9sente \u00e0 St-Moritz a su g\u00e9rer la pression d'une \u00e9preuve \u00e0 domicile et a d\u00e9montr\u00e9 que le travail r\u00e9alis\u00e9 ses derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e9tait le bon. Mais il s'agit d'un instantan\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9 de la coupe du monde n'est pas aussi flamboyante. \r\nCes jeunes ne sont pas encore au sommet de la hi\u00e9rarchie mondiale, mais le chemin emprunt\u00e9 pour y arriver est le bon.  et au niveau de la rel\u00e8ve, avant m\u00eame le  niveau national, les plus jeunes skieurs voient qu'il est possible de r\u00e9ussir dans le syst\u00e8me suisse. \r\nDenis Wicky, entra\u00eeneur des techniciennes,  esp\u00e8re pouvoir travailler sur le long terme\r\nSON\r\nChaque athl\u00e8te a des besoins et des motivations diff\u00e9rentes d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.  Denis Wicky justement, qui s'occupait beaucoup des jeunes slalomeuses a pratiquement \u00e9t\u00e9 d\u00e9tach\u00e9 aupr\u00e8s de Mich\u00e8le Gisin et Denise Feierabend ces derniers mois pour qu'elles retrouvent le plaisir de skier.   En Suisse, seule Lara Gut a une structure exclusive, mais qu'elle finance elle-m\u00eame. \r\nLe succ\u00e8s passant  de plus en plus par l'individualisation des m\u00e9thodes, il faut donc des moyens suppl\u00e9mentaires, de bons r\u00e9sultats peuvent les offrir \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration.))\r\n(6H(2) 13 RIE3 I. NOTIONNELS VD/ZH PERDANTS) ***L'\u00e9chec du paquet fiscal RIE 3, dimanche 12 f\u00e9vrier, n'en finit pas d'agiter la Berne f\u00e9d\u00e9rale. \r\nDans la presse dominicale al\u00e9manique, la conseill\u00e8re d'Etat socialiste b\u00e2loise Eva Herzog lan\u00e7ait hier un appel au compromis. Que la gauche t l\u00e2che du lest sur l'imposition des entreprises en \u00e9change de concessions \u00e0 droite sur la pr\u00e9voyance vieillesse.\r\nEt le ministre des finances Ueli Maurer est entendu...aujourd'hui et demain...par la commission \u00e9conomique du Conseil national. L'incertitude est totale quant aux contours que devrait prendre la future r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. Mais une chose est d\u00e9j\u00e0 s\u00fbre, Guillaume Meyer: l'un des points les plus controvers\u00e9s de la RIE 3, les fameux int\u00e9r\u00eats notionnels d\u00e9ductibles, ne fera pas partie du nouveau paquet.\r\n  1'03\"\r\n((C'en est fini de la d\u00e9duction des int\u00e9r\u00eats notionnels. En tout cas, c'est l'avis de plusieurs membres de la commission \u00e9conomique du Conseil national dans la NZZ am Sonntag. Le PDC Guillaume Barazzone et la PLR Daniela Schneeberger soutenaient cette mesure, mais aujourd'hui, ils la tiennent pour morte.\r\nVoil\u00e0 qui devrait r\u00e9jouir la gauche, farouchement oppos\u00e9e au syst\u00e8me des int\u00e9r\u00eats notionnels. On rappelle qu'il est question d'une forme de rabais fiscal \u00e0 l'attention des entreprises qui disposent de fonds propres importants. La RIE 3 aurait permis aux cantons d'introduire ce r\u00e9gime de faveur. Objectif: encourager les entreprises qui se financent gr\u00e2ce \u00e0 leur propre capital plut\u00f4t qu'en recourant \u00e0 l'emprunt.\r\nCette mesure, deux cantons en particulier la r\u00e9clament: Vaud et Zurich. Deux cantons qui accueillent pr\u00e9cis\u00e9ment de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s de financement. On sait qu'une hausse du taux d'imposition ordinaire pend au nez de ces entreprises, puisqu'il y a une pression internationale dans ce sens. D'o\u00f9 le souci partag\u00e9 des argentiers vaudois et zurichois: offrir \u00e0 ces soci\u00e9t\u00e9s un r\u00e9gime sp\u00e9cial pour les dissuader de partir. Un r\u00e9gime qu'il faut aujourd'hui r\u00e9inventer.))\r\nLe minist\u00e8re public valaisan enqu\u00eate sur la mort d'une louve retrouv\u00e9e vendredi soir dans le Val d'Anniviers...le pr\u00e9dateur aurait p\u00fb \u00eatre la cible d'un braconnier...Le Groupe Loup Suisse offre 10'000 francs de r\u00e9compense pour le retrouver...une mise \u00e0 mort alors que le PDC du haut-valais a lanc\u00e9 une initiative populaire pour limiter le nombre de grands pr\u00e9dateurs dans le canton.\r\n(6H(3) 2 JU COUTS DE LA SANTE) ***Et si le Jura organisait son d\u00e9bat sur l'augmentation des co\u00fbts de la sant\u00e9?\r\nLe grand conseil devra dire prochainement....s'il entre en mati\u00e8re. Depuis plusieurs ann\u00e9es, le canton est particuli\u00e8rement touch\u00e9 par la hausse des primes de l'assurance-maladie, et le Parti Chr\u00e9tien Social ind\u00e9pendant estime qu'il est temps que la classe politique jurassienne m\u00e8ne une r\u00e9flexion globale \u00e0 ce sujet. La d\u00e9put\u00e9e PCSI Suzanne Maitre a donc d\u00e9pos\u00e9e une motion.\r\n  0'53''\r\nSuzanne Ma\u00eetre avec Ga\u00ebl Klein.\r\nLa centrale nucl\u00e9aire de Leibstadt doit \u00eatre reconnect\u00e9e au r\u00e9seau ce matin....sa remise en service vendredi a avort\u00e9...une anomalie sur le syst\u00e8me de filtrage et d'\u00e9chappement du gaz a provoqu\u00e9 l'extiction du r\u00e9acteur qui venait d'\u00eatre remis en service.....\r\n(6H(4) 6 FIN SOMMET MUNICH) F\u00e2ch\u00e9e la Su\u00e8de exige des explications de Washington...Donald Trump a parl\u00e9 samedi soir en Floride...d'un attentat commis par des immigr\u00e9s vendredi dans ce pays europ\u00e9en...hors il ne s'est rien pass\u00e9...la Maison Blanche indique que le pr\u00e9sident s'est bas\u00e9 sur un reportage de FoxNews indiquant que la Su\u00e8de conna\u00eet des probl\u00e8mes de criminalit\u00e9 depuis qu'elle a accueilli \u00e0 bras ouverts des milliers de migrants.\r\n***Mike Pence renonctre les dirigeants europ\u00e9ens et le chef de l'OTAN aujourd'hui \u00e0 Bruxelles...\r\nLe vice pr\u00e9sident am\u00e9ricain a rendez-vous avec le pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en puis avec celui de la commission europ\u00e9enne avant de passer par l'OTAN...il leur r\u00e9p\u00e8tera ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 dit ce week-end \u00e0 la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 de M\u00fcnich: l'engagement des Am\u00e9ricains au sein de l'Otan est \"in\u00e9branlable\",  \u00e0 condition que les \u00e9tats membres augmentent leur d\u00e9penses militaires. Mais, Blandine Milcent, l'inqui\u00e9tude des Europ\u00e9ens a de bonnes raisons de persister.\r\n  0'59\"\r\n((Le discours tenu par le vice pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence n'est en fait pas nouveau: depuis toujours, les Etats-Unis exigent de leur partenaires qu'ils augmentent leur participation financi\u00e8re au sein de l'Otan. La nouveaut\u00e9 peut-\u00eatre, c'est que les menaces de d\u00e9sengagement de Donald Trump \u00e9taient prises plus au s\u00e9rieux; les Europ\u00e9ens avaient besoin donc d'\u00eatre rassur\u00e9s sur ce ponit-l\u00e0. Pourtant, apr\u00e8s cette conf\u00e9rence de Munich, beaucoup de questions restent en suspens et nourrissent l'incertitude: Washington r\u00e9clame pluss d'argent pour l'Otan, mais pour prendre quelles options? Mike Pence ne l'a pas pr\u00e9cis\u00e9. Quelles seront les nouvelles orientations de la diplomatie am\u00e9ricaine? Quelle relation avec Moscou et avec l'Union europ\u00e9enne, cette Union qui n'a pas \u00e9t\u00e9 une seule fois mentionn\u00e9e dans le discours de Mike Pence. Bref, la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 n'a pas vraiment dissip\u00e9 le brouillard am\u00e9ricain. D'autant qu'on ne sait jamais si Donald Trump ne va pas contredire demain ce qu'ont d\u00e9clar\u00e9 ses collaborateurs \u00e0 Munich.\r\nBlandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\nLa conqu\u00eate de l'ouest est lanc\u00e9e....\u00e0 Mossoul...les forces de la coalition qui cherche \u00e0 reprendre la 2\u00e8me ville d'Irak s'est d\u00e9j\u00e0 rendu ma\u00eetresse de 15 villages jusqu'ici aux mains des djihadistes du groupe \u00e9tat islamique...elle marche d\u00e9sormais sur l'a\u00e9roport de la ville...les forces irakiennes ne sont plus qu'\u00e0 5 km du tarmac.\r\n(6H(5) D3 ITALIE MAINS PROPRES) En Italie...la tactique de Matteo Renzi pour son parti d\u00e9mocrate s\u00e8me le doute \u00e0 moins d'un an des l\u00e9gislatives...l'ex premier ministre a d\u00e9missionn\u00e9 hier de la t\u00eate du parti.....pour provoquer un nouveau congr\u00e8s en juin...o\u00f9 il esp\u00e8re \u00eatre r\u00e9\u00e9lu apr\u00e8s avoir fait taire la gauche de sa formation de centre-gauche...qui menace de faire s\u00e9cession.... \r\n***L'Italie o\u00f9 l'op\u00e9ration mani-pulite, mains propres a 25 ans cette ann\u00e9e.\r\nLanc\u00e9e par des juges de Milan, l'op\u00e9ration a mis \u00e0 jour un syst\u00e8me de corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. A l'occasion de cet anniversaire le magistrat Piercamillo Davigo, l'un des protagonistes de l'op\u00e9ration avec le juge Di Pietro, sort cette semaine un livre intitul\u00e9 \u00ab Le Syst\u00e8me de la corruption \u00bb. On y apprend que la situation en Italie est aujourd'hui pire qu'il y a 25 ans . Eric Jozsef\r\n  1'35\"\r\n(( Piercamillo Davigo travaille aujourd'hui \u00e0 la Cour de Cassation. Il est aussi pr\u00e9sident de l'association nationale des magistrats et pour lui, Mains Propres n'a pas \u00e9t\u00e9 seulement une op\u00e9ration judiciaire mais la fin d'un syst\u00e8me de corruption, \u00e0 bout de souffle :\r\n.... SON (traduit) ->  En 1992, il s'est produit une situation nouvelle avec le \r\nblocage  des d\u00e9penses publiques. En r\u00e9sum\u00e9 il n'y avait plus d'argent. \r\nCela a entrain\u00e9 un d\u00e9but des litiges car auparavant les entreprises r\u00e9ussissaient \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer le co\u00fbt des pots de vin vers\u00e9s sur les factures \u00e0 l'administration publique.\r\nQuand les contr\u00f4les sur les d\u00e9penses publiques ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre plus rigoureux, ils ne pouvaient plus agir de la sorte. Et donc \u00e0 l'improviste, les entrepreneurs ont \u00e9t\u00e9 contraints de payer les pots-de-vin en rognant sur leurs profits. C'est la raison principale pour laquelle beaucoup d'entrepreneurs ont d\u00e9cid\u00e9 de collaborer en d\u00e9non\u00e7ant tous ceux \u00e0 qui ils avaient donn\u00e9 de l'argent\r\nMais depuis, selon Piercamillo Davigo, les gouvernements de droite comme de gauche, ont limit\u00e9 les sanctions \u00e0 l'encontre des corrupteurs et des corrompus, permettant ainsi le r\u00e9tablissement de la pratique des pots-de-vin :\r\n... SON (traduit)  Il n'y a jamais eu de v\u00e9ritable r\u00e9pression. Il suffit de regarder les statistiques judiciaires. L'Italie a en proportion un nombre de condamnations pour corruption inf\u00e9rieur \u00e0 celui de la Finlande qui est consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des pays les moins corrompus du monde. Notre code p\u00e9nal est comme un \u00e9pouvantail, de loin il fait peur mais de pr\u00e8s on voit qu'il est quasiment inoffensif.\r\nAujourd'hui encore, en Italie, rappelle le juge Davigo, les chantiers publics co\u00fbtent le double que dans les autres pays europ\u00e9ens. Eric Jozsef, RTS info, Rome))\r\nDes manifestations anti-corruption ont eu lieu hier en France...\u00e0 Paris, mais aussi \u00e0 Toulouse notamment...des protestataires qui ot d\u00e9nonc\u00e9 les affaires qui gangr\u00e8nent la campagne pr\u00e9sidentielle....les emplois fictifs chez Fillon et Le Pen...et qui promettent de remettre \u00e7a dimanche prochain....\r\n(6H(6) D5 SILICON VALLEY REVENU UNIVERSEL) 500'000 francs investis au d\u00e9but du mois dans un projet de revenu universel au Kenya. La somme vient de la poche de Pierre Omidyar, le fondateur de la plateforme de vente en ligne am\u00e9ricaine Ebay. Ce projet kenyan de revenu inconditionnel est chapeaut\u00e9 par l'organisation \"Give Directly\". Durant 12 ans 26'000 personnes toucheront 75 centimes par jour, soit la moiti\u00e9 du revenu moyen pour un adulte. Et ce ch\u00e8que de la part d'un acteur historique de la Silicon Valley montre en fait un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat des entreprises californiennes pour ce revenu universel.....Romain Bardet.\r\n  1'30\"\r\n((Il y a le geste philantropique bien s\u00fbr, mais aussi l'envie de comprendre l'impact de ce mod\u00e8le \u00e9conomique. Un revenu universel, test\u00e9 actuellement en Finlande, port\u00e9 en France par le candidat de la Gauche Benoit Hamon....et qui int\u00e9resse en effet fortement la silicon valley. Benoit Hamon le rappelait tout r\u00e9cememnt en citant le patron du constructeur de voitures \u00e9lectriques californien Tesla. \r\n... son Hamon\r\nLa robotisation du travail....et les pertes d'emplois. Ces g\u00e9ants du num\u00e9rique en sont en partie responsables. Le revenu universel, c'est donc aussi pour eux une r\u00e9ponse. Alexandra Marcoin, professeur de marketing digital \u00e0 l'IFM Business school \u00e0 Gen\u00e8ve. \r\n... son Marcoin\r\nEt puis, il y a ce souhait de donner les moyens \u00e0 la population de cr\u00e9er...d'entreprendre. Ce qui ne convainc pas Alexandra Marcoin. \r\n... son Marcoin\r\nLe revenu universel test\u00e9 \u00e9galement sur place en californie....de l'autre c\u00f4t\u00e9 du Golden Gate \u00e0 Oakland. Sur cent personnes. Un projet port\u00e9 par l'un des plus importants incubateurs de startup de la silicon valley.))\r\n(6H(7) 19 GE/ BILAN ANTIGEL) ***Joli succ\u00e8s pour la 7\u00e8me \u00e9dition du Festival genevois des arts de la sc\u00e8ne: Antigel qui apris fin hier soir. \r\n50'000 spectateurs en 3 semaines. Et Antigel qui, depuis ses d\u00e9buts, aime \u00e0 m\u00e9langer les disciplines, les lieux, les publics et les approches pourrait m\u00eame faire \u00e9cole ailleurs, dans d'autres villes et r\u00e9gions de Suisse. Alain Croubalian\r\n  1'05\"\r\n((Gen\u00e8ve: une Ville aux grandes visions, mais un milieu culturel qui oscille entre ouverture sur le monde et repli sur des moyens financiers limit\u00e9s. Et ainsi est n\u00e9 Antigel, le Festival qui va chercher les moyens pour la Culture dans 22 agglom\u00e9rations coagul\u00e9es autour de la Ville. Pour Eric Linder, directeur artistique, l'ambition qu'on lui reprochait, commence \u00e0 payer.\r\nSON linder\r\nM\u00eame si c'est le besoin qui ont pouss\u00e9 les organisateurs dans cette voie: le style antigel s\u00e9duit au del\u00e0-de Gen\u00e8ve.))\r\nLe FC Sion est d\u00e9sormais 3e du classement de Super League de foot...apr\u00e8s sa victoire 1 \u00e0 0 \u00e0 Z\u00fcrich sur Grasshopper. Lausanne s'est fait battre 4 \u00e0 3 par le leader B\u00e2le et reste ainsi \u00e0 11 matches sans victoire. \r\nEn challenge League, Neuch\u00e2tel Xamax et Servette ont gagn\u00e9.\r\n(6H FIN) Un beau lundi...apr\u00e8s dissipation des brumes matinales....doux aussi 7 \u00e0 10 degr\u00e9s en moyenne cet apr\u00e8s-midi.....o\u00f9 les passages nuageux se feront de plus en plus denses....pr\u00e9ludes \u00e0 une petite perturbation pour la nuit prochaine. Demain gris et humide.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(M\u00e9t\u00e9o Renaud) Soleil encore g\u00e9n\u00e9reux ce matin, c\u00e8dant place \u00e0 des voiles nuageux d'altitude parfois denses cet apr\u00e8s-midi. D\u00e8s ce soir et demain, nuageux et quelques bruines au nord, en partie d\u00e9gag\u00e9 en Valais.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 mardi 21 f\u00e9vrier 2017 et tendance\r\nHormis quelques bancs nuageux le long du Jura et en Ajoie ainsi que quelques rares bancs de brouillard givrant sur le Plateau, le soleil sera encore g\u00e9n\u00e9reux ce matin sur l'ensemble du territoire.\r\nCet apr\u00e8s-midi, m\u00eame si le soleil proposera une belle r\u00e9sistance en Valais et autour du L\u00e9man, les voiles d'altitude deviendront de plus en plus denses au fil des heures depuis le nord. Ils pourront donner un aspect parfois laiteux au ciel, notamment au nord des Alpes. Apr\u00e8s une matin\u00e9e bien frisquette en plaine, le mercure rebondira de belle mani\u00e8re cet apr\u00e8s-midi avec des maxima avoisinant les 8 \u00e0 12\u00b0. D\u00e8s ce soir et cette nuit ainsi que demain mardi, le nord des Alpes se retrouvera sous une couche nuageuse susceptible de l\u00e2cher quelques bruines par intermittence, sous forme de quelques fins flocons d\u00e8s 1500 m.Le Valais sera nettement moins concern\u00e9 avec un temps restant en partie ensoleill\u00e9.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi  / JDM_2017-02-20T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi  / JDM_2017-02-20T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383764", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383764", "ece-8383746"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Les orchestres suisses, un \u00e9tat des lieux : L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-398E7E0B-0208-497E-A538-ED39C781517C", "thematicGeographicals": ["Winterthour"], "durationSec": 2508, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musikkollegium, Winterthur"], "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre"], "excerpt": "L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre. Le Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\r\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui.", "alternativeExcerpt": ["3. L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre.\nLe Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui.", "3. L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre.\nLe Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui.", "3. L'Orchestre du Musikkollegium Winterthour, avec la participation du Directeur Samuel Roth et de Pierre-Alain Monot, trompette solo et chef d'orchestre.\nLe Musikkollegium Winterthour fut fond\u00e9 en 1629, ce qui en fait l'une des plus anciennes institutions musicales d'Europe. Ce n'est cependant que 250 ans plus tard, que cette association d'amateurs se transforma en orchestre professionnel sous le nom de Stadtorchester Winterthur.\nSa proximit\u00e9 avec la grande m\u00e9tropole de Zurich n'a jamais mis en p\u00e9ril l'existence de cette formation qui peut se targuer d'une solide tradition. Le Musikkollegium a su s'attirer la pr\u00e9sence de chefs de renom comme Hermann Scherchen, Joseph Keilberth; en outre d'illustres noms de la musique au 20\u00e8 si\u00e8cle, Richard Strauss, Igor Strawinsky, Othmar Schoeck ou Anton von Webern ont \u00e9crit pour lui."], "alternativeTitle": ["Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-02-20T10:12:48_versus-ecouter", "Les orchestres suisses: un \u00e9tat des lieux / VSS_2017-02-20T10:12:48_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363748", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, trompettiste", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Musikkollegium Winterthour", "name": "Roth, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363748", "ece-8363744"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ?", "id": "sound-0B7630B8-8BE5-44C0-94D0-EBB3A6510220", "durationSec": 680, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les hommes d'Eglise feraient-ils mieux de s'abstenir d'intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? D\u00e9bat entre Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste, et Daniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \"Dieu et l'argent\".\r\n\r\n* * L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ?  \r\n*** Les hommes d'Eglise feraient mieux de s'abstenir d'intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique. Le coup de gueule est sign\u00e9 Beat Kappeler, c'\u00e9tait hier dans la NZZ am Sonntag. \r\nL'\u00e9conomiste et essayiste s'en prend notamment au pape Fran\u00e7ois, dont on conna\u00eet la critique vigoureuse du syst\u00e8me \u00e9conomique actuel - \u00abcette \u00e9conomie tue\u00bb, \u00e9crivait le pape en 2013. \r\nDans sa chronique, Beat Kappeler tacle \u00e9galement le pasteur bernois Andreas Nufer, bien connu en Suisse al\u00e9manique pour son engagement aux c\u00f4t\u00e9s de la gauche dans plusieurs campagnes - derni\u00e8rement contre la RIE 3.\r\nMais pourquoi les hommes d'Eglise ne pourraient-ils pas contribuer au d\u00e9bat public sur les questions \u00e9conomiques? Cette contribution n'est-elle pas souhaitable?\r\nOn en d\u00e9bat avec vous,\r\nBeat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste \r\n- pourquoi vous voulez b\u00e2illonner nos cur\u00e9s, nos pasteurs et m\u00eame le pape?\r\n- vous reprochez aussi aux hommes d'Eglise - \u00e0 commencer par le pape - de suivre le vent, de surfer sur la vague, de dire aux gens ce qu'ils veulent entendre. sans constance sur le fond. Qu'est-ce qui vous permet de l'affirmer?\r\n- vous entendez les critiques sur l'argent roi, le consum\u00e9risme. la course au profit aussi, qui a contribu\u00e9 au d\u00e9clenchement de la crise des subprimes. Et la pens\u00e9e chr\u00e9tienne, justement, pr\u00f4ne une attitude critique vis-\u00e0-vis de l'argent! Si cette pens\u00e9e peut irriguer la pens\u00e9e \u00e9conomique, ne serait-ce qu'un peu, faut-il vraiment s'en plaindre?\r\nDaniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \u00abDieu et l'argent\u00bb.\r\n-  vous partagez l'opinion de M. Kappeler selon laquelle \u00abdes \u00e9crits vieux de 2000 ans, venant des soci\u00e9t\u00e9s agraires de l'Orient sablonneux, ne peuvent pas servir de guide pour l'\u00e9conomie actuelle\u00bb?\r\n- que peut apporter l'Eglise dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? \r\n- l'Eglise ne s'engage en politique que sur des th\u00e8mes qui la concerne. Parfois pas assez selon certains... \r\n- finalement, avec la baisse du nombre de fid\u00e8les, l'Eglise ne devrait-elle pas se concentrer sur son core business? le spirituel...", "alternativeExcerpt": ["Les hommes d\u2019Eglise feraient-ils mieux de s\u2019abstenir d\u2019intervenir dans le d\u00e9bat \u00e9conomique? D\u00e9bat entre Beat Kappeler, \u00e9conomiste et \u00e9ditorialiste, et Daniel Marguerat, professeur honoraire de th\u00e9ologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, auteur du livre \"Dieu et l\u2019argent\"."], "alternativeTitle": ["L'Eglise doit-elle parler d'\u00e9conomie ? / FOR_2017-02-20T18:08:00_developpement-5", "Forum du 20.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8403482.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383730", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Journaliste, \u00e9conomiste, \u00e9ditorialiste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383722"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Cybercriminalit\u00e9: S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es du canton du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FBA0232-170F-48A8-953D-D85849198058", "durationSec": 772, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cybercriminalit\u00e9: S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es du canton du Valais", "Cybercriminalit\u00e9: S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es du canton du Valais / RVA3_2017-02-20T07:17:11_l-invite", "Cybercriminalit\u00e9: S\u00e9bastien Fanti, pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es du canton du Valais / RVA3_2017-02-20T07:17:11_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363841", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363841", "ece-8363823"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etat des lieux du documentaire (1/5) : Les difficult\u00e9s du moment ", "id": "sound-D23C8486-C5CE-4DAE-B68F-F4FEDAAB498B", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les difficult\u00e9s du moment \r\nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec: Brigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice; Tancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur; Olivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur; Rapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur; Magali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice ainsi que Luc Martin-Gousset, producteur.\r\n\r\n* * Cette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\r\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec :\r\nBrigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice ; \r\nTancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur ; \r\nOlivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur ; \r\nRapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur ; \r\nMagali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice \r\nainsi que Luc Martin-Gousset, producteur.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 20.02.2017", "Histoire vivante du 20.02.2017", "Etat des lieux du documentaire (1/5) / HV_2017-02-20T13:30:00_histoire-vivante", "Etat des lieux du documentaire (1/5) / HV_2017-02-20T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Les difficult\u00e9s du moment \nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec: Brigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice; Tancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur; Olivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur; Rapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur; Magali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice ainsi que Luc Martin-Gousset, producteur.", "Les difficult\u00e9s du moment \nCette semaine, Histoire Vivante se consacre \u00e0 l'histoire et l'\u00e9tat du film documentaire, en compagnie de diff\u00e9rents producteurs, auteurs et r\u00e9alisateurs de films.\nAujourd'hui, nous nous entretenons avec: Brigitte Chevet, journaliste r\u00e9alisatrice; Tancr\u00e8de Ramonet, producteur r\u00e9alisateur; Olivier Pighetti, producteur r\u00e9alisateur; Rapha\u00ebl Pillosio, producteur r\u00e9alisateur; Magali Serre, journaliste r\u00e9alisatrice ainsi que Luc Martin-Gousset, producteur."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364081", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364081", "ece-8364080"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "L'horlogerie", "id": "sound-3204F9F7-B525-455B-B09E-988B4417F323", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment l'horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu'est-ce que cette histoire nous raconte sur l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie suisse? \r\nNous en parlons avec l'historienne Laurence Marti, auteur de l'ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil.\r\n\r\n* * Comment l'horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu'est-ce que cette histoire nous raconte sur l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie suisse? \r\nNous en parlons avec l'historienne Laurence Marti, auteur de l'ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil.", "alternativeTitle": ["Tribu du 20.02.2017", "Tribu du 20.02.2017", "L\u02b9horlogerie / TRI_2017-02-20T11:04:15_tribu", "L\u02b9horlogerie / TRI_2017-02-20T11:04:15_tribu"], "imageURL": "//www.rts.ch/6067784.image", "alternativeExcerpt": ["Comment l\u02b9horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu\u02b9est-ce que cette histoire nous raconte sur l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9\u00e9conomie suisse? \nNous en parlons avec l\u02b9historienne Laurence Marti, auteur de l\u02b9ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil.", "Comment l\u02b9horlogerie et son histoire ont marqu\u00e9 toute une r\u00e9gion, voire tout un pays? Comment cette industrie a-t-elle fait pour traverser des p\u00e9riodes de crises et de doutes et revenir ensuite \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9? Qu\u02b9est-ce que cette histoire nous raconte sur l\u02b9\u00e9volution de l\u02b9\u00e9conomie suisse? \nNous en parlons avec l\u02b9historienne Laurence Marti, auteur de l\u02b9ouvrage \"Le renouveau horloger\" aux \u00e9ditions Alphil."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364084", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteure en sociologie et historienne, Historienne", "name": "Marti, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364084", "ece-8364083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une expo pour taquiner la science", "id": "sound-3B52FDF9-D27A-4062-9523-817A32C3BE11", "durationSec": 1167, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sarah Dirren vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir la toute nouvelle exposition de l'Espace des inventions de Lausanne. Intitul\u00e9e \"T'es s\u00fbr-e?\", elle taquine la science au travers d'une vingtaine d'exp\u00e9riences autour de l'optique, de la physique, de la m\u00e9canique, de l'\u00e9nergie et de l'acoustique. Visite en compagnie d'Emmanuelle Giacometti, directrice des lieux, et Romain Roduit, enseignant \u00e0 la HES-SO Valais et concepteur de l'exposition.", "alternativeExcerpt": ["Sarah Dirren vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir la toute nouvelle exposition de l\u2019Espace des inventions de Lausanne. Intitul\u00e9e \"T'es s\u00fbr-e?\", elle taquine la science au travers d'une vingtaine d'exp\u00e9riences autour de l'optique, de la physique, de la m\u00e9canique, de l'\u00e9nergie et de l'acoustique. Visite en compagnie d'Emmanuelle Giacometti, directrice des lieux, et Romain Roduit, enseignant \u00e0 la HES-SO Valais et concepteur de l'exposition."], "alternativeTitle": ["Une expo pour taquiner la science / CQFD_2017-02-20T10:04:15_dossier", "CQFD du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364172", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Responsable promotion m\u00e9tiers ing\u00e9nieurs", "name": "Roduit, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Directrice de l'Espace des Inventions", "name": "Giacometti, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8364166"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Pierre Maudet, conseiller d'\u00e9tat PLR genevois en charge du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie, suite aux propos de Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard, analyste des pratiques polici\u00e8res, qui avait dress\u00e9 un portrait tr\u00e8s critique des policiers suisses", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E2D20248-FC6C-47AE-A53E-8776847CE6EA", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "violence polici\u00e8re", "police"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Maillard avait dress\u00e9 un portrait peu flatteur des policiers suisses le 16 f\u00e9vrier 2017 : infantilis\u00e9s par leur hi\u00e9rarchie, mal form\u00e9s et plus expos\u00e9s au risque de d\u00e9rapage. Selon lui, depuis 2015, on assisterait \u00e0 une d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence de ces pratiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'\u00e9tat PLR genevois en charge du d\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9 et de l'\u00e9conomie", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Bengt Jangfeldt, biographe : A propos de sa biographie de Vladimir Ma\u00efakovksi \"La Vie en jeu\" (Ed. Albin Michel, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DE58AC3-DCCA-4960-A659-8D2A0A47B1E3", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 2294, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brik, Lili", "L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)", "Ma\u00efakovski, Vladimir Vladimirovitch"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "avant-gardisme", "po\u00e9sie", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s'est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d'abord en f\u00e9vrier, avec l'abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l'av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques. Po\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l'une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le cour en 1930. Bengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.", "alternativeExcerpt": ["Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d\u02b9abord en f\u00e9vrier, avec l\u02b9abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l\u02b9av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques.\nPo\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l\u02b9une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le c\u0153ur en 1930.\nBengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.\nPar: Linn L\u00e9vy\nVoix: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\", Editions Albin Michel", "Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d\u02b9abord en f\u00e9vrier, avec l\u02b9abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l\u02b9av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques.\nPo\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l\u02b9une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le c\u0153ur en 1930.\nBengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.\nPar: Linn L\u00e9vy\nVoix: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\", Editions Albin Michel", "Cent ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la r\u00e9volution russe, qui s\u02b9est d\u00e9roul\u00e9e en deux temps: d\u02b9abord en f\u00e9vrier, avec l\u02b9abdication de Nicolas II, et en octobre, avec l\u02b9av\u00e8nement au pouvoir des bolch\u00e9viques.\nPo\u00e8te et r\u00e9volutionnaire, provocateur et sentimental, Vladimir Ma\u00efakovski est l\u02b9une des figures artistiques incontournables pour saisir cette \u00e9poque qui a chang\u00e9 la face du monde. \"Nous seuls sommes les visages de notre temps\", \u00e9crit-il dans le premier manifeste futuriste russe. Le po\u00e8te, auteur du mythique \"Nuage en pantalon\" soutiendra L\u00e9nine, puis prendra ses distances avec le pouvoir, avant de se tirer une balle dans le c\u0153ur en 1930.\nBengt Jangfeldt est le plus grand sp\u00e9cialiste de Ma\u00efakovski, il a connu nombre de ses proches, parmi lesquels Lili, sa muse. Sa biographie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence.\nPar: Linn L\u00e9vy\nVoix: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\", Editions Albin Michel"], "alternativeTitle": ["Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\"", "Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\" / VSS_2017-02-20T11:10:00_versus-lire", "Bengt Jangfeldt: \"La Vie en jeu\" / VSS_2017-02-20T11:10:00_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8402345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8363745", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe", "name": "Jangfeldt, Bengt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Levy, Linn", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8363745", "ece-8363741"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite : Cheik Anta Diop, une universit\u00e9 en crise", "id": "sound-7E51C234-85E0-44E3-85A9-5D12E671F98F", "durationSec": 1909, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n80 000 \u00e9tudiants, 60 nationalit\u00e9s repr\u00e9sent\u00e9es, l'Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop de Dakar reste une r\u00e9f\u00e9rence sur le continent africain. Inaugur\u00e9e en 1959, ce fut la premi\u00e8re universit\u00e9 francophone d'Afrique de l'Ouest. Mais c'est aussi une universit\u00e9 en crise : surpeupl\u00e9e, satur\u00e9e, v\u00e9tuste. Au tournant des ann\u00e9es 90, le nombre de bacheliers a augment\u00e9 de mani\u00e8re exponentielle mais les r\u00e9formes et les am\u00e9nagements n'ont pas suivi. \" L'Ucad \" est fatigu\u00e9e, tout comme ses \u00e9tudiants et ses professeurs, r\u00e9guli\u00e8rement en gr\u00e8ve pour demander plus de moyens. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des projets ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s. De nouvelles universit\u00e9s sont en construction au S\u00e9n\u00e9gal pour d\u00e9sengorger le campus de Dakar. Mais en attendant, le quotidien est difficile.  \r\nUn reportage d'Am\u00e9lie Tulet, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\r\nProduction :  Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["80 000 \u00e9tudiants, 60 nationalit\u00e9s repr\u00e9sent\u00e9es, l\u02b9Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop de Dakar reste une r\u00e9f\u00e9rence sur le continent africain. Inaugur\u00e9e en 1959, ce fut la premi\u00e8re universit\u00e9 francophone d\u02b9Afrique de l\u02b9Ouest. Mais c\u02b9est aussi une universit\u00e9 en crise : surpeupl\u00e9e, satur\u00e9e, v\u00e9tuste. Au tournant des ann\u00e9es 90, le nombre de bacheliers a augment\u00e9 de mani\u00e8re exponentielle mais les r\u00e9formes et les am\u00e9nagements n\u02b9ont pas suivi. \" L\u02b9Ucad \" est fatigu\u00e9e, tout comme ses \u00e9tudiants et ses professeurs, r\u00e9guli\u00e8rement en gr\u00e8ve pour demander plus de moyens. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des projets ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s. De nouvelles universit\u00e9s sont en construction au S\u00e9n\u00e9gal pour d\u00e9sengorger le campus de Dakar. Mais en attendant, le quotidien est difficile.  \nUn reportage d\u02b9Am\u00e9lie Tulet, r\u00e9alis\u00e9 par Carmen Algarrada\nProduction :  Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite : Cheik Anta Diop, une universit\u00e9 en crise / ALA_2017-02-20T15:04:15_point-de-fuite-cheik-anta-diop-une-unive", "A l'abordage du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364148", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 20.02.2017", "id": "sound-1CF91BC6-FC17-4035-BD08-96F9081075BC", "durationSec": 3576, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l'association \"Les Vilains Gamins\".\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:10-12:06:37 / Infotrafic: 12:12:53-12:13:08 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Kaya G\u00fcner, No\u00ebl-No\u00ebl, Brigitte Rosset, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier-Genoud (r\u00e9alisation), Laurent Dechanez  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 20.02.2017", "A Monthey (VS), avec Philippe Battaglia, pour les 50 ans de l\u2019\"ouverture des portes\" (1/5) / DIC_2017-02-20T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 20.02.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-02-20T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "A Monthey (VS), avec Philippe Battaglia, pour les 50 ans de l\u2019\"ouverture des portes\" (1/5) / DIC_2017-02-20T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association \"Les Vilains Gamins\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz.", "Les Dicodeurs sont en compagnie de Philippe Battaglia, un des responsables du \"Kremlin\" salle de cin\u00e9ma et de concert \u00e0 Monthey g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association \"Les Vilains Gamins\".\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule depuis le Th\u00e9\u00e2tre du Raccot - Mal\u00e9voz Quartier Culturel - H\u00f4pital psychiatrique de Mal\u00e9voz."], "imageURL": "//www.rts.ch/8396179.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364122", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364122", "ece-8364121"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-E741AD9A-7A66-48B1-8206-5AB49522D050", "durationSec": 872, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Steffan de Mistura, \u00e9missaire de l'ONU pour la Syrie;Meyer, Guillaume;Dominique de Buman, conseiller national PDC fribourgeois;Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ; Peter Kuratli, chef du service saint-gallois de l'\u00e9conomie et du travail;Hans-J\u00f6rg M\u00fcntener, pr\u00e9sident du conseil d'administration du Heididorf\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(3/MOSSOUL / RAQQA / GUERRE PA) ((Une fum\u00e9e noire hier au-dessus de Mossoul...\r\nSigne que l'offensive pour reprendre la partie ouest de la ville a bel et bien d\u00e9but\u00e9...\r\nLes forces irakiennes l'ont lanc\u00e9e hier...\r\nObjectif: d\u00e9loger d\u00e9finitivement l'Etat islamique de son fief irakien...\r\nil a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 chass\u00e9 de la partie Est de Mossoul...\r\nHier les irakiens, appuy\u00e9s par la coalition internationale ont d\u00e9j\u00e0 repris 15 villages...\r\nPremier objectif: l'a\u00e9roport...toujours au main de Daesh...\r\nOriane Verdier...))\r\n15 villages repris hier \u00e0 l'Etat islamique...\r\nLes forces irakiennes progressent vers Mossoul ouest...\r\nCe matin les combats ont repris...en direction de l'a\u00e9roport...\r\nPremier objectif des forces irakiennes...qui ne seraient plus qu'\u00e0 5 km...\r\nHier elles ont donc lanc\u00e9 hier une offensive pour reprendre la partie occidentale de la ville...un mois apr\u00e8s avoir chass\u00e9 Dash de la parti Est...\r\nEst-ce le signe que la bataille finale a commenc\u00e9? \r\nla question est ouverte...une seule certitude: la bataille de Mossoul s'annonce longue et compliqu\u00e9e.\r\nC\u00e9line Tzaud.\r\n  0'53''\r\n((3 mois. C'est le temps qu'il aura fallu pour lib\u00e9rer Mossoul Ouest. Une bataille longue et qui aura cout\u00e9 la vie \u00e0 des nombreux soldats et civils. Mossoul-Est, ce sera pire..aveu d'un g\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain sur place. Car la topographie est diff\u00e9rente : le territoire est certes plus petit, mais les ruelles sont \u00e9troites. Impossible donc de faire passer chars et blind\u00e9s. Autre probl\u00e8me : les djihadistes se sont retranch\u00e9s parmi les civils qui seraient encore 650 mille sur place. Des civils pour la plupart sunnites, qui pourraient \u00eatre davantage acquis \u00e0 la cause de Daesch que leurs voisins de l'ouest. Il faudra donc y aller maison par maison, estiment les experts et les ONGs qui redoutent de lourdes pertes civiles. Reste que si Mossoul est reprise dans son entier au groupe \u00e9tat islamique, ce serait pour lui un revers cinglant. D'autant que son autre fief...sa capitale autoproclam\u00e9e: Raqqa, en Syrie, est actuellement aussi de plus en plus menac\u00e9e et encercl\u00e9e par les combats.))\r\n(4/SYRIE ITV DE MISTURA) Raqa en Syrie...\r\nMossoul en Irak...\r\ndeux fiefs de l'Etat Islamique...cible de la coalition internationale...\r\nA sa t\u00eate les Etats-Unis...(plus de la moiti\u00e9 des 9 mille militaires d\u00e9plac\u00e9s en irak sont am\u00e9ricains)\r\n\"Les Etats-Unis qui n'ont pas de strat\u00e9gie claire en Syrie...\"\r\nStafan de Mistura a os\u00e9 la critique...\r\nl'\u00e9missaire sp\u00e9ciale de l'ONU pour la Syrie...s'est exprim\u00e9 hier...\r\n  0'43''\r\n(( trad:\r\n\"O\u00f9 sont les Etats-Unis dans tout \u00e7a?...Ben.je ne peux pas vous le dire, car je n'en sais rien.\r\nMais ce que je comprends, c'est qu'ils ont en t\u00eate des priorit\u00e9s claires.il y'en a 3: la premi\u00e8re est combattre Daech. La 2e est comment limiter l'influence d'un certain acteur r\u00e9gional. (vous savez.), et 3, comment ne pas mettre en danger l'un de leurs principaux alli\u00e9s dans la r\u00e9gion.\r\nMaintenant..comment r\u00e9soudre cette quadrature du cercle pour faire en sorte que ces 3 \u00e9l\u00e9ments soient pris correctement en consid\u00e9ration ??? Je sais que c'est ce qui est actuellement en discussion \u00e0 Washington.\" ))\r\nStafan de Mistura critique hier \u00e0 Munich lors de la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9...\r\nCritique aussi sur les chances de voir les n\u00e9gociations de Gen\u00e8ve aboutir...Elles reprennent jeudi...sous l'\u00e9gide de l'ONU apr\u00e8s 9 mois de pause...\r\n(Br\u00e8ve USA-Europe) ***Les Etats-Unis...critiqu\u00e9s...qui ont cherch\u00e9, de leur c\u00f4t\u00e9, \u00e0 rassurer l'Europe ce week-end...\r\nL'Europe reste leur plus grand alli\u00e9e....\r\nEt l'engagement des Etats-Unis dans l'Otan est in\u00e9branlable...\r\nLes mots de Mike Pence vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 Munich...o\u00f9 il participaient \u00e0 la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9.\r\nHier soir il est arriv\u00e9 \u00e0 Bruxelles...aujourd'hui son agenda est charg\u00e9...\r\nrencontre avec les dirigeants europ\u00e9ens...Jean-Claude Junker pour la commission, Fed\u00e9rica Mogherini pour les affaires \u00e9trang\u00e8res...\r\nEt Jens Stoltenberg le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Otan qui le recevra au si\u00e8ge de l'organisation.\r\n(Br\u00e8ve Armes) Et dans ce contexte...on apprend que jamais depuis la fin de la guerre froide...le commerce d'armes n'a \u00e9t\u00e9 aussi florissant...dans le monde...\r\nCes 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, le transfert d'armes a augment\u00e9 de 8,4%...un record...\r\nC'est en Asie qu'on trouve les plus gros acheteurs...Inde en t\u00eate...\r\nLe Moyen-Orient suit...en Arabie Saoudite les importations d'armes ont explos\u00e9: +200%...\r\nLes plus gros vendeurs russes et am\u00e9ricains...avec les chinois en embuscade...\r\n(11/RIE3 et AVS  ITV DE BUMAN) L'actualit\u00e9 en Suisse...c'est encore et toujours RIE 3, quelles suites?\r\nEt bien hier une conseiller d'Etat socialiste a fait une proposition qui est sortie du lot:\r\nlier r\u00e9forme des retraites et r\u00e9forme fiscale!\r\n***Comment \u00e7a?\r\net bien l'id\u00e9e d'Eva Herzog, ministre b\u00e2loise...c'est que la gauche l\u00e2che du lest sur l'imposition des entreprises...pour que la droite face des concessions sur la pr\u00e9voyance vieillesse...\r\nun appel au compromis donc...\r\nque le PDC Dominique de Buman n'a pas tr\u00e8s bien re\u00e7u...\r\nses explications...\r\n  0'47\"\r\nLe conseiller national fribourgeois Dominique de Buman r\u00e9pondait \u00e0 Guillaume Meyer...\r\nEt nous verrons juste apr\u00e8s ce journal ce que le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances pense de cette proposition...lier r\u00e9forme fiscale et des retraites...Charles Juillard sera en direct...\r\n(Br\u00e8ve EPFL) En bref...une bonne nouvelle pour la participation de la Suisse \u00e0 Horizon 2020...\r\nl'EPFL a \u00e9t\u00e9 choisie pour diriger 2 projets du programme europ\u00e9en de recherche.\r\nDans le d\u00e9tail c'est le laboratoire de photonique et mesures quantiques qui pilotera ces deux projets \u00e0 14 millions d'euros total...\r\nl'objectif est de d\u00e9velopper une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de dispositifs qui connectent des plateformes \u00e0 l'\u00e9chelle nano-m\u00e9trique...infiniminent petit.\r\n(disque dur magn\u00e9tique)\r\n(15/SKI COMMENTAIRE FIN CdM PA) Elles sont en m\u00e9tal...bien visibles, les 7 m\u00e9dailles de la Suisse aux championnats du monde de ski alpin de St-Moritz. \r\n***7 m\u00e9dailles dont 3 en or...\"C'est incroyable et inesp\u00e9r\u00e9\" pour St\u00e9phane Cattin, chef alpin chez Swiss-ski...\r\n...ravi au moment du bilan hier...\r\nPour notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 St-Moritz...Alain Th\u00e9voz...\r\non peut le dire, la Suisse a r\u00e9ussi ses mondiaux \u00e0 domicile. \r\nson commentaire...\r\n  1'01\"\r\n((7 m\u00e9dailles. C'est plus du double qu'\u00e0 Vail en 2015 ; c'est 7 fois plus qu'\u00e0 Garmisch et Schladming en 2011 et 2013.\r\nLe bilan comptable est bon. Swiss-Ski conserve le titre tant convoit\u00e9 de la descente, le mandat est rempli pour les Suisses, pour Beat FEUZ et Wendy HOLDENER, pour Luca AERNI et la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. La rel\u00e8ve a montr\u00e9 qu'elle avait du potentiel et elle a enflamm\u00e9 le public. \r\nCes Championnats du monde ont \u00e9t\u00e9 un franc succ\u00e8s tant sur le plan sportif qu'en termes d'image. Swiss-Ski semble avoir appris des erreurs du pass\u00e9. Ses dirigeants ont fait preuve d'humilit\u00e9 durant la \u00ab quinzaine \u00bb!\r\nL'avenir s'annonce encourageant. mais gare \u00e0 l'exc\u00e8s de confiance et aux lendemains qui d\u00e9chantent. Tout va parfois si vite dans le sport. Les athl\u00e8tes et la f\u00e9d\u00e9ration ne peuvent se reposer sur ces 7 m\u00e9dailles : PyeongChang 2018, c'est \u00ab demain \u00bb. Et les Mondiaux d'Are 2019,,, \u00ab apr\u00e8s demain \u00bb. La nouvelle g\u00e9n\u00e9ration doit encore monter en puissance et la F\u00e9d\u00e9ration intensifier son travail de d\u00e9veloppement avec les jeunes. Car ses \u00e9quipes de vitesse restent trop d\u00e9pendantes de Beat FEUZ et Lara GUT.))\r\net la derni\u00e8re m\u00e9daille d'or est all\u00e9e \u00e0 l'autrichien Marcel Hirscher...roi du slalom. meilleur suisse Reto Schmidiger 16\u00e8me...\r\n(D6/USA PRO-TRUMP STATEN ISLAND PI) ***Nous sommes le lundi 20 f\u00e9vrier 2017...autrement dit cela fait un mois pile que Donald Trump est pr\u00e9sident!\r\nUn mois chaotique marqu\u00e9 le feuilleton de son d\u00e9cret anti-immigration...\r\nsuspendu par la justice...\r\npar des coups de fils tendus avec les dirigeants du monde entiers...\r\nune affaire russe...\r\net des articles qui s'interrogent ouvertement sur la sant\u00e9 mentale du pr\u00e9sident...\r\nMais qu'en pensent ses \u00e9lecteurs? \r\net bien ils sont fans...de leur pr\u00e9sident hors normes...\r\nMarie Bourreau leur a tendu son micro...\r\nReportage \u00e0 Staten Island..seul quartier de New York \u00e0 avoir vot\u00e9 Donald Trump.\r\n  1'28''\r\n((Staten Island, \u00e0 peine 15 minutes de ferry depuis Manhattan.mais d\u00e9j\u00e0 un autre monde.Ici, on a pl\u00e9biscit\u00e9 Donald Trump \u00e0 75 % dans certains quartiers. La r\u00e9ussite du magnat de l'immobilier et de son gouvernement, le plus riche de l'histoire, fait r\u00eaver cette terre de cols bleus.\r\nStephen \u00ab  Je pense qu'il s'est entour\u00e9 de gens qui ont r\u00e9ussi, laissons leur une chance..Vous savez il n'y a pas de boulot ici, on nous a pris tout notre boulot, l'\u00e9ducation est terrible... Au moins il essaie et dit ayons d'avoir une \u00e9ducation, essayons d'aider, ramenons les usines. Vous voyez, on veut que l'Am\u00e9rique soit \u00e0 nouveau l'Am\u00e9rique, on veut que les emplois reviennent ici, c'est \u00e7a qu'on veut ! \u00bb\r\nStephen, comme Jack, est d'ailleurs convaincu par le style viril de Donald Trump\r\nJack  \"Jusqu'ici, tout va bien. J'aime ce qu'il fait avec le Mexique et tous les immigr\u00e9s qui rentrent. C'est une t\u00eate br\u00fbl\u00e9e mais il dit ce qu'il va faire et je crois qu'il le fera.  J'aime son style, il ne retient rien, peut-\u00eatre qu'il est un peu trop direct et qu'il faudrait qu'il se calme un peu mais il fait ce qu'il a dit qu'il ferait.\"\r\nPour Debra, le d\u00e9cret visant les musulmans devrait d'ailleurs \u00eatre r\u00e9instaur\u00e9.\r\nDebra J'ai peur quand je vais \u00e0 Manhattan. J'allais \u00e0 l'\u00e9cole \u00e0 Manhattan et \u00e7a ne me posait pas de probl\u00e8me mais maintenant j'ai peur d'y aller et qu'il y ait un terroriste. \u00bb\r\nA Staten Island, les pro Trump sont ravis de ce premier mois .et esp\u00e8rent m\u00eame que le pr\u00e9sident continuera \u00e0 durcir le ton.))\r\n...reportage de Marie Bourreau...\r\net ses \u00e9lecteurs de donald trump ne devraient pas \u00eatre d\u00e9\u00e7u puisque le d\u00e9partement de la\r\ns\u00e9curit\u00e9 nationale (Homeland Security)souhaite acc\u00e9l\u00e9rer les proc\u00e9dures\r\nd'expulsion et compliquer les demandes d'asile.\r\nc'est ce que contiendrait 2 projets...\r\n(Br\u00e8ve loup+Leibstadt) Une louve a \u00e9t\u00e9 abattue en Valais. \r\nSon cadavre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert vendredi \u00e0 Mayoux, dans le Val d'Anniviers. \r\nLe Minist\u00e8re public cantonal a ouvert une enqu\u00eate. \r\nil s'agit d'un braconnage...\r\nLe Groupe Loup Suisse offre une r\u00e9compense pour retrouver le braconnier.\r\n10 mille francs.\r\nLa police recherche des t\u00e9moins.\r\nLa semaine pass\u00e9e, les autorit\u00e9s valaisannes ont annonc\u00e9 la pr\u00e9sence d'un nouveau loup, un m\u00e2le, dans la r\u00e9gion d'Evol\u00e8ne.\r\n(Br\u00e8ve foot) Football,  et la s\u00e9rie noire continue pour Lausanne...\r\nLes Vaudois ont \u00e0 nouveau craqu\u00e9 en fin de match hier (DI)  contre B\u00e2le. Ils menaient 3 \u00e0 1 face au leader de la Super League avant d'encaisser 3 buts en moins de 12 minutes ... soite entre la 72e \u00e0 84e minute de la rencontre. Score final, 4 \u00e0 3 pour B\u00e2le. Lausanne reste sur onze matches sans victoire... \r\nAu classement, Lausanne ne compte plus qu'un point d'avance sur Vaduz, la lanterne rouge. \r\nSachez que dans les autres rencontre Sion a battu Grasshopper 1 \u00e0 0 \u00e0 Zurich. Une victoire qui permet au club valaisan de se hisser \u00e0 la 3e place derri\u00e8re Young Boys et B\u00e2le.\r\n(D1/HEIDI TOURMENTEE ENTRE SG ET GR PI) Renaud...\u00e7a vous dit de prendre un bol d'air frais? \r\nAllons-y!\r\n(jusqu'\u00e0 20 secondes) \r\n  0'38\"\r\nComment ne pas reconna\u00eetre Heidi...\r\nUne colle ce matin: Heidi est-elle saint-galloise ou grisonne?\r\n...\r\nla suisse orientale vit en ce moment une v\u00e9ritable guerre de clochers...\r\net pour cause...Un projet touristique de grande envergure est en train de prendre forme dans le canton de Saint-Gall. \r\nOr, depuis 18 ans, il existe d\u00e9j\u00e0 un village Heidi dans les Grisons voisins. \r\nLes explications de Rouven Gueissaz guerre de clochers d\u00e9crypt\u00e9e .\r\n  1'35\"\r\n((Heidi est grisonne. En tous cas selon le roman de Johanna Spyri publi\u00e9 en 1880. Pourtant, l'h\u00e9ro\u00efne aura bient\u00f4t un parc d'attractions \u00e0 son effigie \u00e0 Flumserberg, dans le canton de Saint-Gall. 100 millions de francs pourraient \u00eatre investis dans l'espoir de relancer le tourisme en \u00e9t\u00e9. Le chef du service saint-gallois de l'\u00e9conomie et du travail, Peter Kuratli, ne voit pas de concurrence frontale avec le village Heidi de Maienfeld dans les Grisons...\r\nSON 26'' TRADUCTION (homme 1) \"Heidi est une pure fiction. Et nous ne voulons pas nous disputer \u00e0 propos de Heidi avec Maienfeld. Le Heididorf restera la vitrine originale. L'objectif souhait\u00e9, c'est que les deux offres se compl\u00e8tent, et que le visiteur s\u00e9journe ainsi plus longtemps dans l'ensemble de la r\u00e9gion.\"\r\nS'ils envisagent des synergies avec le nouveau projet, les responsables du village Heidi de Maienfeld regrettent surtout l'attitude de leur canton, qui n'a pas pris conscience du potentiel d'une ic\u00f4ne mondialement connue. Hans-J\u00f6rg M\u00fcntener est le pr\u00e9sident du conseil d'administration du Heididorf.\r\nSON 24'' TRADUCTION (homme 2) \"C'est quand m\u00eame nous qui avons construit cette marque. Je suis d\u00e9\u00e7u de voir la passivit\u00e9 du canton des Grisons et des autorit\u00e9s touristiques. Chez nous, on nous explique toujours d'abord pourquoi quelque chose ne pourra pas fonctionner. A Saint-Gall, visiblement, c'est l'inverse. C'est le d\u00e9tail qui fait toute la diff\u00e9rence.\"\r\nLe touriste n'a que faire des fronti\u00e8res cantonales, r\u00e9torquent les autorit\u00e9s grisonnes. Le projet de Flumserberg est aussi positif pour les Grisons, car il pr\u00e9voit d'attirer chaque ann\u00e9e 200 mille visiteurs de plus dans la r\u00e9gion.))\r\nHeidi grisonne ou st-galloise....une v\u00e9ritable attraction...ind\u00e9modable...\r\ntant qu'elle garde ses tresses et son grand p\u00e8re\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) Un beau lundi...apr\u00e8s dissipation des brumes matinales....\r\n 10 degr\u00e9s en moyenne cet apr\u00e8s-midi.....o\u00f9 les passages nuageux se feront de plus en plus denses....pr\u00e9ludes \u00e0 une petite perturbation pour la nuit prochaine. Demain gris et humide.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Italie) \r\n(Br\u00e8ve migration Canada)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-20T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-02-20T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383765", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383765", "ece-8383747"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bons plans pour l'importation de paquets en Suisse", "id": "sound-719040D7-6D53-4484-932A-9D058C6CF313", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude men\u00e9e par Netcomm Suisse indique qu'en 2016, 90% des internautes suisses ont achet\u00e9 des biens et des services en ligne et que 61% des achats ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est l'occasion de prendre connaissance avec Sacha Horovitz de quelques bonnes combines permettant d'\u00e9chapper \u00e0 ces frais de d\u00e9douanement qui sont si compliqu\u00e9s \u00e0 calculer.\r\n\r\n* * Une \u00e9tude men\u00e9e par Netcomm Suisse indique qu'en 2016, 90% des internautes suisses ont achet\u00e9 des biens et des services en ligne et que 61% des achats ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. C'est l'occasion de prendre connaissance avec Sacha Horovitz de quelques bonnes combines permettant d'\u00e9chapper \u00e0 ces frais de d\u00e9douanement qui sont si compliqu\u00e9s \u00e0 calculer.", "alternativeExcerpt": ["Un nouveau type d'habitation est en train de voir le jour en Suisse romande: les clusters, des appartements \"en grappe\" reli\u00e9s par de grands espaces partag\u00e9s. Des logements ouverts \u00e0 tout un chacun, pr\u00eat \u00e0 vivre une exp\u00e9rience communautaire en conservant son intimit\u00e9.  Vanja Baumberger, future habitante d'un cluster \u00e0 Gen\u00e8ve et Guillaume Kaeser, sociologue et vice-pr\u00e9sident de la CODHA sont nos invit\u00e9s. Par Laurent Huguenin-Elie."], "alternativeTitle": ["Clusters: vivre chez soi\u2026 et avec les autres / OEP_2017-02-20T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 20.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364135", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364132"]}, {"publicationChannelNames": ["Youtube"], "program": "Les Coulisses de la 3", "source": "gico", "id": "asset-1623257", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 94, "mediaType": "video", "excerpt": "Sketch humoristique sur les coulisses de la cha\u00eene Couleur3 en radio film\u00e9e, anim\u00e9e par des collaborateurs de la cha\u00eene de radio, qui met en avant les avantages de la radio.", "title": "Radio mon amour", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COULEUR3"], "backgrounds": ["Chronique humoristique sur une publicit\u00e9 pour la radio."], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "PUBLICIT\u00c9", "RADIO"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur": [{"role": "Animateur", "name": "DOQUIN DE SAINT PREUX, Julien", "type": "Personne physique"}], "Actrice": [{"role": "Animatrice et humoriste", "name": "PACCAUD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COULEUR 3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DES MACHINES", "ROBOT", "ROBOTIQUE", "ROBOT", "FUTUROLOGIE", "VERRE", "FERRONNERIE D'ART", "AUTOMATE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "MONNAIE \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-1574489", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "Taxer les robots ?", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "ST-SULPICE (VD)", "JURA (CANTON)", "POMY", "TANZANIE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "backgrounds": ["Robots dans une usine de Soleure travaillant tout seul."], "alternativeExcerpt": ["Taxer les robots ?\n- Taxer les robots?\n- Notre invit\u00e9: Xavier Oberson\n- Artisans\n- S\u00e9quence didactique\n- Paiements en Afrique", "Taxer les robots ?\n- Taxer les robots?\n- Notre invit\u00e9: Xavier Oberson\n- Artisans\n- S\u00e9quence didactique\n- Paiements en Afrique", "Taxer les robots ?\n- Taxer les robots?\n- Notre invit\u00e9: Xavier Oberson\n- Artisans\n- S\u00e9quence didactique\n- Paiements en Afrique", "Taxer les robots ?\n- Taxer les robots?\n- Notre invit\u00e9: Xavier Oberson\n- Artisans\n- S\u00e9quence didactique\n- Paiements en Afrique"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Taxer les robots ?", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Taxer les robots ?", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Taxer les robots ?", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Taxer les robots ?", "Artisans", "S\u00e9quence didactique", "Paiements en Afrique", "Taxer les robots ?", "Taxer les robots?", "Notre invit\u00e9: Xavier Oberson"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298031", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "s\u00e9quence didactique", "name": "INHOFER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOCHULI, Ron", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8297598", "ece-8297570", "ece-8297422", "ece-8298031"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["VEND\u00c9E GLOBE", "LOUP", "BRACONNAGE", "SUPERMARCH\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "BILLET DE BANQUE", "EURO"], "visualPersons": ["ROURA, ALAN", "FOURNIER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-1577986", "durationSec": 1882, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SABLES D'OLONNE, LES", "VAL D'ANNIVIERS", "SION", "ATHENES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "backgrounds": ["Les Sables d'Olonne France, le navigateur suisse Alan Roura, vainqueur du Vend\u00e9e Globe 2016 -2017.", "Val d'Anniviers Valais Suisse, l'association Loup suisse offre une r\u00e9compense de 10000 francs pour retrouver le braconnier qui a tu\u00e9 une louve.", "Ath\u00e8nes Gr\u00e8ce, de clients dans un supermarch\u00e9, de sc\u00e8nes de rue et de mains manipulant des billets de banque euros."], "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Entretien avec Alan Roura aux Sables-d\u2019Olonne", "Gr\u00e8ce: une partie du salaire est pay\u00e9 en bons d'achat", "Perturbation du rail pendant plusieurs jours entre Lausanne et Vevey", "VS: apr\u00e8s le braconnage d'une louve, les fronts se durcissent", "La chronique l'Instant Politique d'Alain Rebetez", "Fribourg et Lausanne vont vivre un v\u00e9ritable d\u00e9fi urbain", "Horaires de travail et flexibilit\u00e9, faut-il changer la loi?", "TV japonaise: la vid\u00e9o de l'assassinat de Kim Jong-Nam", "Braconnage d\u2019une louve: entretien avec Rapha\u00ebl Arlettaz \u00e0 Sion", "Le journaliste turc Can D\u00fcndar vit en exil en Allemagne depuis 6 mois", "Le Genevois Alan Roura boucle le Vend\u00e9e Globe au 12e rang"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298019", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La question de la l\u00e9galit\u00e9 de cette pratique de plus en plus courante se pose.", "Le quotidien d'au moins 40 000 voyageurs est fortement perturb\u00e9. Un glissement de terrain a coup\u00e9 l'une des voies sur la ligne CFF entre Vevey et Lausanne. Les trains r\u00e9gionaux sont supprim\u00e9s.", "L'association Loup suisse offre 10'000 francs de r\u00e9compense pour retrouver le braconnier.", "Au programme: les \u00e9lections au Conseil d\u2019\u00c9tat valaisan et les tensions au sein des partis apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec de la RIEIII.", "Dans les deux cas, une pr\u00e9occupation commune: limiter les d\u00e9sagr\u00e9ments pour les usagers.", "Notre loi sur le travail date de 1964, pour le camp bourgeois, le temps des r\u00e9formes est venu.", "La sc\u00e8ne captur\u00e9e par les cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance r\u00e9v\u00e8le les derniers instants du demi-fr\u00e8re du dictateur nord-cor\u00e9en.", "Il avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les livraisons d'armes de la Turquie \u00e0 des groupes djihadistes en Syrie. Il \u00e9tait aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9voquer cette libert\u00e9 de la presse d\u00e9sormais en p\u00e9ril dans son pays.", "\u00c0 23 ans, c\u2019est \u00e9galement le plus jeune marin \u00e0 avoir boucl\u00e9 le tour du monde."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298017", "ece-8298019"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PASSAGE CLOUT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ALPINISME", "JEUNE (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "GENEVE-VILLE", "ST-IMIER", "CHINE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1577984", "durationSec": 1170, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Des produits Switcher vendus \u00e0 un homme d\u2019affaires b\u00e2lois partiront pour les Balkans", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Six jeunes du Club Alpin Suisse entament l\u2019ascension d\u2019un sommet chinois de 6500m", "Les habitants de St-Imier doivent se prononcer sur la vitesse autoris\u00e9e entre les deux places de la ville", "VS: Barbara Gnazzo est championne de cake design"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298015", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Au final, le lot de 460 000 T-shirts, vestes et vestes polaires est parti pour 250 000 frs apr\u00e8s un petit bras de fer entre le Lucernois Otto\u2019s, la Migros \u00e0 Gen\u00e8ve et un homme d\u2019affaires b\u00e2lois.", "Les jeunes alpinistes se pr\u00e9parent depuis 2 ans et ils ont pour objectif de gravir le Xuelian Feng.", "Les autorit\u00e9s ont pr\u00e9sent\u00e9 un rapport apr\u00e8s avoir test\u00e9 la limitation \u00e0 30km/h et \u00e0 50km/h.", "La Valaisane vient de remporter une distinction internationale dans cet art culinaire encore peu connu en Suisse."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex St-Imier", "name": "MOSSAZ, Stephen", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298013", "ece-8297596", "ece-8298015"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["ENCRE", "DESSIN DE PRESSE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LEITER, MARTIAL"], "id": "asset-1577985", "durationSec": 1833, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SABLES D'OLONNE, LES", "PLATEAU", "MORGES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "backgrounds": ["Les Sables d'Olonne France, le navigateur suisse Alan Roura termine 12e du Vend\u00e9e Globe 2016-2017."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Vend\u00e9e Globe: entretien avec Alan Roura aux Sables-d\u2019Olonne", "GE: la Cour des comptes a rendu son rapport sur l\u2019Office cantonal de la d\u00e9tention", "Le meilleur de la t\u00e9l\u00e9vision francophone vu par TV5 Monde", "Les Suisses sont tr\u00e8s inquiets face au syst\u00e8me de l\u2019AVS", "L\u2019invit\u00e9 culturel: le Neuch\u00e2telois Martial Leiter \u00e9voque son travail de dessinateur", "Visite de Mike Pence \u00e0 Bruxelles: le point avec Isabelle Ory \u00e0 Bruxelles", "Mondiaux de ski de St-Moritz: le bilan des Championnats du monde pour la r\u00e9gion", "VD: les trains r\u00e9gionaux entre Vevey et Lausanne seront supprim\u00e9s durant plusieurs jours", "VS: le Valais investit dans un programme de pr\u00e9vention destin\u00e9 aux seniors", "Mike Pence, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain est en visite \u00e0 Bruxelles", "Minimag: Th\u00e9r\u00e8se Migy est la reine du \u00abpied de ch\u00e8vres\u00bb, une p\u00e2tisserie de carnaval", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298056", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La Cour des comptes a fait 13 recommandations pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes de l\u2019Office cantonal de la d\u00e9tention.", "C\u2019est ce que r\u00e9v\u00e8le un sondage men\u00e9 par Vimentis. 20'000 personnes ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9es anonymement en ligne.", "Une exposition intitul\u00e9e \u00abOmbres \u00e9blouissantes\u00bb est consacr\u00e9e \u00e0 son travail.", "140'000 visiteurs ont d\u00e9fil\u00e9 dans la r\u00e9gion, mais quelles seront les retomb\u00e9es de l\u2019\u00e9v\u00e8nement pour la Haute-Engadine.", "C\u2019est la cons\u00e9quence d\u2019un glissement de terrain survenu \u00e0 Lausanne. Durant les travaux, une seule voie sera utilis\u00e9e et sera r\u00e9serv\u00e9e aux grandes lignes.", "Le Valais a \u00e9galement le soutien de Promotion Sant\u00e9 Suisse pour anticiper les probl\u00e8mes de sant\u00e9 li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e2ge.", "Il doit y \u00eatre re\u00e7u par l\u2019UE et par l\u2019OTAN. Durant son voyage, il n\u2019a cess\u00e9 de rassurer sur l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit de Donald Trump.", "Il s\u2019agit d\u2019une sp\u00e9cialit\u00e9 du terroir jurassien."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Bruxelles", "name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298056", "ece-8297634"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-FE878248-1295-4376-B3CF-00FCA971B65F", "durationSec": 626, "publicationDate": "2017-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Michela Bovolenta, secr\u00e9taire centrale SSP (syndicat des services publics);Paul Rechsteiner, conseiller aux Etats et pr\u00e9sident de l'USS;Charles Juillard, Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances (CDF);Olivier Custodio, capitaine du Lausanne-Sports\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(8H(1) D2 PREVOYANCE 2020 SYNDICATS) Combattre la r\u00e9forme des retraites avant m\u00eame qu'elle soit sous toit... L'id\u00e9e divise le monde syndical. Certains veulent lancer le r\u00e9f\u00e9rendum contre le projet Pr\u00e9voyance 20/20, quelle que soit la version qui sortira du parlement. Le point central, pour eux, Alexandra Richard, c'est l'\u00e2ge de la retraite des femmes?\r\n   1'30''\r\n((Oui parce qu'il augmentera de 64 \u00e0 65 ans. Quoi qu'il arrive au parlement. Et pour les plus militants, c'est tout simplement inacceptable. La commission des femmes du Syndicat des services publics s'est d\u00e9j\u00e0 prononc\u00e9e pour un r\u00e9f\u00e9rendum. Michela Bovolenta, secr\u00e9taire centrale du SSP:\r\n...\r\nUn r\u00e9f\u00e9rendum, quoi qu'il arrive. Il faudra convaincre les autres syndicalistes. C'est que certains sont pr\u00eats \u00e0 accepter le compromis dessin\u00e9 par le Conseil des Etats: la hausse de 70 francs des rentes. Le conseiller aux Etats et pr\u00e9sident de l'USS Paul Rechsteiner l'a soutenue. Mais il se pliera \u00e0 la d\u00e9cision des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s...\r\n...\r\nEn mars. Un d\u00e9bat qui sera vif, entre les plus militants et ceux qui privil\u00e9gient un compromis pour sauver la r\u00e9forme des retraites.))\r\n(8H(2) 23 RIE III ITV JUILLARD REP 07H15) Nos retraites...li\u00e9es \u00e0 l'imposition des entreprises....de l'avis de la socialiste b\u00e2loise Eva Herzog....dans la presse dominicale al\u00e9manique, elle proposait hier un compromis...que la gauche l\u00e2che du lest sur la RIE 3 en \u00e9changes de concessions \u00e0 droite sur la pr\u00e9voyance vieillesse. La ministre b\u00e2loise est vice-pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9rence des directeurs cantonaux des finances...\r\nQue pense son pr\u00e9sident...le jurassien Charles Juillard de cette proposition?\r\n  0'54''\r\nUn glissement de terrain proche des voies CFF perturbe le trafic r\u00e9gional entre Lausanne et Vevey. Les trains sont remplac\u00e9s par des bus. Un mur anti-bruit est tomb\u00e9 sur les voies...les trains grandes lignes entre Gen\u00e8ve-A\u00e9roport et Brigue ne sont pas touch\u00e9s. La perturbation pour les autres composition devait durer toute la journ\u00e9e.\r\nLeibstadt...les voisins allemands et autrichiens n'en finissent pas de s'inqui\u00e9ter...la centrale nucl\u00e9aire argovienne doit red\u00e9marrer aujourd'hui...apr\u00e8s une remise en service manqu\u00e9e vendredi....le syst\u00e8me de filtrage et d'\u00e9chappement du gaz n'a pas fonctionn\u00e9 de mani\u00e8re ad\u00e9quate et le r\u00e9acteur a \u00e9t\u00e9 \u00e9teint manuellement. Des techniciens ont travaill\u00e9 tout le week-end pour r\u00e9parer le syst\u00e8me d'\u00e9chappement.\r\nla centrale de Leibstadt est d\u00e9connect\u00e9e du r\u00e9seau depuis 6 mois \u00e0 la suite de probl\u00e8mes techniques.\r\n(8H(3) 20 ARMES RAPPORT) Du jamais vu depuis la fin de la guerre froide: le commerce des armes dans le monde a atteint un niveau record ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es. A Stockholm, l'institut international de recherche pour la paix pr\u00e9cise ce matin que c'est  la demande au Moyen-Orient et en Asie qui explique ce boum, Simon Corthay...\r\nPar pays, qui est le plus gros acheteur d'armes dans le monde? La r\u00e9ponse de l'institut su\u00e9dois est surprenante: l'Inde, dont les importations repr\u00e9sentent 13% du total des achats recens\u00e9s. L'Inde qui n'a pas de production nationale d'armement. \r\nDeuxi\u00e8me plus gros acheteur. l'Arabie saoudite est en guerre au Yemen. Le royaume a tripl\u00e9 ses importations entre 2012 et 2016 par rapport aux cinq ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. D'ailleurs, dans la r\u00e9gion, d'autres pays montrent un app\u00e9tit grandissant pour garnir leurs arsenaux: le Qatar, ainsi que les Emirats et la Turquie.\r\nTournons-noius maintenant vers les vendeurs, avec un champion toutes cat\u00e9gories, les Etats-Unis de Barack Obama: un tiers du commerce mondial. La Russie de Vladimir Poutine arrive au deuxi\u00e8me rang - et l'institut de Stockholm calcule que plus de la moiti\u00e9 des ventes d'armes passe par les deux g\u00e9ants de la guerre froide.\r\nMike Pence \u00e0 Bruxelles...le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain rencontre ce matin Donald Tusk, le pr\u00e9sident du conseil puis Jean-Claude Juncker, le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne...avant de discuter avec Jens Soltenberg, le patron de l'OTAN...Il devrait leur dire que les Etats-Unis ne se d\u00e9sengageront pas de l'alliance nord atlantique....si les autres partenaires passent un peu plus \u00e0 la caisse pour financer les op\u00e9rations de l'OTAN.\r\n(8H(4) 5 BATAILLE DE MOSSOUL) L'offensive pour reprendre la partie ouest de Mossoul est entr\u00e9e dans son 2\u00e8me jour. L'op\u00e9ration de reconqu\u00eate de la ville sous contr\u00f4le de l'organisation Etat islamique depuis deux ans et demi a commenc\u00e9 il y a 4 mois. Depuis quelques semaines les combats s'\u00e9taient calm\u00e9 avec l'annonce du contr\u00f4le de l'int\u00e9gralit\u00e9 de la rive est de Mossoul divis\u00e9e en deux par le Tigre. Mais hier la partie la plus difficile de cette op\u00e9ration a d\u00e9but\u00e9: l'offensive de reprise de la partie la plus peupl\u00e9e et historique de Mossou \u00e0 l'ouest de du Tigre...Oriane verdier\r\n  0'53''\r\n((Les combats ont repris ce matin en direction de l'a\u00e9roport de Mossoul. Les forces irakiennes ne se trouvent qu'\u00e0 quelques kilom\u00e8tres de cette zone qui marque l'entr\u00e9e Sud Ouest de la ville. Hier la police f\u00e9d\u00e9rale ainsi que la 9\u00e8me division de l'arm\u00e9e irakienne ont dit avoir repris une dizaine de villages aux abords de la deuxi\u00e8me ville d'Irak. L'avanc\u00e9e sera plus complexe une fois dans la zone urbaine. Les organisations humanitaires elles s'inqui\u00e8tent du sort des plus de 700 000 civils qui seraient toujours \u00e0 l'int\u00e9rieur de la partie ouest de Mossoul dont 350 000 enfants. Pour l'heure aucune infrastructure humanitaire n'a \u00e9t\u00e9 construite au sud ouest de Mossoul. La majorit\u00e9 des civils devra tenter d'\u00e9viter les combats tout en restant dans la ville. Alors que l'offensive sur l'ouest de Mossoul \u00e9tait lanc\u00e9e hier, plusieurs attentats suicides ont eu lieu dans la partie Est de la ville sous contr\u00f4le de l'arm\u00e9e irakienne.))\r\nDans l'est de l'Ukainre...une tr\u00eave entre en vigueur ce matin; elle a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9e entre s\u00e9paeratistes pro-russes et Kiev sous l'\u00e9gide de l'allemagne et de la France...les combattants et leurs armes lourdes doivent quitter la ligne de front...\r\n(8H(5) 8 RENZI DEMISSION vs IMPLOSION PARTI) Italie...le parti d\u00e9mocrate en pleine tourmente...son chef....Matteo Renzi a d\u00e9missionn\u00e9 hier du secr\u00e9tariat national. Une d\u00e9mission qui ouvre formellement la voie \u00e0 un Congr\u00e8s...au mois de juin prochain....au cours duquel l'ancien pr\u00e9sident du Conseil compte \u00eatre r\u00e9\u00e9lu et se relancer politiquement. Mais plusieurs de ses opposants internes s'appr\u00eatent \u00e0 claquer la porte du parti. Eric Jozsef....\r\n  0'51''\r\n((La scission couvait depuis plusieurs mois au sein du Parti d\u00e9mocrate. \r\nNotamment depuis l'\u00e9chec du referendum sur la r\u00e9forme constitutionnelle qui, en d\u00e9cembre dernier avait contraint Matteo Renzi \u00e0 la d\u00e9mission du gouvernement. Les frondeurs qui contestent sa politique social-lib\u00e9rale souhaitaient une r\u00e9orientation \u00e0 gauche du parti et affaiblir personnellement Matteo Renzi. En r\u00e9action, ce dernier a d\u00e9cide d'aller \u00e0 l'\u00e9preuve de force. De convoquer un Congr\u00e8s pour montrer qu'il conserve la majorit\u00e9 au sein du parti. \u00ab Renzi nous pousse \u00e0 la scission \u00bb ont finalement indiqu\u00e9 hier soir trois poids lourds d\u00e9mocrates dont le gouverneur de la r\u00e9gion Toscane et celui des Pouilles. Ils devraient \u00eatre rejoints par l'ancien premier ministre Massimo D'Alema pour former un nouveau parti. Cette nouvelle formation serait aujourd'hui cr\u00e9dit\u00e9e dans les sondages de 6% a 10% des voix.))\r\nLa Suisse termine 2\u00e8me au nombre de m\u00e9dailles....des championnats du monde de ski de St-Moritz...2\u00e8me derri\u00e8re l'Autriche qui a pu rpfitter de deux m\u00e9dailles hier dans le slalom enlev\u00e9 par Marcel Hirscher devant Manuel Feller....mais avec 7 distinctions dont 3 en or...la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique a cartonn\u00e9....on est loin des 14 m\u00e9dailles de Crans Montana en 1987 ou des 11 de Vail deux ans plus tard....mais sans Lara Gut bless\u00e9e, le bilan est excellent.\r\n(8H(6) 18 FOOTBALL LAUSANNE) Football...la s\u00e9rie noire continue pour Lausanne...un 11\u00e8me match sans victoire...c'\u00e9tait hier \u00e0 B\u00e2le...alors que Lausanne menait 3 \u00e0 1 B\u00e2le a marqu\u00e9 3 fois entre la 72e et la 84e minute....pour l'emporter 4 \u00e0 3 pour B\u00e2le. Pour le capitaile lausannois, Olivier Custodio, c'est la frustration. \r\n  0'29''\r\nAu classement, Lausanne ne compte plus qu'un point d'avance sur Vaduz, la lanterne rouge. \r\nVictoire par contre pour Sion 1 \u00e0 0 \u00e0 Z\u00fcrich sur Grasshopper. Une victoire qui permet au club valaisan de se hisser \u00e0 la 3e place derri\u00e8re Young Boys et B\u00e2le.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-20T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-02-20T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383769", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Reymond, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Verdier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jozsef, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Verdier, Oriane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383769", "ece-8383751"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Catharsis", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1566492", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-02-19T21:25:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Margherita S, la femme qui inventa Mussolini", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1553327", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-02-19T20:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Paris-Berlin, destins crois\u00e9s", "source": "gico", "title": "La course \u00e0 la modernit\u00e9 (1806 - 1870) 2/4", "genres": ["Etrangers"], "id": "asset-1570756", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-02-19T11:20:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: l'Autrichien Marcel Hirscher en t\u00eate du slalom messieurs", "id": "sound-DC238C54-26D6-4777-8BCE-B3FE2612CB28", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ramon Zenha\u00fcsern, skieur suisse\r\nLa derni\u00e8re comp\u00e9tition des championnats du monde de ski alpin \u00e0 Saint-Moritz se d\u00e9roule ce dimanche avec le slalom messieurs. L'Autrichien Marcel Hirscher est en t\u00eate apr\u00e8s la premi\u00e8re manche, suivi par deux compatriotes.\r\n\r\n* * Ski alpin: l'Autrichien Marcel Hirscher en t\u00eate du slalom messieurs 12h30: Ski slalom messieurs THEVOZ\r\nOn se rend tout de suite du c\u00f4t\u00e9 de Saint-Moritz, o\u00f9 se d\u00e9roule aujourd'hui le slalom messieurs... la derni\u00e8re comp\u00e9tition des Championnats du monde de ski alpin.  \r\nTrois Autrichiens sont aux trois premi\u00e8res places apr\u00e8s la 1\u00e8re manche. Marcel HIRSCHER a sign\u00e9 le meilleur temps avec 43 centi\u00e8mes d'avance sur le 2\u00e8me. \r\nAlain TH\u00c9VOZ, on vous retrouve en direct de la station grisonne. \r\nLe moins qu'on puisse dire c'est que Marcel HIRSCHER est bien d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer le titre qu'il avait perdu aux Mondiaux de Vail... en 2015. \r\nOui !\r\nIl avait \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 l'abandon dans le Colorado. \r\nA St-Moritz, Marcel HIRSCHER est lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s son m\u00e9daille d'or en g\u00e9ant ; il avait aussi remport\u00e9 l'argent du combin\u00e9. \r\nIl devance ses compatriotes Marco SCHWARZ et Michael MATT, respectivement de 43 et 48 centi\u00e8mes. \r\nL'autre favori, le Norv\u00e9gien Henrik KRISTOFERSSEN n'est que 6\u00e8me avec un retard de 65 centi\u00e8mes sur HIRSCHER. \r\nLa deuxi\u00e8me manche s'annonce tr\u00e8s int\u00e9ressante. avec 14 skieurs dans la m\u00eame seconde, dont le Valaisan Ramon ZENHAUSERN, 9\u00e8me \u00e0 69 centi\u00e8mes d'HIRSCHER, \u00e0 21 centi\u00e8mes - seulement - du podium. \r\nPatrick D\u00c9L\u00c9TROZ a demand\u00e9 \u00e0 Ramon ZENH\u00c4USERN s'il pensait \u00e0 cette m\u00e9daille de bronze. \r\n  0'40''\r\nITW Ramon Zenh\u00e4usern  (dur\u00e9e : 44'')    ITW \u00e0 lancer par la technique \u00e0 Lausanne\r\nQuant aux autres Suisses : Daniel YULE a termin\u00e9 11\u00e8me \u00e0 90 centi\u00e8mes de Marcel HIRSCHER ; Reto SCHMIDIGER est 21\u00e8me \u00e0 1 seconde 32 ; et d\u00e9ception pour le champion du monde du combin\u00e9 alpin. Luca AERNI s'est manqu\u00e9 : le Valaisan n'a termin\u00e9 que 26\u00e8me avec un retard d'une seconde 89. \r\nD\u00e9part de la 2\u00e8me manche \u00e0 13h00....  Vous pouvez la suivre dans nos diff\u00e9rents rendez-vous d'information et sur RTS Deux.", "alternativeExcerpt": ["La derni\u00e8re comp\u00e9tition des championnats du monde de ski alpin \u00e0 Saint-Moritz se d\u00e9roule ce dimanche avec le slalom messieurs. L\u2019Autrichien Marcel Hirscher est en t\u00eate apr\u00e8s la premi\u00e8re manche, suivi par deux compatriotes."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: l\u2019Autrichien Marcel Hirscher en t\u00eate du slalom messieurs / 12H30_2017-02-19T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8399931.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383696", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383686"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Amour Drift", "id": "sound-4F23FC09-DC0F-4FD1-8A06-B23FA7EB369D", "durationSec": 3401, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le terme de tuning v\u00e9hicule bon nombre d'id\u00e9es re\u00e7ues et il n'est pas rare de voir un drifteur le refuser, puis revenir dessus, reprenant l'origine anglo-saxonne du terme. Le tuning qui accorde, ajuste, r\u00e8gle. \"Amour Drift\" propose d'\u00e9couter ces acharn\u00e9s de l'hybridation ou du d\u00e9pouillement visc\u00e9ral de l'engin nous parler de la voiture, du temps pass\u00e9 \u00e0 perfectionner, \u00e0 am\u00e9liorer, \u00e0 modifier - progressivement et manuellement - le corps et le cour de l'engin. Il r\u00e9sonne ici un rapport aux machines et aux cultures populaires ouvri\u00e8res, \u00e0 l'objet industriel, au geste artisan, \u00e0 l'obsession performative, \u00e0 l'action m\u00e9ticuleuse. \r\nAvec: Bob, Benjamin, Emilie, R\u00e9mi, Dudu, Nans du club Sick et Claw.\r\nUne pi\u00e8ce de C\u00e9cile Tonizzo avec des musiques de Tom Pauwels\r\nPrise de son Fran\u00e7ois Rivalan\r\nMontage - mixage Pierre Devalet\r\nUn projet s\u00e9lectionn\u00e9 par Gulliver, produite par la RTBF (Belgique), avec le concours de France Culture, de la promotion des Lettres de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles, la Sacd, la Scam et pro litteris, et la RTS (Le Labo).\r\nLexique:\r\nDrift (de drifting: d\u00e9rive): discipline de sport automobile dont le but est de d\u00e9raper en \u00e9tant le plus impressionnant possible.\r\nTuning: c'est l'ensemble des modifications apport\u00e9es \u00e0 un v\u00e9hicule de s\u00e9rie afin d'am\u00e9liorer ses performances ou son style. En musique, c'est l'action d'accorder son instrument, le processus d'ajustement d'une ou plusieurs tonalit\u00e9s.", "alternativeTitle": ["Le labo du 19.02.2017", "Amour Drift / LABO_2017-02-19T19:03:00_le-labo", "Le labo du 19.02.2017", "Sujet 5 / LABO_2017-02-19T19:03:00_sujet-5", "Sujet 2 / LABO_2017-02-19T19:03:00_sujet-2", "Sujet 3 / LABO_2017-02-19T19:03:00_sujet-3", "Sujet 1 / LABO_2017-02-19T19:03:00_sujet-1", "Sujet 4 / LABO_2017-02-19T19:03:00_sujet-4", "Amour Drift / LABO_2017-02-19T19:03:00_le-labo"], "alternativeExcerpt": ["Le terme de tuning v\u00e9hicule bon nombre d\u2019id\u00e9es re\u00e7ues et il n\u2019est pas rare de voir un drifteur le refuser, puis revenir dessus, reprenant l\u2019origine anglo-saxonne du terme. Le tuning qui accorde, ajuste, r\u00e8gle. \"Amour Drift\" propose d\u2019\u00e9couter ces acharn\u00e9s de l\u2019hybridation ou du d\u00e9pouillement visc\u00e9ral de l\u2019engin nous parler de la voiture, du temps pass\u00e9 \u00e0 perfectionner, \u00e0 am\u00e9liorer, \u00e0 modifier - progressivement et manuellement - le corps et le c\u0153ur de l\u2019engin. Il r\u00e9sonne ici un rapport aux machines et aux cultures populaires ouvri\u00e8res, \u00e0 l\u2019objet industriel, au geste artisan, \u00e0 l\u2019obsession performative, \u00e0 l\u2019action m\u00e9ticuleuse\u2026 \n\nAvec: Bob, Benjamin, Emilie, R\u00e9mi, Dudu, Nans du club Sick et Claw.\nUne pi\u00e8ce de C\u00e9cile Tonizzo avec des musiques de Tom Pauwels\nPrise de son Fran\u00e7ois Rivalan\nMontage - mixage Pierre Devalet\n\nUn projet s\u00e9lectionn\u00e9 par Gulliver, produite par la RTBF (Belgique), avec le concours de France Culture, de la promotion des Lettres de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles, la Sacd, la Scam et pro litteris, et la RTS (Le Labo).\n\nLexique:\nDrift (de drifting: d\u00e9rive): discipline de sport automobile dont le but est de d\u00e9raper en \u00e9tant le plus impressionnant possible.\nTuning: c\u2019est l\u2019ensemble des modifications apport\u00e9es \u00e0 un v\u00e9hicule de s\u00e9rie afin d'am\u00e9liorer ses performances ou son style. En musique, c\u2019est l\u2019action d\u2019accorder son instrument, le processus d'ajustement d'une ou plusieurs tonalit\u00e9s.", "Le terme de tuning v\u00e9hicule bon nombre d\u2019id\u00e9es re\u00e7ues et il n\u2019est pas rare de voir un drifteur le refuser, puis revenir dessus, reprenant l\u2019origine anglo-saxonne du terme. Le tuning qui accorde, ajuste, r\u00e8gle. \"Amour Drift\" propose d\u2019\u00e9couter ces acharn\u00e9s de l\u2019hybridation ou du d\u00e9pouillement visc\u00e9ral de l\u2019engin nous parler de la voiture, du temps pass\u00e9 \u00e0 perfectionner, \u00e0 am\u00e9liorer, \u00e0 modifier - progressivement et manuellement - le corps et le c\u0153ur de l\u2019engin. Il r\u00e9sonne ici un rapport aux machines et aux cultures populaires ouvri\u00e8res, \u00e0 l\u2019objet industriel, au geste artisan, \u00e0 l\u2019obsession performative, \u00e0 l\u2019action m\u00e9ticuleuse\u2026 \n\nAvec: Bob, Benjamin, Emilie, R\u00e9mi, Dudu, Nans du club Sick et Claw.\nUne pi\u00e8ce de C\u00e9cile Tonizzo avec des musiques de Tom Pauwels\nPrise de son Fran\u00e7ois Rivalan\nMontage - mixage Pierre Devalet\n\nUn projet s\u00e9lectionn\u00e9 par Gulliver, produite par la RTBF (Belgique), avec le concours de France Culture, de la promotion des Lettres de la F\u00e9d\u00e9ration Wallonie-Bruxelles, la Sacd, la Scam et pro litteris, et la RTS (Le Labo).\n\nLexique:\nDrift (de drifting: d\u00e9rive): discipline de sport automobile dont le but est de d\u00e9raper en \u00e9tant le plus impressionnant possible.\nTuning: c\u2019est l\u2019ensemble des modifications apport\u00e9es \u00e0 un v\u00e9hicule de s\u00e9rie afin d'am\u00e9liorer ses performances ou son style. En musique, c\u2019est l\u2019action d\u2019accorder son instrument, le processus d'ajustement d'une ou plusieurs tonalit\u00e9s."], "imageURL": "//www.rts.ch/8393518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367954", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367954", "ece-8367953"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Viviane Morey: des slips en f\u00eate!", "id": "sound-873F6C71-A91C-4FAE-997B-A93ED1A5480F", "durationSec": 3381, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morey, Viviane et St\u00e9phane\r\nCe dimanche, les \"beaux parleurs\" seront trois, comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e: Coline de Senarclens, Gabriel Bender et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils revisitent l'actualit\u00e9 de la semaine et c'est Nathana\u00ebl Rochat qui se charge de mettre une poign\u00e9e d'humour dans leurs \u00e9changes. En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit Viviane Morey, responsable de la 5e \u00e9dition de \"La F\u00eate du Slip\", festival pluridisciplinaire consacr\u00e9 au corps, au genre, et aux sexualit\u00e9s dans l'art, et qui s'\u00e9tale sur trois week-ends et six lieux lausannois.\r\nP1 La chronique de Nathana\u00ebl Rochat\r\nLa chronique humoristique de Nathana\u00ebl Rochat aux \"beaux parleurs\": \"Ils ont refil\u00e9 le D\u00e9partement de l'arm\u00e9e \u00e0 Parmelin en se disant qu'il pouvait pas faire pire qu'Ueli Maurer, le probl\u00e8me c'est qu'il est en train de relever le d\u00e9fi!\".\r\nP2 Le Temps et les sonnettes\r\nL'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine marqu\u00e9e par le licenciement de 25 personnes au Temps et les sonnettes qui ne sont plus obligatoires sur les v\u00e9los.\r\nP3 L'interview de Viviane Morey\r\nLe vendredi 24 f\u00e9vrier, la soir\u00e9e des Pr\u00e9liminaires se d\u00e9voile aux Docks, avec une programmation 100%\u00a0f\u00e9minine. \"La F\u00eate du Slip\" retourne Lausanne du vendredi 3 au dimanche 5 mars avec des expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine. Sans oublier, \"Le Slip d'or\", seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse. En guise d'apoth\u00e9ose, le P\u00f4le Danse monte la barre le vendredi 10 mars, en partenariat avec les Printemps de S\u00e9velin. A relever que \"La f\u00eate du Slip\" est le seul festival suisse interdit aux moins de 18 ans!\r\nToutes les infos sur: www.lafeteduslip.ch/2017\r\n\r\n* * Ce dimanche, les \"beaux parleurs\" seront trois, comme \u00e0 l'accoutum\u00e9e: Coline de Senarclens, Gabriel Bender et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils revisitent l'actualit\u00e9 de la semaine et c'est Nathana\u00ebl Rochat qui se charge de mettre une poign\u00e9e d'humour dans leurs \u00e9changes. En deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit Viviane Morey, responsable de la 5e \u00e9dition de \"La F\u00eate du Slip\", festival pluridisciplinaire consacr\u00e9 au corps, au genre, et aux sexualit\u00e9s dans l'art, et qui s'\u00e9tale sur trois week-ends et six lieux lausannois.\r\nP1 La chronique de Nathana\u00ebl Rochat\r\nLa chronique humoristique de Nathana\u00ebl Rochat aux \"beaux parleurs\": \"Ils ont refil\u00e9 le D\u00e9partement de l'arm\u00e9e \u00e0 Parmelin en se disant qu'il pouvait pas faire pire qu'Ueli Maurer, le probl\u00e8me c'est qu'il est en train de relever le d\u00e9fi!\".\r\nP2 Le Temps et les sonnettes\r\nL'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine marqu\u00e9e par le licenciement de 25 personnes au Temps et les sonnettes qui ne sont plus obligatoires sur les v\u00e9los.\r\nP3 L'interview de Viviane Morey\r\nLe vendredi 24 f\u00e9vrier, la soir\u00e9e des Pr\u00e9liminaires se d\u00e9voile aux Docks, avec une programmation 100%\u00a0f\u00e9minine. \"La F\u00eate du Slip\" retourne Lausanne du vendredi 3 au dimanche 5 mars avec des expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine. Sans oublier, \"Le Slip d'or\", seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse. En guise d'apoth\u00e9ose, le P\u00f4le Danse monte la barre le vendredi 10 mars, en partenariat avec les Printemps de S\u00e9velin. A relever que \"La f\u00eate du Slip\" est le seul festival suisse interdit aux moins de 18 ans!\r\nToutes les infos sur: www.lafeteduslip.ch/2017", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 19.02.2017", "Les beaux parleurs du 19.02.2017", "Les perles de la semaine / LBP_2017-02-19T11:03:45_les-perles-de-la-semaine", "L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-02-19T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-02-19T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2017-02-19T11:03:45_l-actualite-de-la-semaine-ecoulee", "L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-02-19T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2017-02-19T11:03:45_l-actualite-de-la-semaine-ecoulee", "La chronique de l'humoriste / LBP_2017-02-19T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "La chronique de l'humoriste / LBP_2017-02-19T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs / LBP_2017-02-19T11:03:45_les-beaux-parleurs", "Les beaux parleurs / LBP_2017-02-19T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/7392823.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364096", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le vendredi 24 f\u00e9vrier, la soir\u00e9e des Pr\u00e9liminaires se d\u00e9voile aux Docks, avec une programmation 100%\u00a0f\u00e9minine. \"La F\u00eate du Slip\" retourne Lausanne du vendredi 3 au dimanche 5 mars avec des expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine. Sans oublier, \"Le Slip d\u2019or\", seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse. En guise d\u2019apoth\u00e9ose, le P\u00f4le Danse monte la barre le vendredi 10 mars, en partenariat avec les Printemps de S\u00e9velin. A relever que \"La f\u00eate du Slip\" est le seul festival suisse interdit aux moins de 18 ans!\nToutes les infos sur: www.lafeteduslip.ch/2017", "L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine marqu\u00e9e par le licenciement de 25 personnes au Temps et les sonnettes qui ne sont plus obligatoires sur les v\u00e9los. ", "La chronique humoristique de Nathana\u00ebl Rochat aux \"beaux parleurs\": \"Ils ont refil\u00e9 le D\u00e9partement de l'arm\u00e9e \u00e0 Parmelin en se disant qu'il pouvait pas faire pire qu'Ueli Maurer, le probl\u00e8me c'est qu'il est en train de relever le d\u00e9fi!\".", "Ce dimanche, les \"beaux parleurs\" seront trois, comme \u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e: Coline de Senarclens, Gabriel Bender et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils revisitent l\u2019actualit\u00e9 de la semaine et c\u2019est Nathana\u00ebl Rochat qui se charge de mettre une poign\u00e9e d'humour dans leurs \u00e9changes. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit Viviane Morey, responsable de la 5e \u00e9dition de \"La F\u00eate du Slip\", festival pluridisciplinaire consacr\u00e9 au corps, au genre, et aux sexualit\u00e9s dans l\u2019art, et qui s\u2019\u00e9tale sur trois week-ends et six lieux lausannois.", "Ce dimanche, les \"beaux parleurs\" seront trois, comme \u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e: Coline de Senarclens, Gabriel Bender et Nicolas Tavaglione. Avec Michel Zendali, ils revisitent l\u2019actualit\u00e9 de la semaine et c\u2019est Nathana\u00ebl Rochat qui se charge de mettre une poign\u00e9e d'humour dans leurs \u00e9changes. En deuxi\u00e8me partie d\u2019\u00e9mission, l'\u00e9quipe re\u00e7oit Viviane Morey, responsable de la 5e \u00e9dition de \"La F\u00eate du Slip\", festival pluridisciplinaire consacr\u00e9 au corps, au genre, et aux sexualit\u00e9s dans l\u2019art, et qui s\u2019\u00e9tale sur trois week-ends et six lieux lausannois."], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364096", "ece-8364092"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de la paroisse de l'Immacul\u00e9e Conception \u00e0 Leysin les Ormonts, VD (2/2)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-AA8DEFA6-EDC9-4A50-97AD-25ABC6E3BCE7", "durationSec": 3427, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey. Choeur Musique et Mission. Directrice: Anne Gallot Lavall\u00e9e. Guitariste: Jana Lackova.", "alternativeTitle": ["Messe du 19.02.2017", "Messe transmise en direct de la paroisse de l\u2019Immacul\u00e9e Conception \u00e0 Leysin les Ormonts, VD (2/2) / MES_2017-02-19T09:06:00_messe", "Messe du 19.02.2017", "Messe transmise en direct de la paroisse de l\u2019Immacul\u00e9e Conception \u00e0 Leysin les Ormonts, VD (2/2) / MES_2017-02-19T09:06:00_messe"], "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey\n\nCh\u0153ur Musique et Mission\n\nDirectrice: Anne Gallot Lavall\u00e9e\n\nGuitariste: Jana Lackova\n\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Chanoine Michel-Ambroise Rey\n\nCh\u0153ur Musique et Mission\n\nDirectrice: Anne Gallot Lavall\u00e9e\n\nGuitariste: Jana Lackova\n\nPr\u00e9sentation: Gr\u00e9gory Roth"], "imageURL": "//www.rts.ch/7503449.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367941", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanoine", "name": "Rey, Michel-Ambroise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367941", "ece-8367940"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Emission sur le le festival de Berlin 2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D7EE287-923A-431D-A0F0-1D69B8ECE221", "durationSec": 1847, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le 9 f\u00e9vrier dernier \u00e9tait lanc\u00e9e la 67\u00e8me \u00e9dition du festival de Berlin. Comme chaque ann\u00e9e, Brazil n'a pas d\u00e9rog\u00e9 au rituel en envoyant sur place sa globe-trotteuse Cathy Trograncic, notre ours d'or de la meilleur glaneuse d'interviews! \r\nPar le biais de 8 morceaux choisis concernant 8 films diff\u00e9rents, vous pourrez aini prendre la temp\u00e9rature de ce festival d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma d'auteur mondial. De R\u00e9da Kateb \u00e0 Lolita Chammah en passant par Raoul Peck, Stanley Tucci, Richard Gere, Kristin Scott Thomas, ou encore Michael Winterbottom ou Sam Garbarski, vous aurez de quoi prendre connaissance de la teneur de films d\u00e9voil\u00e9s en premi\u00e8re mondiale lors de cette Berlinale et qui d\u00e9bouleront sur nos \u00e9crans ult\u00e9rieurement.", "alternativeExcerpt": ["Le 9 f\u00e9vrier dernier \u00e9tait lanc\u00e9e la 67\u00e8me \u00e9dition du festival de Berlin. Comme chaque ann\u00e9e, Brazil n\u02b9a pas d\u00e9rog\u00e9 au rituel en envoyant sur place sa globe-trotteuse Cathy Trograncic, notre ours d\u02b9or de la meilleur glaneuse d\u02b9interviews! \n\nPar le biais de 8 morceaux choisis concernant 8 films diff\u00e9rents, vous pourrez aini prendre la temp\u00e9rature de ce festival d\u00e9di\u00e9 au cin\u00e9ma d\u02b9auteur mondial. De R\u00e9da Kateb \u00e0 Lolita Chammah en passant par Raoul Peck, Stanley Tucci, Richard Gere, Kristin Scott Thomas, ou encore Michael Winterbottom ou Sam Garbarski, vous aurez de quoi prendre connaissance de la teneur de films d\u00e9voil\u00e9s en premi\u00e8re mondiale lors de cette Berlinale et qui d\u00e9bouleront sur nos \u00e9crans ult\u00e9rieurement."], "alternativeTitle": ["Berlinale 2017 / BRA_2017-02-19T11:12:00_sequence-3", "Brazil du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8398787.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8368089", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8368073"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "LES ECHOS DE VACARME - Osez-vous prendre la parole?", "id": "sound-10F768B4-F169-49B6-800F-034CC6EB63D1", "durationSec": 3234, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Witzig, Aur\u00e9lien;Carlier, Christelle\r\nParler en public g\u00e9n\u00e8re un stress important pour la grande majorit\u00e9 d'entre nous. Pourquoi a-t-on si peur? La parole est-elle une comp\u00e9tence indispensable pour progresser dans la soci\u00e9t\u00e9? Ceux qui n'osent pas s'exprimer sont-ils soumis \u00e0 l'opinion des autres? Futurs avocats, ados en recherche, coop\u00e9rateurs, coll\u00e8gues, citoyens : la parole est toujours en enjeu et la prise de parole souvent un d\u00e9fi.\r\n5 reportages de Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* Infotrafic: 09:56:33-09:56:57 / * Parler en public g\u00e9n\u00e8re un stress important pour la grande majorit\u00e9 d'entre nous. Pourquoi a-t-on si peur? La parole est-elle une comp\u00e9tence indispensable pour progresser dans la soci\u00e9t\u00e9? Ceux qui n'osent pas s'exprimer sont-ils soumis \u00e0 l'opinion des autres? Futurs avocats, ados en recherche, coop\u00e9rateurs, coll\u00e8gues, citoyens : la parole est toujours en enjeu et la prise de parole souvent un d\u00e9fi.\r\n5 reportages de Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 19.02.2017", "Vacarme du 19.02.2017", "LES ECHOS DE VACARME - Osez-vous prendre la parole? / VAC_2017-02-19T09:06:00_vacarme", "LES ECHOS DE VACARME - Osez-vous prendre la parole? / VAC_2017-02-19T09:06:00_vacarme"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197902.image", "alternativeExcerpt": ["Parler en public g\u00e9n\u00e8re un stress important pour la grande majorit\u00e9 d\u02b9entre nous. Pourquoi a-t-on si peur? La parole est-elle une comp\u00e9tence indispensable pour progresser dans la soci\u00e9t\u00e9? Ceux qui n\u02b9osent pas s\u02b9exprimer sont-ils soumis \u00e0 l\u02b9opinion des autres? Futurs avocats, ados en recherche, coop\u00e9rateurs, coll\u00e8gues, citoyens : la parole est toujours en enjeu et la prise de parole souvent un d\u00e9fi.\n\n5 reportages de Martine Galland\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse", "Parler en public g\u00e9n\u00e8re un stress important pour la grande majorit\u00e9 d\u02b9entre nous. Pourquoi a-t-on si peur? La parole est-elle une comp\u00e9tence indispensable pour progresser dans la soci\u00e9t\u00e9? Ceux qui n\u02b9osent pas s\u02b9exprimer sont-ils soumis \u00e0 l\u02b9opinion des autres? Futurs avocats, ados en recherche, coop\u00e9rateurs, coll\u00e8gues, citoyens : la parole est toujours en enjeu et la prise de parole souvent un d\u00e9fi.\n\n5 reportages de Martine Galland\nR\u00e9alisation: J\u00e9r\u00f4me Nussbaum\nProduction: Marc Giouse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364074", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364074", "ece-8364070"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La capacit\u00e9 des poissons \u00e0 vivre dans de l'eau au-dessous de z\u00e9ro degr\u00e9", "id": "sound-55BAA1E1-1786-474C-84EF-B5333BF2B38B", "durationSec": 253, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "alternativeExcerpt": ["Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix."], "alternativeTitle": ["La capacit\u00e9 des poissons \u00e0 vivre dans de l'eau au-dessous de z\u00e9ro degr\u00e9 / MJA_2017-02-19T06:08:45_sujet-3", "Monsieur Jardinier du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8360199.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8365429", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365428"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Chantal Delsol analyse le lien entre l'\u00e9lection de Doland Trump et le succ\u00e8s des livres dystopiques ", "id": "sound-1EF4AE27-DD62-4935-8A2A-B59376649030", "durationSec": 929, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Chantal Delsol, philosophe\r\nAux Etats-Unis, les ventes de \"1984\", le roman d'anticipation de Georges Orwell sont en train de s'envoler.  Y a-t-il un lien entre l'\u00e9lection de Donald Trump et le succ\u00e8s de certains livres? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec la philosophe Chantal Delsol.\r\n\r\n* * Chantal Delsol analyse le lien entre l'\u00e9lection de Doland Trump et le succ\u00e8s des livres dystopiques  12h30:  Haute d\u00e9finition SALVI\r\nEt cette question \u00e0 pr\u00e9sent:\r\nLa lecture.... est-elle une mani\u00e8re de r\u00e9sister? \r\nAux Etats-Unis, les ventes de \"1984\", le c\u00e9l\u00e8bre roman d'anticipation... de Georges Orwell... sont en train de s'envoler.  \r\nAlors y-a-t-il un lien entre l'\u00e9lection de Donald Trump et le succ\u00e8s de certains livres? \r\nLa philosophe.... Chantal Delsol... \u00e9met des doutes.... Elle est l'invit\u00e9e de Haute d\u00e9finition.\r\n   15'00''\r\nC'\u00e9tait Haute d\u00e9finition... une \u00e9mission rediffus\u00e9e ce soir \u00e0 22h40 et que vous pouvez \u00e9galement r\u00e9\u00e9couter sur rtsinfo.ch.", "alternativeExcerpt": ["Aux Etats-Unis, les ventes de \"1984\", le roman d\u2019anticipation de Georges Orwell sont en train de s'envoler.  Y a-t-il un lien entre l'\u00e9lection de Donald Trump et le succ\u00e8s de certains livres? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec la philosophe Chantal Delsol.", "Aux Etats-Unis, les ventes de \"1984\", le roman d\u2019anticipation de Georges Orwell sont en train de s'envoler.  Y a-t-il un lien entre l'\u00e9lection de Donald Trump et le succ\u00e8s de certains livres? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec la philosophe Chantal Delsol.", "Aux Etats-Unis, les ventes de \"1984\", le roman d\u2019anticipation de Georges Orwell sont en train de s'envoler.  Y a-t-il un lien entre l'\u00e9lection de Donald Trump et le succ\u00e8s de certains livres? El\u00e9ment de r\u00e9ponse avec la philosophe Chantal Delsol."], "alternativeTitle": ["La lecture est-elle une mani\u00e8re de r\u00e9sister?", "La lecture est-elle une mani\u00e8re de r\u00e9sister? / 12H30_2017-02-19T12:40:00_haute-definition", "La lecture est-elle une mani\u00e8re de r\u00e9sister? / 12H30_2017-02-19T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8388658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383695", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383695", "ece-8383681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La revue de presse al\u00e9manique", "id": "sound-7C975A85-9BDB-45BA-96BB-080A1CD8AAD3", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la RIE3, continue de faire couler beaucoup d'encre dans la presse al\u00e9manique dominicale.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:33:45-12:33:59 / * La revue de presse al\u00e9manique 12h30: Revue de Presse DELLA PIETRA\r\nEt on fait le tour du reste de la presse dominicale avec vous Nicole Della Pietra. \r\nBonjour!\r\nNicole.... La \"troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises\", la RIEIII, continue de faire couler beaucoup d'encre. \r\nIl est question notamment de t\u00eates qui pourraient tomber....  et aussi de coupler... r\u00e9forme fiscale et r\u00e9forme de l'AVS.\r\nOui, unir le destin de la r\u00e9forme fiscale \u00e0 celle de la pr\u00e9voyance vieillesse; c'est la NZZamSonntag qui \u00e9voque la piste, avec une cheffe des finances de B\u00e2le-ville, Eva Herzog, qui trouve la variante \u00abint\u00e9ressante\u00bb, et sugg\u00e8re \u00e0 la gauche, de r\u00e9duire la pression sur la prochaine mouture en \u00e9change de compromis sur la r\u00e9vision de l'AVS.\u00a0\r\nEt il est aussi question de faire porter le chapeau aux\u00a0responsables de l'\u00e9chec de la RIE III ?\r\nDans la Schweiz am Sonntag, le conseiller national UDC argovien Ulrich Giezendanner, le clame haut et fort: les dirigeants d'EconomieSuisse, Heinz Karrer et Monica R\u00fchl doivent plier bagages! Les deux repr\u00e9sentants auraient d\u00e9sormais une image de \u00abperdants\u00bb et ne seraient plus suffisamment profil\u00e9s pour le job. Et tant qu'\u00e0 faire, ajoute encore l'\u00e9lu, un bon coup de balai du c\u00f4t\u00e9 de Swissmem et de l'union patronale, ferait du bien aussi.\u00a0\r\nEt depuis dimanche dernier, l'ambiance n'est pas vraiment au beau fixe non plus du c\u00f4t\u00e9 de l'UDC, Nicole\u00a0\r\nLes t\u00eates pensantes de l'UDC et la base du parti ne parlent plus le m\u00eame langage, nous explique encore la Schweiz am Sonntag.\u00a0\r\nCe qui ne va pas sans poser des probl\u00e8mes en vue de la campagne de la r\u00e9forme sur les rentes.\u00a0\r\nConstat similaire dans le SonntagsBlick, avec ces \u00e9lites, Magadalena Martullo-Blocher en t\u00eate, sourdes et pr\u00e9somptueuses; mais voil\u00e0 que le peuple n'en fait lui aussi qu'\u00e0 sa t\u00eate et se distancie toujours plus de la classe dirigeante. \u00a0\r\nCe m\u00eame journal croit savoir qu'en coulisses, \u00e0 l'UDC, on fustige le ministre des finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Ueli Maurer, tout en affichant l'union et le sourire vers l'ext\u00e9rieur.\u00a0\r\nLa d\u00e9faite de cette r\u00e9forme ne semble toutefois pas inqui\u00e9ter les grands groupes internationaux bas\u00e9s en Suisse...  car ils pourraient payer encore moins d'imp\u00f4ts \u00e0 l'avenir....\r\nC'est la Schweiz am Sonntag qui r\u00e9v\u00e8le que les firmes d'audit Price Waterhouse Cooper et KPMG ont trouv\u00e9 l'astuce pour leurs clients.\u00a0\r\nSauf que pour les cantons concern\u00e9s, cela devrait se traduire par des rentr\u00e9es moins importantes et m\u00eame alourdir leur ardoise pour la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re. La ministre des finances de B\u00e2le-ville -encore elle- est furieuse et qualifie la tactique de ces consultants d'\u00bbirresponsable\u00bb.\u00a0\r\nTandis que dans la Zentralschweiz am Sonntag, un professeur d'\u00e9conomie de l'universit\u00e9 de Lucerne explique qu'en mati\u00e8re fiscale, la Conf\u00e9d\u00e9ration doit accorder une plus grande marge de manoeuvre aux cantons. FIN", "alternativeExcerpt": ["La troisi\u00e8me r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, la RIE3, continue de faire couler beaucoup d'encre dans la presse al\u00e9manique dominicale."], "alternativeTitle": ["La revue de presse al\u00e9manique / 12H30_2017-02-19T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8381047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383696", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383688"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Harold et Maude - Hal Ashby - 1971", "id": "sound-858FEE34-4ACE-4B36-A8A1-1A5FB4F5B3D4", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Harold et Maude\", r\u00e9alis\u00e9 par Hal Ashby sort en 1971. Romantique, dr\u00f4le, \"Harold et Maude\" est surtout un t\u00e9moignage d'une libert\u00e9 de penser, d'une fra\u00eecheur explosive, d'un amour impossible, d'un vrai Flower Power. Car Maude a 80 ans et Harold une petite vingtaine d'ann\u00e9es. Maude apprend surtout \u00e0 Harold \u00e0 aimer la vie, le cadeau le plus pr\u00e9cieux qu'elle pouvait lui faire.\r\nMais les censeurs, m\u00eame \u00e0 l'\u00e9poque, voient d'un mauvais oil cette romance entre une tr\u00e8s vieille et un tr\u00e8s jeune. Le film d\u00e9fraye la chronique dans le monde entier, subissant diff\u00e9rentes censures et autres interdictions. En France, le film est adapt\u00e9 en pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre par l'auteur lui-m\u00eame et par Jean-Claude Carri\u00e8re et conna\u00eet un succ\u00e8s marquant encore aujourd'hui.\r\nPort\u00e9 par la musique de Cat Stevens, \"Harold est Maude\" est embl\u00e9matique, \u00e0 sa mani\u00e8re d'une certaine \u00e9poque, celle de la fin des ann\u00e9es 60, qui va basculer dans le marasme d\u00e9primant des ann\u00e9es 70. Hal Ashby signe un film charni\u00e8re, enlev\u00e9 et sympathique, qui est devenu, depuis, un classique du cin\u00e9ma.\r\n\r\n* Infotrafic: 10:43:19-10:43:36 / * \"Harold et Maude\", r\u00e9alis\u00e9 par Hal Ashby sort en 1971. Romantique, dr\u00f4le, \"Harold et Maude\" est surtout un t\u00e9moignage d'une libert\u00e9 de penser, d'une fra\u00eecheur explosive, d'un amour impossible, d'un vrai Flower Power. Car Maude a 80 ans et Harold une petite vingtaine d'ann\u00e9es. Maude apprend surtout \u00e0 Harold \u00e0 aimer la vie, le cadeau le plus pr\u00e9cieux qu'elle pouvait lui faire.\r\nMais les censeurs, m\u00eame \u00e0 l'\u00e9poque, voient d'un mauvais oil cette romance entre une tr\u00e8s vieille et un tr\u00e8s jeune. Le film d\u00e9fraye la chronique dans le monde entier, subissant diff\u00e9rentes censures et autres interdictions. En France, le film est adapt\u00e9 en pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre par l'auteur lui-m\u00eame et par Jean-Claude Carri\u00e8re et conna\u00eet un succ\u00e8s marquant encore aujourd'hui.\r\nPort\u00e9 par la musique de Cat Stevens, \"Harold est Maude\" est embl\u00e9matique, \u00e0 sa mani\u00e8re d'une certaine \u00e9poque, celle de la fin des ann\u00e9es 60, qui va basculer dans le marasme d\u00e9primant des ann\u00e9es 70. Hal Ashby signe un film charni\u00e8re, enlev\u00e9 et sympathique, qui est devenu, depuis, un classique du cin\u00e9ma.", "alternativeTitle": ["Travelling du 19.02.2017", "Travelling du 19.02.2017", "Harold et Maude - Hal Ashby - 1971 / TVL_2017-02-19T10:06:45_travelling", "Harold et Maude - Hal Ashby - 1971 / TVL_2017-02-19T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["\"Harold et Maude\", r\u00e9alis\u00e9 par Hal Ashby sort en 1971. Romantique, dr\u00f4le, \"Harold et Maude\" est surtout un t\u00e9moignage d\u2019une libert\u00e9 de penser, d\u2019une fra\u00eecheur explosive, d\u2019un amour impossible, d\u2019un vrai Flower Power. Car Maude a 80 ans et Harold une petite vingtaine d\u2019ann\u00e9es. Maude apprend surtout \u00e0 Harold \u00e0 aimer la vie, le cadeau le plus pr\u00e9cieux qu\u2019elle pouvait lui faire.\n\nMais les censeurs, m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9poque, voient d\u2019un mauvais \u0153il cette romance entre une tr\u00e8s vieille et un tr\u00e8s jeune. Le film d\u00e9fraye la chronique dans le monde entier, subissant diff\u00e9rentes censures et autres interdictions. En France, le film est adapt\u00e9 en pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre par l\u2019auteur lui-m\u00eame et par Jean-Claude Carri\u00e8re et conna\u00eet un succ\u00e8s marquant encore aujourd\u2019hui.\n\nPort\u00e9 par la musique de Cat Stevens, \"Harold est Maude\" est embl\u00e9matique, \u00e0 sa mani\u00e8re d\u2019une certaine \u00e9poque, celle de la fin des ann\u00e9es 60, qui va basculer dans le marasme d\u00e9primant des ann\u00e9es 70. Hal Ashby signe un film charni\u00e8re, enlev\u00e9 et sympathique, qui est devenu, depuis, un classique du cin\u00e9ma.", "\"Harold et Maude\", r\u00e9alis\u00e9 par Hal Ashby sort en 1971. Romantique, dr\u00f4le, \"Harold et Maude\" est surtout un t\u00e9moignage d\u2019une libert\u00e9 de penser, d\u2019une fra\u00eecheur explosive, d\u2019un amour impossible, d\u2019un vrai Flower Power. Car Maude a 80 ans et Harold une petite vingtaine d\u2019ann\u00e9es. Maude apprend surtout \u00e0 Harold \u00e0 aimer la vie, le cadeau le plus pr\u00e9cieux qu\u2019elle pouvait lui faire.\n\nMais les censeurs, m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9poque, voient d\u2019un mauvais \u0153il cette romance entre une tr\u00e8s vieille et un tr\u00e8s jeune. Le film d\u00e9fraye la chronique dans le monde entier, subissant diff\u00e9rentes censures et autres interdictions. En France, le film est adapt\u00e9 en pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre par l\u2019auteur lui-m\u00eame et par Jean-Claude Carri\u00e8re et conna\u00eet un succ\u00e8s marquant encore aujourd\u2019hui.\n\nPort\u00e9 par la musique de Cat Stevens, \"Harold est Maude\" est embl\u00e9matique, \u00e0 sa mani\u00e8re d\u2019une certaine \u00e9poque, celle de la fin des ann\u00e9es 60, qui va basculer dans le marasme d\u00e9primant des ann\u00e9es 70. Hal Ashby signe un film charni\u00e8re, enlev\u00e9 et sympathique, qui est devenu, depuis, un classique du cin\u00e9ma."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364116", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8364116", "ece-8364112"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Migros et Coop pratiquent des marges trop importantes selon une \u00e9tude de Promarca", "id": "sound-D9E25C53-DA5E-4EF5-A9AE-D3ACE34A70B3", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les deux g\u00e9ants de la distribution, Migros et Coop, pratiqueraient des marges brutes trop \u00e9lev\u00e9es selon un rapport \u00e9tabli par Promarca, l'Union suisse de l'article de marques\r\n\r\n* * Migros et Coop pratiquent des marges trop importantes selon une \u00e9tude de Promarca 12h30: COOP et MIGROS se font de grosses marges GIOVANOLA\r\nMigros et Coop... sous les feux de la critique.\r\nUne \u00e9valuation \"des fabricants de marques\" pointe du doigt les marges brutes trop \u00e9lev\u00e9es des deux g\u00e9ants suisses du commmerce.... \r\nElles seraient les plus importantes d'Europe... r\u00e9v\u00e8le aujourd'hui la Schweiz am Sonntag.\r\nLes pr\u00e9cisions de Marie Giovanola.\r\n  1'01''\r\n((Migros s'octroierait ainsi une marge brute de plus de 40% et Coop de pr\u00e8s de 30%, selon le journal al\u00e9manique qui cite un rapport \u00e9tabli par Promarca, l'Union suisse de l'article de marques. Cette \u00e9valuation montre que les d\u00e9taillants suisses ont des marges sur les prix plus \u00e9lev\u00e9es que leurs pendants europ\u00e9ens. Pour le vice-directeur de la Commission de la concurrence Patrik Ducrey, la haute concentration du march\u00e9, soit le p\u00f4le form\u00e9 par ces deux distributeurs, constitue une des raisons pour lesquelles les prix en Suisse sont plus \u00e9lev\u00e9s. Pendant que certains g\u00e9ants allemands se livrent une guerre des prix sans merci...Coop et Migros ne s'attaquent pas, ajoute-t-il.\r\nPatrick Krauskopf, expert du droit des cartels et ancien vice-directeur de la Comco, \u00e9galement interrog\u00e9 par le journal, va m\u00eame jusqu'\u00e0 envisager un \u00abpossible abus\u00bb du march\u00e9 de la part des deux enseignes. \r\nIncrimin\u00e9es, Coop et Migros expliquent que de nombreux produits sont \u00e9labor\u00e9s dans leurs propres fabriques, ce qui g\u00e9n\u00e9rerait automatiquement des marges sup\u00e9rieures.\r\nAutre argument avanc\u00e9, les loyers et les salaires sont plus \u00e9lev\u00e9s en Suisse, ce qui r\u00e9duit leur marge.))", "alternativeExcerpt": ["Les deux g\u00e9ants de la distribution, Migros et Coop, pratiqueraient des marges brutes trop \u00e9lev\u00e9es selon un rapport \u00e9tabli par Promarca, l\u2019Union suisse de l\u2019article de marques"], "alternativeTitle": ["Migros et Coop pratiquent des marges trop importantes selon une \u00e9tude de Promarca / 12H30_2017-02-19T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8286175.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383696", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giovanola, Marie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383690"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Jacquet, documentariste \u00e0 propos du film \"L'Empereur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3324F54F-9488-4202-BCBE-2CF9A2C9CE78", "durationSec": 1273, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Luc Jacquet n'est pas un manchot, surtout lorsqu'il s'agit de filmer des Empereurs, ces \u00e9tonnants volatiles de la lign\u00e9e des Buster Keaton. Dr\u00f4les mais surtout robustes et courageux, les Empereurs ont su dompter l'Antarctique. \r\nLuc Jacquet filme le cycle de la vie de cette race d'animaux hors norme 12 ans apr\u00e8s \"La Marche de l'Empereur\". Des images saisissantes, un texte lancinant lu par Lambert Wilson, du suspense, du rire et de l'\u00e9motion font de ce documantaire une p\u00e9pite \u00e0 savourer en famille. A \u00e9couter cette semaine, l'entretien que le cin\u00e9aste \u00e0 accord\u00e9 \u00e0 Raphaele Bouchet pour mieux percer l'envers du d\u00e9cor.", "alternativeExcerpt": ["Luc Jacquet n\u02b9est pas un manchot, surtout lorsqu\u02b9il s\u02b9agit de filmer des Empereurs, ces \u00e9tonnants volatiles de la lign\u00e9e des Buster Keaton. Dr\u00f4les mais surtout robustes et courageux, les Empereurs ont su dompter l\u02b9Antarctique. \n\nLuc Jacquet filme le cycle de la vie de cette race d\u02b9animaux hors norme 12 ans apr\u00e8s \"La Marche de l\u02b9Empereur\". Des images saisissantes, un texte lancinant lu par Lambert Wilson, du suspense, du rire et de l\u02b9\u00e9motion font de ce documantaire une p\u00e9pite \u00e0 savourer en famille. A \u00e9couter cette semaine, l\u02b9entretien que le cin\u00e9aste \u00e0 accord\u00e9 \u00e0 Raphaele Bouchet pour mieux percer l\u02b9envers du d\u00e9cor."], "alternativeTitle": ["L'Empereur / BRA_2017-02-19T11:06:00_sequence-1", "Brazil du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8398788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8368089", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste, documentariste ", "name": "Jacquet, Luc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8368082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ski alpin: pas de huiti\u00e8me m\u00e9daille pour la Suisse aux championnats du monde 2017", "id": "sound-40B57767-AF14-4B0D-970A-3296CB462902", "durationSec": 346, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Urs Lehmann. Pr\u00e9sident de SwissSki\r\nL'ultime journ\u00e9e des championnats du monde de St-Moritz a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la domination de l'Autrichien Marcel Hirscher qui s'est particuli\u00e8rement d\u00e9marqu\u00e9 lors de ces championnats. Le meilleur helv\u00e8te, Reto Schmidiger, termine seizi\u00e8me au slalom masculin.\r\n\r\n* * Ski alpin: pas de huiti\u00e8me m\u00e9daille pour la Suisse aux championnats du monde 2017 18h Ski alpin : pas de 8\u00e8me m\u00e9daille suisse \u00e0 Saint-Moritz\r\nEn ski alpin. pas de 8\u00e8me m\u00e9daille pour la Suisse aux Championnats du monde 2017 de St-Moritz !...\r\nDaniel Yule et Ramon Zenha\u00fcsern ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s lors de la 2\u00e8me manche... Le meilleur helv\u00e8te, Reto Schmidier, termine 16\u00e8me. \r\nAlain Th\u00e9voz, vous \u00eates l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux dans la station grisonne.\r\nCette ultime journ\u00e9e des championnats a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la domination du \"Ma\u00eetre\" en slalom, l'Autrichien Marcel Hirscher, clairement le h\u00e9ros de ces Mondiaux.\r\n  5'12''\r\nAlain Th\u00e9voz \u00e0 St-Moritz... o\u00f9 vous \u00e9tiez l'un de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux avec Patrick D\u00e9l\u00e9troz.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ultime journ\u00e9e des championnats du monde de St-Moritz a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la domination de l\u2019Autrichien Marcel Hirscher qui s\u2019est particuli\u00e8rement d\u00e9marqu\u00e9 lors de ces championnats. Le meilleur helv\u00e8te, Reto Schmidiger, termine seizi\u00e8me au slalom masculin."], "alternativeTitle": ["Ski alpin: pas de huiti\u00e8me m\u00e9daille pour la Suisse aux championnats du monde 2017 / FOR_2017-02-19T18:08:00_developpement-5", "Forum du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8400311.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383671"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature", "id": "sound-F654B637-4812-4ED2-BE44-7435976DC279", "durationSec": 361, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\n\r\nR\u00e9ponse du concours\u00a0: La sittelle torchepotExplications\u00a0: la sittelle torchepot travaille l'entr\u00e9e de ses nichoirs gr\u00e2ce \u00e0 de la terre et des torchis, d'o\u00f9 son nom. D'o\u00f9 son surnom de ma\u00e7on \u00e9galement.\u00a0Voici les 5 premiers commandements \u00e0 propos des nichoirs:Un bon mod\u00e8le tu choisirasSolidement tu le fixerasUn bon mat\u00e9riau tu privil\u00e9gierasUn endroit abrit\u00e9 tu choisirasA l'abri des pr\u00e9dateurs du le mettras", "alternativeExcerpt": ["Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix."], "alternativeTitle": ["La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-02-19T06:08:45_sujet-2", "Monsieur Jardinier du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8365429", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Le Temps et les sonnettes", "id": "sound-4D217B98-A8BA-4172-BACF-DF0CE1D15CA9", "durationSec": 489, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morey, Viviane et St\u00e9phane\r\nL'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine marqu\u00e9e par le licenciement de 25 personnes au Temps et les sonnettes qui ne sont plus obligatoires sur les v\u00e9los.", "alternativeExcerpt": ["L'\u00e9quipe revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine marqu\u00e9e par le licenciement de 25 personnes au Temps et les sonnettes qui ne sont plus obligatoires sur les v\u00e9los. "], "alternativeTitle": ["L'actualit\u00e9 de la semaine \u00e9coul\u00e9e / LBP_2017-02-19T11:03:45_l-actualite-de-la-semaine-ecoulee", "Les beaux parleurs du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8400466.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364096", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Studer, ancien conseiller national et actuel pr\u00e9sident du Conseil de surveillance de la Banque Nationale Suisse (BNS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1BF7F1D-AD84-4A26-AE39-EA0270741EE1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 934, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service de sant\u00e9", "politique de la sant\u00e9", "h\u00f4pital", "votation", "sant\u00e9 publique", "identit\u00e9 collective"], "excerpt": "Jean Studer analyse la crise qui secoue le canton de Neuch\u00e2tel depuis la votation du 12 f\u00e9vrier, les citoyens neuch\u00e2telois avaient alors accept\u00e9 l'initiative sur les deux sites hospitaliers dans le canton.", "alternativeExcerpt": ["Laetitia Guinand re\u00e7oit Jean Studer, ancien conseiller national et actuel pr\u00e9sident du Conseil de surveillance de la Banque Nationale Suisse (BNS).", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Jean Studer, ancien conseiller national et actuel pr\u00e9sident du Conseil de surveillance de la Banque Nationale Suisse (BNS).", "Laetitia Guinand re\u00e7oit Jean Studer, ancien conseiller national et actuel pr\u00e9sident du Conseil de surveillance de la Banque Nationale Suisse (BNS)."], "alternativeTitle": ["La grande interview du dimanche", "La grande interview du dimanche   / FOR_2017-02-19T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche", "La grande interview du dimanche   / FOR_2017-02-19T18:43:00_la-grande-interview-du-dimanche"], "imageURL": "//www.rts.ch/8002343.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383679", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller national et actuel pr\u00e9sident du Conseil de surveillance de la Banque Nationale Suisse (BNS)", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guinand, Laetitia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383679", "ece-8383669"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Caract\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Kramer, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \" Chronique d'un lieu en partage\" (Ed. de l'Atelier, 2017)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EE39D556-D711-47C9-BC38-E410BA52B20D", "thematicGeographicals": ["Gascogne"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kramer, Pascale"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Ce lieu que Pascale Kramer nous fait d\u00e9couvrir au fil des pages c'est l'ancien carmel de Condom, b\u00e2tisse plusieurs fois centenaire qui abrite aujourd'hui des r\u00e9sidents venus d'horizons divers: ex-taulards, retrait\u00e9s de la r\u00e9gion, artistes, SDF, p\u00e8lerins en route pour Saint-Jacques-de-Compostelle. Pascale Kramer y a pass\u00e9 quelque temps, \u00e0 l'\u00e9coute des uns et des autres. Elle publie aujourd'hui l'histoire -utopique ?- de ce refuge du Gers fond\u00e9 par un millionnaire utopiste. Un ouvrage qui est aussi un pas de c\u00f4t\u00e9 en \u00e9criture pour la romanci\u00e8re dont l'ouvre vient d'\u00eatre couronn\u00e9 par le Grand Prix suisse de litt\u00e9rature.", "alternativeTitle": ["Caract\u00e8res du 19.02.2017", "Pascal Kramer: \" Chronique d\u02b9un lieu en partage\" / CAR_2017-02-19T13:30:00_caracteres", "Caract\u00e8res du 19.02.2017", "Pascal Kramer: \" Chronique d\u02b9un lieu en partage\" / CAR_2017-02-19T13:30:00_caracteres"], "alternativeExcerpt": ["Ce lieu que Pascale Kramer nous fait d\u00e9couvrir au fil des pages c\u02b9est l\u02b9ancien carmel de Condom, b\u00e2tisse plusieurs fois centenaire qui abrite aujourd\u02b9hui des r\u00e9sidents venus d\u02b9horizons divers: ex-taulards, retrait\u00e9s de la r\u00e9gion, artistes, SDF, p\u00e8lerins en route pour Saint-Jacques-de-Compostelle.\nPascale Kramer y a pass\u00e9 quelque temps, \u00e0 l\u02b9\u00e9coute des uns et des autres. Elle publie aujourd\u02b9hui l\u02b9histoire -utopique ?- de ce refuge du Gers fond\u00e9 par un millionnaire utopiste. Un ouvrage qui est aussi un pas de c\u00f4t\u00e9 en \u00e9criture pour la romanci\u00e8re dont l\u02b9\u0153uvre vient d\u02b9\u00eatre couronn\u00e9 par le Grand Prix suisse de litt\u00e9rature.\n\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Yves Jenny\nA lire: Pascale Kramer: \"Chronique d\u02b9un lieu en partage\", Editions de l\u02b9Atelier", "Ce lieu que Pascale Kramer nous fait d\u00e9couvrir au fil des pages c\u02b9est l\u02b9ancien carmel de Condom, b\u00e2tisse plusieurs fois centenaire qui abrite aujourd\u02b9hui des r\u00e9sidents venus d\u02b9horizons divers: ex-taulards, retrait\u00e9s de la r\u00e9gion, artistes, SDF, p\u00e8lerins en route pour Saint-Jacques-de-Compostelle.\nPascale Kramer y a pass\u00e9 quelque temps, \u00e0 l\u02b9\u00e9coute des uns et des autres. Elle publie aujourd\u02b9hui l\u02b9histoire -utopique ?- de ce refuge du Gers fond\u00e9 par un millionnaire utopiste. Un ouvrage qui est aussi un pas de c\u00f4t\u00e9 en \u00e9criture pour la romanci\u00e8re dont l\u02b9\u0153uvre vient d\u02b9\u00eatre couronn\u00e9 par le Grand Prix suisse de litt\u00e9rature.\n\n\nPar Anik Schuin\nLectures: Yves Jenny\nA lire: Pascale Kramer: \"Chronique d\u02b9un lieu en partage\", Editions de l\u02b9Atelier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367923", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949464.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8367923", "ece-8367922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "P\u00e9dophilie: reconna\u00eetre l'insoutenable", "id": "sound-DA648A7E-53B0-45AA-8F13-E2E620F7EDB7", "durationSec": 3262, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ancelin Schutzenberger, Corinne\r\nQuel r\u00f4le joue la reconnaissance et pourquoi est-elle si importante pour les victimes de p\u00e9dophilie? De 1968 \u00e0 1972, Daniel Pittet, alors enfant, se fait abuser sexuellement plus de 200 fois par un pr\u00eatre \u00e0 Fribourg. Aujourd'hui, il t\u00e9moigne publiquement de son chemin de croix, du besoin de reconnaissance que requiert toute victime de viol, mais aussi des innombrables s\u00e9quelles qui subsistent \u00e0 vie. Avec le t\u00e9moignage de Daniel Pittet, l'expertise de la psychoth\u00e9rapeute et psychanalyste Corinne Sch\u00fctz, sp\u00e9cialiste de la prise en charge de victimes de pr\u00eatres p\u00e9dophiles depuis une vingtaine d'ann\u00e9es aux \u00c9tats-Unis et en Suisse et de Olivier Bobineau, sociologue des religions fran\u00e7ais. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par \u00c9velyne Oberson, Gabrielle Desarzens, Fabien Hunenberger et produit par Sabine Petermann.\r\n\r\n* * Quel r\u00f4le joue la reconnaissance et pourquoi est-elle si importante pour les victimes de p\u00e9dophilie? De 1968 \u00e0 1972, Daniel Pittet, alors enfant, se fait abuser sexuellement plus de 200 fois par un pr\u00eatre \u00e0 Fribourg. Aujourd'hui, il t\u00e9moigne publiquement de son chemin de croix, du besoin de reconnaissance que requiert toute victime de viol, mais aussi des innombrables s\u00e9quelles qui subsistent \u00e0 vie. Avec le t\u00e9moignage de Daniel Pittet, l'expertise de la psychoth\u00e9rapeute et psychanalyste Corinne Sch\u00fctz, sp\u00e9cialiste de la prise en charge de victimes de pr\u00eatres p\u00e9dophiles depuis une vingtaine d'ann\u00e9es aux \u00c9tats-Unis et en Suisse et de Olivier Bobineau, sociologue des religions fran\u00e7ais. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par \u00c9velyne Oberson, Gabrielle Desarzens, Fabien Hunenberger et produit par Sabine Petermann.", "alternativeExcerpt": ["Quel r\u00f4le joue la reconnaissance et pourquoi est-elle si importante pour les victimes de p\u00e9dophilie? De 1968 \u00e0 1972, Daniel Pittet, alors enfant, se fait abuser sexuellement plus de 200 fois par un pr\u00eatre \u00e0 Fribourg. Aujourd\u2019hui, il t\u00e9moigne publiquement de son chemin de croix, du besoin de reconnaissance que requiert toute victime de viol, mais aussi des innombrables s\u00e9quelles qui subsistent \u00e0 vie. Avec le t\u00e9moignage de Daniel Pittet, l\u2019expertise de la psychoth\u00e9rapeute et psychanalyste Corinne Sch\u00fctz, sp\u00e9cialiste de la prise en charge de victimes de pr\u00eatres p\u00e9dophiles depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es aux \u00c9tats-Unis et en Suisse et de Olivier Bobineau, sociologue des religions fran\u00e7ais. Un dossier pr\u00e9par\u00e9 par \u00c9velyne Oberson, Gabrielle Desarzens, Fabien Hunenberger et produit par Sabine Petermann."], "alternativeTitle": ["P\u00e9dophilie: reconna\u00eetre l\u02b9insoutenable / HFR_2017-02-19T19:03:25_pedophilie-reconnaitre-l-insoutenable", "Hautes fr\u00e9quences du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8381023.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8365445", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sociologue des religions", "name": "Bobineau, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "T\u00e9moin. A l'origine du livre \"Aimer, c'est tout donner\"", "name": "Pittet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8365443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Robin Eymann face aux marges pratiqu\u00e9es par Migros et Coop", "id": "sound-DEEECC43-4AE5-4253-8FD3-13C52B76341A", "durationSec": 69, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Robin Eymann, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9conomique \u00e0 la FRC\r\nLa F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) ne se montre pas \u00e9tonn\u00e9e face aux marges pratiqu\u00e9es par Migros et Coop. Interview de Robin Eymann, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9conomique \u00e0 la FRC.\r\n\r\n* * R\u00e9action de Robin Eymann face aux marges pratiqu\u00e9es par Migros et Coop 12h30:  R\u00e9action FRC: Migros et Coop Cupelin\r\nEt face \u00e0 ces marges pratiqu\u00e9es par Migros et Coop... la \"F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs\" ne se montre pas \u00e9tonn\u00e9e.... Ecoutez la r\u00e9action de.... Robin Eymann... sp\u00e9cialiste de politique \u00e9conomique \u00e0 la FRC.\r\n  0'54''\r\nRobin Eymann interrog\u00e9 par Mathieu Cupelin.", "alternativeExcerpt": ["La F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs (FRC) ne se montre pas \u00e9tonn\u00e9e face aux marges pratiqu\u00e9es par Migros et Coop. Interview de Robin Eymann, sp\u00e9cialiste de politique \u00e9conomique \u00e0 la FRC."], "alternativeTitle": ["R\u00e9action de Robin Eymann face aux marges pratiqu\u00e9es par Migros et Coop / 12H30_2017-02-19T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6026173.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383696", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383682"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Note bleue", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9ci...AL JARREAU !", "id": "sound-71C01765-9370-4A3F-B7A0-16F50376C46D", "durationSec": 7010, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chanteur passionn\u00e9 et d'une rare g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, Al Jarreau est tristement parti rejoindre les h\u00e9ros de son enfance. La Note Bleue se souvient de ce musicien passionnel et passionn\u00e9, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un tr\u00e9sor : son premier concert montreusien de 1976, en duo avec le pianiste Tom Canning !", "alternativeTitle": ["La note bleue du 19.02.2017", "La note bleue du 19.02.2017", "Sp\u00e9ci...AL JARREAU ! / LNB_2017-02-19T20:03:00_la-note-bleue", "Sp\u00e9ci...AL JARREAU ! / LNB_2017-02-19T20:03:00_la-note-bleue"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949543.image", "alternativeExcerpt": ["Chanteur passionn\u00e9 et d'une rare g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, Al Jarreau est tristement parti rejoindre les h\u00e9ros de son enfance. La Note Bleue se souvient de ce musicien passionnel et passionn\u00e9, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un tr\u00e9sor : son premier concert montreusien de 1976, en duo avec le pianiste Tom Canning !", "Chanteur passionn\u00e9 et d'une rare g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, Al Jarreau est tristement parti rejoindre les h\u00e9ros de son enfance. La Note Bleue se souvient de ce musicien passionnel et passionn\u00e9, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un tr\u00e9sor : son premier concert montreusien de 1976, en duo avec le pianiste Tom Canning !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367938", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367938", "ece-8367937"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis de la cath\u00e9drale de Lausanne (2/5)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-FD60B258-FE07-4998-884A-B1295368E1A8", "durationSec": 3408, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "excerpt": "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne, avec Line D\u00e9praz, Pasteure, pour la pr\u00e9dication et Marianne Wenker pour la liturgie. Avec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue, Karin Richter, alto et Hanna Berliner, violon. Lectures bibliques: Deut\u00e9ronome, chapitre 6, versets 4 \u00e0 5, 1 Corinthiens, chapitre 8, versets 5 \u00e0 6, Jean, chapitre 14, versets 1 \u00e0 7. Y a-t-il plusieurs Dieu(x) unique(s)? \"Dis-moi qui est ton Dieu et je te dirai qui tu es.\" Vraiment? Et si la question n'\u00e9tait pas tant celle des diff\u00e9rents dieux auxquels les humains croient que celle de la coexistence entre les hommes et Dieu. Ce culte radiodiffus\u00e9 et en streaming s'inscrit dans le cadre d'une s\u00e9rie de 40 pr\u00e9dications propos\u00e9es durant le Jubil\u00e9 de la R\u00e9forme \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne et \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois. Les th\u00e8mes renvoient \u00e0 la brochure \"40 th\u00e8mes pour cheminer\" (page 9).", "alternativeTitle": ["Culte du 19.02.2017", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne", "Cath\u00e9drale de Lausanne (2/5) / CUL_2017-02-19T10:03:00_culte", "Culte du 19.02.2017", "Cath\u00e9drale de Lausanne (2/5) / CUL_2017-02-19T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Avec Line D\u00e9praz, Pasteure, pour la pr\u00e9dication et Marianne Wenker pour la liturgie.\nAvec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue, Karin Richter, alto et Hanna Berliner, violon.\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: \nDeut\u00e9ronome, chapitre 6, versets 4 \u00e0 5\n1 Corinthiens, chapitre 8, versets 5 \u00e0 6\nJean, chapitre 14, versets 1 \u00e0 7\n\nY a-t-il plusieurs Dieu(x) unique(s)?\n\u00ab Dis-moi qui est ton Dieu et je te dirai qui tu es. \u00bb Vraiment?\nEt si la question n'\u00e9tait pas tant celle des diff\u00e9rents dieux auxquels les humains croient que celle de la coexistence entre les hommes et Dieu.\n\nCe culte radiodiffus\u00e9 et en streaming s'inscrit dans le cadre d'une s\u00e9rie de 40 pr\u00e9dications propos\u00e9es durant le Jubil\u00e9 de la R\u00e9forme \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne et \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois.", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne, avec Line D\u00e9praz, Pasteure, pour la pr\u00e9dication et Marianne Wenker pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue, Karin Richter, alto et Hanna Berliner, violon.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Deut\u00e9ronome, chapitre 6, versets 4 \u00e0 5\n1 Corinthiens, chapitre 8, versets 5 \u00e0 6\nJean, chapitre 14, versets 1 \u00e0 7\n\nY a-t-il plusieurs Dieu(x) unique(s)?\n\n\"Dis-moi qui est ton Dieu et je te dirai qui tu es.\" Vraiment?\nEt si la question n\u2019\u00e9tait pas tant celle des diff\u00e9rents dieux auxquels les humains croient que celle de la coexistence entre les hommes et Dieu\u2026\n\nCe culte radiodiffus\u00e9 et en streaming s\u2019inscrit dans le cadre d'une s\u00e9rie de 40 pr\u00e9dications propos\u00e9es durant le Jubil\u00e9 de la R\u00e9forme \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne et \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois. Les th\u00e8mes renvoient \u00e0 la brochure \"40 th\u00e8mes pour cheminer\" (page 9).", "Culte en direct de la Cath\u00e9drale de Lausanne, avec Line D\u00e9praz, Pasteure, pour la pr\u00e9dication et Marianne Wenker pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Jean-Christophe Geiser \u00e0 l'orgue, Karin Richter, alto et Hanna Berliner, violon.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Deut\u00e9ronome, chapitre 6, versets 4 \u00e0 5\n1 Corinthiens, chapitre 8, versets 5 \u00e0 6\nJean, chapitre 14, versets 1 \u00e0 7\n\nY a-t-il plusieurs Dieu(x) unique(s)?\n\n\"Dis-moi qui est ton Dieu et je te dirai qui tu es.\" Vraiment?\nEt si la question n\u2019\u00e9tait pas tant celle des diff\u00e9rents dieux auxquels les humains croient que celle de la coexistence entre les hommes et Dieu\u2026\n\nCe culte radiodiffus\u00e9 et en streaming s\u2019inscrit dans le cadre d'une s\u00e9rie de 40 pr\u00e9dications propos\u00e9es durant le Jubil\u00e9 de la R\u00e9forme \u00e0 la Cath\u00e9drale de Lausanne et \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois. Les th\u00e8mes renvoient \u00e0 la brochure \"40 th\u00e8mes pour cheminer\" (page 9)."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8367920", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8262912.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "D\u00e9praz, Line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367920", "ece-8367919"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfance de l'art : Aude Gilli\u00e9ron, com\u00e9dienne, chanteuse, dansese", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65F52893-CA29-44E0-92BB-770E9106D549", "durationSec": 306, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilli\u00e9ron, Aude"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "com\u00e9die musicale (musique)", "com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)", "enfance"], "alternativeTitle": ["L'enfance de l'art / INI_2017-02-19T06:18:00_l-enfance-de-l-art", "Initiales du 19.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse, danseuse", "name": "Gilli\u00e9ron, Aude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367929"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La chronique de Nathana\u00ebl Rochat", "id": "sound-5CF10366-5CDA-49D1-811F-C6572362FB83", "durationSec": 283, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morey, Viviane et St\u00e9phane\r\nLa chronique humoristique de Nathana\u00ebl Rochat aux \"beaux parleurs\": \"Ils ont refil\u00e9 le D\u00e9partement de l'arm\u00e9e \u00e0 Parmelin en se disant qu'il pouvait pas faire pire qu'Ueli Maurer, le probl\u00e8me c'est qu'il est en train de relever le d\u00e9fi!\".", "alternativeExcerpt": ["La chronique humoristique de Nathana\u00ebl Rochat aux \"beaux parleurs\": \"Ils ont refil\u00e9 le D\u00e9partement de l'arm\u00e9e \u00e0 Parmelin en se disant qu'il pouvait pas faire pire qu'Ueli Maurer, le probl\u00e8me c'est qu'il est en train de relever le d\u00e9fi!\"."], "alternativeTitle": ["La chronique de l'humoriste / LBP_2017-02-19T11:03:45_la-chronique-de-l-humoriste", "Les beaux parleurs du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8400465.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364096", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Exploitation politique des valeurs chr\u00e9tiennes lors de la campagne \u00e9lectorale valaisanne", "id": "sound-8CEA4B58-F88D-4094-9B0D-5DBB6955AECC", "durationSec": 403, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9lections cantonales valaisannes se d\u00e9rouleront dans deux semaines et en cette p\u00e9riode, plusieurs candidats ou formations politiques aiment \u00e0 rappeler avec insistance leur attachement \u00e0 des valeurs chr\u00e9tiennes. Interview de Jos\u00e9 Mittaz, cur\u00e9 de la Vall\u00e9e de Bagnes.\r\n\r\n* * Exploitation politique des valeurs chr\u00e9tiennes lors de la campagne \u00e9lectorale valaisanne 18h Un abb\u00e9 s'\u00e9l\u00e8ve contre l'exploitation politique des valeurs chr\u00e9tiennes\r\nEn Valais, la campagne \u00e9lectorale bat son plein en vue des \u00e9lections cantonales qui se d\u00e9rouleront dans 2 semaines...\r\nEt en cette p\u00e9riode, plusieurs candidats ou formations politiques aiment \u00e0 rappeler avec insistance leur attachement \u00e0 des valeurs chr\u00e9tiennes...\r\nCes \u00ab valeurs chr\u00e9tiennes \u00bb sont-elles de gauche, de droite, voire du centre ? A qui appartiennent-elles ?\r\nBonsoir Jos\u00e9 Mittaz... Vous \u00eates cur\u00e9 de la Vall\u00e9e de Bagnes et ancien prieur de l'hospice du Grand-Saint-Bernard...\r\n- Les valeurs chr\u00e9tiennes, l'apanage de la droite conservatrice en Valais ? Ou au contraire de la gauche ? (puisque \"les \u00c9glises placent au cour de leur message : la solidarit\u00e9 et la fraternit\u00e9 ; la justice sociale envers tous y compris les \u00e9trangeres\" cf texte de Amherdt)?\r\n- Comment expliquer ce besoin de le clamer haut et fort ? (nous avons besoin de rep\u00e8res, on court apr\u00e8s la r\u00e9cup\u00e9ration de symboles)\r\n- Est-ce que \u00e7a vous agace cette r\u00e9cup\u00e9ration politique ? Ou au contraire tant mieux si les responsables politiques mettent ces valeurs au centre ?\r\n- A ceux qui vous accuseraient de ne pas respecter un certain devoir de r\u00e9serve ou de neutralit\u00e9 en vous exprimant sur cette question, que dites-vous ? (je suis aussi un citoyen et je ne crois pas \u00e0 la neutralit\u00e9 et il y a des choses \u00e0 dire!)\r\n- Se revendiquer de valeurs chr\u00e9tiennes implique parfois l'exclusion de cat\u00e9gories qui ne s'en r\u00e9clament pas...notamment les \u00e9trangers...est-ce qu'\u00eatre chr\u00e9tien, ce n'est pas aussi prot\u00e9ger d'abord les siens, d'abord la mis\u00e8re du Valais avant celle des migrants par exemple ?\r\n(Mittaz: ll faut \u00eatre ouvert \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9, contre l'exclusion, contre ces affiches de l'UDC qui poussent \u00e0 choisir un type de mis\u00e8re ; Amherdt: \"les \u00c9glises placent au cour de leur message : la solidarit\u00e9 et la fraternit\u00e9 ;..... l'accueil de l'\u00e9tranger, de l'\u00e9migr\u00e9, de la veuve et de l'orphelin....\")\r\n- Autre sujet... la semaine \u00e9coul\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le t\u00e9moignage de Daniel Pittet. Ce Fribourgeois est revenu, dans une biographie, sur le viol dont il a \u00e9t\u00e9 victime enfant par un pr\u00eatre. Le sujet est souvent tabou au sein de l'Eglise. Comment lib\u00e9rer la parole selon vous ? (il accompagne lui-m\u00eame des victimes de pr\u00eatres p\u00e9dophiles et conna\u00eet daniel Pittet)\r\n*********************************************************************************\r\nLes \u00ab valeurs chr\u00e9tiennes \u00bb : autant de gauche, du centre que de droite\r\nAbb\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt\r\nProfesseur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg\r\n25.01.2017\r\nL'avantage avec les \u00ab valeurs chr\u00e9tiennes \u00bb, dont certains se revendiquent abondamment durant la campagne aux \u00e9lections cantonales actuellement en cours, c'est qu'elles \u00e9chappent \u00e0 toute classification politicienne. Aucun parti ne peut se les accaparer pour lui seul. \r\nCar \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du respect de la vie humaine, depuis sa conception jusqu'\u00e0 son terme, et de la vision du mariage et de la famille bas\u00e9e sur la relation stable et f\u00e9conde entre deux personnes de sexes diff\u00e9rents, l'\u00c9vangile et l'enseignement social des \u00c9glises placent au cour de leur message : la solidarit\u00e9 et la fraternit\u00e9 ; la justice sociale envers tous, surtout les plus faibles et les plus d\u00e9munis ; l'\u00e9galit\u00e9 en dignit\u00e9, en droits et devoirs de chaque personne humaine, quels que soient son sexe, sa nationalit\u00e9, son niveau social ou sa confession ; l'accueil de l'\u00e9tranger, de l'\u00e9migr\u00e9, de la veuve et de l'orphelin ; la libert\u00e9 individuelle, le travail et la responsabilit\u00e9 de tous au service du bien commun, avec la mise en ouvre de la subsidiarit\u00e9 ; la r\u00e9flexion rationnelle et scientifique \u00e9clairant les convictions de foi ; l'engagement en faveur de la sauvegarde de la cr\u00e9ation et de l'\u00e9cologie int\u00e9grale ; le travail pour la paix entre nations et pour la libert\u00e9 religieuse ; l'ouverture \u00ab catholique-universelle \u00bb aux autres \u00eatres humains, tous membres de la m\u00eame humanit\u00e9, au-del\u00e0 de l'\u00e9go\u00efsme, de la peur et du repli sur soi, etc.\r\nJe me r\u00e9jouis beaucoup lorsque les responsables des partis affirment vouloir mettre en ouvre dans leur gestion de la cit\u00e9 l'une ou l'autre de ces valeurs, d'autant qu'elles se retrouvent dans leurs divers programmes. Car il y a des sympathisants des valeurs chr\u00e9tiennes dans l'ensemble des formations politiques valaisannes.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lections cantonales valaisannes se d\u00e9rouleront dans deux semaines et en cette p\u00e9riode, plusieurs candidats ou formations politiques aiment \u00e0 rappeler avec insistance leur attachement \u00e0 des valeurs chr\u00e9tiennes. Interview de Jos\u00e9 Mittaz, cur\u00e9 de la Vall\u00e9e de Bagnes."], "alternativeTitle": ["Exploitation politique des valeurs chr\u00e9tiennes lors de la campagne \u00e9lectorale valaisanne / FOR_2017-02-19T18:00:00_developpement-1", "Forum du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3906409.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383678", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de la Vall\u00e9e de Bagnes", "name": "Mittaz, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383672"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-080D636F-287B-43A1-82AA-7358CE865941", "durationSec": 3127, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "P1 Reportage d\u00e9couverte: Ana\u00eblle Clot, artiste nature\r\nR\u00e9ponse du concours : La sittelle torchepot\r\nExplications : l'oiseau ma\u00e7on + conseil pour les nichoirs, chapitre 1\r\nLa sittelle torchepot travaille l'entr\u00e9e de ses nichoirs gr\u00e2ce \u00e0 de la terre et des torchis, d'o\u00f9 son nom. D'o\u00f9 son surnom de \u00ab ma\u00e7on \u00bb \u00e9galement. \r\nVoici les 5 premiers \u00ab commandements \u00bb \u00e0 propos des nichoirs\r\n1. Un bon mod\u00e8le tu choisiras\r\n2. Solidement tu le fixeras\r\n3. Un bon mat\u00e9riau tu privil\u00e9gieras\r\n4. Un endroit abrit\u00e9 tu choisiras\r\n5. A l'abri des pr\u00e9dateurs du le mettras\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP3 La capacit\u00e9 des poissons \u00e0 vivre dans de l'eau au-dessous de z\u00e9ro degr\u00e9\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.\r\n\r\n* Infotrafic: 07:58:19-07:58:38 / Infotrafic: 08:59:04-08:59:28 / * \r\nP1 Reportage d\u00e9couverte: Ana\u00eblle Clot, artiste nature\r\nR\u00e9ponse du concours : La sittelle torchepot\r\nExplications : l'oiseau ma\u00e7on + conseil pour les nichoirs, chapitre 1\r\nLa sittelle torchepot travaille l'entr\u00e9e de ses nichoirs gr\u00e2ce \u00e0 de la terre et des torchis, d'o\u00f9 son nom. D'o\u00f9 son surnom de \u00ab ma\u00e7on \u00bb \u00e9galement. \r\nVoici les 5 premiers \u00ab commandements \u00bb \u00e0 propos des nichoirs\r\n1. Un bon mod\u00e8le tu choisiras\r\n2. Solidement tu le fixeras\r\n3. Un bon mat\u00e9riau tu privil\u00e9gieras\r\n4. Un endroit abrit\u00e9 tu choisiras\r\n5. A l'abri des pr\u00e9dateurs du le mettras\r\nP2 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP3 La capacit\u00e9 des poissons \u00e0 vivre dans de l'eau au-dessous de z\u00e9ro degr\u00e9\r\nAvec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 19.02.2017", "Monsieur Jardinier du 19.02.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-02-19T06:03:45_monsieur-jardinier", "La capacit\u00e9 des poissons \u00e0 vivre dans de l'eau au-dessous de z\u00e9ro degr\u00e9 / MJA_2017-02-19T06:08:45_sujet-3", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: quiz nature / MJA_2017-02-19T06:08:45_sujet-2", "Sujet 4 / MJA_2017-02-19T06:13:45_sujet-4", "Sujet 1 / MJA_2017-02-19T06:03:45_sujet-1", "Sujet 9 / MJA_2017-02-19T07:03:45_sujet-9", "Sujet 3 / MJA_2017-02-19T06:08:45_sujet-3", "Sujet 5 / MJA_2017-02-19T06:23:45_sujet-5", "Sujet 2 / MJA_2017-02-19T06:08:45_sujet-2", "Sujet 10 / MJA_2017-02-19T07:13:45_sujet-10", "Sujet 6 / MJA_2017-02-19T06:33:45_sujet-6", "Sujet 8 / MJA_2017-02-19T06:53:45_sujet-8", "Sujet 7 / MJA_2017-02-19T06:43:45_sujet-7", "Sujet 5 / MJA_2017-02-19T06:23:45_sujet-5", "Sujet 8 / MJA_2017-02-19T06:53:45_sujet-8", "Sujet 4 / MJA_2017-02-19T06:13:45_sujet-4", "Sujet 9 / MJA_2017-02-19T07:03:45_sujet-9", "Sujet 6 / MJA_2017-02-19T06:33:45_sujet-6", "Sujet 10 / MJA_2017-02-19T07:13:45_sujet-10", "Sujet 7 / MJA_2017-02-19T06:43:45_sujet-7", "Reportage d\u00e9couverte: Ana\u00eblle Clot, artiste nature / MJA_2017-02-19T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-02-19T06:03:45_monsieur-jardinier"], "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8365429", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec notre invit\u00e9, Daniel Cherix.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "R\u00e9ponse du concours : La sittelle torchepot\nExplications : l\u2019oiseau ma\u00e7on + conseil pour les nichoirs, chapitre 1\nLa sittelle torchepot travaille l\u2019entr\u00e9e de ses nichoirs gr\u00e2ce \u00e0 de la terre et des torchis, d\u2019o\u00f9 son nom. D\u2019o\u00f9 son surnom de \u00ab ma\u00e7on \u00bb \u00e9galement. \nVoici les 5 premiers \u00ab commandements \u00bb \u00e0 propos des nichoirs\n \n1. Un bon mod\u00e8le tu choisiras\n2. Solidement tu le fixeras\n3. Un bon mat\u00e9riau tu privil\u00e9gieras\n4. Un endroit abrit\u00e9 tu choisiras\n5. A l\u2019abri des pr\u00e9dateurs du le mettras\n"], "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365429", "ece-8365427"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Football : victoire du FC Sion face \u00e0 Grasshopper", "id": "sound-787A7148-90BF-43E7-A289-6FB52171C447", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le FC Sion a domin\u00e9 Grasshopper 1 \u00e0 0 ce dimanche \u00e0 Zurich lors de la 21e journ\u00e9e de Super League.\r\n\r\n* * Football : victoire du FC Sion face \u00e0 Grasshopper 18h Football : Zurich-Sion\r\nLe FC Sion a domin\u00e9 Grasshopper 1 \u00e0 0 aujourd'hui lors de la 21e journ\u00e9e de Super League. \r\nHerv\u00e9 Borsier, vous avez suivi cette rencontre \u00e0 Zurich. Un succ\u00e8s m\u00e9rit\u00e9 des Valaisans?\r\n SON RNIS\r\nRELANCE : Herv\u00e9, c'est un succ\u00e8s important qui permet aux Valaisans de s'emparer de la 3 \u00e8me place du classement.\r\nExtro\r\nLausanne a craqu\u00e9 sur la fin dans son match contre B\u00e2le. \r\nLes Lausannois ont men\u00e9 3 \u00e0 1 au Parc St-Jacques, avant d'encaisser 3 buts de la 72e \u00e0 la 84e minute de jeu. R\u00e9sulat final, 4 \u00e0 3 pour B\u00e2le. \r\nLausanne reste sur 11 matches sans victoire et ne poss\u00e8de plus qu'un point d'avance sur Vaduz, la lanterne rouge.", "alternativeExcerpt": ["Le FC Sion a domin\u00e9 Grasshopper 1 \u00e0 0 ce dimanche \u00e0 Zurich lors de la 21e journ\u00e9e de Super League."], "alternativeTitle": ["Football : victoire du FC Sion face \u00e0 Grasshopper / FOR_2017-02-19T18:10:00_developpement-6", "Forum du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8400756.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383678", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383677"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Anniversaire de l'art (2\u00e8me \u00e9pisode)", "id": "sound-B8EAAA0F-082C-448D-AD5A-7505E6DC933F", "durationSec": 7199, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un deuxi\u00e8me voyage  \u00e0 travers les cadeaux sonores fait \u00e0 l'Art \u00e0 l'occasion de l'Art'sbirthday 2017.Un anniversaire invent\u00e9 par le po\u00e8te et artiste fluxus Robert Filliou.Des cadeaux compos\u00e9s express\u00e9ment par des artistes, compositeurs et dj's, offerts par les radios europ\u00e9ennes membres du groupe Ars Acustica le 17 janvier 2017: Barcelone, Madrid. Paris. Bucareste, Vienne et Limerick (Irlande)\r\nLe groupe Ars Acustica d\u00e9sire apporter \u00e0 l'oreille de tous les auditeurs, des formes artistiques qui sont les pr\u00e9mices d'un art futur et qui utilisent les technologies modernes, l'interactivit\u00e9 et les m\u00e9dias pour apporter \u00e0 une audience europ\u00e9enne des sensations d'\u00e9coutes extraordinaires.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 19.02.2017", "Musique d'avenir du 19.02.2017", "Anniversaire de l'art (2\u00e8me \u00e9pisode) / MAV_2017-02-19T22:00:00_musique-d-avenir", "Anniversaire de l'art (2\u00e8me \u00e9pisode) / MAV_2017-02-19T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Un deuxi\u00e8me voyage  \u00e0 travers les cadeaux sonores fait \u00e0 l\u2019Art \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019Art'sbirthday 2017.Un anniversaire invent\u00e9 par le po\u00e8te et artiste fluxus Robert Filliou.Des cadeaux compos\u00e9s express\u00e9ment par des artistes, compositeurs et dj\u2019s, offerts par les radios europ\u00e9ennes membres du groupe Ars Acustica le 17 janvier 2017: Barcelone, Madrid. Paris. Bucareste, Vienne et Limerick (Irlande)\nLe groupe Ars Acustica d\u00e9sire apporter \u00e0 l'oreille de tous les auditeurs, des formes artistiques qui sont les pr\u00e9mices d'un art futur et qui utilisent les technologies modernes, l'interactivit\u00e9 et les m\u00e9dias pour apporter \u00e0 une audience europ\u00e9enne des sensations d'\u00e9coutes extraordinaires.", "Un deuxi\u00e8me voyage  \u00e0 travers les cadeaux sonores fait \u00e0 l\u2019Art \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019Art'sbirthday 2017.Un anniversaire invent\u00e9 par le po\u00e8te et artiste fluxus Robert Filliou.Des cadeaux compos\u00e9s express\u00e9ment par des artistes, compositeurs et dj\u2019s, offerts par les radios europ\u00e9ennes membres du groupe Ars Acustica le 17 janvier 2017: Barcelone, Madrid. Paris. Bucareste, Vienne et Limerick (Irlande)\nLe groupe Ars Acustica d\u00e9sire apporter \u00e0 l'oreille de tous les auditeurs, des formes artistiques qui sont les pr\u00e9mices d'un art futur et qui utilisent les technologies modernes, l'interactivit\u00e9 et les m\u00e9dias pour apporter \u00e0 une audience europ\u00e9enne des sensations d'\u00e9coutes extraordinaires."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367963", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367963", "ece-8367962"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La chronique de Claude Hermann : Scott Ross, organiste et claveciniste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A71B37E1-76D0-46BC-96C5-41ACCBDC53A3", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ross, Scott"], "thematicThemes": ["clavecin", "orgue", "instrumentiste", "sida"], "alternativeTitle": ["La chronique de Claude Hermann / INI_2017-02-19T06:18:00_la-chronique-de-claude-hermann", "Initiales du 19.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musciologue", "name": "Hermann, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367931"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il former les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e0 l'assistance au suicide? : D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Sobel, responsable d'EXIT pour la Suisse romande, et Fran\u00e7ois-G\u00e9rard H\u00e9ritier, vice-pr\u00e9sident de l'association M\u00e9decins de famille Suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6686A2C4-A395-4741-9310-4215DC75D84D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 725, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exit"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "formation", "suicide assist\u00e9"], "excerpt": "L'association d'aide au suicide Exit veut \u00e9tendre les comp\u00e9tences des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et les former \u00e0 l'assistance au suicide. ", "alternativeExcerpt": ["L'association d'aide au suicide Exit veut \u00e9tendre les comp\u00e9tences des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes et les former \u00e0 l\u2019assistance au suicide. D\u00e9bat entre J\u00e9r\u00f4me Sobel, responsable d\u2019EXIT pour la Suisse romande et Fran\u00e7ois-G\u00e9rard H\u00e9ritier, vice-pr\u00e9sident de l\u2019association M\u00e9decins de famille Suisse."], "alternativeTitle": ["Faut-il former les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes \u00e0 l\u2019assistance au suicide? / FOR_2017-02-19T18:02:00_developpement-2", "Forum du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8113513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383678", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'EXIT pour la Suisse romande", "name": "Sobel, Jer\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'association M\u00e9decins de famille Suisse", "name": "H\u00e9ritier, Fran\u00e7ois-G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383666"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Rockspotting", "source": "siranau", "title": "Rockspotting", "id": "sound-BAEBD126-891D-495D-AAD3-445B92622824", "durationSec": 7007, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Rockspotting du 19.02.2017", "Rockspotting / ROK_2017-02-19T18:00:00_rockspotting", "Rockspotting du 19.02.2017", "Rockspotting / ROK_2017-02-19T18:00:00_rockspotting"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8368024", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423821.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8368024", "ece-8368023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mike Pence rencontrera deux dirigeants europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles", "id": "sound-F9066CE0-84F4-4903-8D38-3BF252341596", "durationSec": 329, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Corbett, Richard\r\nLe vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Mike Pence, sera tr\u00e8s attend sur le sujet de l'Union Europ\u00e9enne lors de sa visite \u00e0 Bruxelles lundi.  Interview de Richard Corbett, eurod\u00e9put\u00e9 travailliste britannique, membre de la D\u00e9l\u00e9gation du Parlement europ\u00e9en pour les relations avec les Etats-Unis.\r\n\r\n* * Mike Pence rencontrera deux dirigeants europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles 18h Les Etats-Unis veulent-ils la peau de l'UE ?\r\nMike Pence poursuit son op\u00e9ration d\u00e9minage en Europe... \r\nLe vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9tait hier \u00e0 Munich pour la Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9... Il a tent\u00e9 de rassurer les Europ\u00e9ens qui s'\u00e9taient inqui\u00e9t\u00e9s des propos du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump jugeant l'OTAN \"obsol\u00e8te\"... Mike Pence a promis un engagement in\u00e9branlable des Etats-Unis dans l'alliance atlantique...\r\nLe ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Marc Ayrault a regrett\u00e9 que le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'ait pas dit un mot sur l'UE... Mike Pence est tr\u00e8s attendu sur cet autre sujet, Donald Trump ayant lou\u00e9 par le pass\u00e9 le Brexit et sembl\u00e9 souhaiter un \u00e9clatement de l'Union europ\u00e9enne.\r\nPeut-\u00eatre que le num\u00e9ro s'est-il r\u00e9serv\u00e9 pour Bruxelles... Il y rencontre demain le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker et celui du Conseil europ\u00e9en Donald Tusk.\r\nRichard Corbett, bonsoir... Vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 travailliste britannique... membre de la D\u00e9l\u00e9gation du Parlement europ\u00e9en pour les relations avec les Etats-Unis...\r\n- Mike Pence peut-il rassurer les dirigeants europ\u00e9ens... ou est-ce peine perdue, compte tenu de la m\u00e9fiance que suscite Donald Trump \u00e0 Bruxelles ?\r\n- Pensez-vous que Washington a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 affaiblir la \u00ab Forteresse Europe \u00bb, \u00e0 ne pas voir \u00e9merger une Europe puissance ?\r\n- Certains dirigeants europ\u00e9ens se sont r\u00e9jouis de l'\u00e9lection de Donald Trump (le premier ministre hongrois Viktor Orban a \u00e9voqu\u00e9 une \u00ab retour de la vraie d\u00e9mocratie et des discussions honn\u00eates loin des contraintes paralysante du politiquement correct \u00bb)... Est-ce que l'UE est capable de faire front uni ?... N'y a-t-il pas le risque de voir les Etats membres courir \u00e0 Washington faire leurs affaires en bilat\u00e9ral ?\r\n- Qu'attendez-vous de la part des dirigeants europe\u00e9ns ? Quel message devrait-il adresser \u00e0 Mike Pence ?\r\n- Est-ce que Donald Trump n'est pas une cible commode pour les Europ\u00e9ens, un \u00e9pouvantail qu'on brandit un peu trop facilement pour \u00e9viter d'assumer ses propres responsabilit\u00e9s dans l'\u00e9mergence de mouvements populistes en Europe ?", "alternativeExcerpt": ["Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Mike Pence, sera tr\u00e8s attend sur le sujet de l\u2019Union Europ\u00e9enne lors de sa visite \u00e0 Bruxelles lundi.  Interview de Richard Corbett, eurod\u00e9put\u00e9 travailliste britannique, membre de la D\u00e9l\u00e9gation du Parlement europ\u00e9en pour les relations avec les Etats-Unis."], "alternativeTitle": ["Mike Pence rencontrera deux dirigeants europ\u00e9ens \u00e0 Bruxelles / FOR_2017-02-19T18:04:00_developpement-3", "Forum du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8400642.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383678", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383676"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-2B4BA31A-BE8F-4172-A527-9602EAA4D46A", "durationSec": 3208, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 19.02.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-02-19T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 19.02.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-02-19T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8368001", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8368001", "ece-8368000"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-CF5BB740-249E-4550-8E98-88CE79D15599", "durationSec": 3418, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:44-16:59:26 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 19.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-19T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso du 19.02.2017", "Paradiso / RAP_2017-02-19T16:03:45_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8365468", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365468", "ece-8365467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Porto", "id": "sound-2D19B617-17F3-4888-9146-D790010C02BC", "durationSec": 3378, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Couto, Dejanirah;Dussez, Johanne\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Dussez, Johanne\r\nDeuxi\u00e8me agglom\u00e9ration du Portugal apr\u00e8s Lisbonne, Porto est connue pour ses richesses historiques ainsi que pour son c\u00e9l\u00e8bre vin. \r\nHistoire de la ville avec D\u00e9janirah Couto, professeure \u00e0 l'\u00e9cole pratique des Hautes Etudes section des sciences historiques et philologiques \u00e0 la Sorbonne, elle enseigne l'histoire du monde portugais \u00e9poque moderne et contemporaine.\r\n\r\n* * Deuxi\u00e8me agglom\u00e9ration du Portugal apr\u00e8s Lisbonne, Porto est connue pour ses richesses historiques ainsi que pour son c\u00e9l\u00e8bre vin. \r\nHistoire de la ville avec D\u00e9janirah Couto, professeure \u00e0 l'\u00e9cole pratique des Hautes Etudes section des sciences historiques et philologiques \u00e0 la Sorbonne, elle enseigne l'histoire du monde portugais \u00e9poque moderne et contemporaine.", "alternativeTitle": ["Monumental du 19.02.2017", "Porto / MON_2017-02-19T13:03:45_monumental", "Monumental du 19.02.2017", "Porto / MON_2017-02-19T13:03:45_monumental"], "alternativeExcerpt": ["Deuxi\u00e8me agglom\u00e9ration du Portugal apr\u00e8s Lisbonne, Porto est connue pour ses richesses historiques ainsi que pour son c\u00e9l\u00e8bre vin. \n\nHistoire de la ville avec D\u00e9janirah Couto, professeure \u00e0 l\u02b9\u00e9cole pratique des Hautes Etudes section des sciences historiques et philologiques \u00e0 la Sorbonne, elle enseigne l\u02b9histoire du monde portugais \u00e9poque moderne et contemporaine.", "Deuxi\u00e8me agglom\u00e9ration du Portugal apr\u00e8s Lisbonne, Porto est connue pour ses richesses historiques ainsi que pour son c\u00e9l\u00e8bre vin. \n\nHistoire de la ville avec D\u00e9janirah Couto, professeure \u00e0 l\u02b9\u00e9cole pratique des Hautes Etudes section des sciences historiques et philologiques \u00e0 la Sorbonne, elle enseigne l\u02b9histoire du monde portugais \u00e9poque moderne et contemporaine."], "imageURL": "//www.rts.ch/8386889.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8365407", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8365407", "ece-8365406"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babel", "source": "siranau", "title": "Le sacr\u00e9 incestueux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A07D8A-544B-4BA0-BA6E-EFB230914956", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2253, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "p\u00e9dophilie", "catholicisme"], "excerpt": "Hasard du calendrier, deux livres qui touche le th\u00e8me des pr\u00eatres p\u00e9dophiles sortent \u00e0 quelques jours d'intervalle. Le premier, \"Mon p\u00e8re, je vous pardonne. Survivre \u00e0 une enfance bris\u00e9e\", pr\u00e9fac\u00e9 par le pape Fran\u00e7ois, est un t\u00e9moignage douloureux livr\u00e9 par Daniel Pittet, une victime fribourgeoise. Le second, \"Le sacr\u00e9 incestueux\", cosign\u00e9 par le sociologue fran\u00e7ais des religions Olivier Bobineau, s'interroge sur l'intensit\u00e9 du scandale que g\u00e9n\u00e8rent les abus commis par des eccl\u00e9siastiques. Deux ouvrages qui illustrent le choc de deux sacralit\u00e9s, celle de l'enfant et celle du pr\u00eatre. Fabien H\u00fcnenberger s'est entretenu avec Olivier Bobineau, Evelyne Oberson avec Daniel Pittet.", "alternativeTitle": ["Babel du 19.02.2017", "Le sacr\u00e9 incestueux / BBL_2017-02-19T11:03:00_babel", "Babel du 19.02.2017", "Le sacr\u00e9 incestueux / BBL_2017-02-19T11:03:00_babel"], "alternativeExcerpt": ["Hasard du calendrier, deux livres qui touche le th\u00e8me des pr\u00eatres p\u00e9dophiles sortent \u00e0 quelques jours d'intervalle. Le premier, \"Mon p\u00e8re, je vous pardonne. Survivre \u00e0 une enfance bris\u00e9e\", pr\u00e9fac\u00e9 par le pape Fran\u00e7ois, est un t\u00e9moignage douloureux livr\u00e9 par Daniel Pittet, une victime fribourgeoise. Le second, \"Le sacr\u00e9 incestueux\", cosign\u00e9 par le sociologue fran\u00e7ais des religions Olivier Bobineau, s'interroge sur l'intensit\u00e9 du scandale que g\u00e9n\u00e8rent les abus commis par des eccl\u00e9siastiques. Deux ouvrages qui illustrent le choc de deux sacralit\u00e9s, celle de l'enfant et celle du pr\u00eatre. Fabien H\u00fcnenberger s'est entretenu avec Olivier Bobineau, Evelyne Oberson avec Daniel Pittet.", "Hasard du calendrier, deux livres qui touche le th\u00e8me des pr\u00eatres p\u00e9dophiles sortent \u00e0 quelques jours d'intervalle. Le premier, \"Mon p\u00e8re, je vous pardonne. Survivre \u00e0 une enfance bris\u00e9e\", pr\u00e9fac\u00e9 par le pape Fran\u00e7ois, est un t\u00e9moignage douloureux livr\u00e9 par Daniel Pittet, une victime fribourgeoise. Le second, \"Le sacr\u00e9 incestueux\", cosign\u00e9 par le sociologue fran\u00e7ais des religions Olivier Bobineau, s'interroge sur l'intensit\u00e9 du scandale que g\u00e9n\u00e8rent les abus commis par des eccl\u00e9siastiques. Deux ouvrages qui illustrent le choc de deux sacralit\u00e9s, celle de l'enfant et celle du pr\u00eatre. Fabien H\u00fcnenberger s'est entretenu avec Olivier Bobineau, Evelyne Oberson avec Daniel Pittet."], "imageURL": "//www.rts.ch/8393627.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367926", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des religions", "name": "Bobineau, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin, \u00e0 l'origine du livre \"Aimer, c'est tout donner\", T\u00e9moin. A l'origine du livre \"Aimer, c'est tout donner\"", "name": "Pittet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367926", "ece-8367925"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Lacheau, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film \"Alibi.com\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C890DE1-48B9-43E9-B040-D7DEF9235CA6", "durationSec": 1072, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Besoin de vraies fausses preuves ou de faux vrais t\u00e9moins pour couvrir une escapade adult\u00e9rine, esquiver un repas de famille p\u00e9nible ou simplement cacher un secret \u00e0 son entourage? La soci\u00e9t\u00e9 de Greg, Alibi.com, est l\u00e0 pour vous. \r\nBesoin de vous marrer pendant plus de 90 minutes non-stop devant une com\u00e9die romantique ou le burlesque tutoie le potache avec maestria? Fifi Lacheau et toute l'\u00e9quipe du film Alibi.com vont vous combler. M\u00eame si on lorgne du c\u00f4t\u00e9 de \"L'Arnacoeur\", \"Alibi.com\" est sans conteste la com\u00e9die fran\u00e7aise la mieux inspir\u00e9e et la plus dr\u00f4le de ces derniers mois. Apr\u00e8s avoir conquis le public avec deux num\u00e9ros de Babysitting forts r\u00e9ussis, Fifi Lacheau est bien parti pour enquiller sur un 3\u00e8me succ\u00e8s d'affil\u00e9 puisque le d\u00e9marrage de mercredi au box office fran\u00e7ais le place en t\u00eate des films les plus fr\u00e9quent\u00e9s. \r\nA suivre la conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre deux Fifi, Lacheau et Congiusti, pour en savoir plus sur cet alibi.com.", "alternativeExcerpt": ["Besoin de vraies fausses preuves ou de faux vrais t\u00e9moins pour couvrir une escapade adult\u00e9rine, esquiver un repas de famille p\u00e9nible ou simplement cacher un secret \u00e0 son entourage? La soci\u00e9t\u00e9 de Greg, Alibi.com, est l\u00e0 pour vous. \n\nBesoin de vous marrer pendant plus de 90 minutes non-stop devant une com\u00e9die romantique ou le burlesque tutoie le potache avec maestria? Fifi Lacheau et toute l\u02b9\u00e9quipe du film Alibi.com vont vous combler. M\u00eame si on lorgne du c\u00f4t\u00e9 de \"L\u02b9Arnacoeur\", \"Alibi.com\" est sans conteste la com\u00e9die fran\u00e7aise la mieux inspir\u00e9e et la plus dr\u00f4le de ces derniers mois. Apr\u00e8s avoir conquis le public avec deux num\u00e9ros de Babysitting forts r\u00e9ussis, Fifi Lacheau est bien parti pour enquiller sur un 3\u00e8me succ\u00e8s d\u02b9affil\u00e9 puisque le d\u00e9marrage de mercredi au box office fran\u00e7ais le place en t\u00eate des films les plus fr\u00e9quent\u00e9s. \n\nA suivre la conversation t\u00e9l\u00e9phonique entre deux Fifi, Lacheau et Congiusti, pour en savoir plus sur cet alibi.com."], "alternativeTitle": ["Alibi.com / BRA_2017-02-19T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8398786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8368089", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur", "name": "Lacheau, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8368085"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le co\u00fbt des heures suppl\u00e9mentaires fait d\u00e9bat dans plusieurs cantons", "id": "sound-CB92E99E-8B09-45C1-B25D-F018BB755976", "durationSec": 125, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les heures suppl\u00e9mentaires des chefs de service et autres cadres de nombreuses administrations publiques co\u00fbtent jusqu'\u00e0 plusieurs millions de francs chaque ann\u00e9e aux contribuables. Une partie de la classe politique jurassienne r\u00e9clame un statut particulier pour ce type de fonctionnaires.\r\n\r\n* * Le co\u00fbt des heures suppl\u00e9mentaires fait d\u00e9bat dans plusieurs cantons 12h30: Heures supp des cadres probl\u00e8mes canton KLEIN\r\nLes heures suppl\u00e9mentaires des cadres et des chefs de services des administrations publiques peuvent co\u00fbter jusqu'\u00e0 plusieurs millions de francs par an aux contribuables. \r\nDes sommes parfois incontr\u00f4l\u00e9es.... qui peuvent conduire \u00e0 des d\u00e9rapages... et qui font d\u00e9bat dans plusieurs cantons. \r\nC'est le cas en ce moment dans le Jura. \r\nGa\u00ebl Klein, vous \u00eates note correspondant \u00e0 Del\u00e9mont: une partie de la classe politique jurassienne r\u00e9clame un statut particulier pour ce type de fonctionnaire.      \r\nOui, c'est le r\u00e9cent d\u00e9part d'une ancienne cheffe de service qui a relanc\u00e9 le d\u00e9bat dans le Jura. Elle faisait l'objet d'une proc\u00e9dure administrative li\u00e9e \u00e0 des divergences sur le plan manag\u00e9rial. Son d\u00e9part a \u00e9t\u00e9 convenu d'un commun accord avec l'Etat. Elle a re\u00e7u 12 mois de salaire dont 9 comprenant un mois et demi d'heures valoris\u00e9es et 7 mois et demi d'indemnit\u00e9. Un v\u00e9ritable parachute dor\u00e9 pour de nombreux d\u00e9put\u00e9s. Et ce n'est pas une premi\u00e8re dans le Jura. A la cl\u00e9 \u00e0 chaque fois, des quantit\u00e9s astronomiques d'heures suppl\u00e9mentaires repr\u00e9sentant parfois plusieurs mois de travail. \r\nGa\u00ebl, on imagine pourtant que c'est bien l\u00e9gal\u00a0? \r\nOui, tout ce qu'il y a de plus l\u00e9gal, mais \u00e7a passe plut\u00f4t mal dans un canton qui doit se serrer la ceinture en mati\u00e8re de d\u00e9penses publiques apr\u00e8s l'adoption il y a 3 ans d'un plan d'aust\u00e9rit\u00e9. La loi jurassienne sur le personnel consacre un seul et unique statut pour tous les employ\u00e9s de la fonction publique. Et de cela, pas moins de trois partis gouvernementaux n'en veulent plus. Ils r\u00e9clament aujourd'hui un statut particulier pour les chefs de service, pour lesquels une partie du salaire doit comprendre \u00e0 l'\u00e9vidence la r\u00e9alisation d'heures suppl\u00e9mentaires. \r\nEt dans les autres cantons, Ga\u00ebl\u00a0? \r\nSans \u00eatre totalement exhaustif, \u00e7a co\u00fbte cher et \u00e7a suscite aussi le d\u00e9bat. Dans le canton de Berne, les cadres de l'administration peuvent aussi d\u00e9compter leurs heures suppl\u00e9mentaires, mais il y a r\u00e9guli\u00e8rement des tentatives devant le Grand Conseil pour tenter de modifier ce r\u00e9gime. A Gen\u00e8ve, une enqu\u00eate de nos confr\u00e8res du Temps avait d\u00e9montr\u00e9 au mois de janvier que ces heures suppl\u00e9mentaires co\u00fbtent chaque ann\u00e9e 3 millions de francs \u00e0 l'administration cantonale. En Valais en revanche, le cas est r\u00e9gl\u00e9, cette notion d'heures suppl\u00e9mentaires ne s'applique pas \u00e0 la fonction de chef de service, les heures effectu\u00e9s en sus de la dur\u00e9e du temps de r\u00e9f\u00e9rence ne donnent droit \u00e0 aucune compensation financi\u00e8re. \r\nGa\u00ebl Klein, en direct de Del\u00e9mont.", "alternativeExcerpt": ["Les heures suppl\u00e9mentaires des chefs de service et autres cadres de nombreuses administrations publiques co\u00fbtent jusqu\u2019\u00e0 plusieurs millions de francs chaque ann\u00e9e aux contribuables. Une partie de la classe politique jurassienne r\u00e9clame un statut particulier pour ce type de fonctionnaires."], "alternativeTitle": ["Le co\u00fbt des heures suppl\u00e9mentaires fait d\u00e9bat dans plusieurs cantons / 12H30_2017-02-19T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4264214.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383696", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Faut-il limiter le trafic genevois \u00e0 30 km/h pendant la nuit?", "id": "sound-D837C291-9A0C-45B1-8820-93485DC06298", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'id\u00e9e de limiter la vitesse \u00e0 30 km/h pendant la nuit fait son chemin \u00e0 B\u00e2le et trouve un \u00e9cho \u00e0 Gen\u00e8ve. D\u00e9bat entre R\u00e9my Pagani, conseiller administratif Ensemble \u00e0 Gauche \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Membrez, pr\u00e9sident de la section genevoise du Touring Club Suisse.\r\n\r\n* * Faut-il limiter le trafic genevois \u00e0 30 km/h pendant la nuit? 18h Faut-il imposer les 30km/h la nuit ?\r\nLimiter la vitesse \u00e0 30 kilom\u00e8tre-heures pendant la nuit... l'id\u00e9e fait son chemin \u00e0 B\u00e2le, o\u00f9 le Grand Conseil a approuv\u00e9 la mesure et a charg\u00e9 mercredi les autorit\u00e9s b\u00e2loises d'\u00e9tudier un tel sc\u00e9nario. \r\nL'objectif ? R\u00e9duire les nuisances sonores des v\u00e9hicules... et ainsi offrir \u00e0 la population un sommeil r\u00e9parateur...\r\nB\u00e2le serait-il pr\u00e9curseur ? \r\nCette proposition trouve un \u00e9cho \u00e0 Gen\u00e8ve, canton urbain, o\u00f9 le bruit est un enjeu majeur de la circulation, et notamment du trafic nocturne... Lausanne va tester une mesure similaire mais limit\u00e9e \u00e0 certaines art\u00e8res...\r\nAlors faut-il limiter la vitesse pendant la nuit ? Doit-on brider les automobilistes au moment o\u00f9 le trafic se d\u00e9gage enfin ? Et d'ailleurs quelle efficacit\u00e9 pour une telle mesure ?\r\nOn en d\u00e9bat ce soir avec R\u00e9my Pagani, bonsoir... Vous \u00eates conseiller administratif Ensemble \u00e0 Gauche \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve, et Fran\u00e7ois Membrez, bonsoir...  pr\u00e9sident de la section genevoise du Touring Club Suisse.\r\n REMY PAGANI\r\n- Limiter le trafic \u00e0 30 kilom\u00e8tres-heure, pendant la nuit alors qu'il n'y a quasi personne dans les rues, pas d'enfants... est-ce bien n\u00e9cessaire ?\r\n- La vitesse est d\u00e9j\u00e0 limit\u00e9e \u00e0 50, les radars sont performants, alors jusqu'o\u00f9 doit-on aller ?\r\n- Dans ces zones 30, certaines associations (TCS, Mobilitant Jura) rel\u00e8vent parfois un sentiment trompeur de s\u00e9curit\u00e9... les pi\u00e9tons comme les automobilistes ne font plus attention au danger que repr\u00e9sente la circulation...\r\n- Sur Vaud, les zones 30 sont contest\u00e9es : on \u00e9voque la mise en place de chicanes, ou de dos d'\u00e2ne, qui obligeraient l'automobiliste \u00e0 syst\u00e9matiquement red\u00e9marrer, et donc provoquer plus de bruit et d'\u00e9missions polluantes...\r\n- La ville de Gen\u00e8ve pose d\u00e9j\u00e0 des rev\u00eatements phonoabsorbants, particuli\u00e8rement efficaces contre le bruit, n'est-ce pas suffisant ?\r\n- Pour les transports publics, c'est aussi une limitation qui pourrait ralentir la cadence... Et qui risque de les rendre paradoxalement moins attractifs ?\r\n FRANCOIS MEMBREZ\r\n- Des \u00e9tudes \u00e0 Zurich notamment, montrent que diminuer la vitesse maximale de 20 kilom\u00e8tres-heures permettrait de r\u00e9duire les nuisances sonores jusqu'\u00e0 4 d\u00e9cibels en moins, c'est assez cons\u00e9quent non ?\r\n- Partons du principe que cette limite \u00e0 30 soit install\u00e9e en ville de Gen\u00e8ve pour la nuit. Quel impact sur les transports publics ? La fr\u00e9quence des bus et trams est d\u00e9j\u00e0 bien r\u00e9duite entre 22h et 6h du matin... risque-t-on vraiment de toucher leur cadence horaire ?\r\n- D'autant plus que la vitesse moyenne des Transports publics genevois tourne autour de 16 km/h (chiffres du DETA de 2014)... donc \u00e0 30, on a encore de la marge...\r\n- Au-del\u00e0 des nuisances sonores, diminuer la limitation de vitesse, c'est surtout un gain de s\u00e9curit\u00e9 important... \r\n- Les rues sont moins fr\u00e9quent\u00e9es la nuit, d'accord pour la semiane, mais au centre-ville, notamment le week-end, les rues regorgent de noctambules... \r\n- Que penseriez-vous d'une phase de test ? On peut l'imaginer de deux fa\u00e7ons : tester certains axes \u00e0 30 km/h la nuit, ou alors tester la ville enti\u00e8re pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e...", "alternativeExcerpt": ["L\u2019id\u00e9e de limiter la vitesse \u00e0 30 km/h pendant la nuit fait son chemin \u00e0 B\u00e2le et trouve un \u00e9cho \u00e0 Gen\u00e8ve. D\u00e9bat entre R\u00e9my Pagani, conseiller administratif Ensemble \u00e0 Gauche \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve et Fran\u00e7ois Membrez, pr\u00e9sident de la section genevoise du Touring Club Suisse."], "alternativeTitle": ["Faut-il limiter le trafic genevois \u00e0 30 km/h pendant la nuit? / FOR_2017-02-19T18:06:00_developpement-4", "Forum du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4936098.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8383678", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident, cofondateur TRIAL, Association suisse contre l'impunit\u00e9, pr\u00e9sident de la section genevoise du Touring Club Suisse ", "name": "Membrez, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller administratif Ensemble \u00e0 Gauche \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8383665"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Reportage d\u00e9couverte: Ana\u00eblle Clot, artiste nature : R\u00e9ponse du concours : La sittelle torchepot", "id": "sound-95D63708-CEDA-493C-BA47-81210821FE1E", "durationSec": 510, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse du concours : La sittelle torchepot\r\nExplications : l'oiseau ma\u00e7on + conseil pour les nichoirs, chapitre 1\r\nLa sittelle torchepot travaille l'entr\u00e9e de ses nichoirs gr\u00e2ce \u00e0 de la terre et des torchis, d'o\u00f9 son nom. D'o\u00f9 son surnom de \u00ab ma\u00e7on \u00bb \u00e9galement. \r\nVoici les 5 premiers \u00ab commandements \u00bb \u00e0 propos des nichoirs\r\n1. Un bon mod\u00e8le tu choisiras\r\n2. Solidement tu le fixeras\r\n3. Un bon mat\u00e9riau tu privil\u00e9gieras\r\n4. Un endroit abrit\u00e9 tu choisiras\r\n5. A l'abri des pr\u00e9dateurs du le mettras", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9ponse du concours : La sittelle torchepot\nExplications : l\u2019oiseau ma\u00e7on + conseil pour les nichoirs, chapitre 1\nLa sittelle torchepot travaille l\u2019entr\u00e9e de ses nichoirs gr\u00e2ce \u00e0 de la terre et des torchis, d\u2019o\u00f9 son nom. D\u2019o\u00f9 son surnom de \u00ab ma\u00e7on \u00bb \u00e9galement. \nVoici les 5 premiers \u00ab commandements \u00bb \u00e0 propos des nichoirs\n \n1. Un bon mod\u00e8le tu choisiras\n2. Solidement tu le fixeras\n3. Un bon mat\u00e9riau tu privil\u00e9gieras\n4. Un endroit abrit\u00e9 tu choisiras\n5. A l\u2019abri des pr\u00e9dateurs du le mettras\n"], "alternativeTitle": ["Reportage d\u00e9couverte: Ana\u00eblle Clot, artiste nature / MJA_2017-02-19T06:03:45_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8396574.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8365429", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365423"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Psalt\u00e9rophilie", "id": "sound-96D7057E-D860-4DAD-8A41-863A5C7B29DA", "durationSec": 3283, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Psalt\u00e9rophilie / INI_2017-02-19T06:03:00_psalterophilie", "Initiales du 19.02.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8367932", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423782.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8367930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "L'interview de Viviane Morey", "id": "sound-F24D758C-F750-422E-8E94-C3227C0BC030", "durationSec": 1319, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Morey, Viviane et St\u00e9phane\r\nLe vendredi 24 f\u00e9vrier, la soir\u00e9e des Pr\u00e9liminaires se d\u00e9voile aux Docks, avec une programmation 100%\u00a0f\u00e9minine. \"La F\u00eate du Slip\" retourne Lausanne du vendredi 3 au dimanche 5 mars avec des expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine. Sans oublier, \"Le Slip d'or\", seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse. En guise d'apoth\u00e9ose, le P\u00f4le Danse monte la barre le vendredi 10 mars, en partenariat avec les Printemps de S\u00e9velin. A relever que \"La f\u00eate du Slip\" est le seul festival suisse interdit aux moins de 18 ans!\r\nToutes les infos sur: www.lafeteduslip.ch/2017", "alternativeExcerpt": ["Le vendredi 24 f\u00e9vrier, la soir\u00e9e des Pr\u00e9liminaires se d\u00e9voile aux Docks, avec une programmation 100%\u00a0f\u00e9minine. \"La F\u00eate du Slip\" retourne Lausanne du vendredi 3 au dimanche 5 mars avec des expositions, performances, projections de films, musique et danse contemporaine. Sans oublier, \"Le Slip d\u2019or\", seule comp\u00e9tition internationale de films pornos en Suisse. En guise d\u2019apoth\u00e9ose, le P\u00f4le Danse monte la barre le vendredi 10 mars, en partenariat avec les Printemps de S\u00e9velin. A relever que \"La f\u00eate du Slip\" est le seul festival suisse interdit aux moins de 18 ans!\nToutes les infos sur: www.lafeteduslip.ch/2017"], "alternativeTitle": ["L'interview de l'invit\u00e9 / LBP_2017-02-19T11:03:45_l-interview-de-l-invite", "Les beaux parleurs du 19.02.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8400469.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8364096", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8365458"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1574929", "durationSec": 840, "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Scroll", "Sociabilit\u00e9 d'un jeune malentendant", "Vieille politique vs nouveaux m\u00e9dias", "Voyager (presque) gratuit autour du monde", "Nouvo du 19 f\u00e9vrier 2017", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8282812", "isOnline": true, "contributors": {"Monteur": [{"name": "FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAUERT, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MULTONE, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRITSCHY, Margaux", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "GAGLIARDONE, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8282812", "ece-8297307", "ece-8297424"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "id": "asset-1565965", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 220, "mediaType": "video", "excerpt": "Nicole Reynaud est malentendante depuis l'enfance et souffre du syndrome Duchenne, qui la rendra progressivement aveugle. Ce diagnostic l'a oblig\u00e9e \u00e0 changer son mode de vie et la plonge dans une forme d'isolement sociale. L'UCBA, l'Union centrale suisse pour le bien des aveugles, l'a aid\u00e9e \u00e0 sortir de cet isolement en organisant des rencontres qui lui permettent de rencontrer d'autres personnes.", "title": "UCBA 2017", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2017-02-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "C\u00c9CIT\u00c9"], "alternativeExcerpt": ["UCBA", "Nicole Reynaud souffre du syndrome d\u2019Usher : une surdit\u00e9 en m\u00eame temps qu\u2019une c\u00e9cit\u00e9 progressive. En peu de temps, elle s\u2019est retrouv\u00e9e en situation d\u2019isolement social.  Avec l\u2019aide de l\u2019UCBA - l\u2019union centrale suisse pour le bien des aveugles - elle a pu cr\u00e9er des nouvelles amiti\u00e9s. R\u00e9alisation : Jochen Bechler", "UCBA", "UCBA", "UCBA"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Sortir de l\u2019isolement gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019UCBA", "UCBA", "Ensemble", "UCBA", "Ensemble", "UCBA", "Ensemble", "UCBA"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8298053", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "DELLEY, Vanina", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "HOFFET, Christine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8298053", "ece-8298051", "ece-8297199", "ece-8297175"]}]}}