{"response": {"numFound": 26179, "start": 17100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "La Minute nature de Julien Perrot", "id": "sound-476ABC48-A73B-4938-9A46-D2316EB6EA2A", "durationSec": 583, "publicationDate": "2017-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le journaliste naturaliste le plus hyperactif de Suisse romande s'est r\u00e9cemment lanc\u00e9 dans la cr\u00e9ation d'une cha\u00eene YouTube: laminutenature.net.\r\nFid\u00e8le \u00e0 sa philosophie, le cr\u00e9ateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\" se filme dans un coin de nature proche, pour des rencontres insolites avec faune et flore des lieux.\r\nUne nouvelle aventure qui a d\u00e9j\u00e0 en moins d'un an trouv\u00e9 son public avec plus de 10'000 abonn\u00e9s et 750'000 vues.\r\nFort de ce succ\u00e8s, Julien Perrot publie aujourd'hui la version papier de cette d\u00e9marche vid\u00e9o \" la Minute Nature, Ca se passe pr\u00e8s de chez vous \", aux \u00e9ditions La Salamandre bien s\u00fbr !", "alternativeExcerpt": ["Le journaliste naturaliste le plus hyperactif de Suisse romande s\u02b9est r\u00e9cemment lanc\u00e9 dans la cr\u00e9ation d\u02b9une cha\u00eene YouTube: laminutenature.net.\nFid\u00e8le \u00e0 sa philosophie, le cr\u00e9ateur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"La Salamandre\" se filme dans un coin de nature proche, pour des rencontres insolites avec faune et flore des lieux.\nUne nouvelle aventure qui a d\u00e9j\u00e0 en moins d\u02b9un an trouv\u00e9 son public avec plus de 10'000 abonn\u00e9s et 750'000 vues.\nFort de ce succ\u00e8s, Julien Perrot publie aujourd\u02b9hui la version papier de cette d\u00e9marche vid\u00e9o \" la Minute Nature, Ca se passe pr\u00e8s de chez vous \", aux \u00e9ditions La Salamandre bien s\u00fbr !"], "alternativeTitle": ["La Minute nature de Julien Perrot / PDT_2017-04-15T10:03:45_la-minute-nature-de-julien-perrot", "Prise de terre du 15.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543800.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8509969", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue naturaliste La Salamandre, Fondateur de la revue La Salamandre", "name": "Perrot, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8509966"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs finale : CP Berne - EV Zoug match 5", "genres": ["Hockey sur glace en direct"], "id": "asset-1591812", "durationSec": 12844, "publicationDate": "2017-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["MATCH AMICAL", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "id": "asset-1561290", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZILINA", "VADUZ", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC VADUZ", "FC SION", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-04-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Volleyball/Playoffs de LNA/Finale messieurs: Amriswil \u2013 N\u00e4fels (3-1)", "Les sportifs amateurs font de plus en plus appel \u00e0 des m\u00e9thodes de professionnels", "Tennis/WTA Bienne: Marketa Vondrousova et Anett Konteveit en finale", "Football/Superleague: Lausanne-Sport \u2013 B\u00e2le (0-4) + itw de Fabio Celestini, entra\u00eeneur du Lausanne Sport + tableau des r\u00e9sultats", "Football/Superleague: Vaduz \u2013 Sion (0-1) + itw de Peter Zeidler, entra\u00eeneur du FC Sion", "F1/GP de Bahrein/Qualifications: Valtteri Bottas d\u00e9croche la 1\u00e8re pole position de sa carri\u00e8re", "Hockey/Finale de LNA, acte V: Berne-Zoug (6-1)+ itw de Tristan Scherwey, attaquant du CP Berne", "Hockey/Championnat du monde: Suisse \u2013 Slovaquie (3-0)", "Basketball/LNA: Gen\u00e8ve \u2013 Monthey (65-75)", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8443452", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les coachs, outils, techniques et m\u00e9thodes habituellement au service des professionnels ont un prix. Mais c'est le prix \u00e0 payer pour \u00e9viter les probl\u00e8mes typiques du sportif amateur.", "La gauch\u00e8re tch\u00e8que a remport\u00e9 la victoire en demi face \u00e0 la t\u00eate de s\u00e9rie Barbora Strycova en demi-finale. Anett Kontaveit a pour sa part battu dans la premi\u00e8re demi-finale la Bi\u00e9lorusse Aliaksandra Sasnovich.", "Il est devant Lewis Hamilton et Sebastien Vettel."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THONOMAL, Patrick", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8444028", "ece-8443452", "ece-8444033"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "title": "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-1582855", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2017-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Nous en faisons g\u00e9n\u00e9ralement quatre \u00e0 cinq par nuits, ils peuvent \u00eatre d\u00e9routants, extravagants, angoissants\u2026 70% de nos r\u00eaves sont plut\u00f4t de mauvaises exp\u00e9riences. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les neurologues ont perc\u00e9 de nombreux myst\u00e8res, mais ils ne savent toujours pas pourquoi nous r\u00eavons. La science laisse la cl\u00e9 des songes aux \u00ab onirocrites \u00bb, les interpr\u00e8tes de nos r\u00eaves. Reportage de Rapha\u00ebl van Singer suivi de l\u2019interview de l\u2019ethnopsychiatre Tobie Nathan, qui a accept\u00e9 d\u2019\u00eatre notre guide dans le monde de Morph\u00e9e.", "Les neurologues ont perc\u00e9 de nombreux myst\u00e8res de nos r\u00eaves, mais ils ne savent toujours pas pourquoi nous r\u00eavons. Reportage de Rapha\u00ebl van Singer suivi de l'interview de l'ethnopsychiatre Tobie Nathan, qui a accept\u00e9 d'\u00eatre notre guide dans le monde de Morph\u00e9e. Journaliste Aline Bachofner.", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Les neurologues ont perc\u00e9 de nombreux myst\u00e8res de nos r\u00eaves, mais ils ne savent toujours pas pourquoi nous r\u00eavons. Reportage de Rapha\u00ebl van Singer suivi de l'interview de l'ethnopsychiatre Tobie Nathan, qui a accept\u00e9 d'\u00eatre notre guide dans le monde de Morph\u00e9e. Journaliste Aline Bachofner.", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Les neurologues ont perc\u00e9 de nombreux myst\u00e8res de nos r\u00eaves, mais ils ne savent toujours pas pourquoi nous r\u00eavons. Reportage de Rapha\u00ebl van Singer suivi de l'interview de l'ethnopsychiatre Tobie Nathan, qui a accept\u00e9 d'\u00eatre notre guide dans le monde de Morph\u00e9e. Journaliste Aline Bachofner.", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Les neurologues ont perc\u00e9 de nombreux myst\u00e8res de nos r\u00eaves, mais ils ne savent toujours pas pourquoi nous r\u00eavons. Reportage de Rapha\u00ebl van Singer suivi de l'interview de l'ethnopsychiatre Tobie Nathan, qui a accept\u00e9 d'\u00eatre notre guide dans le monde de Morph\u00e9e. Journaliste Aline Bachofner."], "alternativeTitle": ["Faut pas croire", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Faut pas croire", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Faut pas croire", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan", "Faut pas croire", "Dans tes r\u00eaves ! Avec Tobie Nathan"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8444072", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPENDAL, Lancelot", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BACHOFNER, Aline", "type": "Personne physique"}], "Chef photo": [{"name": "PETITPIERRE, Didier", "type": "Personne physique"}], "Assistant de production": [{"name": "AVDIC, Selma", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "HAFFNER, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DANICIC, Vesna", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CAMPO, Giuliano", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYER, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Camerawoman": [{"name": "WARIDEL, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEPRAZ, Cyril", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8444072", "ece-8443545", "ece-8443448", "ece-8443730"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "ENFANCE"], "visualGeographicals": ["VALANGIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1590440", "durationSec": 591, "publicationDate": "2017-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le pape Fran\u00e7ois a pr\u00e9sid\u00e9 le service du Chemin de Croix", "Le petit train de Valangin ouvre ses portes et f\u00eate ses 30 ans d\u2019existence", "France: le camp de r\u00e9fugi\u00e9 de la Grande-Synthe a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par un incendie", "D\u00e9monstration de force de Pyongyang alors que la tension monte avec Washington", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Il a demand\u00e9 pardon \u00e0 DIeu pour les scandales qui secouent l'Eglise catholique. La Cit\u00e9 vaticane reste sous haute surveillance.", "Durant tout le week-end de P\u00e2ques, l\u2019inauguration propose \u00e9galement sa traditionnelle course aux \u0153ufs.", "La population du camp avait doubl\u00e9 apr\u00e8s l\u2019\u00e9vacuation de la jungle de Calais. La France n\u2019a toujours pas de solution durable pour l\u2019accueil des migrants et la question provoque la mont\u00e9e des extr\u00eames.", "Le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong Un a pr\u00e9sid\u00e9 une d\u00e9monstration de force de l\u2019arm\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer le 105e anniversaire de la naissance du fondateur du pays."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8444075", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8444075", "ece-8443481"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse LNA 2016 - 2017 - play-offs finale : CP Berne - EV Zoug match 5 ENTOURAGE", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1576211", "durationSec": 9585, "publicationDate": "2017-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Championnat de Suisse\nBerne - Zoug\nPlayoffs finale. Match 5", "En direct de Berne", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs", "Hockey - Playoffs"], "alternativeTitle": ["Hockey sur glace", "Hockey sur glace, Championnat de Suisse, Berne - Zoug, Playoffs finale. Match 5", "Playoffs LNA, finale acte V: Berne \u2013 Zoug 6-1, 45e Untersander", "Playoffs LNA, finale acte V: Berne \u2013 Zoug 5-1, 36e Arcobello", "Playoffs LNA, finale acte V: Berne \u2013 Zoug 4-1, 35e Lammer", "Playoffs LNA, finale acte V: Berne \u2013 Zoug 4-0, 32e R\u00fcfenacht", "Playoffs LNA, finale acte V: Berne \u2013 Zoug 3-0, 11e M\u00fcller", "Playoffs LNA, finale acte V: Berne \u2013 Zoug 2-0, 7e Bodenmann", "Playoffs LNA, finale acte V: Berne \u2013 Zoug 1-0, 2e Ebbet"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8443464", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Invit\u00e9 plateau", "name": "MATTE, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8443464"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "ONG", "CONCERT", "\u00c9MEUTE"], "id": "asset-1590439", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BUDAPEST", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ROLLING STONES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Une exposition met en lumi\u00e8re des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'aide sociale", "La NASA publie des photos qui montrent la Terre de nuit", "Un meilleur encadrement de la prostitution \u00e0 Lausanne?: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour \u00e0 Lausanne (2/2)", "Raymond Clottu a \u00e9t\u00e9 exclu de la section neuch\u00e2teloise de l'UDC", "Pourquoi adore-t-on les \u0153ufs et les lapins \u00e0 P\u00e2ques?", "Hongrie: l\u2019inqui\u00e9tante offensive d'Orban contre la soci\u00e9t\u00e9 civile", "Il y a 50 ans, les Rolling Stones donnaient un concert \u00e0 Zurich", "La loi sur le dossier \u00e9lectronique du patient entre en vigueur", "Missiles pr\u00e9sent\u00e9s en Cor\u00e9e du Nord, tensions avec les USA", "Un meilleur encadrement de la prostitution \u00e0 Lausanne?: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour \u00e0 Lausanne (1/2)", "Les cons\u00e9quences d\u2019une sortie de la France de l\u2019Euro", "Une cin\u00e9aste lausannoise donne la parole aux prostitu\u00e9s", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Une photographe a d\u00e9cid\u00e9 de faire le portrait de ces hommes et femmes qui ont d\u00fb recourir \u00e0 l'aide sociale.", "Ces clich\u00e9s permettent de rep\u00e9rer les migrations, les effets de catastrophes naturelles ou de guerres.", "La section cantonale du parti lui reproche de ne pas avoir pay\u00e9 ses cotisations et d\u2019avoir critiqu\u00e9 sa direction.", "Cette tradition qui ne faiblit pas a des raisons historiques et culturelles.", "La Hongrie vient d\u2019\u00e9mettre une loi qui pr\u00e9voit de priver de licence les instituts \u00e9trangers qui ne disposent pas de campus dans leur pays d\u2019origine, une mesure qui vise directement l\u2019universit\u00e9 du milliardaire Georges Soros.", "Un \u00e9v\u00e9nement consid\u00e9r\u00e9 chez nous comme un avant-go\u00fbt de Mai 68.", "Ce dossier doit permettre de simplifier la transmission d'informations m\u00e9dicales entre le patient et les acteurs de la sant\u00e9.", "La Cor\u00e9e du Nord se dit pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre par le nucl\u00e9aire \u00e0 toute attaque atomique. La tension monte entre les Etats-Unis et Pyongyang.", "Le \u00ab Frexit \u00bb fait partie des discours de campagne de Marine Le Pen et de Jean-Luc M\u00e9lenchon.", "Le film intitul\u00e9 \u00ab Impasse \u00bb pr\u00e9sente le quotidien de ces femmes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8444051", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8444051", "ece-8444031"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 150", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1586341", "durationSec": 1509, "publicationDate": "2017-04-14T18:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "George vs Myriam"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424655", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8443959", "ece-8424655"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 4", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558634", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-14T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "4"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8424675"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette plusieurs motions visant la SSR", "id": "sound-702E2E4E-3C12-4EAB-943F-4AB105CCB9FE", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a vol\u00e9 au secours de la SSR jeudi en rejetant plusieurs motions de la commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil national exigeant notamment la limitation du nombre de cha\u00eenes de radio th\u00e9matiques.\r\n\r\n* * Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette plusieurs motions visant la SSR  12h30 Cons Fed cha\u00eene\r\nActualit\u00e9 politique de cette fin de semaine: Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral se dit attach\u00e9 aux cha\u00eenes th\u00e9matiques de la SSR. Il a refus\u00e9 une proposition de la commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil national qui voulait r\u00e9duire le nombre de ces canaux de diffusion propos\u00e9s par le service public. Parmi les programmes vis\u00e9s : Option Musique, Swiss Pop ou encore Swiss Jazz. Pietro Bugnon, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral insiste sur le fait que la SSR doit proposer une offre diff\u00e9renci\u00e9e... \r\nOui parce que la soci\u00e9t\u00e9 est segment\u00e9e. Parce que les attentes du public ne sont pas toutes identiques. Certains aiment le jazz, d'autres la chanson francophone, les musiques populaires... Bref, ces programmes sp\u00e9cifiques doivent faire partie du mandat du service public, estime le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui r\u00e9fute les arguments de la majorit\u00e9 UDC-PLR de la commission des t\u00e9l\u00e9communications du National. Pour ces \u00e9lus, une r\u00e9duction du nombre de cha\u00eenes cr\u00e9erait davantage de concurrence. De quoi inciter aussi la SSR \u00e0 se concentrer davantage sur sa mission de base.\r\nMais le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne l'entend pas de cette oreille. Lui qui a aussi refus\u00e9 une autre proposition qui exige que les m\u00e9dias priv\u00e9s puissent utiliser gratuitement tous les programmes de la SSR. Le gouvernement ne veut pas d'un service public audiovisuel en mode m\u00e9diath\u00e8que. Il rappelle qu'une partie des contenus sont d\u00e9j\u00e0 disponibles gratuitement. Etendre cette possibilit\u00e9 \u00e0 toutes les productions poserait notamment des probl\u00e8mes de droits d'auteur, pr\u00e9vient le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nCes projets ne sont pas enterr\u00e9s pour autant. Le pl\u00e9num du National aura le dernier mot. Sans doute avant l'\u00e9t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a vol\u00e9 au secours de la SSR jeudi en rejetant plusieurs motions de la commission des t\u00e9l\u00e9communications du Conseil national exigeant notamment la limitation du nombre de cha\u00eenes de radio th\u00e9matiques."], "alternativeTitle": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rejette plusieurs motions visant la SSR / 12H30_2017-04-14T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541819.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525349"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "H\u00e2chis texture! (5/5)", "id": "sound-4FF86AC8-00B6-4AB2-8472-308C4961249B", "durationSec": 1668, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.\r\n\r\n* * C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 14.04.2017", "H\u00e2chis texture! (5/5) / BIL_2017-04-14T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 14.04.2017", "H\u00e2chis texture! (5/5) / BIL_2017-04-14T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507176", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507176", "ece-8507175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer et la place financi\u00e8re suisse en visite en Asie", "id": "sound-D9BE798E-7B4B-42F1-A67C-3608C4273FE2", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 des Finances Ueli Maurer conduit en Chine une d\u00e9l\u00e9gation de repr\u00e9sentants de la place financi\u00e8re suisse. Des repr\u00e9sentants d'UBS, de la Banque nationale suisse ou encore de la FINMA, l'organe de surveillance des march\u00e9s financiers, sont du voyage.\r\n\r\n* * Ueli Maurer et la place financi\u00e8re suisse en visite en Asie Ueli Maurer est de passage en Chine. Le ministre des finances y conduit une d\u00e9l\u00e9gation de repr\u00e9sentants de la place financi\u00e8re suisse. Des repr\u00e9sentants d'UBS sont du voyage, mais aussi la Banque Nationale Suisse ou encore la FINMA -l'organe de surveillance des march\u00e9s financiers.\r\nRapha\u00ebl Grand, on vous retrouve \u00e0 P\u00e9kin, bonsoir Raph\u00e4el .\r\n  2'52''\r\n((  Texte dialogue:\r\nVous avez rencontr\u00e9 tout \u00e0 l'heure  la d\u00e9l\u00e9gation suisse. La place financi\u00e8re helv\u00e9tique m\u00e8ne en Asie une op\u00e9ration de s\u00e9duction. \r\nOui, cap \u00e0 l'Est avec la visite des principales places finacni\u00e8res asiatiques . Premier stop P\u00e9kin , Ueli Maurer doit ensuite se rendre \u00e0 Shanghai, HK ou encore Singapoure.. Ueli Maurer qui est effectivement venu en Chine ouvrir des portes et vanter les m\u00e9rites de la palce financi\u00e8res helv\u00e9tique.  La Suisse, et sa place financi\u00e8res stable, solide.. faite de tradition et d'innovation. \r\nApr\u00e8s les d\u00e9boires et les amendes r\u00e9colt\u00e9es \u00e0 l'Ouest.. aux Etats-Unis notamment.  Virage donc \u00e0 l'Est. LA Chine, et l'Asie en g\u00e9n\u00e9ral,  se profile comme une destination de premier choix pour les banques helv\u00e9tiques... Cr\u00e9dit Suisse parle ,par exemple,  de la Chine, comme d'un march\u00e9 strat\u00e9gique.\r\nRapha\u00ebl, le secteur financier suisse compte profiter du bon climat politique qui r\u00e8gne  entre Berne et P\u00e9kin. \r\nQuelques mois seulement  apr\u00e8s la visite officielle en suisse du psdt chinois Xi Jinping, . le moment est id\u00e9al pour se profiler. c'est vrai.  Et dans l'agenda international. les choses bougent aussi passablement.    Il y a l'arriv\u00e9e du turbulent Trump \u00e0 la Maison Blanche , et aussi le BREXIT eu Europe. Ce genre de grands mouvements de balancier sur la carte du monde  fait briller  la Suisse comme un ilot de tranquilit\u00e9, de stabilit\u00e9. On sait que ZH et Gen\u00e8ve sont en concurrence direct avec Londre pour jouer le r\u00f4le de Hub en Europe du RMB ,la monnaie chinoise.. \u00ab Le Brexit joue en faveur de la Suisse \u00bb ,reconnait \u00e0 demi mot Ueli Maurer.\r\nBref, il y a une conjonction d'\u00e9v\u00e8nements qui placent la Suisse favorablement pour attiser l'int\u00e9r\u00eat de la Chine..  D'ailleurs la confirmation officielle a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e tout \u00e0 l'heure. ICBC, la plus grande banque de Chine et du monde, va s'installer en Suisse.. A priori \u00e0 Zurich. Une demande dans ce sens a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la FINMA. (l'autorit\u00e9 suisse des r\u00e9gulation des march\u00e9s financiers.)\r\n. Ce qui ferait la deuxi\u00e8me banque chinoise pr\u00e9sente sur le sol helv\u00e9tique, apr\u00e8s l'arriv\u00e9e il y a un peu plus d'un an de la China construction bank.\r\nEt d'autres \u00e9tablissemens pourraient suivre, selon les bruits de couloirs entendus \u00e0 P\u00e9kin.. C\u00f4t\u00e9 suisse, on s'est aussi bcp int\u00e9ress\u00e9 en Chine au Fintech. Et l\u00e0 la tradition helv\u00e9tique a sans doute d\u00e9j\u00e0 quelques longueurs de retard .. En Chine, on paye d\u00e9j\u00e0 avec son t\u00e9l\u00e9phone portable, on obtient un cr\u00e9dit d'un simple click, on boursicote dans le m\u00e9tro le matin. Pour vous donner un exemple.. j'ai \u00e9t\u00e9 m'acheter un caf\u00e9 tout \u00e0 l'heure.. Et quand j'ai pr\u00e9sent\u00e9 mon billet. on m'a gentiment fait comr\u00e8endre quon ne pouvait payer ici qu'avec le porte monnaie digital d' Alibaba ou Wechat.. le what's up chinois. Le cash c'est d\u00e9pass\u00e9. \r\nAlors, au del\u00e0 de l'anecdote.. \u00e7a montre que le secteur \u00e9volue vite. L'\u00e9conomie chinoise, c'est encore et toujours un train lanc\u00e9 \u00e0 vive allure.. Une croissance  entre 6 et 7% pr\u00e9vue en 2017.  Et \u00e7a,\u00e7a fait r\u00eaver n'importer quel financier..  ))", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 des Finances Ueli Maurer conduit en Chine une d\u00e9l\u00e9gation de repr\u00e9sentants de la place financi\u00e8re suisse. Des repr\u00e9sentants d\u2019UBS, de la Banque nationale suisse ou encore de la FINMA, l\u2019organe de surveillance des march\u00e9s financiers, sont du voyage."], "alternativeTitle": ["Ueli Maurer et la place financi\u00e8re suisse en visite en Asie / FOR_2017-04-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525376"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 14.04.2017", "id": "sound-5AB33D8B-0C13-44E7-A7D8-1FFD10DA4FE9", "durationSec": 15, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-14T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-14T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506966", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506966", "ece-8506948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: La Jeune Fille et son Aigle", "id": "sound-41F823CC-0B85-478C-ABD8-3DCB18D8918A", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son premier long m\u00e9trage au cin\u00e9ma, le documentariste anglais Otto Bell suit Aisholpan, une jeune mongole vivant dans une communaut\u00e9 kazakh. Du haut de ses 13 ans, Aisholpan m\u00e8ne un combat digne des plus f\u00e9ministes de cette plan\u00e8te. En d\u00e9sirant plus que tout devenir la premi\u00e8re chasseuse \u00e0 l'aigle de son pays, une tradition ancestrale r\u00e9serv\u00e9e exclusivement aux hommes depuis 2000 ans. Elle entend bien prouver que ce que font les gar\u00e7ons, n'importe quelle jeune fille peut le faire aussi. \r\nApr\u00e8s avoir fait l'ouverture du FIFF \u00e0 Fribourg, le documentaire est sorti en salle le 12 avril. Pour en savoir plus, Philippe Congiusti a rencontr\u00e9 Aisholpan et son papa Agala\u00ef.", "alternativeExcerpt": ["Pour son premier long m\u00e9trage au cin\u00e9ma, le documentariste anglais Otto Bell suit Aisholpan, une jeune mongole vivant dans une communaut\u00e9 kazakh. Du haut de ses 13 ans, Aisholpan m\u00e8ne un combat digne des plus f\u00e9ministes de cette plan\u00e8te. En d\u00e9sirant plus que tout devenir la premi\u00e8re chasseuse \u00e0 l\u02b9aigle de son pays, une tradition ancestrale r\u00e9serv\u00e9e exclusivement aux hommes depuis 2000 ans. Elle entend bien prouver que ce que font les gar\u00e7ons, n\u02b9importe quelle jeune fille peut le faire aussi. \n\nApr\u00e8s avoir fait l\u02b9ouverture du FIFF \u00e0 Fribourg, le documentaire est sorti en salle le 12 avril. Pour en savoir plus, Philippe Congiusti a rencontr\u00e9 Aisholpan et son papa Agala\u00ef."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: La Jeune Fille et son Aigle / VER_2017-04-14T16:45:45_cinema-la-jeune-fille-et-son-aigle", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8528638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 14.04.2017", "id": "sound-BBB45A08-861D-4228-A554-0D2F7E41E917", "durationSec": 3555, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:04:20-12:05:21 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Sabine Carron, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 14.04.2017", "Les Dicodeurs du 14.04.2017", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (5/5) / DIC_2017-04-14T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-14T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (5/5) / DIC_2017-04-14T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507234", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507234", "ece-8507232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La vie est une fiction: les accidents de transport", "id": "sound-83418A9D-E003-4723-B96A-22EBE5F1EBB2", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, 157 accidents se sont produits dans les transports publics en Suisse. Le Gonzo de la semaine s'int\u00e9resse donc aux accidents, en train, en bus, en tram ou en bateau. \r\nAnalyse culturelle et d\u00e9jant\u00e9e de Christine Gonzalez, de Shopenhauer \u00e0 Spiderman.", "alternativeExcerpt": ["En 2016, 157 accidents se sont produits dans les transports publics en Suisse. Le Gonzo de la semaine s\u02b9int\u00e9resse donc aux accidents, en train, en bus, en tram ou en bateau. \n\nAnalyse culturelle et d\u00e9jant\u00e9e de Christine Gonzalez, de Shopenhauer \u00e0 Spiderman."], "alternativeTitle": ["La vie est une fiction: les accidents de transport / VER_2017-04-14T16:51:45_le-gonzo-de-la-semaine-les-accidents-de", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Ga\u00ebl Faye.", "id": "sound-EAB29B42-E298-4AE2-A42E-3F012FFE759F", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ga\u00ebl Faye.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nNicolas S\u00e9guy\r\n\r\n* Infotrafic: 19:34:08-19:34:24 / * Ga\u00ebl Faye.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nNicolas S\u00e9guy", "alternativeTitle": ["Paradiso du 14.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-14T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 14.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-14T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Ga\u00ebl Faye.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nNicolas S\u00e9guy", "Ga\u00ebl Faye.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nNicolas S\u00e9guy"], "imageURL": "//www.rts.ch/8462461.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507205", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507205", "ece-8507204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me service", "id": "sound-8EB41830-4982-4E8E-A1C6-10F173C31B7E", "durationSec": 1239, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.Au programme: notre s\u00e9rie sur le pain, apprendre aux enfants \u00e0 rouler \u00e0 v\u00e9lo, la cueillette de l'ail des ours ou encore notre enqu\u00eate ouverte sur les assurances #RassurezMoi.\r\n\r\n* * Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires.Au programme: notre s\u00e9rie sur le pain, apprendre aux enfants \u00e0 rouler \u00e0 v\u00e9lo, la cueillette de l'ail des ours ou encore notre enqu\u00eate ouverte sur les assurances #RassurezMoi.", "alternativeExcerpt": ["Trois g\u00e9n\u00e9rations nous livrent leur regard sur cinq pratiques conso du quotidien. Margritt a 70 ans. Maman et grand-maman, elle vit aujourd\u2019hui seule. Pierre-Alain, papa de trois jeunes adultes a 50 ans. Quant \u00e0 Justine, 20 ans, elle vit encore avec sa maman. Tous trois ne se connaissent pas, mais leurs t\u00e9moignages r\u00e9v\u00e8lent les particularit\u00e9s de leur g\u00e9n\u00e9ration."], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 2 / OEP_2017-04-14T08:33:15_sequence-2", "On en parle du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La direction de Credit Suisse propose de renoncer \u00e0 une partie de ses bonus", "id": "sound-151BFD17-DEE5-4FEE-ABA6-CBAA565FB84B", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face aux critiques, la direction de Credit Suisse propose au conseil d'administration du num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique de renoncer de mani\u00e8re volontaire \u00e0 40% de ses bonus, soit 20 millions de francs.\r\n\r\n* * La direction de Credit Suisse propose de renoncer \u00e0 une partie de ses bonus  12h30 Credit suisse \r\nA deux semaines de son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, Cr\u00e9dit Suisse fait marche arri\u00e8re sur la question des bonus. La deuxi\u00e8me banque helv\u00e9tique a annonc\u00e9 tard hier soir une r\u00e9duction de 40% de la part variable de la r\u00e9mun\u00e9ration de ses dirigeants. Elle r\u00e9agit ainsi aux critiques \u00e9mises ces derniers jours par des actionnaires, qui trouvaient ces bonus disproportionn\u00e9s par rapport aux r\u00e9sultats de la banque. Olivier Schorderet\r\nComme chaque ann\u00e9e, le conseil d'administration de Cr\u00e9dit Suisse est parti \u00e0 la rencontre des principaux actionnaires, pour les convaincre du bien-fond\u00e9 des salaires et bonus propos\u00e9s. Mais cette ann\u00e9e elle a d\u00fb affronter de s\u00e9rieuses critiques. La fronde ne viserait pas la strat\u00e9gie de la banque, mais le grand \u00e9cart entre les 80 millions de bonus attribu\u00e9s \u00e0 la direction, et les r\u00e9sultats 2016: des pertes en milliards pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, une action en perte de vitesse, et un r\u00e8glement cher pay\u00e9 de ses affaires am\u00e9ricaines. Message entendu, et transmis au patron Tidjane Thiam. Lui et les autres membres de la direction ont donc d\u00e9cid\u00e9, volontairement et \u00e0 l'unanimit\u00e9, de renoncer \u00e0 40% des bonus 2016 et 2017, qui totalisent pr\u00e8s de 80 millions de francs. \r\nLe conseil d'administration lui aussi fait un geste\r\nIl renon\u00e7e \u00e0 la hausse pr\u00e9vu d'une r\u00e9mun\u00e9ration globale qui restera au niveau des deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Il faut dire qu'entre ISS, Ethos et Glass-Lewis, plusieurs repr\u00e9sentants ou conseillers d'actionnaires avaient annonc\u00e9 ces derniers jours vouloir refuser de tels bonus le 28 avril prochain. Certains allant m\u00eame plus loin, en s'opposant \u00e0 la r\u00e9-\u00e9lection de certains membres du conseil d'administratiion, son pr\u00e9sident Urs Rohner notamment. Aujourd'hui Cr\u00e9dit Suisse tente d'\u00e9teindre le feu. Mais son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale s'annonce chaude de toute fa\u00e7on. \r\nExplications d'Olivier Schorderet", "alternativeExcerpt": ["Face aux critiques, la direction de Credit Suisse propose au conseil d'administration du num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique de renoncer de mani\u00e8re volontaire \u00e0 40% de ses bonus, soit 20 millions de francs."], "alternativeTitle": ["La direction de Credit Suisse propose de renoncer \u00e0 une partie de ses bonus / 12H30_2017-04-14T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543609.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525355"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique", "id": "sound-79C12B26-9FF1-4DC7-81BF-1642ABE1A887", "durationSec": 5190, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique\r\n <https://www.rts.ch/play/radio/magnetique/audio/best-of-des-live-de-magnetique-en-nouvelle-diffusion?id=8358448>\r\nLes vendredis, Magn\u00e9tique accueille des musiciens au studio 15 pour des performances en direct. On vous propose de retrouver, aujourd'hui, trois ensembles dans un programme foisonnant et \u00e9clectique.\r\n- Giallo Oscuro (10.03.17)\r\n- Un Air de tango (08.02.17)\r\n- L'Orage (24.03.17)\r\nen nouvelle diffusion", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 14.04.2017", "Narcisse / MTC_2017-04-14T17:03:30_narcisse", "Chronique / MTC_2017-04-14T17:03:30_chronique", "News / MTC_2017-04-14T17:03:30_news", "Nomade / MTC_2017-04-14T17:03:30_nomade", "Invit\u00e9 / MTC_2017-04-14T17:03:30_invite", "Magn\u00e9tique du 14.04.2017", "\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique / MTC_2017-04-14T17:03:30_magnetique", "\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique / MTC_2017-04-14T17:03:30_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique\n <https://www.rts.ch/play/radio/magnetique/audio/best-of-des-live-de-magnetique-en-nouvelle-diffusion?id=8358448>\nLes vendredis, Magn\u00e9tique accueille des musiciens au studio 15 pour des performances en direct. On vous propose de retrouver, aujourd\u02b9hui, trois ensembles dans un programme foisonnant et \u00e9clectique.\n- Giallo Oscuro (10.03.17)\n- Un Air de tango (08.02.17)\n- L\u02b9Orage (24.03.17)\nen nouvelle diffusion", "\"Best of\" des live de Magn\u00e9tique\n <https://www.rts.ch/play/radio/magnetique/audio/best-of-des-live-de-magnetique-en-nouvelle-diffusion?id=8358448>\nLes vendredis, Magn\u00e9tique accueille des musiciens au studio 15 pour des performances en direct. On vous propose de retrouver, aujourd\u02b9hui, trois ensembles dans un programme foisonnant et \u00e9clectique.\n- Giallo Oscuro (10.03.17)\n- Un Air de tango (08.02.17)\n- L\u02b9Orage (24.03.17)\nen nouvelle diffusion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506840", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506840", "ece-8506835"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : Les cartes imaginaires de Jules Grandin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57041075-F2F7-4351-AE65-036A5D4ECF6B", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il voit des cartes partout! Jules Grandin nous fait profiter de ses trouvailles avec le projet #thingsmap.", "alternativeExcerpt": ["Il voit des cartes partout! Jules Grandin nous fait profiter de ses trouvailles avec le projet #thingsmap.", "Il voit des cartes partout! Jules Grandin nous fait profiter de ses trouvailles avec le projet #thingsmap.", "Il voit des cartes partout! Jules Grandin nous fait profiter de ses trouvailles avec le projet #thingsmap."], "alternativeTitle": ["Les cartes imaginaires de Jules Grandin", "Les cartes imaginaires de Jules Grandin / HAP_2017-04-14T18:10:00_happy-pics", "Les cartes imaginaires de Jules Grandin / HAP_2017-04-14T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506919", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506919", "ece-8506914"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : L'argent sur Polype fm ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E5F493FB-CAFA-4BB6-9BD2-0B145EDC89E3", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-14T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-14T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506943", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506943", "ece-8506940"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La chronique Fantinstique : Jim Denevan, graveur de plages", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27888E27-2907-4DEE-921A-71C1CCB185A9", "durationSec": 238, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s le land-art, le sand-art! Le californien Jim Denevan r\u00e9invente les plages du monde avec des fresques monumentales grav\u00e9es dans le sable. Allant jusqu'\u00e0 16km de circonf\u00e9rence (!) et n\u00e9cessitant 50km de marche en une journ\u00e9e... Epoustouflant!", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s le land-art, le sand-art! Le californien Jim Denevan r\u00e9invente les plages du monde avec des fresques monumentales grav\u00e9es dans le sable. Allant jusqu'\u00e0 16km de circonf\u00e9rence (!) et n\u00e9cessitant 50km de marche en une journ\u00e9e... Epoustouflant!", "Apr\u00e8s le land-art, le sand-art! Le californien Jim Denevan r\u00e9invente les plages du monde avec des fresques monumentales grav\u00e9es dans le sable. Allant jusqu'\u00e0 16km de circonf\u00e9rence (!) et n\u00e9cessitant 50km de marche en une journ\u00e9e... Epoustouflant!", "Apr\u00e8s le land-art, le sand-art! Le californien Jim Denevan r\u00e9invente les plages du monde avec des fresques monumentales grav\u00e9es dans le sable. Allant jusqu'\u00e0 16km de circonf\u00e9rence (!) et n\u00e9cessitant 50km de marche en une journ\u00e9e... Epoustouflant!"], "alternativeTitle": ["Jim Denevan, graveur de plages", "Jim Denevan, graveur de plages / HAP_2017-04-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique", "Jim Denevan, graveur de plages / HAP_2017-04-14T18:50:00_la-chronique-fantinstique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506923", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7416081.image", "variantIds": ["ece-8506923", "ece-8506917"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Reportage en Equateur, un an apr\u00e8s le tremblement de terre", "id": "sound-0F6E01EB-D679-43EF-AEE7-7869089E0D72", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un an apr\u00e8s le tremblement de terre en Equateur qui a provoqu\u00e9 la mort de pr\u00e8s de 700 personnes, la reconstruction va bon train avec des hauts et des bas et un co\u00fbt estim\u00e9 \u00e0 plus de trois milliards de francs.\r\n\r\n* * Reportage en Equateur, un an apr\u00e8s le tremblement de terre 12h30 Mag equateur\r\nJour de recueillement ce dimanche en Equateur, un an apr\u00e8s le tremblement de terre d'une intensit\u00e9 de 7,8 sur l'\u00e9chelle de Richter qui a provoqu\u00e9 la mort de pr\u00e8s de 700 personnes. D'un co\u00fbt estim\u00e9 \u00e0 plus de trois milliards de dollars, la reconstruction va bon train avec des hauts et des bas comme l'a constat\u00e9 notre correspondant Eric Samson. Il est retourn\u00e9 dans certaines des villes les plus touch\u00e9es comme Manta... reportage \r\n((Sur les hauteurs du quartier El Mirador \u00e0 Manta, Roberto Loaiza montre sa petite maison toute neuve. 36 m2, 2 chambres, une salle de bain, c'est le mod\u00e8le de base que le gouvernement utilise pour reloger des dizaines de milliers de sans-abris ..\r\nROBERTO LOAIZA NOUVELLE MAISON\u00a0: \u00abJe vais devoir payer une petite somme mais pas maintenant, dans un an. La maison a co\u00fbt\u00e9 10.000 dollars et moi je vais payer 1000. Le reste est offert par le gouvernement\u00bb.\r\nEn face, Jenny Toala n'a pas eu cette chance. Sa maison a \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8rement endommag\u00e9e mais elle est toujours log\u00e9e sous une tente surchauff\u00e9e.\r\nJENNY TOALA 23 SEC CARPA: \"Je vis l\u00e0 sur le trottoir o\u00f9 une voisine m'a laiss\u00e9 install\u00e9 la cuisine.\u00a0 Je suis sous une tente que m'a donn\u00e9 l'ONG \u00e9trang\u00e8re Luna. Il fait chaud mais c'est ma chambre. J'y vis avec ma fille et mon petit fils. Pour les toilettes, je peux encore utiliser celles de ma maison endommag\u00e9e au bout de la rue. C'est vrai que c'est compliqu\u00e9 pour vivre mais je ne perds pas l'espoir.\u00a0\u00bb\r\nPour savoir si sa maison sera reconstruite, il suffit de regarder la couleur des papiers coll\u00e9s sur les facades par les ing\u00e9nieurs qui ont r\u00e9vis\u00e9 toutes les structures des deux provinces de Manabi et Esmeraldas touch\u00e9es par le s\u00e9isme. Vicente M\u00e9nendez lui a eu de la chance.\r\nVICENTE MENENDEZ FICHES DE COULEUR\u00a0: \u00ab\u00a0D'abord ils ont fait des inspections de toutes les maison et puis ils collaient ces papiers sur la facade. Le mien \u00e9tait vert donc on pouvait continuer d'y vivre\u00bb. \r\nApr\u00e8s la destruction presque compl\u00e8te de l'ancien quartier de Tarqui, les commercants de Manta ont eu l'id\u00e9e d'acheter les containers du port pour y r\u00e9installer leurs boutiques et faire revenir des clients comme Flor Pigual.\r\nFLOR PIGUAL COMPRADORA DEL BARRIO CUBA 14 ZEC CONTAINER\u00a0: \u00abOn s'est habitu\u00e9 \u00e0 venir acheter dans les containers parce qu'il n'y a pas d'autre endroit. Dans le quartier Cuba o\u00f9 je vis, il y a de petites boutiques mais les magasins principaux sont ici. Un jour j'esp\u00e8re que le quartier de Tarqui sera reconstruit pour y retourner\u00a0\u00bb\r\nRetourner c'est ce qu'Ercilia Valle a essay\u00e9 de faire dans la zone 0 de Portoviejo, qui n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ouverte que le 12 mars dernier. Personne ne vit dans ce quartier encore d\u00e9vast\u00e9 et sa boutique est bien vide.\r\nERCILIA VALLE 17 SEC TRISTE\u00a0: \u00abC'est une question de pers\u00e9v\u00e9rance et d'avoir la foi en Dieu, de croire que les clients vont revenir. Nous demandons aux autorit\u00e9s de r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, de reconstruire le centre commercial de Portoviejo car c'est triste de voir la ville comme ca (PLEURE)\u00a0\u00bb\r\nPour financer une partie de la reconstruction notamment des \u00e9coles et h\u00f4pitaux publics qui n'\u00e9taient pas assur\u00e9s, le gouvernement a \u00e9lev\u00e9 la TVA et les imp\u00f4ts \u00e0 hauteur de plus d'un milliard 300 millions de dollars.\r\nEric Samson Manta RTS Info))", "alternativeExcerpt": ["Un an apr\u00e8s le tremblement de terre en Equateur qui a provoqu\u00e9 la mort de pr\u00e8s de 700 personnes, la reconstruction va bon train avec des hauts et des bas et un co\u00fbt estim\u00e9 \u00e0 plus de trois milliards de francs."], "alternativeTitle": ["Reportage en Equateur, un an apr\u00e8s le tremblement de terre / 12H30_2017-04-14T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543688.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Samson", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525359"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis ont largu\u00e9 en Afghanistan une bombe tr\u00e8s puissante. Pourquoi les Etats-Unis font \u00e9talage de leur puissance militaire?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C418A02-0223-4A2E-8611-713A8F808E9A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 462, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "bombe", "arme nucl\u00e9aire", "bombardement"], "excerpt": "L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a montr\u00e9 sa force \u00e0 plusieurs reprises. Le largage en Afghanistan d'un engin qui n'est pas nucl\u00e9aire, mais qui est consid\u00e9r\u00e9e comme \u00ab la m\u00e8re de toutes les bombes \u00bb n'\u00e9tait pas uniquement pour tuer une quarantaine de djihadistes du groupe \u00e9tat islamique mais aussi pour une solide op\u00e9ration de communicaton. A qui \u00e9tait-elle destin\u00e9e ?", "alternativeExcerpt": ["Les Etats-Unis ont largu\u00e9 en Afghanistan une bombe tr\u00e8s puissante. Ces derniers jours, l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine a montr\u00e9 sa force \u00e0 plusieurs reprises. Interview d\u2019Alain Coldefy, amiral, directeur de la revue D\u00e9fense Nationale, sp\u00e9cialiste de la politique et strat\u00e9gie de d\u00e9fense."], "alternativeTitle": ["Pourquoi les Etats-Unis font \u00e9talage de leur puissance militaire? / FOR_2017-04-14T18:00:00_developpement-1", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6985200.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amiral, directeur de la revue \"D\u00e9fense Nationale\", sp\u00e9cialiste de la politique et strat\u00e9gie de d\u00e9fense", "name": "Coldefy, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525363"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00e9mie Gindre, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Pas d'\u00e9clairs sans tonnerre\" (Ed. Zo\u00e9, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-441137C6-8888-4F45-AA00-C8918A254108", "thematicGeographicals": ["Canada", "Suisse romande"], "durationSec": 2333, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gindre, J\u00e9r\u00e9mie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "C'est dans la vall\u00e9e de la Frenchman au cour de l'Ouest canadien que l'auteur situe ce roman d'apprentissage des ann\u00e9es 90. Donald, son h\u00e9ros fils d'agriculteurs, arpente son environnement en qu\u00eate de vestiges d'animaux pr\u00e9historiques mais aussi de traces des \"Premi\u00e8res Nations\", comme on les nomme  au Canada. Dessins rupestres, ossements de bisons, rituels sacr\u00e9s, autant de d\u00e9couvertes que l'adolescent fera dans son exploration de l'espace et du temps et qui le feront entrer dans l'\u00e2ge adulte, non sans quelques orages \u00e9voqu\u00e9s dans le titre.  \r\nArtiste plasticien et \u00e9crivain genevois, J\u00e9r\u00e9mie Gindre a publi\u00e9 entre autres \"On a eu du mal\" (L'Olivier) et \"Les formes du relief\" (Dasein). Il compile en dessins, objets et textes les strates qui composent les humains, dans une forme pr\u00e9cise et distanci\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["C\u02b9est dans la vall\u00e9e de la Frenchman au c\u0153ur de l\u02b9Ouest canadien que l\u02b9auteur situe ce roman d\u02b9apprentissage des ann\u00e9es 90. Donald, son h\u00e9ros fils d\u02b9agriculteurs, arpente son environnement en qu\u00eate de vestiges d\u02b9animaux pr\u00e9historiques mais aussi de traces des \"Premi\u00e8res Nations\", comme on les nomme  au Canada.\nDessins rupestres, ossements de bisons, rituels sacr\u00e9s, autant de d\u00e9couvertes que l\u02b9adolescent fera dans son exploration de l\u02b9espace et du temps et qui le feront entrer dans l\u02b9\u00e2ge adulte, non sans quelques orages \u00e9voqu\u00e9s dans le titre.  \nArtiste plasticien et \u00e9crivain genevois, J\u00e9r\u00e9mie Gindre a publi\u00e9 entre autres \"On a eu du mal\" (L\u02b9Olivier) et \"Les formes du relief\" (Dasein). Il compile en dessins, objets et textes les strates qui composent les humains, dans une forme pr\u00e9cise et distanci\u00e9e.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nA lire: J\u00e9r\u00e9mie Gindre: \"Pas d\u02b9\u00e9clairs sans tonnerre\", Editions Zo\u00e9", "C\u02b9est dans la vall\u00e9e de la Frenchman au c\u0153ur de l\u02b9Ouest canadien que l\u02b9auteur situe ce roman d\u02b9apprentissage des ann\u00e9es 90. Donald, son h\u00e9ros fils d\u02b9agriculteurs, arpente son environnement en qu\u00eate de vestiges d\u02b9animaux pr\u00e9historiques mais aussi de traces des \"Premi\u00e8res Nations\", comme on les nomme  au Canada.\nDessins rupestres, ossements de bisons, rituels sacr\u00e9s, autant de d\u00e9couvertes que l\u02b9adolescent fera dans son exploration de l\u02b9espace et du temps et qui le feront entrer dans l\u02b9\u00e2ge adulte, non sans quelques orages \u00e9voqu\u00e9s dans le titre.  \nArtiste plasticien et \u00e9crivain genevois, J\u00e9r\u00e9mie Gindre a publi\u00e9 entre autres \"On a eu du mal\" (L\u02b9Olivier) et \"Les formes du relief\" (Dasein). Il compile en dessins, objets et textes les strates qui composent les humains, dans une forme pr\u00e9cise et distanci\u00e9e.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nA lire: J\u00e9r\u00e9mie Gindre: \"Pas d\u02b9\u00e9clairs sans tonnerre\", Editions Zo\u00e9", "C\u02b9est dans la vall\u00e9e de la Frenchman au c\u0153ur de l\u02b9Ouest canadien que l\u02b9auteur situe ce roman d\u02b9apprentissage des ann\u00e9es 90. Donald, son h\u00e9ros fils d\u02b9agriculteurs, arpente son environnement en qu\u00eate de vestiges d\u02b9animaux pr\u00e9historiques mais aussi de traces des \"Premi\u00e8res Nations\", comme on les nomme  au Canada.\nDessins rupestres, ossements de bisons, rituels sacr\u00e9s, autant de d\u00e9couvertes que l\u02b9adolescent fera dans son exploration de l\u02b9espace et du temps et qui le feront entrer dans l\u02b9\u00e2ge adulte, non sans quelques orages \u00e9voqu\u00e9s dans le titre.  \nArtiste plasticien et \u00e9crivain genevois, J\u00e9r\u00e9mie Gindre a publi\u00e9 entre autres \"On a eu du mal\" (L\u02b9Olivier) et \"Les formes du relief\" (Dasein). Il compile en dessins, objets et textes les strates qui composent les humains, dans une forme pr\u00e9cise et distanci\u00e9e.\n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nA lire: J\u00e9r\u00e9mie Gindre: \"Pas d\u02b9\u00e9clairs sans tonnerre\", Editions Zo\u00e9"], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00e9mie Gindre: \"Pas d\u02b9\u00e9clairs sans tonnerre\"", "J\u00e9r\u00e9mie Gindre: \"Pas d\u02b9\u00e9clairs sans tonnerre\" / VSS_2017-04-14T11:10:00_versus-lire", "J\u00e9r\u00e9mie Gindre: \"Pas d\u02b9\u00e9clairs sans tonnerre\" / VSS_2017-04-14T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506812", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gindre, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506812", "ece-8506810"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sortir avec Anne", "source": "siranau", "title": "Sortir avec Anne 14.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-614B2065-198C-4EDD-AC19-AF42FC7A0039", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Sortir avec Anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-04-14T07:15:00_sortir-avec-anne", "Sortir avec Anne / RVA3_2017-04-14T07:15:00_sortir-avec-anne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506968", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8271497.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506968", "ece-8506951"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: un braconnier qui ne s'est jamais fait attraper (1970)", "id": "sound-D82448F0-0084-420D-B697-AF7698E01886", "durationSec": 197, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUne interview de Frank Musy", "alternativeExcerpt": ["Une interview de Frank Musy"], "alternativeTitle": ["Archive: un braconnier qui ne s'est jamais fait attraper (1970) / ALA_2017-04-14T15:04:15_archive-un-braconnier-qui-ne-s-est-jamai", "A l'abordage du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Barbara Polla publie \"Femmes hors normes\"", "id": "sound-86E5D934-C5AD-419D-B817-B87CD7D5C92F", "durationSec": 520, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barbara Polla, m\u00e9decin, politicienne ou encore galeriste, elle publie \"femmes hors normes\" chez Odile Jacob\r\nS'\u00e9manciper des normes impos\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, sortir du cadre donn\u00e9 ou pr\u00e9d\u00e9fini, oser dire que l'on n'a pas envie de devenir m\u00e8re, autant de th\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s dans le dernier essai de Barbara Polla, \"Femmes hors normes\" (Odile Jacob).\r\n\r\n* * Barbara Polla publie \"Femmes hors normes\" (Barbara Polla)  12h30 Barbara Polla\r\nS'\u00e9manciper des normes impos\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, sortir du cadre donn\u00e9 ou pr\u00e9d\u00e9fini, oser dire que l'on a pas envie de devenir m\u00e8re, autant de th\u00e8me que l'on retrouve dans le dernier essai de l'\u00e9crivain, Barbara Polla...\r\nApr\u00e8s les ouvrages \"Tout \u00e0 fait femmes\" et Tout a fait hommes\", Barbara Polla publie \"femmes hors normes\" chez Odile Jacob...\r\nUn message central, le c\u00e9l\u00e8bre \"connais-toi toi m\u00eame\" de Socrate...\r\nBonjour Barbara Polla... je rappelle que vous \u00eates \u00e9galement m\u00e9decin, politicienne ou encore galeriste...\r\n***Vous \u00eates la m\u00e8re de 4 filles \u00e0 qui d'ailleurs vous d\u00e9diez cet ouvrage...est-ce qu'avec Femmes hors normes vous souhaitez montrer qu'il fau parfois oser d\u00e9truire certaines valeurs pour d\u00e9couvrir ce qui est bon pour soi ?\r\n***Est-ce que la d\u00e9couverte de soi et de ce qui nous convient, nous fait du bien passe d'abord par une analyse de nos actions....s'interroger sans cesse sur celles-ci ?\r\n***Vous nous parlez d'un terme que vous avez cr\u00e9\u00e9 il s'agit de l'autonormie: si l'on sch\u00e9matise c'est l'ordre moins le pouvoir. l'autonormie c'est une attitude individuelle, invisible qui consiste avant tout \u00e0 r\u00e9sister et \u00e0 se rapprocher de soi-m\u00eame... tout le monde en capable ?\r\n((***C'est dans cet esprit que vous avez \u00e9duquez vos filles ? (elles se sont m\u00eame \u00e9duqu\u00e9es entre elles?))\r\n***Vous le dites aussi vous avez toujours \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme hors normes car vous meniez de front beaucoup de choses en m\u00eame temps...ce hors normes l'avez-vous v\u00e9cu comme une exclusion ?\r\n***Vous ne voulez pas que ce livre soit vu comme la promotion de l'exception... est-ce au fond tout le contraire Les femmes hors normes que dont vous avez choisi de parler font des choses simples mais avec convictions ? savent o\u00f9 elles vont - pas donn\u00e9 \u00e0 tout le monde de savoir cela ?\r\n****Vous nous parler \u00e9galement de hi\u00e9rarchie horizontale dans cet essai, la hi\u00e9rarchie des femmes hors normes....est-ce que l'id\u00e9e est de dire qu'il serait bien d'\u00e9viter de hi\u00e9rarchiser les exp\u00e9riences mais plut\u00f4t les juxtaposer ? pourquoi est-ce plus b\u00e9n\u00e9fique selon vous ?\r\n***\"pour \u00eatre soi, dites-vous, il fat apprendre \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la critique, l'indiff\u00e9rence \u00e9 la critique comme une excellente forme de r\u00e9sistance....l\u00e0 aussi \u00e7a peut para\u00eetre complexe pour beaucoup de femmes ?\r\n***Vous nous parlez de votre fille, Ada, 39 ans, brillante jeune femme qui ne veut pas d'enfant et le revendique, c'est chez elle une conviction. Elle est repr\u00e9sentative du hors normes ?\r\n***Elle vous dit qu'elle ne veut pas d'enfant, les premi\u00e8res questions qui vous viennent c'est \"comment c'est ? comment r\u00e9agit le monde?...elle vous \u00e9crit une lettre pour expliquer cela et vous autorise \u00e0 la publier...en fait quand on lit ses arguments c'est assez simple elle est fid\u00e8le \u00e0 elle-m\u00eame, elle ne se trahit pas ?\r\n***elle explique que souvent quand on dit qu'on ne veut pas d'enfant les gens pensent tout de suite que c'est parce qu'elle ne les aime pas, ce ui est une erreur....elle tient trop \u00e0 son ind\u00e9pendance et sa libert\u00e9 qui sont pour elles des valeurs supr\u00eames... en fait elle conna\u00eet ses besoins pour \u00eatre elle-m\u00eame ?\r\n***Plus g\u00e9n\u00e9ralement le cas de votre fille pose la question: la soci\u00e9t\u00e9 rejette parfois ces personnes qui assument ce choix? le libre arbitre mis \u00e0 mal ?\r\n***Tous ces messages s'appliquent en fait aux deux sexes...?\r\n***Pas un livre sur les femmes sans parler de sexe Barbara Polla mais cette fois vous choisi le th\u00e8me de l'excision pour en parler et d'une femme en particulier Jocelyn Saab...comment d\u00e9cririez-vous les actions fortes de cette femme ?\r\n***Apr\u00e8s tout \u00e0 fait femme, tout \u00e0 fait hommes vous avez failli \u00e9crire tout \u00e0 fait seule mais vous avez renonc\u00e9 car difficile de tenter les lecteurs avec un tel titre je vous le conc\u00e8de...en quoi la solitude est n\u00e9cessaire ? importance de l'apprentissage d'\u00eatre seule ...pour \u00eatre ensemble ?\r\n***Autre point, forme de pression sociale ou soci\u00e9tale... Comment d\u00e9truire le mythe de la superwoman qui m\u00e8ne de front vie familiale et professionnelle ?\r\n***enfin vous nous dites que la vraie autonormie ne se dit pas, ne se montre pas, elle se vit....c'est le connais toi toi m\u00eame et agit en fonction?\r\nOn va m\u00e9diter l\u00e0 dessus Barbara Polla, Femmes hors normes, est sorti chez Odile Jacob. Merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9e et bonne apr\u00e8s-midi...", "alternativeExcerpt": ["S'\u00e9manciper des normes impos\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, sortir du cadre donn\u00e9 ou pr\u00e9d\u00e9fini, oser dire que l'on n\u2019a pas envie de devenir m\u00e8re, autant de th\u00e8mes que l'on retrouve dans le dernier essai de Barbara Polla, \"Femmes hors normes\" (Odile Jacob).", "S'\u00e9manciper des normes impos\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, sortir du cadre donn\u00e9 ou pr\u00e9d\u00e9fini, oser dire que l'on n\u2019a pas envie de devenir m\u00e8re, autant de th\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s dans le dernier essai de Barbara Polla, \"Femmes hors normes\" (Odile Jacob).", "S'\u00e9manciper des normes impos\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9, sortir du cadre donn\u00e9 ou pr\u00e9d\u00e9fini, oser dire que l'on n\u2019a pas envie de devenir m\u00e8re, autant de th\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s dans le dernier essai de Barbara Polla, \"Femmes hors normes\" (Odile Jacob)."], "alternativeTitle": ["Barbara Polla publie \"Femmes hors normes\"", "Barbara Polla publie \"Femmes hors normes\" / 12H30_2017-04-14T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Barbara Polla publie \"Femmes hors normes\" / 12H30_2017-04-14T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542059.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525361", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ancienne Conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale-radicale genevoise ", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525361", "ece-8525357"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Bruno Salomone", "id": "sound-354EAEE7-0A37-477B-890B-CAA27C644F30", "durationSec": 294, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le com\u00e9dien et p\u00e9nitent Bruno Salomone passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re", "alternativeExcerpt": ["Le com\u00e9dien et p\u00e9nitent Bruno Salomone passe \u00e0 confesse. Quels livres, films ou s\u00e9ries inavouables consomme-t-il en douce? Par Alexandre Lemi\u00e8re"], "alternativeTitle": ["Dans l'isoloir de p\u00e8re Alex: Bruno Salomone / VER_2017-04-14T17:03:30_dans-l-isoloir-de-pere-alex-bruno-salomo", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8427761.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507264"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Label sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Dick Annegarn", "id": "sound-1E87EE7F-965C-421C-A5BD-6FF375AF2C43", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nBruxelles, Mireille, Sacr\u00e9 g\u00e9ranium... et d'autres succ\u00e8s de Dick Annegarn sont au rendez-vous de ce concert diffus\u00e9 ce vendredi sur Option Musique. Son univers sent bon la terre, autant que  les rues de Bruxelles. Cette plume bien aiguis\u00e9e a d\u00e9coup\u00e9 quelques d\u00e9cennies sans se couvrir de poussi\u00e8re.\r\nDick Annegarn, revient avec Twist, un album dans lequel la tessiture unique de sa voix est au service de mots parfois extravagants ou travaill\u00e9s. Nous entendrons six tritres tir\u00e9s de cet album dans l'\u00e9mission Label Sc\u00e8ne. Son implication dans la chanson francophone demeure \u00e9norme, et son travail reconnu. En 2006, plusieurs chanteurs, dont Bashung, Arno, Louis Chedid ou Souchon, lui ont rendu hommage avec un album intitul\u00e9 Le Grand D\u00eener, Tribute \u00e0 Dick Annegarn.\r\nDick Annegarn est un artiste intemporel, qui a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Label sc\u00e8ne du 14.04.2017", "Label sc\u00e8ne du 14.04.2017", "Dick Annegarn / LSC_2017-04-14T20:03:00_label-scene", "Dick Annegarn / LSC_2017-04-14T20:03:00_label-scene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224101.image", "alternativeExcerpt": ["Bruxelles, Mireille, Sacr\u00e9 g\u00e9ranium... et d'autres succ\u00e8s de Dick Annegarn sont au rendez-vous de ce concert diffus\u00e9 ce vendredi sur Option Musique. Son univers sent bon la terre, autant que  les rues de Bruxelles. Cette plume bien aiguis\u00e9e a d\u00e9coup\u00e9 quelques d\u00e9cennies sans se couvrir de poussi\u00e8re.\nDick Annegarn, revient avec Twist, un album dans lequel la tessiture unique de sa voix est au service de mots parfois extravagants ou travaill\u00e9s. Nous entendrons six tritres tir\u00e9s de cet album dans l'\u00e9mission Label Sc\u00e8ne. Son implication dans la chanson francophone demeure \u00e9norme, et son travail reconnu. En 2006, plusieurs chanteurs, dont Bashung, Arno, Louis Chedid ou Souchon, lui ont rendu hommage avec un album intitul\u00e9 Le Grand D\u00eener, Tribute \u00e0 Dick Annegarn.\nDick Annegarn est un artiste intemporel, qui a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Bruxelles, Mireille, Sacr\u00e9 g\u00e9ranium... et d'autres succ\u00e8s de Dick Annegarn sont au rendez-vous de ce concert diffus\u00e9 ce vendredi sur Option Musique. Son univers sent bon la terre, autant que  les rues de Bruxelles. Cette plume bien aiguis\u00e9e a d\u00e9coup\u00e9 quelques d\u00e9cennies sans se couvrir de poussi\u00e8re.\nDick Annegarn, revient avec Twist, un album dans lequel la tessiture unique de sa voix est au service de mots parfois extravagants ou travaill\u00e9s. Nous entendrons six tritres tir\u00e9s de cet album dans l'\u00e9mission Label Sc\u00e8ne. Son implication dans la chanson francophone demeure \u00e9norme, et son travail reconnu. En 2006, plusieurs chanteurs, dont Bashung, Arno, Louis Chedid ou Souchon, lui ont rendu hommage avec un album intitul\u00e9 Le Grand D\u00eener, Tribute \u00e0 Dick Annegarn.\nDick Annegarn est un artiste intemporel, qui a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au festival Voix de F\u00eate \u00e0 Gen\u00e8ve."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507042", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Seiterle, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Brey, Cassien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507042", "ece-8507041"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour 14.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78C3BE76-9F18-4165-BDE4-BE070F654608", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le X du jour", "Le X du jour / RVA3_2017-04-14T06:40:00_le-x-du-jour", "Le X du jour / RVA3_2017-04-14T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506982", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506982", "ece-8506961"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"That other girl\" par Sevdaliza", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8A2F12C-6AC2-4E7C-AF82-65964A1D0524", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On passe de l'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew.", "alternativeExcerpt": ["On passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew.", "On passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew.", "On passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew."], "alternativeTitle": ["\"That other girl\" par Sevdaliza", "\"That other girl\" par Sevdaliza / HAP_2017-04-14T18:40:00_happy-clips", "\"That other girl\" par Sevdaliza / HAP_2017-04-14T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506922", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506922", "ece-8506916"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Sport et migration", "id": "sound-370B49D0-B4CE-43B5-B69B-B39210D7C8BF", "durationSec": 1490, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d'origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Amsterdam.\r\n\r\n* * Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d'origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Amsterdam.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.04.2017", "Sport et migration / TRI_2017-04-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.04.2017", "Sport et migration / TRI_2017-04-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d\u02b9origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Amsterdam.", "Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d\u02b9origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Amsterdam."], "imageURL": "//www.rts.ch/8476684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507188", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Besnier, Niko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507188", "ece-8507187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: les devoirs en vacances, une bonne id\u00e9e?", "id": "sound-D69109D1-8B27-4C70-9BA8-6399214DD6C9", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)\r\n\r\n* * R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)"], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 5 / OEP_2017-04-14T08:33:15_sequence-5", "On en parle du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507280"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Bourhis, \"Le Petit Livre de la Black Music\"", "id": "sound-4980055A-492B-4997-A17C-B4F017437A56", "durationSec": 3160, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Herv\u00e9 Bourhis est sc\u00e9nariste, dessinateur de bandes dessin\u00e9es et illustrateur. Il publie chez Dargaud, avec son comparse Br\u00fcno, \"Le Petit Livre de la Black Music\", o\u00f9 ils racontent leur amour des musiques noires. Sans \u00e9voquer le jazz - sujet monumental ! -, ils parlent des musiques populaires, et uniquement celles issues des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, entre 1945 et 2015 : de Louis Jordan \u00e0 Kendrick Lamar, du blues \u00e0 Beyonc\u00e9. \r\nHerv\u00e9 Bourhis est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Herv\u00e9 Bourhis est sc\u00e9nariste, dessinateur de bandes dessin\u00e9es et illustrateur. Il publie chez Dargaud, avec son comparse Br\u00fcno, \"Le Petit Livre de la Black Music\", o\u00f9 ils racontent leur amour des musiques noires. Sans \u00e9voquer le jazz - sujet monumental ! -, ils parlent des musiques populaires, et uniquement celles issues des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, entre 1945 et 2015 : de Louis Jordan \u00e0 Kendrick Lamar, du blues \u00e0 Beyonc\u00e9. \n\nHerv\u00e9 Bourhis est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Bourhis, \"Le Petit Livre de la Black Music\" / VER_2017-04-14T16:30:45_l-invite-bourhis-le-petit-livre-de-la-bl", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507263"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique 14.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E3BCA374-B510-41F8-84A6-628A22703215", "durationSec": 392, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La th\u00e9matique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-04-14T08:15:00_la-thematique", "La th\u00e9matique / RVA3_2017-04-14T08:15:00_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506980", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506980", "ece-8506960"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30F6C114-D1AE-4B42-B410-5750D4B5C912", "durationSec": 2198, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "civilisation romaine", "hygi\u00e8ne", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin. Avec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\r\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)", "alternativeExcerpt": ["Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin.\nAvec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin.\nAvec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin.\nAvec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains", "C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains / VSS_2017-04-14T09:10:00_versus-penser", "C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains / VSS_2017-04-14T09:10:00_versus-penser"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949989.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e romain de Vallon", "name": "Agustoni, Clara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506807", "ece-8506805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait de Boby Lapointe (5/5)", "id": "sound-065D62AF-FB20-4BF2-BF5A-E942E0EBA4A3", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C'\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c'est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\r\nAujourd'hui: La post\u00e9rit\u00e9 inattendue\r\nBoby Lapointe, on a bien failli ne plus jamais en entendre parler, apr\u00e8s sa mort, en 1972. il avait enregistr\u00e9 plusieurs 45 tours, mais n'avait jamais vraiment \"perc\u00e9\". Comme le raconte Jacques Donzel dans son livre, les radios ne voulaient pas de lui : \"trop compliqu\u00e9\". Depuis la sortie du coffret Boby Lapointe, en 1972, c'est la renaissance. et depuis 2000, sa famille organise un festival en son hommage, le Printival.", "alternativeExcerpt": ["Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C\u02b9\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c\u02b9est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\n\n\nAujourd\u02b9hui: La post\u00e9rit\u00e9 inattendue\nBoby Lapointe, on a bien failli ne plus jamais en entendre parler, apr\u00e8s sa mort, en 1972\u2026 il avait enregistr\u00e9 plusieurs 45 tours, mais n\u02b9avait jamais vraiment \"perc\u00e9\". Comme le raconte Jacques Donzel dans son livre, les radios ne voulaient pas de lui : \"trop compliqu\u00e9\". Depuis la sortie du coffret Boby Lapointe, en 1972, c\u02b9est la renaissance\u2026 et depuis 2000, sa famille organise un festival en son hommage, le Printival."], "alternativeTitle": ["Portrait de Boby Lapointe (5/5) / VER_2017-04-14T16:35:45_portrait-de-boby-lapointe-5-5", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: le clou", "id": "sound-46EC780F-1645-443A-8A38-E1FE09D6E040", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJe suis un clou et j'ai des tendances schizophr\u00e8nes parce j'ai plusieurs t\u00eates : demi-ronde, plate, parfois m\u00eame sans-t\u00eate ! Mais le pire, c'est d'\u00eatre un clou a t\u00eate d'homme.", "alternativeExcerpt": ["Je suis un clou et j\u02b9ai des tendances schizophr\u00e8nes parce j\u02b9ai plusieurs t\u00eates : demi-ronde, plate, parfois m\u00eame sans-t\u00eate ! Mais le pire, c\u02b9est d\u02b9\u00eatre un clou a t\u00eate d\u02b9homme\u2026"], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: le clou / ALA_2017-04-14T15:04:15_psycho-fiction-le-clou", "A l'abordage du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507239"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 14.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F264A7B8-3074-4142-8D14-ECC8AE1F402D", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-04-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-04-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506921", "ece-8506915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evolution et exception du travail en France (5/5): Est-ce qu'un jour l'homme ne travaillera plus?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-914FB335-011D-4DD9-A75D-E7E994D03CC4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux.\r\nConclusion avec projection dans l'avenir. Est-ce qu'un jour, l'homme ne travaillera plus?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais de gouvernement des entreprises", "name": "Gomez, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et essayiste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen", "id": "sound-2E4BE277-5469-4862-8833-D834EDC68974", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marine Le Pen, candidate FN \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise\r\nLa justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 fin mars au Parlement europ\u00e9en la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen, vis\u00e9e par une enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d'emplois fictifs d'assistants parlementaires, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 vendredi une source judiciaire.\r\n\r\n* * La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen 12h30 LE PEN\r\nLe Parlement europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 saisi par la justice fran\u00e7aise d'une demande de lev\u00e9e d'immunit\u00e9 visant Marine Le Pen et une autre euro-d\u00e9put\u00e9e Front National, Marie-Christine Boutonnet. Les deux \u00e9lues sont soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir fait salarier par le Parlement europ\u00e9en des assistants qui travaillaient en r\u00e9alit\u00e9 pour le FN. Alain Franco, cette initiative, est-ce tout simplement la r\u00e9ponse des juges fran\u00e7ais au refus de la candidate FN \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de se rendre \u00e0 leur convocations ?\r\nAbsolument. Forte de cette immunit\u00e9, la candidate a r\u00e9pondu par une fin de non recevoir \u00e0 2 convocations de la justice en f\u00e9vrier et mars dernier en vue d'une \u00e9ventuelle mise en examen. \r\nLa justice soup\u00e7onne le FN d'avoir mis en place en syst\u00e8me frauduleux pour faire r\u00e9mun\u00e9rer par le contribuable europ\u00e9en des salari\u00e9s au service du parti, en France exclusivement, en les faisant passer pour des assistants d'eurod\u00e9put\u00e9s.\r\nAlors, l'immunit\u00e9 pour les eurod\u00e9put\u00e9s existe depuis 1965 pour les prot\u00e9ger de toute poursuite li\u00e9e \u00e0 leurs votes ou \u00e0 leurs opinions \u00e9mise dans l'enceinte du parlement. Mais attention : \u00ab immunit\u00e9 ne signifie pas impunit\u00e9 \u00bb rappelle le pr\u00e9sident de la Commission des Affaires Juridiques du Parlement, le conservateur Giuseppe Gargani.\r\nQui va d\u00e9cider de la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 ?\r\nCette  Commission des Affaires juridiques fera des recommandations sur base du dossier transmis par la justice. A charge pour chaque d\u00e9put\u00e9 de voter ensuite pour ou contre la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 lors d'un d\u00e9bat puis d'un vote en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re. Ce processus prendra des mois.\r\nIl est donc tr\u00e8s peu probable que les juges entendent la cheffe du Front National avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, et m\u00eame avant les l\u00e9gislatives de juin prochain. Et c'est exactement l'objectif de Marine LE Pen qui fait tout pour \u00e9viter l'irruption des juges dans sa campagne \u00e9lectorale. Elle promet de r\u00e9pondre \u00e0 ces convocations apr\u00e8s les \u00e9lections. \r\nDonc cette initiative ne devrait pas la g\u00eaner ?\r\nEn tout cas, Marine Le Pen fait en sorte de la banaliser. Ecoutez sa r\u00e9action ce matin chez nos confr\u00e8res de RTL :\r\n SON LE PEN immunit\u00e9 16'\r\nA neuf jours du premier tour, les sondages montrent un resserrement des \u00e9carts entre les 4 candidats de t\u00eate, et une tr\u00e8s grande volatilit\u00e9 de l'\u00e9lectorat.\r\nAlain Franco de notre rubrique internationale...", "alternativeExcerpt": ["La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 fin mars au Parlement europ\u00e9en la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen, vis\u00e9e par une enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d'emplois fictifs d'assistants parlementaires, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 vendredi une source judiciaire."], "alternativeTitle": ["La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen / 12H30_2017-04-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Semaine noire pour l'image du football et des supporters visiteurs", "id": "sound-1DDBDDC8-7B59-4C32-9607-FFEF62A83058", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9v\u00e9nements violents survenus lors des rencontres europ\u00e9ennes de football entre supporters \u00e0 Madrid et \u00e0 Lyon posent la question de l'encadrement des fans des \u00e9quipes visiteuses.\r\n\r\n* * Semaine noire pour l'image du football et des supporters visiteurs  \r\n*** 18h . on enchaine avec le football, qui a mal \u00e0 son image. Tr\u00e8s mal m\u00eame. Cette semaine 3 incidents majeurs sont venus \u00e9mailler des rencontres europ\u00e9ennes. \r\nLaurent Bastardoz, on va laisser de c\u00f4t\u00e9 l'attaque \u00e0 l'explosif contre le bus de Dortmund mardi. \r\nRestons sur les bagarres provoqu\u00e9es par des fans de Leicester mercredi \u00e0 Madrid, et hier soir, la pelouse envahie \u00e0 Lyon suite \u00e0 des incidents dans le stade. \r\nLaurent : comment faire pour contrer ces attitudes pour le moins agressives ?\r\nNon pas vraiment car la seule solution serait finalement d'interdire aux fans de la formation qui joue \u00e0 l'ext\u00e9rieur de se d\u00e9placer avec leur \u00e9quipe. Mais vous l'imaginez, cela enl\u00e8verait la substantifique moelle que repr\u00e9sente  le match dans le match que se livrent 98 fois sur 100 et dans des circonstances plut\u00f4t calmes et festives les supporters de foot pr\u00e9sents dans les stades. L\u00e0 c'est l'accumulation des faits qui am\u00e8ne aujourd'hui cette sid\u00e9ration qui envahi un monde du football qui vit comme toujours dans sa bulle. Les histoires de supporters ou ouligans agressifs ne datent pas d'hier mais le soucis aujourd'hui est bel et bien qu'il existe de moins en moins de possibilit\u00e9s avec le d\u00e9veloppement des ventes de billets sur internet de canaliser parfaitement les spectateurs visiteurs. Et interdire la venue de supporters visiteurs est difficile \u00e0 imaginer. Ces derniers trouveraient de toute mani\u00e8re une fa\u00e7on de d\u00e9nicher le fameux s\u00e9same et se retrouveraient alors dans des endroits du stade incontr\u00f4lables par les forces de l'ordre. Sans parler que cette situation tuerait \u00e0 mon avis le spectacle propos\u00e9 par les vrais fans de football qui savent faire la diff\u00e9rence entre intelligence et stupidit\u00e9. \r\n*** Les fans lyonnais ne se d\u00e9placeront pas pour le match retour \u00e0 Istambul. Un choix raisonnable selon vous ? \r\nDans ce cas pr\u00e9cis oui m\u00eame si Lyon avait d\u00e9cid\u00e9 d\u00e8s le tirage au sort de ne pas organiser de d\u00e9placement \u00e0 Istanbul pour ses supporters. Il n'est pas difficile d'imaginer que cette rencontre sera sans doute class\u00e9e \u00e0 tr\u00e8s risque et plac\u00e9e sous haute s\u00e9curit\u00e9. Compte tenu de la ferveur tr\u00e8s patriotique et souvent d\u00e9bordante des fans turcs, qui \u00e9taient on le rappelle 20'000 hier \u00e0 Lyon et de la tension politique qui s\u00e9vit actuellement dans le pays d'Erdogan. C'est donc le choix de la raison qui va prendre cette fois-ci le dessus sur le spectacle et l'amour du football d'une tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de supporters.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9v\u00e9nements violents survenus lors des rencontres europ\u00e9ennes de football entre supporters \u00e0 Madrid et \u00e0 Lyon posent la question de l\u2019encadrement des fans des \u00e9quipes visiteuses."], "alternativeTitle": ["Semaine noire pour l\u2019image du football et des supporters visiteurs / FOR_2017-04-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525369"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: David Cerny, trublion de l'art contemporain \u00e0 Prague", "id": "sound-A61F1775-DCE3-40B9-8F45-5D07A01E232A", "durationSec": 1930, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nPrague est l'une des villes les plus visit\u00e9es en Europe avec son centre class\u00e9 au patrimoine mondial de l'Unesco. Et pourtant son int\u00e9r\u00eat n'est pas qu'historique puisqu'on peut aussi y trouver et croiser, au gr\u00e9 de fl\u00e2neries, des cr\u00e9ations originales de David Cerny. Cet artiste est l'une des figures montantes de l'art contemporain au niveau mondial. Une dizaine de ses ouvres sont diss\u00e9min\u00e9es dans la Capitale de la Tch\u00e9quie qui l'a vu na\u00eetre il y a pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle. Son travail, fait pour provoquer, ne laisse pas grand monde indiff\u00e9rent, comme ce doigt d'honneur g\u00e9ant, de couleur rose, qu'il a post\u00e9 devant les bureaux du pr\u00e9sident tch\u00e8que pour d\u00e9noncer le retour des communistes et l'influence russe dans son pays.\r\nReportage : Fr\u00e9d\u00e9ric Faux\t\r\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\r\nPhotos: Statut de Franz Kafka par David Cerny, Prague.\r\nCr\u00e9dits: Fotolia", "alternativeExcerpt": ["Prague est l\u02b9une des villes les plus visit\u00e9es en Europe avec son centre class\u00e9 au patrimoine mondial de l\u02b9Unesco. Et pourtant son int\u00e9r\u00eat n\u02b9est pas qu\u02b9historique puisqu\u02b9on peut aussi y trouver et croiser, au gr\u00e9 de fl\u00e2neries, des cr\u00e9ations originales de David Cerny. Cet artiste est l\u02b9une des figures montantes de l\u02b9art contemporain au niveau mondial. Une dizaine de ses \u0153uvres sont diss\u00e9min\u00e9es dans la Capitale de la Tch\u00e9quie qui l\u02b9a vu na\u00eetre il y a pr\u00e8s d\u02b9un demi-si\u00e8cle. Son travail, fait pour provoquer, ne laisse pas grand monde indiff\u00e9rent, comme ce doigt d\u02b9honneur g\u00e9ant, de couleur rose, qu\u02b9il a post\u00e9 devant les bureaux du pr\u00e9sident tch\u00e8que pour d\u00e9noncer le retour des communistes et l\u02b9influence russe dans son pays.\nReportage : Fr\u00e9d\u00e9ric Faux\t\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut\nPhotos: Statut de Franz Kafka par David Cerny, Prague.\nCr\u00e9dits: Fotolia"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: David Cerny, trublion de l\u02b9art contemporain \u00e0 Prague / ALA_2017-04-14T15:04:15_point-de-fuite-david-cerny-trublion-de-l", "A l'abordage du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507238"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "id": "sound-9ACF0B1A-DBB7-41CA-A52A-D4A5961F9A4B", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.04.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 14.04.2017", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-04-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit / REVE_2017-04-14T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197806.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507227", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507227", "ece-8507226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "D\u00e9ferlante de touristes au Tessin pour le week-end de P\u00e2ques", "id": "sound-D905759F-7D5C-475F-B22F-D4C78F2DE06C", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tessin conna\u00eet un engouement sans pr\u00e9c\u00e9dent en ce week-end pascal. Les h\u00f4tels affichent complet, les trains sont bond\u00e9s et les routes engorg\u00e9es. C'est une bonne chose pour le canton qui a connu des temps difficiles ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\r\n\r\n* * D\u00e9ferlante de touristes au Tessin pour le week-end de P\u00e2ques  12h30 centre requ\u00e9rants luxe ZH\r\nDes bouchons au Gothard, des trains bond\u00e9s, des h\u00f4tels qui affichent complet; jamais le Tessin n'a vu d\u00e9ferler autant de touristes pour le week-end pascal.\u00a0Les CFF, qui tablent sur une augmentation du nombre de passagers de 30%, ont du recourir \u00e0 des wagons suppl\u00e9mentaires pour faire \u00e0 la demande, Nicole della Pietra\r\nCANEVAS DIALOGUE\r\n\u00abTout est complet, des clients me supplient de leur trouver une chambre, certains m'ont m\u00eame demand\u00e9 de leur louer une chaise longue dans le jardin!\u00bb. Cette phrase, c'est le directeur d'un h\u00f4tel entre Locarno et Ascona qui me l'a rapport\u00e9e. Son \u00e9tablissement fait partie de la cat\u00e9gorie des nombreux 3 et 4 \u00e9toiles, qui luttaient pour leur survie ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Une p\u00e9riode de vaches maigres qui ne pourrait bient\u00f4t plus qu'\u00eatre un mauvais souvenir. Cette ann\u00e9e, pour P\u00e2ques, les r\u00e9servations ont commenc\u00e9 il y a plusieurs semaines, alors que traditionnellement, le Tessin \u00e9tait plut\u00f4t consid\u00e9r\u00e9 comme une destination last-minute, tributaire de la m\u00e9t\u00e9o.\r\nEt quelles sont les raisons de cet engouement Nicole ?\r\nIl y en a plusieurs. A commencer bien s\u00fbr par le nouveau tunnel ferroviaire du Gothard; le voyage vers le sud des Alpes est \u00e9court\u00e9 d'une bonne demi-heure. Flairant l'occasion de profiter de la curiosit\u00e9 suscit\u00e9e par la Nouvelle Ligne Ferroviaire Alpine, un g\u00e9ant de la grande distribution et une banque notamment, proposent des rabais et des bons \u00e0 leurs clients pour leur s\u00e9jour au Tessin et autant dire que l'op\u00e9ration fait mouche.\r\nA leur tour, les m\u00e9dias et la presse \u00e9crite al\u00e9manique surtout, qui b\u00e9n\u00e9ficient des annonces publicitaires en lien avec ces actions, ont multipli\u00e9 les encarts et les cahiers sp\u00e9ciaux consacr\u00e9s \u00e0 la Suisse italienne. Bref, la Sonnenstube, surnom donn\u00e9 au Tessin par les Al\u00e9maniques, en r\u00e9f\u00e9rence au soleil qui brille au sud des Alpes, est partout cette ann\u00e9e.\r\nUn Tessin qui pourrait faire de l'ombre \u00e0 d'autres cantons ?\r\nC'est encore un peu t\u00f4t pour le dire. Et peut-\u00eatre m\u00eame que pass\u00e9 l'effet nouveaut\u00e9 les\u00a0 promotions cit\u00e9es \u00e0 l'instant, le boom touristique que vit le Tessin, s'\u00e9teindra comme un feu de paille. Certains h\u00f4teliers et restaurateurs le redoutent d\u00e9j\u00e0.\u00a0En attendant, Ticinoturismo met les bouch\u00e9es doubles, avec des cartes journali\u00e8res gratuites pour les transports publics, et un service d'accueil avec conseil personnalis\u00e9 prodigu\u00e9 par des h\u00f4tesses sp\u00e9cialement form\u00e9es, pour les passagers des trains \u00e0 destination du Tessin, service qui sera inaugur\u00e9 dans une semaine. FIN", "alternativeExcerpt": ["Le Tessin conna\u00eet un engouement sans pr\u00e9c\u00e9dent en ce week-end pascal. Les h\u00f4tels affichent complet, les trains sont bond\u00e9s et les routes engorg\u00e9es. C\u2019est une bonne chose pour le canton qui a connu des temps difficiles ces derni\u00e8res ann\u00e9es."], "alternativeTitle": ["D\u00e9ferlante de touristes au Tessin pour le week-end de P\u00e2ques / 12H30_2017-04-14T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543677.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525356"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (5/5) : Chevalier des temps modernes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D1D55CE-B3B6-43E0-9544-99379D214572", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 497, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "aviation", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Par son ascendance aristocratique remontant \u00e0 l\u2019\u00e9poque des Croisades, Saint Exup\u00e9ry incarne un id\u00e9al chevaleresque que son engagement de pilote civil puis militaire a renforc\u00e9. Aujourd\u2019hui encore, pour les adolescents twitt\u00e9s et facebook\u00e9s, il d\u00e9livre un message humaniste encore audible et surtout lisible.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pratiques conso: les vacances (1/5)", "id": "sound-5415906B-E136-49A8-BD84-8968238E1A70", "durationSec": 454, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Trois g\u00e9n\u00e9rations nous livrent leur regard sur cinq pratiques conso du quotidien. Margritt a 70 ans. Maman et grand-maman, elle vit aujourd'hui seule. Pierre-Alain, papa de trois jeunes adultes a 50 ans. Quant \u00e0 Justine, 20 ans, elle vit encore avec sa maman. Tous trois ne se connaissent pas, mais leurs t\u00e9moignages r\u00e9v\u00e8lent les particularit\u00e9s de leur g\u00e9n\u00e9ration. Le premier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie pr\u00e9par\u00e9e par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Xavier Bloch est consacr\u00e9 aux vacances.\r\n\r\n* * Trois g\u00e9n\u00e9rations nous livrent leur regard sur cinq pratiques conso du quotidien. Margritt a 70 ans. Maman et grand-maman, elle vit aujourd'hui seule. Pierre-Alain, papa de trois jeunes adultes a 50 ans. Quant \u00e0 Justine, 20 ans, elle vit encore avec sa maman. Tous trois ne se connaissent pas, mais leurs t\u00e9moignages r\u00e9v\u00e8lent les particularit\u00e9s de leur g\u00e9n\u00e9ration. Le premier \u00e9pisode de cette s\u00e9rie pr\u00e9par\u00e9e par Fr\u00e9d\u00e9rique Volery et Xavier Bloch est consacr\u00e9 aux vacances.", "alternativeExcerpt": ["Une fresque de P\u00e2ques sera recouverte ce week-end sur la place de la Navigation \u00e0 Ouchy par des \u0153ufs color\u00e9s achet\u00e9s par les passants. Objectif: r\u00e9colter 30.000 francs pour aider l\u2019ARFEC (Association Romandes des Familles d\u2019Enfants atteints d\u2019un Cancer). Accompagner un enfant malade bouleverse l\u2019organisation de la famille. Depuis 30 ans, l\u2019ARFEC accorde un soutien financier aux familles concern\u00e9es. \n\nLes pr\u00e9cisions de Sylviane Pfistner, pr\u00e9sidente de l'association, au micro de Henry Buxant."], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 1 / OEP_2017-04-14T08:33:15_sequence-1", "On en parle du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507279"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis de l'abbatiale de Romainm\u00f4tier (1/2)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-45803D0F-44BD-420F-934D-FEEEB57FA53A", "thematicGeographicals": ["Romainm\u00f4tier-Envy"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "P\u00e2ques"], "excerpt": "Culte en direct de l'Abbatiale de Romainm\u00f4tier, avec Paul-Emile Schwitzgu\u00e9bel, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Anne Fran\u00e7oise Delafontaine et Olivier Stauffer pour la liturgie. Avec la participation musicale de Michel Jordan \u00e0 l'orgue et la \"Chapelle vocale de Romainm\u00f4tier\", sous la direction de Michel Jordan, avec Christian Delafontaine \u00e0 la fl\u00fbte. Lectures bibliques: Matthieu, chapitre 26, Matthieu, chapitre 27. Un Roi couvert de blessures. Oui, J\u00e9sus un roi  certes, mais couronn\u00e9 d'\u00e9pines. Roi mais \u00e9lev\u00e9 sur la croix. Roi et crucifi\u00e9. L'envoy\u00e9 de Dieu passe par la mort qui devient chemin vers la vie.", "alternativeTitle": ["Culte du 14.04.2017", "Abbatiale de Romainm\u00f4tier (1/2) / CUL_2017-04-14T10:00:00_culte", "Culte du 14.04.2017", "Abbatiale de Romainm\u00f4tier (1/2) / CUL_2017-04-14T10:00:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct de l'Abbatiale de Romainm\u00f4tier, avec Paul-Emile Schwitzgu\u00e9bel, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Anne Fran\u00e7oise Delafontaine et Olivier Stauffer pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Michel Jordan \u00e0 l'orgue et la \"Chapelle vocale de Romainm\u00f4tier\", sous la direction de Michel Jordan, avec Christian Delafontaine \u00e0 la fl\u00fbte.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Matthieu, chapitre 26\nMatthieu, chapitre 27\n\nUn Roi couvert de blessures\n\nOui, J\u00e9sus un roi  certes, mais couronn\u00e9 d\u2019\u00e9pines. Roi mais \u00e9lev\u00e9 sur la croix. Roi et crucifi\u00e9. L\u2019envoy\u00e9 de Dieu passe par la mort qui devient chemin vers la vie.", "Culte en direct de l'Abbatiale de Romainm\u00f4tier, avec Paul-Emile Schwitzgu\u00e9bel, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Anne Fran\u00e7oise Delafontaine et Olivier Stauffer pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Michel Jordan \u00e0 l'orgue et la \"Chapelle vocale de Romainm\u00f4tier\", sous la direction de Michel Jordan, avec Christian Delafontaine \u00e0 la fl\u00fbte.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Matthieu, chapitre 26\nMatthieu, chapitre 27\n\nUn Roi couvert de blessures\n\nOui, J\u00e9sus un roi  certes, mais couronn\u00e9 d\u2019\u00e9pines. Roi mais \u00e9lev\u00e9 sur la croix. Roi et crucifi\u00e9. L\u2019envoy\u00e9 de Dieu passe par la mort qui devient chemin vers la vie."], "imageURL": "//www.rts.ch/5346905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506797", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Schwitzgu\u00e9bel, Paul-Emile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506797", "ece-8506796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Skipass romand: la recette gagnante du binge marketing", "id": "sound-73BE15AE-505D-444A-A170-E0F1DEE67D26", "durationSec": 435, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les soci\u00e9t\u00e9s commerciales mettent la pression sur les acheteurs en les incitant \u00e0 se d\u00e9cider rapidement afin de ne pas rater la bonne affaire. Dernier exemple : le magic pass qui offre un acc\u00e8s \u00e0 25 stations de ski romandes pour une somme modique. Une offre temporaire qui nous fait prendre acheter un service dont on ne se servira pas avant plusieurs mois. \r\nAnalyse du ph\u00e9nom\u00e8ne avec Nicolas Inglard, sp\u00e9cialiste du marketing et directeur de l'agence Imadeo \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les soci\u00e9t\u00e9s commerciales mettent la pression sur les acheteurs en les incitant \u00e0 se d\u00e9cider rapidement afin de ne pas rater la bonne affaire. Dernier exemple : le magic pass qui offre un acc\u00e8s \u00e0 25 stations de ski romandes pour une somme modique. Une offre temporaire qui nous fait prendre acheter un service dont on ne se servira pas avant plusieurs mois. \r\nAnalyse du ph\u00e9nom\u00e8ne avec Nicolas Inglard, sp\u00e9cialiste du marketing et directeur de l'agence Imadeo \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les soci\u00e9t\u00e9s commerciales mettent la pression sur les acheteurs en les incitant \u00e0 se d\u00e9cider rapidement afin de ne pas rater la bonne affaire. Dernier exemple : le magic pass qui offre un acc\u00e8s \u00e0 25 stations de ski romandes pour une somme modique. Une offre temporaire qui nous fait prendre acheter un service dont on ne se servira pas avant plusieurs mois. \n\nAnalyse du ph\u00e9nom\u00e8ne avec Nicolas Inglard, sp\u00e9cialiste du marketing et directeur de l\u2019agence Imadeo \u00e0 Gen\u00e8ve. "], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 4 / OEP_2017-04-14T08:33:15_sequence-4", "On en parle du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une mosa\u00efque pour les parents d'enfants atteints du cancer", "id": "sound-72A8BA12-4833-45E1-8A36-2F4E65D4901B", "durationSec": 567, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une fresque de P\u00e2ques sera recouverte ce week-end sur la place de la Navigation \u00e0 Ouchy par des oufs color\u00e9s achet\u00e9s par les passants. Objectif: r\u00e9colter 30.000 francs pour aider l'ARFEC (Association Romandes des Familles d'Enfants atteints d'un Cancer). Accompagner un enfant malade bouleverse l'organisation de la famille. Depuis 30 ans, l'ARFEC accorde un soutien financier aux familles concern\u00e9es. \r\nLes pr\u00e9cisions de Sylviane Pfistner, pr\u00e9sidente de l'association, au micro de Henry Buxant.\r\n\r\n* * Une fresque de P\u00e2ques sera recouverte ce week-end sur la place de la Navigation \u00e0 Ouchy par des oufs color\u00e9s achet\u00e9s par les passants. Objectif: r\u00e9colter 30.000 francs pour aider l'ARFEC (Association Romandes des Familles d'Enfants atteints d'un Cancer). Accompagner un enfant malade bouleverse l'organisation de la famille. Depuis 30 ans, l'ARFEC accorde un soutien financier aux familles concern\u00e9es. \r\nLes pr\u00e9cisions de Sylviane Pfistner, pr\u00e9sidente de l'association, au micro de Henry Buxant.", "alternativeExcerpt": ["Philippe Girard revient sur les sujets de l'\u00e9mission qui ont suscit\u00e9 vos remarques, questions et commentaires."], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 3 / OEP_2017-04-14T08:33:15_sequence-3", "On en parle du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste marketing", "name": "Inglard, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident de l'ARFEC", "name": "Pfistner, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8507281"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9nergie \u00e9olienne doit-elle \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e au d\u00e9triment du paysage?", "id": "sound-4159EEC0-9752-4A5E-B6BD-2FBF69AF79C5", "durationSec": 715, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Pauline\r\nLa strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 vise \u00e0 promouvoir les \u00e9nergies renouvelables, comme le solaire, la g\u00e9othermie, et aussi l'\u00e9olien. D\u00e9bat entre Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale (Vert'lib\u00e9raux/VD), et Michel Fior, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association Paysage Libre Suisse.\r\n\r\n* * L'\u00e9nergie \u00e9olienne doit-elle \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e au d\u00e9triment du paysage?  \r\nIsabelle Chevalley, studio LS\r\nMichel Fior, studio NE ** 55). Il sera accueilli par Roger.\r\n--> il faut recontacter les invit\u00e9s et Roger pour leur dire l'heure exacte du d\u00e9bat. \r\nStrat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 sous l'angle de l'\u00e9olien\r\nLa prochaine votation populaire est agend\u00e9e au 21 mai. Un seul objet f\u00e9d\u00e9ral soumis au peuple : la r\u00e9vision de la loi sur l'\u00e9nergie, ou Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050. Le parlement a adopt\u00e9 un premier paquet de mesures qui vise \u00e0 interdire la construction de nouvelles centrales nucl\u00e9aires, \u00e0 r\u00e9duire la consommation d'\u00e9nergie et \u00e0 promouvoir les \u00e9nergies renouvelables - le solaire, la g\u00e9othermie, la biomasse mais aussi l'\u00e9olien. \r\nLe potentiel \u00e9olien doit-il \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9 au d\u00e9triment, peut-\u00eatre, du paysage ? \r\nOn en d\u00e9bat avec Isabelle Chevalley, CN Verte lib\u00e9rale VD, et Michel Fior, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association Paysage Libre Suisse. \r\nMichel Fior:\r\n- Paysage libre se range du c\u00f4t\u00e9 de l'UDC, qui n'est plus seule contre tous dans cette bataille. Les autres partis soutiennent la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, les associations pro-environnement aussi - WWF, Pro Natura, Green Peace, l'ATE, Patrimoine suisse. L'impression d'\u00eatre \u00e0 contre-courant ? \r\n- En Suisse, l'\u00e9nergie \u00e9olienne dispose d'un large potentiel, puisque d'ici 2020, quelque 600 GWh de courant pourraient \u00eatre produits annuellement. Michel Fior, ce serait pas dommage de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a ? \r\n- Michel Fior, dans sa prise de position contre la Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050, Paysage Libre dit qu'elle aurait des effets d\u00e9vastateurs sur l'environnement, qu'elle contribuerait au r\u00e9chauffement climatique. Vous pouvez expliciter ? \r\n- Vous dites que les \u00e9oliennes portent un coup au tourisme en d\u00e9truisant le paysage. Ne peut-on pas imaginer l'\u00e9olienne comme un monument inscrit dans le paysage, qui attire des visiteurs ? \r\n- Il y a un peu plus d'un mois dans la Tribune de Gen\u00e8ve, dixit Isabelle Chevalley \u00e0 propos de Paysage Libre : \u00abCes gens n'ont rien \u00e0 voir avec des \u00e9cologistes. Ce sont juste des individualistes qui ne veulent pas avoir d'\u00e9oliennes devant chez eux. Leurs arguments sur la faune sont opportunistes.\u00bb Michel Fior, que r\u00e9pondez-vous ? \r\nIsabelle Chevalley:\r\n- Le parc immobilier est important en Suisse. On n'aurait pas meilleur de temps de se tourner davantage vers le photovolta\u00efque et d'utiliser des supports existants : les toits et les fa\u00e7ades des immeubles, des usines ? \r\n- Paysage Libre le dit : pour prot\u00e9ger les riverains, la Bavi\u00e8re impose d\u00e9sormais un coefficient de 10 : une \u00e9olienne de 200 m\u00e8tres de haut doit se situer \u00e0 plus de 2 kilom\u00e8tres de l'habitation la plus proche. En Suisse. 300 m\u00e8tres suffisent. Suffisant, Isabelle Chevalley ?\r\n- Que r\u00e9pondez-vous aux riverains qui se plaignent des nuisances li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9olien?\r\n- Que fait-on d'un parc \u00e9olien d\u00e9saffect\u00e9?", "alternativeExcerpt": ["La strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 vise \u00e0 promouvoir les \u00e9nergies renouvelables, comme le solaire, la g\u00e9othermie, et aussi l\u2019\u00e9olien. D\u00e9bat entre Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale (Vert\u2019lib\u00e9raux/VD), et Michel Fior, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019association Paysage Libre Suisse."], "alternativeTitle": ["L\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne doit-elle \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e au d\u00e9triment du paysage? / FOR_2017-04-14T18:06:00_developpement-4", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8544104.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pdte Ecologie lib\u00e9rale, CN Verte lib\u00e9rale VD, pr\u00e9sidente de Suisse Eol, l'association pour la promotion de l'\u00e9nergie \u00e9olienne en Suisse ", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Historien ind\u00e9pendant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association Paysage Libre Suisse", "name": "Fior, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525375"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Solange Ghernaouti rencontre Alan Roura", "id": "sound-311BE726-0422-4A69-95EA-F0F93BDFB46E", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pa\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 14.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Solange Ghernaouti rencontre Alan Roura / PRV_2017-04-14T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 14.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Solange Ghernaouti rencontre Alan Roura / PRV_2017-04-14T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8535511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507208", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Roura, Alan", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'UNIL, sp\u00e9cialiste d'Internet, cybers\u00e9curit\u00e9, criminalit\u00e9, arnaques, usage abusif du Net, sp\u00e9cialiste d'Internet, cyber s\u00e9curit\u00e9", "name": "Ghernaouti, Solange", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507208", "ece-8507207"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Sur Paroles: \"Une belle histoire\" de Michel Fugain", "id": "sound-DCB54626-DBE8-4B47-A796-47BBE9A527BE", "durationSec": 633, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nC\u00e9cile G\u00e9rard est mari\u00e9e depuis 38 ans. Elle a d\u00e9couvert des liens \u00e9tonnants entre la chanson \" une belle histoire \" de Michel Fugain et sa propre histoire qu'elle raconte ici.\r\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l'adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>.\r\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.\r\nCr\u00e9dits photo: CBS", "alternativeExcerpt": ["C\u00e9cile G\u00e9rard est mari\u00e9e depuis 38 ans. Elle a d\u00e9couvert des liens \u00e9tonnants entre la chanson \" une belle histoire \" de Michel Fugain et sa propre histoire qu\u02b9elle raconte ici.\nSi une chanson (en particulier les paroles) vous parle sp\u00e9cifiquement, si elle r\u00e9sonne avec votre v\u00e9cu, n\u02b9h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter par mail \u00e0 l\u02b9adresse alabordage@rts.ch <mailto:alabordage@rts.ch>.\nUne s\u00e9quence r\u00e9alis\u00e9e par David Golan.\nCr\u00e9dits photo: CBS"], "alternativeTitle": ["Sur Paroles: \"Une belle histoire\" de Michel Fugain / ALA_2017-04-14T15:04:15_sur-paroles-une-belle-histoire-de-michel", "A l'abordage du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9e", "name": "G\u00e9rard, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8507244"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e9puisante", "id": "sound-08844519-F175-4647-BE91-2CA5681869D3", "durationSec": 517, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roland Cayrol, politologue, directeur de collections aux \u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy et directeur de l'institut de sondages CSA, directeur de recherche FNSP au Cevipof (Centre de recherches politiques de Sciences Po)\r\nL'ouvrage \"Les raisons de la col\u00e8re: l'\u00e9lection de la derni\u00e8re chance\" (Grasset) du politologue Roland Cayrol s'int\u00e9resse \u00e0 la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, \u00e9prouvante \u00e0 la fois pour les candidats et les citoyens. Interview de Roland Cayrol, enseignant-chercheur \u00e0 Sciences-Po Paris.\r\n\r\n* * Retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e9puisante  \u00ab Les raisons de la col\u00e8re - l'\u00e9lection de la derni\u00e8re chance \u00bb. C'est un titre qui en dit long. L'ouvrage est sign\u00e9 Roland Cayrol. Le politologue, \u00e9galement enseignant-chercher \u00e0 Science-Po Paris, est un des plus fins observateurs de la politique fran\u00e7aise. L'occasion de revenir avec lui sur les derniers jours de campagne, avec l'impression d'un pays compl\u00e8tement lessiv\u00e9 par la campagne, autant d'ailleurs les citoyens que les candidats . Roland Cayrol : \r\nDIGAS \r\n  8'01''", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ouvrage \u201cLes raisons de la col\u00e8re: l\u2019\u00e9lection de la derni\u00e8re chance\u201d (Grasset) du politologue Roland Cayrol s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, \u00e9prouvante \u00e0 la fois pour les candidats et les citoyens. Interview de Roland Cayrol, enseignant-chercheur \u00e0 Sciences-Po Paris."], "alternativeTitle": ["Retour sur une campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise \u00e9puisante / FOR_2017-04-14T18:02:00_developpement-2", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543944.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525367"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Nathalie Pfeiffer, hommage aux \"Poilus\" de 14-18", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F674D83-84C9-4019-8825-54AE29F905B3", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Constant Bor\u00e9, mobilis\u00e9 en 1916 \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans, restera dans les tranch\u00e9es jusqu'en 1919. Chaque jour, il \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 sa sour.\r\nBoulevers\u00e9e par ces 800 lettres que lui a remises le fils de Constant Bor\u00e9, la com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Nathalie Pfeiffer en a fait un spectacle en l'honneur de son p\u00e8re et de tous ces soldats qui se sont battus pour \"nos\" libert\u00e9s.\r\nElle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.\r\n\"1916, Ciel Bleu \u00e0 l'Horizon\": Th\u00e9\u00e2tre Oriental, Vevey, du 26 avril au 7 mai 2017; Espace Culturel des Terreaux, Lausanne, 11 et 12 mai 2017\r\n\r\n* * Constant Bor\u00e9, mobilis\u00e9 en 1916 \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans, restera dans les tranch\u00e9es jusqu'en 1919. Chaque jour, il \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 sa sour.\r\nBoulevers\u00e9e par ces 800 lettres que lui a remises le fils de Constant Bor\u00e9, la com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Nathalie Pfeiffer en a fait un spectacle en l'honneur de son p\u00e8re et de tous ces soldats qui se sont battus pour \"nos\" libert\u00e9s.\r\nElle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.\r\n\"1916, Ciel Bleu \u00e0 l'Horizon\": Th\u00e9\u00e2tre Oriental, Vevey, du 26 avril au 7 mai 2017; Espace Culturel des Terreaux, Lausanne, 11 et 12 mai 2017", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 14.04.2017", "Entre nous soit dit du 14.04.2017", "Nathalie Pfeiffer, hommage aux \"Poilus\" de 14-18 / ENSD_2017-04-14T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Nathalie Pfeiffer, hommage aux \"Poilus\" de 14-18 / ENSD_2017-04-14T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197828.image", "alternativeExcerpt": ["Constant Bor\u00e9, mobilis\u00e9 en 1916 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 19 ans, restera dans les tranch\u00e9es jusqu'en 1919. Chaque jour, il \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 sa s\u0153ur.\nBoulevers\u00e9e par ces 800 lettres que lui a remises le fils de Constant Bor\u00e9, la com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Nathalie Pfeiffer en a fait un spectacle en l\u02b9honneur de son p\u00e8re et de tous ces soldats qui se sont battus pour \"nos\" libert\u00e9s.\nElle est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9e de Lydia Gabor.\n\"1916, Ciel Bleu \u00e0 l'Horizon\": Th\u00e9\u00e2tre Oriental, Vevey, du 26 avril au 7 mai 2017; Espace Culturel des Terreaux, Lausanne, 11 et 12 mai 2017", "Constant Bor\u00e9, mobilis\u00e9 en 1916 \u00e0 l\u02b9\u00e2ge de 19 ans, restera dans les tranch\u00e9es jusqu'en 1919. Chaque jour, il \u00e9crit \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 sa s\u0153ur.\nBoulevers\u00e9e par ces 800 lettres que lui a remises le fils de Constant Bor\u00e9, la com\u00e9dienne et metteure en sc\u00e8ne Nathalie Pfeiffer en a fait un spectacle en l\u02b9honneur de son p\u00e8re et de tous ces soldats qui se sont battus pour \"nos\" libert\u00e9s.\nElle est aujourd\u02b9hui l\u02b9invit\u00e9e de Lydia Gabor.\n\"1916, Ciel Bleu \u00e0 l'Horizon\": Th\u00e9\u00e2tre Oriental, Vevey, du 26 avril au 7 mai 2017; Espace Culturel des Terreaux, Lausanne, 11 et 12 mai 2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507182", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Com\u00e9dienne, metteure en sc\u00e8ne", "name": "Pfeiffer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507182", "ece-8507181"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culture au point", "source": "siranau", "title": "1. Cin\u00e9ma: \"L'Op\u00e9ra de Paris\" de Jean-St\u00e9phan Bron. - 2. Litt\u00e9rature: \"V.I.P.\" de Laurent Chalumeau, aux \u00e9ditions Grasset. - 3. S\u00e9rie: \"Il \u00e9tait une fois la vie\" de Roger Carel et Gilles Laurent. - 4. Cin\u00e9ma: \"Fast & Furious 8\" de F. Gary Gray. - 5. Litt\u00e9rature: \"Faire le gar\u00e7on\" de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, chez Zo\u00e9. - 6. S\u00e9rie: \"You are wanted\" de Richard Kropf et Hanno Hackfort", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CDB0D549-13E8-4416-8202-25FBEA3E9269", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "critique litt\u00e9raire", "film documentaire"], "excerpt": "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\r\n- Deux livres, par Julien Burri et Michel Aud\u00e9tat\r\n- Deux s\u00e9ries, par Laurent Fl\u00fcckiger et No\u00e9mi Massard\r\n- Deux films, par Rafael Wolf et Vincent Adatte", "alternativeTitle": ["Culture au point du 14.04.2017", "\"VIP\" de Laurent Chalumeau sous l'\u0153il de nos critiques", "\"Il \u00e9tait une fois la vie\" sous l'\u0153il de nos critiques", "\"Fast & Furious 8\" sous l'\u0153il de nos critiques", "S\u00e9quence 7 / CUP_2017-04-14T12:04:00_sequence-7", "S\u00e9quence 8 / CUP_2017-04-14T12:04:00_sequence-8", "S\u00e9rie: \"You are wanted\" de Richard Kropf et Hanno Hackfort / CUP_2017-04-14T12:04:00_serie-you-are-wanted-de-richard-kropf-et", "Culture au point du 14.04.2017", "Cin\u00e9ma: \"Fast & Furious 8\" de F. Gary Gray / CUP_2017-04-14T12:04:00_cinema-fast-furious-8-de-f-gary-gray", "Litt\u00e9rature: \"Faire le gar\u00e7on\" de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, chez Zo\u00e9 / CUP_2017-04-14T12:04:00_litterature-faire-le-garcon-de-jerome-me", "Cin\u00e9ma: \"L\u02b9Op\u00e9ra de Paris\" de Jean-St\u00e9phan Bron / CUP_2017-04-14T12:04:00_cinema-l-opera-de-paris-de-jean-stephan", "Litt\u00e9rature: \"V.I.P.\" de Laurent Chalumeau, aux \u00e9ditions Grasset / CUP_2017-04-14T12:04:00_litterature-v-i-p-de-laurent-chalumeau-a", "S\u00e9rie: \"Il \u00e9tait une fois la vie\" de Roger Carel et Gilles Laurent / CUP_2017-04-14T12:04:00_serie-il-etait-une-fois-la-vie-de-roger", "Culture au point / CUP_2017-04-14T12:04:00_culture-au-point", "Culture au point / CUP_2017-04-14T12:04:00_culture-au-point"], "alternativeExcerpt": ["Vous souvenez-vous des sketchs des Nuls, aux belles heures de Canal+? De Didier l'Embrouille, Pine d'Hu\u00eetre ou Raoul Bitembois interpr\u00e9t\u00e9s par Antoine de Caunes? Ces sketchs \u00e9taient \u00e9crits par l\u2019auteur Laurent Chalumeau. \n\nDe sa plume alerte il publie \"VIP\", chez Grasset, un thriller allum\u00e9. Michel Audetat (Le Matin Dimanche) et Julien Burri, journaliste ind\u00e9pendant, l\u2019ont lu pour Culture au Point.", "Attention s\u00e9rie culte! \"Il \u00e9tait une fois la vie\" revient  plus de 30 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, en version remast\u00e9ris\u00e9e. La s\u00e9rie scientifique explique le corps humain en dessin anim\u00e9. De quoi faire plaisir aux quadras. Et aux enfants? \n\nLa r\u00e9ponse de Laurent Fl\u00fcckiger (Le Matin) et de No\u00e9mi Massard (Funambuline).", "Vrrroum\u2026. \"Fast & Furious\" est de retour! Vin Diesel, alias Dominic Toretto, toujours aussi muscl\u00e9, tombe sous la coupe d\u2019une cyber-terroriste aux pouvoirs redoutables. Le danger guette! \n\nRafael Wolf (RTS) et Vincent Adatte, critique cin\u00e9ma, ont-ils go\u00fbt\u00e9 aux charmes de la s\u00e9rie?", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux livres, par Julien Burri et Michel Aud\u00e9tat\n- Deux s\u00e9ries, par Laurent Fl\u00fcckiger et No\u00e9mi Massard\n- Deux films, par Rafael Wolf et Vincent Adatte", "Six sorties culturelles sous la loupe de nos chroniqueurs:\n\n- Deux livres, par Julien Burri et Michel Aud\u00e9tat\n- Deux s\u00e9ries, par Laurent Fl\u00fcckiger et No\u00e9mi Massard\n- Deux films, par Rafael Wolf et Vincent Adatte"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8506824", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949475.image", "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "bloggeuse, Chroniqueuse S\u00e9rie", "name": "Massard, No\u00e9mi", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Critique S\u00e9rie", "name": "Fl\u00fcckiger, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te vaudois, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma, Chroniqueur cin\u00e9ma", "name": "Adatte, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS, Critique cin\u00e9ma", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Matin Dimanche, Chroniqueur litt\u00e9raire", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506824", "ece-8506817"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re s\u00e9ance du Parlement vaudois dans un \u00e9difice r\u00e9nov\u00e9", "id": "sound-C97E2BAA-7A86-4BF0-A2AC-26DA91CCA0BE", "durationSec": 177, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : extrait de l'incendie du Parlement en 2002;Eric Golaz, d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil vaudois en 2002;Graziella Schaller, membre du Grand Conseil vaudois, verte lib\u00e9rale\r\nLes d\u00e9put\u00e9s vaudois ont si\u00e9g\u00e9 pour la premi\u00e8re fois vendredi matin dans leur nouvelle salle des d\u00e9bats \u00e0 Lausanne, reconstruite sur le site historique de la colline de la Cit\u00e9.\r\n\r\n* * Premi\u00e8re s\u00e9ance du Parlement vaudois dans un \u00e9difice r\u00e9nov\u00e9  12h30 inauguration VD parlement \r\nInauguration officielle ce matin du nouveau Parlement vaudois dans le quartier de la Cit\u00e9 \u00e0 Lausanne. Toit pyramidal, int\u00e9rieur en bois et b\u00e9ton brut: Le Grand conseil retrouve aujourd'hui son site historique totalement r\u00e9nov\u00e9. 15 ans apr\u00e8s l'incendie qui l'avait d\u00e9truit, Marc Menichini, l'histoire de cette r\u00e9novation \u00e0 17 millions de francs est pass\u00e9e par de nombreuses pol\u00e9miques. Retour en archives avec vous.\r\nUne histoire qui commence par cet \u00e9norme incendie, dans la nuit du 13 au 14 mai 2002. \r\n SON FEU PARLEMENT 30 sec \r\nExtrait du 12h45 du 14 mai 2002... et devant les poutres calcin\u00e9es et ces immenses murs noircis, le d\u00e9put\u00e9 radical Eric Golaz pense d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'avenir. C'\u00e9tait dans notre Journal du matin:\r\n SON GOLAZ 18 sec \r\n****Rien de choquant esp\u00e8re Eric Golaz...pourtant Marc, le projet s\u00e9lectionn\u00e9 par le Conseil d'Etat va provoquer la pol\u00e9mique...\r\nNous sommes en 2009 et la premi\u00e8re mouture du projet baptis\u00e9 Rosebud avec sa toiture asym\u00e9trique, tr\u00e8s volumineuse et en tuile... laisse sceptique... Puis 3 ans plus tard en 2012, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, le toit envisag\u00e9 se pare d'acier \u00e9tam\u00e9 ... Cette toiture m\u00e9tallique provoque un r\u00e9f\u00e9rendum... lanc\u00e9 notamment par Graziella Schaller. Ecoutez la en pleine r\u00e9colte de signature dans le 12h45 d'ao\u00fbt 2012:\r\n SON SCHALLER 16 sec \r\nCe r\u00e9f\u00e9rendum va aboutir. Mais les Vaudois ne voteront pas. Entre temps le Conseil d'Etat a revu sa copie: fini la grisaille, place \u00e0 la tuile en terre cuite, le toit est aussi redimensionn\u00e9. Le Grand conseil approuve ce Rosebud remani\u00e9 le 27 novembre 2012. \r\n****Et les travaux vont donc pouvoir commencer...\r\nEt bien non pas tout de suite. Parmi le comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire, il y a deux irr\u00e9ductibles, qui vont saisir la justice. Ces farouches opposants au projet Rosebud seront in fine d\u00e9bout\u00e9s par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral en juin 2013. Le chantier peut alors s'ouvrir. Ce nouveau parlement, \u00e0 l'histoire sem\u00e9e d'emb\u00fbches, se visite tout cette apr\u00e8s-midi. \r\n****Marc Menichini de notre bureau vaudois, vous avez r\u00e9alis\u00e9 ce sujet avec la collaboration du service des archives de la RTS.", "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9put\u00e9s vaudois ont si\u00e9g\u00e9 pour la premi\u00e8re fois vendredi matin dans leur nouvelle salle des d\u00e9bats \u00e0 Lausanne, reconstruite sur le site historique de la colline de la Cit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re s\u00e9ance du Parlement vaudois dans un \u00e9difice r\u00e9nov\u00e9 / 12H30_2017-04-14T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543660.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525351"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ghislain de Marsily", "id": "sound-BC0F587E-81C5-495B-910E-2757238FB506", "durationSec": 2295, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marsily, Ghislain de\r\nTous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Ghislain de Marsily, sp\u00e9cialiste des questions li\u00e9es \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau. Il est professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 Pierre et Marie Curie et membre de l'acad\u00e9mie des sciences (France).", "alternativeExcerpt": ["Tous les vendredis, \"CQFD\" re\u00e7oit un homme ou une femme de science pour parler de son travail et de ses recherches. Aujourd'hui, Adrien Zerbini a invit\u00e9 Ghislain de Marsily, sp\u00e9cialiste des questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau. Il est professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Pierre et Marie Curie et membre de l\u2019acad\u00e9mie des sciences (France)."], "alternativeTitle": ["Rencontre avec Ghislain de Marsily  / CQFD_2017-04-14T10:06:45_l-invite", "CQFD du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507219", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8507218"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Rencontre internationale pour tenter de restaurer la paix en Afghanistan", "id": "sound-717BF516-3983-4CD1-8772-92BFDF019CCB", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ghezali;Nader Muhtmayaun, un ancien responsable sous le r\u00e9gime taliban;t\u00e9moignage du porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res afghanes\r\nDouze pays sont r\u00e9unis \u00e0 Moscou pour discuter de l'avenir de l'Afghanistan et \u00e9voquer la restauration de la paix dans ce pays, quinze ans apr\u00e8s l'invasion am\u00e9ricaine.\r\n\r\n* * Rencontre internationale pour tenter de restaurer la paix en Afghanistan 12h30 Conf de paix Gezali \r\nEn Syrie, des civils et des combattants ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s aujourd'hui de quatre villes syriennes assi\u00e9g\u00e9es par les rebelles et les forces gouvernementales. Une \u00e9vacution qui se fait en vertu d'un accord parrain\u00e9 par le Qatar et l'Iran.\r\nToujours dans la r\u00e9gion en Afgahnistan, la plus puissante bombe am\u00e9ricaine non-nucl\u00e9aire a \u00e9t\u00e9 largu\u00e9e hier dans l'est du pays. Elle a d\u00e9truit un fief montagneux du groupe Etat islamique et tu\u00e9 au moins 36 de ses combattants, a indiqu\u00e9 ce matin le gouvernement afghan, \u00e9cartant toute victime civile.\r\nUne conf\u00e9rence internationale sur l'Afghanistan se tient ce vendredi \u00e0 Moscou.\u00a0Autour de la table: 12 pays dont la Russie, pays h\u00f4te de cette conf\u00e9rence, mais aussi la Chine, le Pakistan, l'Iran, les autorit\u00e9s afghanes. Les Etats-Unis ont d\u00e9clin\u00e9 l'invitation indiquant avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu trop tard. Cette r\u00e9union a pour th\u00e8me principal: la restauration de la paix en Afghanistan 15 ans apr\u00e8s l'invasion am\u00e9ricaine qui a pr\u00e9cipit\u00e9 la chute du r\u00e9gime taliban mais qui n'a pas mis fin \u00e0 l'insurrection du groupe arm\u00e9. Depuis 2 ans les initiatives pour amener \u00e0 la table des n\u00e9gociations, les hommes arm\u00e9s n'ont eu aucun r\u00e9sultat. Sonia Ghezali\r\n((Cette initiative russe pour que le gouvernement afghan et les taliban avancent l'un vers l'autre pour des n\u00e9gociations directes, n'est pas une premi\u00e8re. Si les russes ont d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 l'exp\u00e9rience ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les am\u00e9ricains ont \u00e9galement essay\u00e9 sans succ\u00e8s.\u00a0 et certains\u00a0 taliban voient plut\u00f4t d'un bon oeil l'initiative russe comme Nader Muhtmayaun, un ancien responsable sous le r\u00e9gime taliban\r\nBOB HOMME 1 Nader Muhtmayun\r\n\"Maintenant que la Russie et la Chine sont impliqu\u00e9s, cela modifie les r\u00e8gles du jeu. Les Etats-Unis ne peuvent pas prendre des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales, ils doivent faire avec les demandes russes et chinoises.\" \u00a0\r\nUne d\u00e9l\u00e9gation de repr\u00e9sentants du gouvernement afghan sera pr\u00e9sent \u00e0 cette mais aucun ministre. Le porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.\r\nBOB Homme 2 Porte-parole Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res afghanes\r\n\"Le processus de paix et de r\u00e9conciliation en Afghanistan est un processus initi\u00e9 et dirig\u00e9 par le gouvernement. Cette r\u00e9union \u00e0 Moscou n'est pas une alternative au processus de paix qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par le gouvernement l\u00e9gitime d'Afghanistan. Mais \u00a0le gouvernement afghan accueille avec int\u00e9r\u00eat toute initiative en faveur de la paix de la part de pays amis.\" \r\nL'absence de ministre, de haut fonctionnaires de l'Etat afghan mais aussi celle des Etats-Unis montrent bien, selon plusieurs analystes, que cette conf\u00e9rence ne peut aboutir\u00a0 aboutira \u00e0 aucun r\u00e9sultat.))", "alternativeExcerpt": ["Douze pays sont r\u00e9unis \u00e0 Moscou pour discuter de l'avenir de l'Afghanistan et \u00e9voquer la restauration de la paix dans ce pays, quinze ans apr\u00e8s l'invasion am\u00e9ricaine."], "alternativeTitle": ["Rencontre internationale pour tenter de restaurer la paix en Afghanistan / 12H30_2017-04-14T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543661.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghezali, Sonia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525352"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 14.04.2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36AAA7F0-1359-415E-AD77-9156493D7477", "durationSec": 713, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-04-14T07:20:00_l-invite", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-04-14T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506978", "ece-8506958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La loi sur la surveillance menace l'anonymat sur les r\u00e9seaux wi-fi", "id": "sound-62683353-2C41-42C9-AF62-97ADDEE41023", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les grands op\u00e9rateurs internet s'insurgent contre le fait qu'ils devront fournir les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs de r\u00e9seaux wi-fi selon la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la surveillance, actuellement en consultation.\r\n\r\n* * La loi sur la surveillance menace l'anonymat sur les r\u00e9seaux wi-fi  12h30 Etats g\u00e9n\u00e9raux de la culture \r\nFini l'anonymat sur les r\u00e9seaux internet \u00e0 large bande. La future loi f\u00e9d\u00e9rale sur la surveillance de la correspondance par poste et t\u00e9l\u00e9communication demande aux grands op\u00e9rateurs internet de fournir les donn\u00e9es personnelles de toutes celles et ceux qui se connecteront ou voudront se connecter sur un r\u00e9seau wifi. Selon plusieurs m\u00e9dias al\u00e9maniques, de nombreux op\u00e9rateurs s'insurgent contre cette disposition qui figure dans l'ordonnance d'application de la nouvelle loi, actuellement en consultation. Alain Arnaud, c'est l'avenir des caf\u00e9s internet ou des connexions wifi dans les lieux publics qui serait en jeu ...\r\nOui, c'est du moins ce que laissent entendre les op\u00e9rateurs dans leur prise de position. La loi r\u00e9vis\u00e9e, qui entre en vigueur l'ann\u00e9e prochaine, leur demande en effet de pouvoir fournir notamment les noms, adresses, professions de tous ceux qui se connecteront sur leurs r\u00e9seaux publics. Pour le consommateur, \u00e7a signifie que pour avoir acc\u00e8s au wifi dans un lieu public, il faudra d'abord s'indentifier, par exemple au moyen de son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone portable, comme c'est d\u00e9j\u00e0 le cas pour les CFF et les cars postaux. Les op\u00e9rateurs y voient une intrusion beaucoup trop massive dans la sph\u00e8re priv\u00e9e des utilisateurs, qui exigera par ailleurs - \u00e9crivent-ils - le d\u00e9ploiement de moyens techniques d\u00e9mesur\u00e9s. C'est aussi une mani\u00e8re de soup\u00e7onner tous les utilisateurs d'activit\u00e9s ill\u00e9gales, ajoutent-ils. A l'Office f\u00e9d\u00e9ral de justice et police, on nuance. S'il est vrai que les gros op\u00e9rateurs seront bel et bien soumis \u00e0 cette obligation, elle ne concernera pas les lieux priv\u00e9s et les petits r\u00e9seaux, caf\u00e9s internet, restaurants, petits h\u00f4tels. Il n'emp\u00eache que le doute demeur. La consultation court jusqu'\u00e0 fin juin, apr\u00e8s quoi la loi entrera en vigueur sans autre possibilit\u00e9 de modification. Le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re  n'avait pas abouti.", "alternativeExcerpt": ["Les grands op\u00e9rateurs internet s'insurgent contre le fait qu'ils devront fournir les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs de r\u00e9seaux wi-fi selon la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la surveillance, actuellement en consultation."], "alternativeTitle": ["La loi sur la surveillance menace l'anonymat sur les r\u00e9seaux wi-fi / 12H30_2017-04-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7515705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une th\u00e8se retrace l'histoire de la gym en Suisse romande", "id": "sound-2AF45080-4C04-4EA7-887C-930F11A75F3C", "durationSec": 539, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cz\u00e0ka, V\u00e9ronique\r\nV\u00e9ronique Cz\u00e1ka, historienne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, est l'auteure d'une th\u00e8se \u00e0 para\u00eetre sur l'histoire de l'\u00e9ducation physique en Suisse romande, entre le milieu du 19e si\u00e8cle et du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. Son interview.\r\n\r\n* * Une th\u00e8se retrace l'histoire de la gym en Suisse romande  \r\n(V\u00e9ronique Czaka vient au studio de Lausanne - merci de lui confirmer vendredi fin de matin\u00e9e au 078 / ** - veronique.czaka@unige.ch - membre de l'Equipe de recherche en histoire sociale de l'Education (ERHISE) \r\nEt on va conculure avec une page d'histoire, qu'on ouvre avec vous V\u00e9nronique Tsaka, bonsoir Madame!\r\nVous allez publier prochainement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne une th\u00e8se sur l'histoire (ou plut\u00f4t les histoires) de l'\u00e9ducation physique en Suisse romande... entre le milieu du 19e et le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. \"Former les corps et les esprits\"\r\nC'est tr\u00e8s int\u00e9ressant. On va tout de suite se plonger dans cette histoire . mais tout d'abord : pourquoi s'int\u00e9resser aux cours de gymnastique ??\r\n-\t19e, revolution industrielle . d\u00e9but de l'hyginisme, redresser la jeunesse ! influence de la prusse ? de ce qui deviendra bient\u00f4t l'Allemagne ?\r\n-\tDifferences villes - campagnes ? discipliner les classes laborieuses\r\n-\tCantons catholiques et protestants\r\n-\tLes gar\u00e7ons, ok, formation de soldats . mais les filles ?? ca commence quand et pourquoi ?\r\n-\tLes cours sont tr\u00e8s diff\u00e9rents ?\r\n-\tVous vous \u00eates aussi itn\u00e9ress\u00e9e aux v\u00eatements qu'on mettait pour faire de la gym\r\n-\tFaut faire la difference entre gym et sport ??\r\n-\t1874.. il y a une loi f\u00e9d\u00e9rale qui rend la gymnastique obligatoire.. pourquoi la Conf\u00e9d\u00e9ration se m\u00eale-t-elle de l'enseignement ... mal percu par les cantons? \r\n-\tSubresauts internatinaux: influence directe ?? \r\n-\tA partir de quand commence-t-on \u00e0 investir dans des installations ?\r\n-\tDimension nationale ? ou natinaliste, \u00e0 l'approche du XXe, dans l'id\u00e9e qu'il faut reprendre en main cette jeunesses qui va repr\u00e9senter les forces vives de la nation?\r\n-\tSport bourgeois, sport ouvrier\r\n-\tPoste 2e GM : comment \u00e9voluent les attentes, les objectifs?\r\n-\tAujourd'hui : lute contre l'ob\u00e9sit\u00e9, faire bouger les jeunes ?\r\nExtro: V\u00e9ronique Czaka merci... je rappelle que vous vous appr\u00eatez \u00e0 publier une th\u00e8se intitul\u00e9e : \"Former les corps et les esprits. Histoire sociale et genr\u00e9e de l'\u00e9ducation physique en Suisse romande\"", "alternativeExcerpt": ["V\u00e9ronique Cz\u00e1ka, historienne \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, est l\u2019auteure d\u2019une th\u00e8se \u00e0 para\u00eetre sur l\u2019histoire de l\u2019\u00e9ducation physique en Suisse romande, entre le milieu du 19e si\u00e8cle et du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. Son interview."], "alternativeTitle": ["Une th\u00e8se retrace l\u2019histoire de la gym en Suisse romande / FOR_2017-04-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "D\u00e9terminer la qualit\u00e9 de l'eau gr\u00e2ce \u00e0 l'ADN des algues", "id": "sound-A52137E6-E84C-4D12-B304-59189A7901B6", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret-Gentil, Laure\r\nUne nouvelle technique de d\u00e9tection de la pollution des cours d'eau a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par le professeur Jan Pawlowski, du D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et son \u00e9quipe. Cette m\u00e9thode se base sur les s\u00e9quences d'ADN des diatom\u00e9es, des algues unicellulaires.\r\nLaure Perret-Gentil, doctorante au D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous en dit plus sur cette technique au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle technique de d\u00e9tection de la pollution des cours d\u2019eau a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par le professeur Jan Pawlowski, du D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et son \u00e9quipe. Cette m\u00e9thode se base sur les s\u00e9quences d'ADN des diatom\u00e9es, des algues unicellulaires.\n\nLaure Perret-Gentil, doctorante au D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous en dit plus sur cette technique au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["D\u00e9terminer la qualit\u00e9 de l'eau gr\u00e2ce \u00e0 l'ADN des algues / CQFD_2017-04-14T10:06:45_actu", "CQFD du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507219", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8507215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le CBD, du cannabis au faible taux de THC, est en vente libre dans les commerces. Est-ce un progr\u00e8s vers la lib\u00e9ralisation?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F2E782E-691F-4E45-8F15-013C260AC0FC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 846, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haschich", "lib\u00e9ralisation des stup\u00e9fiants", "drogue"], "excerpt": "Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui d\u00e9ferle litt\u00e9ralement sur la suisse romande depuis le d\u00e9but 2017, c'est celui du CBD, le canabis l\u00e9gal. Il a d\u00e9boul\u00e9 dans des commerces sp\u00e9cialis\u00e9s, puis d\u00e9sormais en kiosques. Et en vente libre pour les plus de 18 ans. Le march\u00e9 p\u00e8se d\u00e9j\u00e0 plus de 100 millions de francs.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, le CBD, du cannabis au faible taux de THC, est en vente libre dans les commerces. Est-ce un progr\u00e8s vers la lib\u00e9ralisation? D\u00e9bat entre Philippe Ducommun, inspecteur \u00e0 la police judiciaire de Lausanne, et Sandro Cattacin, professeur de sociologie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["La vente de cannabis l\u00e9gal est-elle une avanc\u00e9e notable vers la lib\u00e9ralisation? / FOR_2017-04-14T18:08:00_developpement-5", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543960.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Cattacin, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur \u00e0 la Police judiciaire de Lausanne, d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand conseil vaudois", "name": "Ducommun, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "consommateur de CBD, cannabis au faible taux de THX", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525368"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : EMS fm et le ras le bol des Clowns ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2EBB3FC-6BBC-4A65-B6E2-CE0392DADD43", "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-14T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-14T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506945", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506945", "ece-8506941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (5/5) : Passage de relais et difficult\u00e9 papale", "id": "sound-A4D8E89C-C5E1-4A84-B213-CE1234115104", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Passage de relais et difficult\u00e9 papale\r\nA notre micro aujourd'hui: Marc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\r\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\r\nFrancoise Cartano, traductrice.\r\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\r\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".\r\n\r\n* * A notre micro aujourd'hui : \r\nMarc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\r\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \" Pens\u00e9e des Sciences \" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\r\nFrancoise Cartano, traductrice.\r\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\r\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\"", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 14.04.2017", "Histoire vivante du 14.04.2017", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (5/5) / HV_2017-04-14T13:30:00_histoire-vivante", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (5/5) / HV_2017-04-14T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Passage de relais et difficult\u00e9 papale\nA notre micro aujourd'hui: Marc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\nFrancoise Cartano, traductrice.\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".", "Passage de relais et difficult\u00e9 papale\nA notre micro aujourd'hui: Marc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\nFrancoise Cartano, traductrice.\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507202", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507202", "ece-8507201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best Of de la semaine", "id": "sound-9FA7A181-9CC0-4F15-AF1F-E48838DE6B5F", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le top du meilleur de la semaine", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 14.04.2017", "Best Of  / PLP_2017-04-14T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 14.04.2017", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-6", "Best Of  / PLP_2017-04-14T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le top du meilleur de la semaine.", "Le top du meilleur de la semaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506897", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506897", "ece-8506895"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "INAUGURATION", "JOURNAL", "JOURNALISTE", "VIE POLITIQUE", "HORLOGERIE", "TOURISME", "SEINS NUS"], "visualPersons": ["CAPELA, CLINT", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-1590266", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["HOUSTON", "LAUSANNE", "ISTANBUL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Christian Roten nous raconte la Passion du Christ \u00e0 l\u2019aide de Playmobils", "GE: les femmes peuvent d\u00e9sormais se baigner seins nus", "La barri\u00e8re de corail est en danger", "VD: le Grand Conseil si\u00e8ge pour la premi\u00e8re fois dans son nouveau parlement", "R\u00e9f\u00e9rendum Turquie: les pr\u00e9cisions d\u2019Avram Zizyadis, envoy\u00e9 sp\u00e9cial, depuis Istanbul", "Cr\u00e9dit Suisse c\u00e8de face \u00e0 la pression de ses actionnaires", "Clint Capela est la nouvelle star du basketball", "La tension monte entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis", "NE: des fabriques horlog\u00e8res ouvrent leurs portes aux touristes", "La Turquie est sur le point de voter un r\u00e9f\u00e9rendum qui donnerait les pleins pouvoirs \u00e0 Erdogan", "Le Canada s'appr\u00eate \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ce passionn\u00e9 a utilis\u00e9 plus de 750 figurines.", "Le d\u00e9bat avait fait grand bruit.", "Les scientifiques parlent d\u2019une v\u00e9ritable catastrophe \u00e9cologique.", "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin \u00e9tait pr\u00e9sent.", "Face aux critiques, la direction de l\u2019\u00e9tablissement propose au conseil d\u2019administration de renoncer \u00e0 40% de ses bonus.", "Il forme un duo de choc avec la figure du NBA James Harden.", "De nombreux pays, mettent en garde contre une situation qui pourrait vite d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer.", "Les visiteurs peuvent s\u2019offrir le luxe de fabriquer sa propre montre.", "Les sondages montrent des r\u00e9sultats au coude \u00e0 coude.", "Un projet de loi vise \u00e0 autoriser l\u2019achat, la possession et la culture d\u2019ici 2018."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Istanbul", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424653", "ece-8424640"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-1581653", "durationSec": 3659, "mediaType": "video", "title": "Emission 9 : Boulangers et Tabouret", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Le pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions. Reportage de Nicole Weyer", "On le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse. Reportage de B\u00e9atrice Mohr", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse.", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis. Le premier nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de boulangers qui se battent pour que le pain retrouve ses lettres de noblesse en lui accordant toute l'attention et le temps qu'il m\u00e9rite. Le second quant \u00e0 lui se propose de suivre le projet un peu fou de l'artiste et com\u00e9dien Alain Monney, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 aller s'asseoir \u00e0 mi-hauteur de la Suisse et grimper ainsi \u00e0 plus de 2400 m\u00e8tres d'altitude avec un tabouret sur le dos...", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse.", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse.", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Des boulangers", "Le tabouret", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Des boulangers / Le tabouret", "Passe-moi les jumelles", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Passe-moi les jumelles", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Passe-moi les jumelles", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres"], "imageURL": "//www.rts.ch/8507696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424642", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424642", "ece-8425416", "ece-8443483", "ece-8443732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "URBANISME", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GIVRINS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1590267", "durationSec": 623, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le Do In est une pratique japonaise qui permet d\u2019autor\u00e9guler son corps", "VD: inauguration du nouveau parlement", "La ville de B\u00e2le est en pleine expansion", "En Afghanistan, les Etats-Unis ont utilis\u00e9 leur bombe non-nucl\u00e9aire la plus puissante", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cette discipline est vieille de 5'000 ans.", "Les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, depuis Lausanne.", "Un projet pr\u00e9voit la r\u00e9cup\u00e9ration d\u2019un terrain occup\u00e9 par des usines et bureaux.", "Officiellement, une trentaine de combattants de l\u2019EI ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424673", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424673", "ece-8425463"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 149", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1586339", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-13T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Michel vs Georges (JU)"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424732", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424693", "ece-8424732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 3", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558633", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-13T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "3"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8424750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La densification", "id": "sound-168135C7-18EE-48BB-B618-395C3D9F3ADC", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face \u00e0 l'imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Face \u00e0 l'imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.04.2017", "La densification / TRI_2017-04-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.04.2017", "La densification / TRI_2017-04-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 l\u02b9imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Face \u00e0 l\u02b9imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8532658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504459", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 l'Institut des g\u00e9osciences et de l'environnement de l'UniL ", "name": "Da Cunha, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504459", "ece-8504458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.04.2017", "id": "sound-8478EDD4-F0DC-47F8-92D8-39DF15AC68B4", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:10-12:06:31 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Sabine Carron, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.04.2017", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (4/5) / DIC_2017-04-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 13.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (4/5) / DIC_2017-04-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504484", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504484", "ece-8504483"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed", "id": "sound-B340AFE2-FB86-4BAF-90AF-4A7D365AE856", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a adress\u00e9 des louanges \u00e0 Janet Yellen, pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine, lors d'une interview au Wall Street Journal. Ces propos tranchent radicalement avec ceux tenus durant sa campagne pr\u00e9sidentielle.\r\n\r\n* * Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed 12h30: Trump et Fed se r\u00e9concillie SCHORDERET\r\nEt puisqu'on est dans le sujet, cette question \u00e0 pr\u00e9sent:\r\nApr\u00e8s l'OTAN et la Chine...  la pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine... serait-elle amen\u00e9e \u00e0 devenir elle aussi la nouvelle meilleure amie de Donald Trump?\r\nLa question peut se poser apr\u00e8s l'interview accord\u00e9e hier par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain au Wall Street Journal. \r\nPas encore de d\u00e9claration d'amour, mais presque des louanges adress\u00e9es \u00e0 Janet Yellen, la pr\u00e9sidente de la Fed. \r\nOlivier Schorderet, ce sont en tout cas des propos qui tranchent avec ceux tenus durant la campagne pr\u00e9sidentielle, o\u00f9 le destin de cette dame semblait quasiment scell\u00e9. \r\nNous sommes le 26 septembre 2016, et le candidat Donald Trump ne m\u00e2che pas ses mots.\r\n  0'07''\r\n\"Janet Yellen et la Fed ne font pas leur travail...la Fed est encore plus politis\u00e9e qu'Hillary Clinton\". Le R\u00e9publicain accuse alors Janet Yellen de maintenir les taux bas pour aider la candidate D\u00e9mocrate. Et s'il est \u00e9lu, pas question de la reconduire \u00e0 la t\u00eate de la banque centrale \u00e0 l'issue de son mandat, qui arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en f\u00e9vrier 2018. \r\nMais \u00e7a, c'\u00e9tait avant...\r\nAujourd'hui, Donald Trump se dit pr\u00eat \u00e0 la nommer pour un deuxi\u00e8me mandat de quatre ans: \"She's no toast. Elle n'est pas grill\u00e9e. Je l'aime bien, je la respecte\". Il en vient m\u00eame \u00e0 d\u00e9fendre presque la Fed, avouant au passage qu'au fond de lui c'est un partisan des taux bas. Depuis, la Fed les a fait remonter, rench\u00e9rissant le dollar. Un probl\u00e8me, admet-il, notamment pour les exportations am\u00e9ricaines. Mais ces hausses restent mod\u00e9r\u00e9es et graduelles. Acceptables, donc. Janet Yellen n'a pas r\u00e9agi aux propos du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, elle qui est mont\u00e9e au front r\u00e9cemment pour d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance d'une Fed mise \u00e0 mal par les R\u00e9publicains. Le temps de l'apaisement est peut-\u00eatre venu: pour reprednre les termes de cet \u00e9conomiste, Donald Trump apprend le m\u00e9tier", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a adress\u00e9 des louanges \u00e0 Janet Yellen, pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine, lors d'une interview au Wall Street Journal. Ces propos tranchent radicalement avec ceux tenus durant sa campagne pr\u00e9sidentielle."], "alternativeTitle": ["Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed  / 12H30_2017-04-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522517"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-975BF819-AA88-4EE4-8C8B-50D88BDC6C05", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\r\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l'on ne voit jamais, c'est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "alternativeExcerpt": ["Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4."], "alternativeTitle": ["\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri", "\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri / HAP_2017-04-13T18:10:00_happy-pics", "\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri / HAP_2017-04-13T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504231", "ece-8504226"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8AE0179-88ED-4889-9B9B-35620D38362E", "durationSec": 277, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le journal du futur.", "alternativeExcerpt": ["Le journal du futur.", "Le journal du futur.", "Le journal du futur.", "Le journal du futur."], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-04-13T07:51:33_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Eric Grosjean / RVA3_2017-04-13T07:51:33_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504280", "ece-8504262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le test du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3E31896-B466-480E-95D6-45467BC99870", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "alternativeExcerpt": ["Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie."], "alternativeTitle": ["Le test du jour", "Le test du jour", "Le test du jour / RVA3_2017-04-13T06:39:36_le-x-du-jour", "Le test du jour / RVA3_2017-04-13T06:39:36_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504269", "ece-8504255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050", "id": "sound-A0E20CB8-26F6-4018-A292-347B7D59D68C", "durationSec": 754, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 devient de plus en plus excessive. Est-on entr\u00e9 dans une nouvelle mani\u00e8re de faire campagne? D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois, et Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois.\r\n\r\n* * Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050  \r\nChrystel : on va comment avec cette question : \u00ab Jusqu'o\u00f9 exag\u00e9rer dans les arguments pour gagner un scrutin populaire en Suisse...? \u00bb\r\nPeindre le diable sur la muraille ou alors promettre monts et merveilles c'est la tradition lors des campagnes de votation... Or celle qui nous m\u00e8ne au 21 mai, le vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, atteint des sommets. Les chiffres sont extrapol\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame, les arguments parfois fantaisistes... prenons quelques exemples : le conseil f\u00e9d\u00e9ral parle d'un surcout de l'\u00e9lectricit\u00e9 de 40 francs par an par m\u00e9nage, le comit\u00e9 des opposants \u00e9voque lui 3200 francs ; il promet aussi des douches froides, plus de bananes, le rationnement des lessives, des portables, l'utilisation des voitures 1 jours sur 2, etc. \r\nLes deux camps s'accusent de \"fake news\", de d\u00e9sinfomation.\r\nEst-on entr\u00e9 de plein pied dans un nouvelle mani\u00e8re de faire campagne ? \r\nOn le v\u00e9rifier avec vous Claude Longchamp, bonsoir monsieur !\r\nPolitologue, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'institut GFS\r\n-\tCe type d'argumentaire, volontairement excessif, est-ce un nouveau trend ? la suisse est entr\u00e9e dans l'\u00e8re des Fake news ?\r\n-\tQui est coutumier de ce genre de campagne ? aussi la gauche ?\r\n-\tParall\u00e8le avec l'affiche de la gauche sur la RIE3 \u00ab la vraie arnaque contre la classe moyenne \u00bb . la classe moyenne, la nouvelle cible privil\u00e9gi\u00e9e ?\r\n-\tEst-ce que ca marche ? a-t-on les moyens de le mesurer ?\r\n-\tLe CF dit 40.- par m\u00e9nage, le comit\u00e9 NON 3200.- . comment r\u00e9agit l'opinion a de tels \u00e9carts ?\r\n-\tQuand est-ce qu'on atteint la limite, \u00e0 partir de laquelle les citoyens ont l'impression qu'on se fiche d'eux ? \r\n-\tJouer sur les peurs et les restrictions .\r\n-\tDomaine complexe, l'\u00e9nergie ; difficile de bien saisir dans le d\u00e9tail, quand on parle de quantit\u00e9 d'\u00e9nergie en kilowattheure, de courant de bande, de pompage-turbinage, de swissgrid, RPC, etc., quel contraste avec la simplicit\u00e9 des arguments des opposants !! douches froides !!\r\n-\tUn ancien CF comme Pascal Couchepin, ancien ministre de l'\u00e9conomie qui s'engage dans la campagne, ca peut jouer un r\u00f4le ? on se rappelle de celui d'EWS avec RIE3 (on vous avait d'ailleurs invit\u00e9 pour en parler.)\r\n-\tQuand on parcourt ce genre de tout-m\u00e9nage, est-ce qu'on a se dit parfois qu'on arrive aux limites de l'exercice ? que dans un tel climat de communication politique, mener une campagne de votation \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e devient difficile ?", "alternativeExcerpt": ["La campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 devient de plus en plus excessive. Est-on entr\u00e9 dans une nouvelle mani\u00e8re de faire campagne? D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois, et Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050 / FOR_2017-04-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration et membre de la direction GFS, copolitologue et historien, charg\u00e9 de cours de l'Universit\u00e9 de Berne et Zurich", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522533"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-6DCB5826-C2B1-4F89-89E2-137DF0379AD1", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils font l'actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l'album \" L'ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l'artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps.", "alternativeTitle": ["Panorama du 13.04.2017", "Panorama du 13.04.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-04-13T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-04-13T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l\u02b9album \" L\u02b9ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l\u02b9artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l\u02b9album \" L\u02b9ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l\u02b9artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure-compositrice-interpr\u00e8te et humoriste d'expression fran\u00e7aise d'origine lituanienne, ", "name": "GiedR\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ", "name": "Ksontini, Soraya", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ", "name": "Huissoud, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504328", "ece-8504327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau?", "id": "sound-40A6D32B-7798-4112-9707-3D3580B20D9E", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Volery, ancien nageur neuch\u00e2teulois, hypnoth\u00e9rapeute et sp\u00e9cialiste de la lutte contre l'aquaphobie\r\nLa natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d'aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.\r\n\r\n* * Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 13.04 AQUAPHOBIE)  \r\n6h36, c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\nOn va parler ce matin d'aquaphobie ! De la peur de l'eau. Une g\u00eane qui touche pr\u00e8s de 10% de la population mondiale alors m\u00eame que la natation est l'un des sports les mieux adapt\u00e9s et les plus conseill\u00e9s de notre civilisation ? \r\nUn sport qui se pratique facilement et qui offre des r\u00e9sultats tr\u00e8s positifs. Peu de tension musculaire, sport tonique par excellence et surtout un sport parfait pour l'entra\u00eenement cardio-vasculaire ! Mais l'enseignement de la natation a \u00e9volu\u00e9 et il est aujourd'hui couramment admis qu'il faut \u00eatre parfaitement \u00e0 l'aise dans l'eau avant d'apprendre les diff\u00e9rentes techniques de nages. Et qu'il faut surtout et avant tout vaincre sa peur de l'eau si l'on est atteint d'aquaphobie. \r\nOn parlait de 10% de la population mondiale victime de ce syndrome. Ce qui parait fou tant l'eau fait partie de notre environnement.. De notre vie.  \r\nC'est vrai, l'eau est m\u00eame essentielle \u00e0 tout organisme vivant. Celle que l'on boit. Celle qui nourri les plantes et les arbres fruitiers, Celle qui compose plus de 90% de notre corps ou celle qui nous permet de nous laver. Mais la peur de l'eau peut prendre de multiples formes. Par exemple, si prendre une douche ne pose pas de probl\u00e8me particulier, certains appr\u00e9hendent de mettre le visage dans l'eau tandis que d'autres savent nager mais ne s'aventurent jamais en grande profondeur.  Cette peur de l'eau d\u00e8s lors s'explique-t-elle ? Nous avons pos\u00e9 la question \u00e0 l'ancien nageur neuch\u00e2telois St\u00e9phane Volery, aujourd'hui hypnoth\u00e9rapeute et sp\u00e9cialiste de la lutte contre l'aquaphobie\r\n   0'23'' VOLERY 1 \r\nComme toute phobie, est-ce que l'on peut dire que la peur de l'eau s'accompagne de repr\u00e9sentations irrationnelles ? \r\nAbsolument par exemple celle d'\u00e9touffer si l'on met le visage dans l'eau ou ne pas \u00eatre capable de flotter. Face \u00e0 ces repr\u00e9sentations, il est souvent tentant de faire appel \u00e0 la raison pour d\u00e9montrer que ces croyances sont fausses. Pourtant, cette strat\u00e9gie atteint vite ses limites, surtout quand les \u00e9motions sont profond\u00e9ment ancr\u00e9es au fond de nous. \r\nVous avez un exemple concret ? \r\nOui un papa dit \u00e0 son fils \u00ab attention tu vas te noyer \u00bb lorsqu'il se prom\u00e8ne au bord d'une piscine ou au bord de l'eau. Une petite phrase qui peut d\u00e9clencher une aquaphobie tant le p\u00e8re sert de r\u00e9f\u00e9rence absolue \u00e0 l'enfant qui grandit.  En plus, face \u00e0 des situations ressenties comme tr\u00e8s dangereuses le cerveau n'est en g\u00e9n\u00e9ral pas perm\u00e9able au raisonnement. Pour St\u00e9phane Volery, il est par contre exag\u00e9r\u00e9 de parler de peur dans cette situation. \r\n  0'43'' VOLERY 2\r\nCette peur de l'eau, Laurent, est, on l'imagine, r\u00e9versible ? \r\nBien s\u00fbr. Comme le montrent de nombreux t\u00e9moignages, il est toujours possible de se r\u00e9concilier totalement avec l'eau et de prendre plaisir \u00e0 pratiquer des activit\u00e9s aquatiques. A l'origine de cette r\u00e9ussite, il y a souvent une structure sp\u00e9cialis\u00e9e qui a su cr\u00e9er les conditions pour que ce d\u00e9clic puisse se faire. C'est le cas de St\u00e9phane Volery, double m\u00e9daill\u00e9 europ\u00e9en et 67 fois champion de Suisse en individuel de natation \u00e0 son palmar\u00e8s. Il a cr\u00e9\u00e9 une telle structure au centre sportif de  Couvet dans le canton de Neuch\u00e2tel en novembre dernier et s'occupe avec son \u00e9pouse de la prise en charge des personnes victimes d'aquaphobie. Il est d'autant plus \u00e0 l'aise que lui-m\u00eame a connu certaines appr\u00e9hensions avec l'eau dans sa jeunesse. Dans ces conditions ses conseils sont \u00e9cout\u00e9s : St\u00e9phane Volery\r\n  0'21'' VOLERY 3\r\n Enfin ce chiffre Laurent. 70% de notre plan\u00e8te est recouverte d'eau. \r\nEt 70% des habitants de la terre ne savent pas nager ou ont peur de l'eau. Un chiffre \u00e9difiant qui passe \u00e0 50% en Europe et encore 30% en Suisse ou l'on compte pourtant de nombreuses piscines ainsi que des rivi\u00e8res et des lacs ou la baignade est possible. \r\nVaincre la peur de l'eau est donc \u00e0 consid\u00e9rer comme une victoire mais c'est une des rares victoires qui s'acquiert dans la douceur et la patience plut\u00f4t que dans la contrainte et l'esprit de comp\u00e9tition. \r\nComment appr\u00e9hender ou soigner l'aquaphobie, cette peur souvent irrationnelle de l'eau c'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce jeudi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.", "La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.", "La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau?", "Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? / JDM_2017-04-13T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? / JDM_2017-04-13T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522569", "ece-8522549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que doit illustrer l'architecture d'un parlement?", "id": "sound-5E921DE4-017B-4C57-8970-3BAD0CA29C5C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Vaud va inaugurer vendredi son nouveau parlement. D\u00e9couverte d'un genre architectural \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie.\r\n\r\n* * Que doit illustrer l'architecture d'un parlement?  \r\n*** Demain, le canton de Vaud inaugure son nouveau parlement. A cette occasion, Simon Corthay, vous avez d\u00e9couvert un genre architectural qui est \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie...\r\nBerceau \u00e0 ciel ouvert comme au tout d\u00e9but, en l'an 930 en Islande. Et puis ensuite, au cours des si\u00e8cles, des salles qui r\u00e9unissent les \u00e9lus dans plusieurs configurations: pensez aux deux blocs qui se font face, qui s'invectivent chez les Anglais. Ou alors, plus r\u00e9pandu, l'h\u00e9micycle, le demi-cercle face \u00e0 une tribune... C'est d'ailleurs le mod\u00e8le qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 Lausanne...\r\n*** La tradition, donc...\r\n... oui, qui permet \u00e0 l'orateur d'avoir toute l'assembl\u00e9e dans son champ de vision et entre ses bras tendus lorsqu'il prend la parole devant ses coll\u00e8gues. L'h\u00e9micycle, qui rappelle le th\u00e9\u00e2tre de l'antiquit\u00e9 - et d'ailleurs, le parlement n'est pas si \u00e9loign\u00e9 d'une salle de spectacle. Gradins en pente douce, toutes les places sont bonnes pour suivre l'intrigue. Pas d'in\u00e9galit\u00e9... la d\u00e9mocratie... \r\n*** Oui, mais la mise en sc\u00e8ne... n'est pas tr\u00e8s pouss\u00e9e...\r\nD\u00e9trompez-vous! A Berne, la salle du Conseil national est orn\u00e9e de cette fameuse peinture de la Suisse centrale. Et bien j'ai appris que la prestation de serment des conseillers f\u00e9r\u00e9raux se d\u00e9roulait juste devant la repr\u00e9sentation de la prairie du Gr\u00fctli. Les sept conseillers f\u00e9d\u00e9raux devant le d\u00e9cor du serment des trois Suisses, trois Suisses qu'on retrouve d'ailkleurs juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 du mur, massive sculpture dans l'escalier principal. Vous admettrez que c'est assez \u00e9labor\u00e9 comme mise en sc\u00e8ne de notre rapport aux origines.\r\n*** Et dans la nouvelle salle du Parlement \u00e0 Lausanne, quelle r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'histoire?\r\nLa reprise d'une particularit\u00e9 qui avait enchant\u00e9 le premier pr\u00e9sident du Grand Conseil vaudois: ces fen\u00eatres ouvertes sur un paysage, disait-il, superbe et immense. Techniquement, il est possible maintenant de percer de grandes baies horizontales qui permettent au d\u00e9put\u00e9 du Grand Conseil d'apercevoir la moiti\u00e9 du canton, des toits du chef-lieu jusqu'aux cr\u00eates du Jura. Pas besoin de d\u00e9cor, comme \u00e0 Berne. Les politiques ont le pays r\u00e9el sous les yeux - et \u00e7a dans le monde des parlements, c'est rarissime.\r\n*** D\u00e9cid\u00e9ment, y en a point comme...", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Vaud va inaugurer vendredi son nouveau parlement. D\u00e9couverte d'un genre architectural \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie."], "alternativeTitle": ["Que doit illustrer l'architecture d'un parlement? / FOR_2017-04-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522539"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"", "id": "sound-3E89AC57-674F-4BD2-BEA5-94015E6F5E0F", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heinrich Geiselberger, \u00e0 l'origine du projet d'essai collectif \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"\r\n\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\" est un essai collectif, qui para\u00eet jeudi dans le monde entier en 13 langues. Les auteurs, pour la plupart des chercheurs en sciences humaines, estiment que nous vivons une \u00e9poque de r\u00e9gression, avec notamment la mont\u00e9e des populismes et des nationalismes.\r\n\r\n* * Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"  LA GRANDE REGRESSION\r\nL'\u00e2ge de la r\u00e9gression\", c'est le titre d'un essai collectif qui para\u00eet aujourd'hui dans le monde entier. \"R\u00e9gression\": le constat s\u00e9v\u00e8re pos\u00e9 par les auteurs - pour la plupart des chercheurs de premier plan en sciences sociales - sur l'\u00e9poque que nous vivons. Mont\u00e9e des populismes et des nationalismes, post-v\u00e9rit\u00e9: autant de mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion pour ce projet \u00e9ditoral qui a l'ambition d'\u00eatre \u00e0 la hauteur des questions que se pose le Monde aujourd'hui, S\u00e9verine Ambrus:\r\nAmbitieux, l'ouvrage a su ralier la cr\u00e8me de la cr\u00e8me des sciences humaines mondiales.\r\nDes intellectuels qu'on peut dire \"de gauche\" ou \"progressistes\" pour d\u00e9peindre une \u00e9poque qui semble l'\u00eatre de moins en moins\r\n-De moins en moins progressiste, et plut\u00f4t f\u00e2ch\u00e9e avec le monde intellectuel.\r\nJ'ai pu joindre hier par t\u00e9l\u00e9phone l'\u00e9diteur allemand de la maison d\u00e9dition Suhrkamp,\r\n Heinrich Geiselberger, \u00e0 l'origine du projet.\r\n 0'46''\r\nR\u00e9flexion n\u00e9cessaire qui prend forme autour de ce terme, \"r\u00e9gression\".\r\nNotre \u00e9poque, selon les auteurs du livre, voit les certitudes d'apr\u00e8s la chute du mur de Berlin,\r\nla confiance dans la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique- ces certitudes, largement \u00e9branl\u00e9es.\r\n  0'40''\r\nUne polarisation, parfois violente, que l'on retrouve sur les r\u00e9seaux sociaux mais aussi au niveau g\u00e9opolitique\r\n 0'48''\r\nEt quelles sont, S\u00e9verine, les raisons de cette \u00e9volution?\r\nLes constats se recoupent  pour voir dans cette r\u00e9gression politique les effets du n\u00e9olib\u00e9ralisme et  de la mondialisation.\r\n 0'44''\r\nOn parle beaucoup  aujourd'hui de l'aveuglement des intellectuels, mais, rappelle Heinrich Geiselberger, nombre de chercheurs, loin d'avoir \u00e9t\u00e9 aveugles sur ces questions, avait d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 ce travail de r\u00e9flexion critique sur la mondialisation dans les ann\u00e9es 90.\r\nUne parole qui n'a pas \u00e9t\u00e9 suivie d'effet au niveau politique.\r\n 0'52''\r\nUne sorte de rendez-vous manqu\u00e9 avec l'histoire de ce d\u00e9but du 21 e si\u00e8cle pour les penseurs de gauche dont la critique de la mondialisation s'est peu traduite sur le plan \u00e9lectoral, alors qu'elle profitera aux droites conservatrices et populistes, quelques ann\u00e9es plus tard.\r\n  0'38''\r\nUn rendez-vous manqu\u00e9 avec l'histoire et un brouillage des fronti\u00e8res politiques traditionnelles entre la gauche et la droite qui pousse la pens\u00e9e progressiste  \u00e0 se red\u00e9finir pour mieux coller \u00e0 l'\u00e9poque et mieux la comprender.\r\nCe livre veut en \u00eatre le t\u00e9moignage.\r\n\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression. Pourquoi nous vivons un tournant historique.\", l'ouvrage rassemble des auteurs allant du sociologue fran\u00e7ais Bruno Latour au philosophe slov\u00e8ne Slavoj Zizek. \r\nIl est disponible en fran\u00e7ais aux \u00e9ditions Premier parall\u00e8le, d\u00e8s aujourd'hui.\r\n=== FIN ===\r\nFin de cette \u00e9mission: S\u00e9verine Ambrus, Laurence Bolomey et Isaline Dou\u00e7ot dans l'\u00e9quipe cette semaine.\r\nAttention il n'y aura pas de \"Tout Un Monde\" demain -- Vendredi Saint -- ni lundi de P\u00e2ques. L'\u00e9mission revient mardi avec C\u00e9line Tzaud aux commandes.\r\nMais d'ici l\u00e0, nous continuons d'exister sur rts.ch/toutunmonde. Egalement sur Facebook et Twitter.\r\nC'est bient\u00f4t l'heure d'aller chercher les oeufs... Il est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. Bonne journ\u00e9e... et Joyeuses P\u00e2ques !", "alternativeExcerpt": ["\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\" est un essai collectif, qui para\u00eet jeudi dans le monde entier en 13 langues. Les auteurs, pour la plupart des chercheurs en sciences humaines, estiment que nous vivons une \u00e9poque de r\u00e9gression, avec notamment la mont\u00e9e des populismes et des nationalismes."], "alternativeTitle": ["Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L\u2019\u00e2ge de la r\u00e9gression\"/ TUM_2017-04-13T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8538559.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522509", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Enfants: attention les v\u00e9los!", "id": "sound-A14ADC45-55BA-4692-907B-940BEC0E0055", "durationSec": 702, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Nicolay, Arnaud\r\nSelon le bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA), chaque ann\u00e9e plus de 60 enfants cyclistes sont victimes d'un accident de la route. A partir de quel \u00e2ge un enfant peut se lancer sur la route? Sous quelles conditions? Comment bien pr\u00e9parer un enfant avant qu'il se lance dans la circulation routi\u00e8re? Quelles sont les r\u00e8gles, les conseils et les lois? Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral PRO VELO r\u00e9gion Lausanne, et Georges Lozouet, charg\u00e9 de communication de la police neuch\u00e2teloise, donnent les conseils de base au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Selon le bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA), chaque ann\u00e9e plus de 60 enfants cyclistes sont victimes d'un accident de la route. A partir de quel \u00e2ge un enfant peut se lancer sur la route? Sous quelles conditions? Comment bien pr\u00e9parer un enfant avant qu'il se lance dans la circulation routi\u00e8re? Quelles sont les r\u00e8gles, les conseils et les lois? Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral PRO VELO r\u00e9gion Lausanne, et Georges Lozouet, charg\u00e9 de communication de la police neuch\u00e2teloise, donnent les conseils de base au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Selon le bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA), chaque ann\u00e9e plus de 60 enfants cyclistes sont victimes d\u2019un accident de la route. A partir de quel \u00e2ge un enfant peut se lancer sur la route? Sous quelles conditions? Comment bien pr\u00e9parer un enfant avant qu\u2019il se lance dans la circulation routi\u00e8re? Quelles sont les r\u00e8gles, les conseils et les lois? Arnaud Nicolay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral PRO VELO r\u00e9gion Lausanne, et Georges Lozouet, charg\u00e9 de communication de la police neuch\u00e2teloise, donnent les conseils de base au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["Enfants: attention les v\u00e9los! / OEP_2017-04-13T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504552", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Policier, de communication de la police neuch\u00e2teloise", "name": "Lozouet, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504549"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "id": "sound-A14890A5-0943-4A83-80C3-1DB9BAAE46C8", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GIL MONTANDON, hockeyeur ancien attaquant de Fribourg Gott\u00e9ron et Berne\r\n- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon (MP3 GIL MONTANDON EP 4) MP3 GIL MONTANDON, SEMAINE DU 10 au 14 AVRIL\r\nLa musique pour se concentrer au maximum avant les matches\r\nLa musique pour d\u00e9compresser apr\u00e8s les matches...\r\nElle fait pleinement partie de sa vie, en tant que joueur, homme, papa...\r\nGIL MONTANDON...\r\n  ((Fin de parole: 3'28''))\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n-\tMichel Polnareff\u00a0: Le bal des Laze \r\n-\tRita Mitsouko\u00a0: C'est comme \u00e7a \r\n-\tVianney\u00a0: Pas l\u00e0))", "alternativeExcerpt": ["- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney", "- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney", "- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-13T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-13T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522574", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522574", "ece-8522554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-FDB4536B-6765-4687-9034-9EB01FB15210", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis;Gassot;Jacques Bourgeois, conseiller national PLR FR et Directeur de l'Union Suisse des Paysans;Raymond Clottu, conseiller national UDC NE;Sillig, Lucia;Jasmine Abdulcadir, gyn\u00e9cologue aux HUG;Christina Pallitto, OMS\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(26/TRUMP OTAN EXTRAIT) Donald Trump a donc chang\u00e9 d'avis...sur l'Otan...\r\n  0'18''\r\n(15court/TRUMP-OTAN) ...le wait and see...\r\nattendons de voir...\r\nde Donald Trump en conf\u00e9rence de presse hier soir \u00e0 Washington...\r\nSur l'estrade \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN...\r\nJens Stoltenberg qu'il venait de recevoir \u00e0 la Maison Blanche...\r\nHier la critique \u00e9tait donc adress\u00e9e \u00e0 Moscou...et non pas \u00e0 l'alliance atlantique...\r\nUne fa\u00e7on de remercier les pays de l'OTAN d'avoir soutenu le bombardement am\u00e9ricain en Syrie...\r\ncomme nous l'explique Philippe Gassot \u00e0 Washington..\r\n  0'58''\r\n(12/TILLERSON-NAVROV PA) Vladimir Poutine qui a donc laiss\u00e9 la porte du Kremlin entrouverte...\r\nRex Tillerson s'y est engouffr\u00e9 hier...\r\nRien n'a filtr\u00e9 de leurs discussions...\r\nOn en sait un peu pluS en revanche sur l'entretien que le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine a eu avec son homologue russe juste avant...\r\nambiance sib\u00e9rienne...\r\nMais Serge\u00ef Lavrov et Rex Tillerson ont cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9viter la confrontation.\r\nMoscou, Isabelle Cornaz...\r\n  1'00\r\nsigne encourageant tout de m\u00eame...\r\nLa Russie r\u00e9tablira l'accord qui sert \u00e0 \u00e9viter des incidents entre Russes et Am\u00e9ricains dans le ciel syrien...Il avait \u00e9t\u00e9 suspendu la semaine derni\u00e8re en repr\u00e9sailles aux frappes am\u00e9ricaines...suite \u00e0 l'attaque chimique...\r\nUne attaque que l'ONU n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire condamner...\r\nNouveau rejet d'un nouveau projet de r\u00e9solution hier.\r\nLa Russie lui a oppos\u00e9 son v\u00e9to..le 8\u00e8me...\r\n((la Chine a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l'absention))\r\n(D6/VOTATION PREVOYANCE 2020 PI) 7h...L'actualit\u00e9 en Suisse...avec le calendrier des votations automnales...notez bien cette date: le dimanche 24 septembre...\r\nNous voterons sur 2 objets. La r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse, ou pr\u00e9voyance 2020...et sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...\r\nLe contre-projet \u00e0 l'initiative de l'Union suisse des paysans...\r\nD\u00e9cision prise hier par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nUn hasard du calendrier...ou pas...\r\nCe choix devrait servir la r\u00e9forme des retraites...\r\nAlexandra Richard...\r\n  1'23''\r\non a not\u00e9...24 septembre...on ira voter...\r\nEt l'Union patronale suisse, elle votera non \u00e0 la Pr\u00e9voyance 2020. \r\nSon comit\u00e9 a pris position hier...elle estime que le parlement a trop charg\u00e9 la barque...\r\n(Bodluv+h\u00f4tellerie) Autre prise de position...\r\nCelle du conseil f\u00e9d\u00e9ral qui donne raison \u00e0 Guy Parmelin...\r\nLe ministre de la d\u00e9fense a bien fait d'interrompre la proc\u00e9dure d'achat des missiles sol-air Bodluv en mars 2016...\r\net il a raison de ne pas relancer le projet pour l'instant.\r\nHier le gouvernement a donc balay\u00e9 les reproches des commission de gestion qui d\u00e9non\u00e7aient une d\u00e9cision h\u00e2tive et arbitraire.\r\nEn bref encore...\r\nLes h\u00f4telliers suisses b\u00e9n\u00e9ficieront d'un taux de TVA pr\u00e9f\u00e9rentiel pendant 10 ans encore...le conseil f\u00e9d\u00e9ral a resign\u00e9 hier...pour une d\u00e9cennie \u00e0 3,8%...histoire d'aide la branche.\r\n(16/DORTMUND OMBRE ATTENTAT PA) La pol\u00e9mique enflait...mais le match a eu lieu...Dortmund a affront\u00e9 l'AS Monaco hier soir en quart de final aller de la ligue des champions...\r\nEt les allemands se sont incin\u00e9s 3 \u00e0 2...\r\nLe sport a repris ses droits mais les attaques \u00e0 l'explosif de la veille contre le bus des joueurs du Borussia Dortumund \u00e9taient dans tous les esprits...\r\nCorrespondance Blandine Milcent.\r\n  0'53''\r\n(FOOT) voil\u00e0 pour l'enqu\u00eate...\r\nsur le plan sportif... dans les autres rencontres...\r\nLe Real Madrid s'est impos\u00e9 2 \u00e0 1 \u00e0 M\u00fcnich face au Bayern. \r\nCristiano Ronaldo s'est fait l'auteur d'un doubl\u00e9 et il devient le premier joueur \u00e0 inscrire 100 buts en comp\u00e9titions europ\u00e9ennes de clubs. \r\nEt l'Atl\u00e9tico Madrid s'est d\u00e9fait de Leicester 1 \u00e0 0.\r\n(YENDI) ***500 emplois...100 magasins...C'est une faillite qui pourrait faire tr\u00e8s mal...\r\nCelle de Yendi..\r\nLa cha\u00eene de v\u00eatements n'a pas trouv\u00e9 de repreneurs...ni d'investisseurs.\r\nElle a demand\u00e9 l'ouverture d'une proc\u00e9dure de faillite. \r\nLes employ\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 avertis hier...\r\nUnia affirme que la direction leur a cach\u00e9 la situation...jusqu'au dernier moment...\r\nLa semaine derni\u00e8re elle se voulait rassurante alors que certains magasins n'\u00e9tait plus r\u00e9approvisionn\u00e9s et des baux \u00e0 loyer ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s.\r\nUnia a rdv avec la direction mardi...\r\n(04/MULTI SECHERESSE PA) La Suisse conna\u00eet une longue p\u00e9riode sans pluie...elle a m\u00eame enregistr\u00e9 un hiver record en mati\u00e8re de s\u00e9cheresse... \r\nLes m\u00e9t\u00e9orologues ont plong\u00e9 dans leurs archives et constat\u00e9 qu'il fallait remonter \u00e0 une quarantaine d'ann\u00e9es pour retrouver une telle situation...\r\nCe manque de pluie provoque notamment des incendies de for\u00eat... \r\nMichel Eymann. \r\n  0'52''\r\n(D1/EXCISION MEDICALISEE PI) ce chiffre \u00e0 pr\u00e9sent...\r\n200 millions...\r\nle nombre de filles et de femmes qui ont subit une excision au cours de leur vie selon l'Unicef. \r\nLes mutilations sont la plupart du temps pratiqu\u00e9es de mani\u00e8re traditionnelle. \r\nMais selon un rapport de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques publi\u00e9 hier (MER), on observe une augmentation des excisions en milieu m\u00e9dical dans certains pays. \r\nLes organisations internationales condamnent cette tendance qui compromet l'objectif final: \u00e9radiquer les mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines, Lucia ((prononc\u00e9 Loutchia)) Sillig\r\n  1'29''\r\n(20/MANQUE SOMMEIL CHEFS PA) Eux aussi peuvent avoir des nuits difficiles, peu et mal dormir. \"Eux\",  ce sont les directeurs financiers de plus de 2.000 entreprises am\u00e9ricaines interrog\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e Robert Half. Celle-ci a voulu savoir ce qui leur faisait perdre le sommeil, et leurs pr\u00e9occupations ne sont pas forc\u00e9ment celles de tout le monde. Olivier Schorderet\r\n  0'55''\r\n((Oubliez le mal de dos, le ronflement, le b\u00e9b\u00e9 qui pleure ou le voisin bruyant. Non. Ce sont surtout les conflits avec les coll\u00e8gues ou leurs sup\u00e9rieurs qui r\u00e9veillent le plus souvent les responsables financiers. Pour 25% d'entre eux. A \u00e9galit\u00e9 avec leurs propres mauvaises performances. Professionnelles, s'entend. Suivent les doutes \u00e0 pouvoir embaucher la bonne personne. Un peu plus loin, pour 17% des cadres interrog\u00e9s, leurs nuits sont hant\u00e9es par tous ces clients m\u00e9contents qui menacent la bonne marche de leurs affaires. Pour une petite minorit\u00e9, enfin, ce sont les craintes li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes informatiques qui les emp\u00eachent de dormir correctement. Les directeurs financiers, clairement, exportent \u00e0 la maison leur stress du bureau. Fin 2015, deux sur trois jugeaient d'ailleurs leur charge de travail plus \u00e9lev\u00e9e que cinq ans plus t\u00f4t, selon une \u00e9tude fran\u00e7aise. En cause: la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper toujours plus de comp\u00e9tences: gestion de tr\u00e9sorerie, de risque, recherche de financement, communication. Un stress professionnel qui d\u00e9borde largement sur leur vie priv\u00e9e. ))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(trump) L'alchimie...avec la Chine...\r\nL'incompr\u00e9hension/les Muscles/avec Moscou...\r\nDonald Trump fait le tri parmi ses ami-ennemis...\r\nquand les ennemis d'hier sont/deviennent les amis d'aujourd'hui...\r\net vice-versa...\r\nDonald Trump a redistiribu\u00e9 les bons et mauvaois piont hier...\r\npendant que tillerson passait sur le grill au kremelin..\r\n\"on se comprend mieux\"....mais il reste du chemin...\r\nune relation en voie d'am\u00e9lioration...\r\nmoscou est wasghinton se comprennent mieux deuis hier...\r\nmais il reste du chemin \u00e0 faire...\r\ndans le d\u00e9tail chacun campe sur ses psitions en syrie...\r\nsur le papier...le statut de la relation reste compliqu\u00e9e...\r\nmeilleurs ennemis...c'est \u00e0 qui sera le plus fort...\r\ndu mieux mais pas au beau fixe...\r\nla relation entre Moscou et Washington reste \u00e0 contruire...\r\ncourtoisie, obama fautif, groupe de travail...\r\nEt pendant ce temps, Donald Trump passe la pomade \u00e0 P\u00e9kin...s'est trouv\u00e9 un nouveau meilleur ami: xi jinping..\r\navec Xi Jinpoing nous avons une bonne alchimie...\r\noubli\u00e9 led\u00e9ficit commercial il salue l'engagement de la chine face \u00e0 la cor\u00e9e du nord...\r\n(TURQUIE) \r\n(COREE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-13T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-13T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522567", "ece-8522548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "H\u00e2chis texture! (4/5)", "id": "sound-DE3FF891-E0BF-4BA9-9188-A799E075C87E", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.\r\n\r\n* * C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.04.2017", "Bille en t\u00eate du 13.04.2017", "H\u00e2chis texture! (4/5) / BIL_2017-04-13T09:31:30_bille-en-tete", "H\u00e2chis texture! (4/5) / BIL_2017-04-13T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504502", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504502", "ece-8504501"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5) : Fribourg en antid\u00e9presseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C5ED64D-F549-4D38-A51C-9FD67E07FA8A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans sa vie tr\u00e9pidante d'aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu'il faisait dans l'apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.", "alternativeExcerpt": ["Fribourg en antid\u00e9presseur\n\nDans sa vie tr\u00e9pidante d\u2019aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu\u2019il faisait dans l\u2019apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Fribourg en antid\u00e9presseur\n\nDans sa vie tr\u00e9pidante d\u2019aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu\u2019il faisait dans l\u2019apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Fribourg en antid\u00e9presseur\n\nDans sa vie tr\u00e9pidante d\u2019aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu\u2019il faisait dans l\u2019apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5)", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5) / MAT_2017-04-13T07:50:00_helvetica", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5) / MAT_2017-04-13T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8527323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504151", "ece-8504149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mathias Reynard et Christian L\u00fcscher d\u00e9voilent pour qui ils voteraient en France", "id": "sound-6E8EDD76-99CC-4565-A232-B7A5CFC9492C", "durationSec": 793, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Reynard, Conseiller national PS VS;Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, Conseiller national GE\r\nPour qui voteriez-vous si vous \u00e9tiez Fran\u00e7ais? Mathias Reynard, conseiller national valaisan socialiste, et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national genevois donnent leurs r\u00e9ponses.\r\n\r\n* * Mathias Reynard et Christian L\u00fcscher d\u00e9voilent pour qui ils voteraient en France Bonsoir Mathias Reynard !\r\nConseiller national valaisan. Socialiste, membre du PS. Et pourtant vous soutenez avec ferveur celui qui joue un bien mauvais tour \u00e0 vos camarades francais. Jean-Luc M\u00e9lanchon, qui est en train de ridiculiser le candidat du PS Benoit Hamon. Vous \u00e9tiez au meeting de M\u00e9lanchon pas plus tard que hier soir \u00e0 Lille . pourquoi est-ce qu'il tellement mieux que Benoit Hamon ?\r\n-\tFrancois Hollande : \u00ab Il y a un p\u00e9ril face aux simplifications, face aux falsifications, qui fait que l'on regarde le spectacle du tribun plut\u00f4t que le contenu de son texte \u00bb . ca vous fait pas r\u00e9fl\u00e9chir ? \r\n-\tJean-Luc M\u00e9lanchon, c'est la France qui tourne le dos \u00e0 l'Europe (\u00ab l'UE, on la change ou on l'a quitte \u00bb. vous assumez un choix qui pourrait d\u00e9stabiliser tout le continent, avec des cons\u00e9quences compl\u00e8tement incertaines ??\r\n-\tTirer la prise de la Ve R\u00e9publique : le syst\u00e8me est malade, mais la France n'a-t-elle pas d'autres soucis ?? l'\u00e9conomie va mieux, M\u00e9lanchon c'est presque le risque de replonger, tant l'ins\u00e9curit\u00e9 sera grande !\r\n-\tQuand il parle des \u00e9lus et dit \u00ab C'est la cour de Versailles qui s'amuse pendant que le peuple meurt de faim \u00bb, vous applaudissez en disant \u00ab il parle vrai \u00bb ?\r\n-\tDans une perspective suisse : M\u00e9lanchon serait une bonne nouvelle ?? on imagine plut\u00f4t une nouvelle glaciation sur les questions fiscales.\r\nChristian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, CN GE\r\n-\tvous vous soutenez Francois Fillon, qui s'est fait d\u00e9passer par Jean-Luc M\u00e9lanchon ! qu'est-ce qui vous s\u00e9duit chez lui, sa pers\u00e9v\u00e9rance !\r\n-\ttravailler plus pour gagner moins, 500 000 emplois supprim\u00e9s dans le public, vous souscrivez \u00e0 un programme qui promet de mettre la France sera dans la rue d\u00e8s l'automne .\r\n-\tfiscalit\u00e9 : il pr\u00f4ne la convergence fiscale en Europe . fini la coucurence ; l\u00e0 aussi vous souscrivez ?\r\n-\tFillon, bonne nouvelle pour la Suisse ??\r\n-\tM\u00e9lancon : la promesse pour les banques suisses de voir bcp d'argent francais passer la fronti\u00e8re.\r\n- Fran\u00e7ois Fillon veut que l'adoption soit r\u00e9serv\u00e9e aux couples de sexe diff\u00e9rent... On vous croyait plus lib\u00e9ral sur ces questions-l\u00e0", "alternativeExcerpt": ["Pour qui voteriez-vous si vous \u00e9tiez Fran\u00e7ais? Mathias Reynard, conseiller national valaisan socialiste, et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national genevois donnent leurs r\u00e9ponses."], "alternativeTitle": ["Mathias Reynard et Christian L\u00fcscher d\u00e9voilent pour qui ils voteraient en France  / FOR_2017-04-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542025.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522538"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Daniel, 61 ans, Bavois", "id": "sound-E0991A9D-6EAD-4FAD-9722-C9AA6F1ACA97", "durationSec": 906, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDaniel, de chef d'entreprise ambitieux \u00e0 r\u00e9parateur de v\u00e9los pour une association d'aide aux migrants, le parcours de Daniel est celui d'une renaissance, \u00e9coutez-le c'est tr\u00e8s touchant ! (en nouvelle diffusion)\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Daniel, de chef d'entreprise ambitieux \u00e0 r\u00e9parateur de v\u00e9los pour une association d'aide aux migrants, le parcours de Daniel est celui d'une renaissance, \u00e9coutez-le c'est tr\u00e8s touchant ! (en nouvelle diffusion)\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Daniel, 61 ans, Bavois / ALA_2017-04-13T15:04:15_humans-of-suisse-romande-daniel-61-ans-b", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504526"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de Zahnfleisch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0692509-B2C8-4479-8326-ACA9314CDC27", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zahnfleisch"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Le groupe veveysan vient poser son rock d\u00e9brid\u00e9 et nonchalant sur la 3, avant son concert au RKC le 21 avril, dans le cadre du festival Resonances. Ils interpr\u00eatent Nicht zu Schlafen et Im Weiden.\r\n<http://www.rocking-chair.ch/?post_type=events&p=4923>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-13T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 13.04.2017", "Zahnfleisch en showcase / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-04-13T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504221", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le groupe veveysan vient poser son rock d\u00e9brid\u00e9 et nonchalant sur la 3, avant son concert au RKC le 21 avril, dans le cadre du festival Resonances. Ils interpr\u00eatent \"Nicht zu Schlafen\" et \"Im Weiden\"."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de musique veveysan", "name": "Zahnfleisch", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504221", "ece-8504215"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "\"Ghost in the shell\" r\u00e9anime le cyborg au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AD589BA-57A6-4CB1-8CF2-AA34C434DEDC", "durationSec": 3222, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Remake en prises de vues r\u00e9elles du dessin anim\u00e9 japonais de 1995, \"Ghost in the shell\" est sorti le 29 mars 2017. L'histoire se situe dans un Japon futuriste domin\u00e9 par les r\u00e9seaux informatiques. Scarlett Johansson incarne le Major, membre de la cyber-police; un \u00eatre hybride qui poss\u00e8de le cerveau d'une femme greff\u00e9 dans son corps de machine. En d'autres termes un cyborg, figure r\u00e9currente dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma de science-fiction. Une figure sur laquelle revient Marc Atallah, directeur de la Maison d'ailleurs \u00e0 Yverdon.", "alternativeTitle": ["Nectar du 13.04.2017", "\"Ghost in the shell\" r\u00e9anime le cyborg au cin\u00e9ma / NTR_2017-04-13T12:06:00_nectar", "Nectar du 13.04.2017", "\"Ghost in the shell\" r\u00e9anime le cyborg au cin\u00e9ma / NTR_2017-04-13T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Remake en prises de vues r\u00e9elles du dessin anim\u00e9 japonais de 1995, \"Ghost in the shell\" est sorti le 29 mars 2017. L\u02b9histoire se situe dans un Japon futuriste domin\u00e9 par les r\u00e9seaux informatiques. Scarlett Johansson incarne le Major, membre de la cyber-police; un \u00eatre hybride qui poss\u00e8de le cerveau d\u02b9une femme greff\u00e9 dans son corps de machine. En d\u02b9autres termes un cyborg, figure r\u00e9currente dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma de science-fiction. Une figure sur laquelle revient Marc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9ailleurs \u00e0 Yverdon, au micro de Rafael Wolf.", "Remake en prises de vues r\u00e9elles du dessin anim\u00e9 japonais de 1995, \"Ghost in the shell\" est sorti le 29 mars 2017. L\u02b9histoire se situe dans un Japon futuriste domin\u00e9 par les r\u00e9seaux informatiques. Scarlett Johansson incarne le Major, membre de la cyber-police; un \u00eatre hybride qui poss\u00e8de le cerveau d\u02b9une femme greff\u00e9 dans son corps de machine. En d\u02b9autres termes un cyborg, figure r\u00e9currente dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma de science-fiction. Une figure sur laquelle revient Marc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9ailleurs \u00e0 Yverdon, au micro de Rafael Wolf."], "imageURL": "//www.rts.ch/8534903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504147", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Atallah, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504147", "ece-8504146"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le projet d'application de la LAT divise en Valais: interview de Gr\u00e9gory Logean, d\u00e9put\u00e9 UDC et de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-9E072A6B-93AE-405C-A5C0-AF0B55A0CB3D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 585, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire, les cantons doivent adapter leur l\u00e9gislation. Le Valais a propos\u00e9 un projet sur lequel ses citoyens se prononcent le 21 mai 2017. La question du d\u00e9zonage est au centre de ce projet. Seule l'UDC s'oppose \u00e0 ce projet. ", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire, les cantons doivent adapter leur l\u00e9gislation. Le Valais a concoct\u00e9 un projet sur lequel ses citoyens se prononcent le 21 mai. D\u00e9bat entre Gr\u00e9gory Logean, d\u00e9put\u00e9 UDC et Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan."], "alternativeTitle": ["Le projet d'application de la LAT divise en Valais / FOR_2017-04-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du  D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire ", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Jeunes UDC valaisans ", "name": "Logean, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522541"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les argumentaires de plus en plus excessifs dans la campagne sur l'\u00e9nergie 2050", "id": "sound-039E40AB-D919-4CF4-82F6-17E1568FD1D3", "durationSec": 651, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les argumentaires excessifs font partie de la tradition lors des campagnes de votation, mais la campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique atteint des sommets. L'interview de Claude Longchamp, politologue.\r\n\r\n* * Les argumentaires de plus en plus excessifs dans la campagne sur l'\u00e9nergie 2050  \r\nChrystel : on va comment avec cette question : \u00ab Jusqu'o\u00f9 exag\u00e9rer dans les arguments pour gagner un scrutin populaire en Suisse...? \u00bb\r\nPeindre le diable sur la muraille ou alors promettre monts et merveilles c'est la tradition lors des campagnes de votation... Or celle qui nous m\u00e8ne au 21 mai, le vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, atteint des sommets. Les chiffres sont extrapol\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame, les arguments parfois fantaisistes... prenons quelques exemples : le conseil f\u00e9d\u00e9ral parle d'un surcout de l'\u00e9lectricit\u00e9 de 40 francs par an par m\u00e9nage, le comit\u00e9 des opposants \u00e9voque lui 3200 francs ; il promet aussi des douches froides, plus de bananes, le rationnement des lessives, des portables, l'utilisation des voitures 1 jours sur 2, etc. \r\nLes deux camps s'accusent de \"fake news\", de d\u00e9sinfomation.\r\nEst-on entr\u00e9 de plein pied dans un nouvelle mani\u00e8re de faire campagne ? \r\nOn le v\u00e9rifier avec vous Claude Longchamp, bonsoir monsieur !\r\nPolitologue, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'institut GFS\r\n-\tCe type d'argumentaire, volontairement excessif, est-ce un nouveau trend ? la suisse est entr\u00e9e dans l'\u00e8re des Fake news ?\r\n-\tQui est coutumier de ce genre de campagne ? aussi la gauche ?\r\n-\tParall\u00e8le avec l'affiche de la gauche sur la RIE3 \u00ab la vraie arnaque contre la classe moyenne \u00bb . la classe moyenne, la nouvelle cible privil\u00e9gi\u00e9e ?\r\n-\tEst-ce que ca marche ? a-t-on les moyens de le mesurer ?\r\n-\tLe CF dit 40.- par m\u00e9nage, le comit\u00e9 NON 3200.- . comment r\u00e9agit l'opinion a de tels \u00e9carts ?\r\n-\tQuand est-ce qu'on atteint la limite, \u00e0 partir de laquelle les citoyens ont l'impression qu'on se fiche d'eux ? \r\n-\tJouer sur les peurs et les restrictions .\r\n-\tDomaine complexe, l'\u00e9nergie ; difficile de bien saisir dans le d\u00e9tail, quand on parle de quantit\u00e9 d'\u00e9nergie en kilowattheure, de courant de bande, de pompage-turbinage, de swissgrid, RPC, etc., quel contraste avec la simplicit\u00e9 des arguments des opposants !! douches froides !!\r\n-\tUn ancien CF comme Pascal Couchepin, ancien ministre de l'\u00e9conomie qui s'engage dans la campagne, ca peut jouer un r\u00f4le ? on se rappelle de celui d'EWS avec RIE3 (on vous avait d'ailleurs invit\u00e9 pour en parler.)\r\n-\tQuand on parcourt ce genre de tout-m\u00e9nage, est-ce qu'on a se dit parfois qu'on arrive aux limites de l'exercice ? que dans un tel climat de communication politique, mener une campagne de votation \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e devient difficile ?", "alternativeExcerpt": ["Les argumentaires excessifs font partie de la tradition lors des campagnes de votation, mais la campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique atteint des sommets. L'interview de Claude Longchamp, politologue."], "alternativeTitle": ["Les argumentaires de plus en plus excessifs dans la campagne sur l'\u00e9nergie 2050  / FOR_2017-04-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7247501.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration et membre de la direction GFS, copolitologue et historien, charg\u00e9 de cours de l'Universit\u00e9 de Berne et Zurich", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522537"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les insectes ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FCE9866-0C17-450D-9824-BC73909E65B4", "durationSec": 352, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insecte"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Insectes", "Les Orties / SUPER_2017-04-13T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-04-13T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504195", "ece-8504189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d'Argentine)", "id": "sound-2978F2AC-4CEA-4D98-900A-D37A49093898", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn plus d'avoir le plaisir d'\u00eatre tronqu\u00e9, j'ai une carapace rose p\u00e2le sur le dos avec du poil dessous. Si ! Blanc le poil, en plus. Vous vous demandez comment je le sais ? Eh ben moi aussi je me demande, parce que je suis miraud comme une th\u00e9i\u00e8re et sourd comme un pot.\r\nPhoto: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d'Argentine)\r\nCr\u00e9dits: Naturmuseum Senckenberg / CC by SA", "alternativeExcerpt": ["En plus d\u02b9avoir le plaisir d\u02b9\u00eatre tronqu\u00e9, j\u02b9ai une carapace rose p\u00e2le sur le dos avec du poil dessous. Si ! Blanc le poil, en plus. Vous vous demandez comment je le sais ? Eh ben moi aussi je me demande, parce que je suis miraud comme une th\u00e9i\u00e8re et sourd comme un pot\u2026\nPhoto: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d\u2019Argentine)\nCr\u00e9dits: Naturmuseum Senckenberg / CC by SA"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d\u02b9Argentine) / ALA_2017-04-13T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-chlamydophor", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504521"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 13.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17D90381-E173-46CF-A1F1-1A7EFE5D3082", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-04-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-04-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504194", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504194", "ece-8504188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du pain sur la planche: faire son pain au levain (4/4)", "id": "sound-B1660659-4A1F-4CB7-A3DB-1AC7396A30B8", "durationSec": 1117, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric, Marie-Claire\r\nVivianne Borruat fait son pain elle-m\u00eame, une tendance qui s'affirme de plus en plus chez les particuliers soucieux de contr\u00f4ler ce qu'ils mangent et ravis de leurs talents DIY (do it yourself). Sophie Proust l'a rencontr\u00e9e dans sa cuisine. Comment r\u00e9ussir vous aussi votre pain au levain? Les explications d'une experte, historienne de l'alimentation et blogueuse Marie-Claire Fr\u00e9d\u00e9ric.", "alternativeExcerpt": ["Vivianne Borruat fait son pain elle-m\u00eame, une tendance qui s'affirme de plus en plus chez les particuliers soucieux de contr\u00f4ler ce qu'ils mangent et ravis de leurs talents DIY (do it yourself). Sophie Proust l'a rencontr\u00e9e dans sa cuisine. Comment r\u00e9ussir vous aussi votre pain au levain? Les explications d'une experte, historienne de l'alimentation et blogueuse Marie-Claire Fr\u00e9d\u00e9ric."], "alternativeTitle": ["Du pain sur la planche: faire son pain au levain (4/4) / OEP_2017-04-13T08:46:45_du-pain-sur-la-planche-faire-son-pain-au", "On en parle du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504552", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504546"]}]}}