{"response": {"numFound": 26179, "start": 10800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Prilly pour nous ! (1/5)", "id": "sound-B1B8CBE6-4F2A-4CE6-B80F-A275703CA5E4", "durationSec": 1689, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...\r\n\r\n* * On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\r\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n'envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C'est dire si le bonheur de l'oisive insouciance est vivace dans l'ouest lausannois.\r\nS'ensuit un v\u00e9ritable festival d'agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9.).\r\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s'ach\u00e8ve dignement dans l'all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d'un invit\u00e9 surprise. Plouf, c'est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl...", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 26.06.2017", "Prilly pour nous ! (1/5) / BIL_2017-06-26T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 26.06.2017", "Prilly pour nous ! (1/5) / BIL_2017-06-26T09:31:30_bille-en-tete"], "alternativeExcerpt": ["On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026..", "On se calme et on boit frais \u00e0 Prilly aurait dit le grand cin\u00e9aste fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80 Max P\u00e9cas ! D\u00e9contract\u00e9s du flan, Philou et Dudu se la jouent peinard en posant leurs manchons oranges \u00e0 la piscine municipale.\nUne ambiance vraiment cool, tellement cool que le patron du restaurant \" La Vague \" n\u02b9envisage absolument pas de se rendre au rendez-vous ! C\u02b9est dire si le bonheur de l\u02b9oisive insouciance est vivace dans l\u02b9ouest lausannois.\nS\u02b9ensuit un v\u00e9ritable festival d\u02b9agrumes magiques avec Niels Rodin qui nous sculpte un pamplemousse par le seul pouvoir de la pens\u00e9e. Quel penseur, ce Rodin ! (oui, le r\u00e9dacteur a os\u00e9\u2026).\nPuis on pique une t\u00eate au carr\u00e9 avec Roland Zurfluh, le gentil cerb\u00e8re des lieux et on s\u02b9ach\u00e8ve dignement dans l\u02b9all\u00e9gresse estivale  le sourire aux l\u00e8vres, \u00e0 deux de tension dans le jacuzzi au chocolat d\u02b9un invit\u00e9 surprise. Plouf, c\u02b9est ouf ! Et bient\u00f4t No\u00ebl\u2026.."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696022", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696022", "ece-8696021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le cartel intersyndical alli\u00e9 \u00e0 l'Asloca pr\u00e9sente sa solution pour l'avenir de la caisse de pension \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-D5DA11FA-7BCF-4301-B066-AEDD2C976913", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les syndicats et l'Asloca, alli\u00e9s sp\u00e9cialement pour l'occasion, pr\u00e9sentent une initiative visant \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'avenir de la caisse de pension et au manque de logements \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les syndicats et l'Asloca, alli\u00e9s sp\u00e9cialement pour l'occasion, pr\u00e9sentent une initiative visant \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'avenir de la caisse de pension et au manque de logements \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les syndicats et l'Asloca, alli\u00e9s sp\u00e9cialement pour l'occasion, pr\u00e9sentent une initiative visant \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'avenir de la caisse de pension et au manque de logements \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Le cartel intersyndical alli\u00e9 \u00e0 l'Asloca pr\u00e9sente sa solution pour l'avenir de la caisse de pension \u00e0 Gen\u00e8ve / 12H30_2017-06-26T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732920.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714066"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 26.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-943015EA-9417-420D-B538-B712A1657F22", "durationSec": 109, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-06-26T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-06-26T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695794", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695794", "ece-8695786"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor s'est senti arnaqu\u00e9 par Baywatch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4F275602-EE19-4954-B960-14DFF83633EA", "durationSec": 263, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-26T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-06-26T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695791", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695791", "ece-8695783"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "Lady Macbeth, m\u00e9chante supr\u00eame?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7563797D-DB8A-47FD-ADA2-CFD3448B21DA", "durationSec": 3224, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["art dramatique", "femme"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve, le th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie accueille jusqu'au 16 juillet 2017, \"Macbeth\" de William Shakespeare, dans une mise en sc\u00e8ne de Valentin Rossier. Il y a quelques jours, deux avocats plaidaient lors d'un proc\u00e8s de Lady Macbeth, l'\u00e9pouse du guerrier \u00e9cossais r\u00e9gicide et usurpateur. La figure de l'\u00e9pouse, manipulatrice puis folle et suicidaire est l'un des personnages les plus sombres et les plus mal\u00e9fiques de l'histoire du th\u00e9\u00e2tre occidental. Et si Lady Macbeth n'\u00e9tait pas ce monstre, mais une cr\u00e9ature plus complexe? Thierry Sartoretti se plonge dans l'obscurit\u00e9 et les brumes qui entourent cette femme \u00e0 la r\u00e9putation de sorci\u00e8re.", "alternativeTitle": ["Nectar du 26.06.2017", "Lady Macbeth, m\u00e9chante supr\u00eame? / NTR_2017-06-26T12:06:00_nectar", "Nectar du 26.06.2017", "Lady Macbeth, m\u00e9chante supr\u00eame? / NTR_2017-06-26T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["A Gen\u00e8ve, le th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Orangerie accueille jusqu\u02b9au 16 juillet 2017, \"Macbeth\" de William Shakespeare, dans une mise en sc\u00e8ne de Valentin Rossier.\n\nIl y a quelques jours, deux avocats plaidaient lors d\u02b9un proc\u00e8s de Lady Macbeth, l\u02b9\u00e9pouse du guerrier \u00e9cossais r\u00e9gicide et usurpateur. La figure de l\u02b9\u00e9pouse, manipulatrice puis folle et suicidaire est l\u02b9un des personnages les plus sombres et les plus mal\u00e9fiques de l\u02b9histoire du th\u00e9\u00e2tre occidental. Et si Lady Macbeth n\u02b9\u00e9tait pas ce monstre, mais une cr\u00e9ature plus complexe? Thierry Sartoretti se plonge dans l\u02b9obscurit\u00e9 et les brumes qui entourent cette femme \u00e0 la r\u00e9putation de sorci\u00e8re\u2026", "A Gen\u00e8ve, le th\u00e9\u00e2tre de l\u02b9Orangerie accueille jusqu\u02b9au 16 juillet 2017, \"Macbeth\" de William Shakespeare, dans une mise en sc\u00e8ne de Valentin Rossier.\n\nIl y a quelques jours, deux avocats plaidaient lors d\u02b9un proc\u00e8s de Lady Macbeth, l\u02b9\u00e9pouse du guerrier \u00e9cossais r\u00e9gicide et usurpateur. La figure de l\u02b9\u00e9pouse, manipulatrice puis folle et suicidaire est l\u02b9un des personnages les plus sombres et les plus mal\u00e9fiques de l\u02b9histoire du th\u00e9\u00e2tre occidental. Et si Lady Macbeth n\u02b9\u00e9tait pas ce monstre, mais une cr\u00e9ature plus complexe? Thierry Sartoretti se plonge dans l\u02b9obscurit\u00e9 et les brumes qui entourent cette femme \u00e0 la r\u00e9putation de sorci\u00e8re\u2026"], "imageURL": "//www.rts.ch/7207729.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695727", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00fctolf, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695727", "ece-8695726"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le premier tome d'Harry Potter est sorti il y a tout juste 20 ans", "id": "sound-6CD609B1-E6D0-4531-80A1-D3D2F4A7E9F3", "durationSec": 154, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 26 juin 1997 est paru \"Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers\", le premier tome de la saga de l'auteur J.K.Rowling. Vingt ans plus tard, les aventures du c\u00e9l\u00e8bre sorcier \u00e0 lunettes rondes rencontrent toujours autant de succ\u00e8s.\r\n\r\n* * Le 26 juin 1997 est paru \"Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers\", le premier tome de la saga de l'auteur J.K.Rowling. Vingt ans plus tard, les aventures du c\u00e9l\u00e8bre sorcier \u00e0 lunettes rondes rencontrent toujours autant de succ\u00e8s.", "alternativeExcerpt": ["Le 26 juin 1997 est paru \"Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers\", le premier tome de la saga de l\u2019auteur J.K.Rowling. Vingt ans plus tard, les aventures du c\u00e9l\u00e8bre sorcier \u00e0 lunettes rondes rencontrent toujours autant de succ\u00e8s."], "alternativeTitle": ["Le premier tome d'Harry Potter est sorti il y a tout juste 20 ans / 12H30_2017-06-26T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-A1A0E9E9-1CC1-4FF5-A8A9-B2A33B80B6DC", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:40:56-19:41:13 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 26.06.2017", "Paradiso du 26.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-26T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-06-26T19:04:15_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696007", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696007", "ece-8696006"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-BFB6927F-D33A-42E0-BFE6-78B9A58F1860", "durationSec": 931, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-06-26T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude  / JDM_2017-06-26T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714061", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714061", "ece-8714044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Green Grill", "id": "sound-7915FDE8-69C5-4C82-8B8C-6D054EF0F812", "durationSec": 560, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Venant d'Australie, les Green Grills d\u00e9barquent en Suisse. Sans fum\u00e9e et plus s\u00e9curitaires pour les utilisateurs et leurs enfants, ces grills \u00e9lectriques font d\u00e9j\u00e0 des adeptes au bord de nos lacs. Henry Buxant nous fait d\u00e9couvrir ce nouveau concept.", "alternativeExcerpt": ["Venant d'Australie, les Green Grills d\u00e9barquent en Suisse. Sans fum\u00e9e et plus s\u00e9curitaires pour les utilisateurs et leurs enfants, ces grills \u00e9lectriques font d\u00e9j\u00e0 des adeptes au bord de nos lacs. Henry Buxant nous fait d\u00e9couvrir ce nouveau concept."], "alternativeTitle": ["Green Grill / OEP_2017-06-26T08:36:45_sequence-2", "On en parle du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8696053"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les assurances sociales: histoire et avenir", "id": "sound-A8C371CF-99A7-41B0-9D0F-BBCABE54EDC9", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Leimgruber, Matthieu\r\nOn parle beaucoup de la r\u00e9forme \"Pr\u00e9voyance vieillesse 2020\"  et on s'inqui\u00e8te de l'avenir de nos retraites: \u00e0 quoi ressembleront-elles?  Quel sort nous attend?  Quelle est l'origine des assurances sociales, dans quel but ont-elles \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es au d\u00e9part et \u00e0 quels besoins r\u00e9pondaient-elles? Nous en parlons avec l'historien Matthieu Leimgruber, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich.\r\n\r\n* * On parle beaucoup de la r\u00e9forme \"Pr\u00e9voyance vieillesse 2020\"  et on s'inqui\u00e8te de l'avenir de nos retraites: \u00e0 quoi ressembleront-elles?  Quel sort nous attend?  Quelle est l'origine des assurances sociales, dans quel but ont-elles \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es au d\u00e9part et \u00e0 quels besoins r\u00e9pondaient-elles? Nous en parlons avec l'historien Matthieu Leimgruber, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich.", "alternativeTitle": ["Tribu du 26.06.2017", "Les assurances sociales: histoire et avenir / TRI_2017-06-26T11:04:15_tribu", "Tribu du 26.06.2017", "Les assurances sociales: histoire et avenir / TRI_2017-06-26T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["On parle beaucoup de la r\u00e9forme \"Pr\u00e9voyance vieillesse 2020\"  et on s\u02b9inqui\u00e8te de l\u02b9avenir de nos retraites: \u00e0 quoi ressembleront-elles?  Quel sort nous attend?  Quelle est l\u02b9origine des assurances sociales, dans quel but ont-elles \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es au d\u00e9part et \u00e0 quels besoins r\u00e9pondaient-elles? Nous en parlons avec l\u02b9historien Matthieu Leimgruber, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Z\u00fcrich.", "On parle beaucoup de la r\u00e9forme \"Pr\u00e9voyance vieillesse 2020\"  et on s\u02b9inqui\u00e8te de l\u02b9avenir de nos retraites: \u00e0 quoi ressembleront-elles?  Quel sort nous attend?  Quelle est l\u02b9origine des assurances sociales, dans quel but ont-elles \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es au d\u00e9part et \u00e0 quels besoins r\u00e9pondaient-elles? Nous en parlons avec l\u02b9historien Matthieu Leimgruber, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Z\u00fcrich."], "imageURL": "//www.rts.ch/8728800.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696016", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696016", "ece-8696015"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 - S\u00e9bastien Bohler publie \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\"", "id": "sound-60095490-633C-4C60-A68E-B02F1D2DB2E1", "durationSec": 611, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S\u00e9bastien Bohler nous fait entrer dans le cerveau du psychopathe le plus dangereux de France dans \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\" (Editions Robert Laffont). Ce thriller scientifique est la suite de son pr\u00e9c\u00e9dent ouvrage \"Neuroland\".\r\n\r\n* * S\u00e9bastien Bohler nous fait entrer dans le cerveau du psychopathe le plus dangereux de France dans \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\" (Editions Robert Laffont). Ce thriller scientifique est la suite de son pr\u00e9c\u00e9dent ouvrage \"Neuroland\".", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9bastien Bohler nous fait entrer dans le cerveau du psychopathe le plus dangereux de France dans \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\" (Editions Robert Laffont). Ce thriller scientifique est la suite de son pr\u00e9c\u00e9dent ouvrage \"Neuroland\".", "S\u00e9bastien Bohler nous fait entrer dans le cerveau du psychopathe le plus dangereux de France dans \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\" (Editions Robert Laffont). Ce thriller scientifique est la suite de son pr\u00e9c\u00e9dent ouvrage \"Neuroland\".", "S\u00e9bastien Bohler nous fait entrer dans le cerveau du psychopathe le plus dangereux de France dans \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\" (Editions Robert Laffont). Ce thriller scientifique est la suite de son pr\u00e9c\u00e9dent ouvrage \"Neuroland\"."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 du 12h30 - S\u00e9bastien Bohler publie \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\"", "L'invit\u00e9 du 12h30 - S\u00e9bastien Bohler publie \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\" / 12H30_2017-06-26T12:52:00_l-invite-du-12h30", "L'invit\u00e9 du 12h30 - S\u00e9bastien Bohler publie \"L'homme qui ha\u00efssait le bien\" / 12H30_2017-06-26T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/6763227.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714080", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714080", "ece-8714076"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le fonds am\u00e9ricain Third Point investit 3,28 milliards de francs dans Nestl\u00e9", "id": "sound-D7359A4D-F9FC-4F7B-9939-DA6E119E1464", "durationSec": 504, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le fonds am\u00e9ricain Third Point a annonc\u00e9 dimanche une prise de participation de plus de 1% dans Nestl\u00e9. Il a invit\u00e9 le g\u00e9ant agroalimentaire veveysan \u00e0 am\u00e9liorer ses marges et \u00e0 se s\u00e9parer d'activit\u00e9s non strat\u00e9giques. Interview de Dominique Freymond, enseignant \u00e0 l'Acad\u00e9mie des administrateurs \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Le fonds am\u00e9ricain Third Point investit 3,28 milliards de francs dans Nestl\u00e9  \r\nL'entr\u00e9e dans le capital de Nestl\u00e9 du fonds am\u00e9ricain Third Point a boost\u00e9 l'action de la multinationale veveysanne, qui a gagn\u00e9 pr\u00e8s de 4% \u00e0 la Bourse suisse. Les investisseurs ont salu\u00e9 cette prise de participation de 3 milliards 400 millions de francs, qui fait de Third Point le huiti\u00e8me actionnaire de Nestl\u00e9 avec un peu plus de 1% de son capital. Il faut dire que ce fonds sp\u00e9culatif, connu aux Etats-Unis pour ses m\u00e9thodes agressives, est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 secouer le groupe vaudois, Olivier Schorderet...\r\nTrop nonchalant, enlis\u00e9 dans de vieilles habitudes, Nestl\u00e9 ronronne et doit maintenant se r\u00e9veiller. C'est en substance le message d\u00e9livr\u00e9 par Dan Loeb, le patron de Third Point. Rarement, selon lui, une entreprise du niveau de Nestl\u00e9 ne poss\u00e8de autant de possibilit\u00e9s d'am\u00e9lioration. Pour commencer, il doit se d\u00e9barrasser du groupe de cosm\u00e9tiques fran\u00e7ais L'Or\u00e9al, dont il poss\u00e8de 23%. Une participation jug\u00e9e non strat\u00e9gique. Nestl\u00e9 doit aussi am\u00e9liorer ses marges. Lancer un programme de rachat d'actions, pas assez performante aujourd'hui. Bref: cr\u00e9er de la valeur. Avant tout pour les actionnaires. \r\n*** Car Third Point, Olivier, c'est ce qu'on appelle un actionnaire activiste....\r\nFonds d'investissements ou soci\u00e9t\u00e9s de participation, ils rach\u00e8tent des parts -un petit % peut suffire- pour devenir un actionnaire dit de r\u00e9f\u00e9rence. Cela peur permet de placer leurs pions dans les conseils d'administration. Ils tentent alors de modifier la gestion, la gouvernance ou la strat\u00e9gie de l'entreprise. On discute parfois en coulisse: Third Point affirme ainsi que des discussions productives ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu avec la direction de Nestl\u00e9. \"Comme toujours, nous maintenons le dialogue ouvert avec nos actionnaires\", s'est content\u00e9 de d\u00e9clarer la multinationale. \r\n*** Mais les m\u00e9thodes sont parfois plus agressives...\r\nLettres ouvertes aux actionnaires, d\u00e9clarations publiques, campagnes de presse: tout est bon pour d\u00e9stabiliser leur proie. La r\u00e9veiller, disent les activistes. Parfois consid\u00e9r\u00e9s comme des requins ou des pr\u00e9dateurs, eux se voient plut\u00f4t comme des catalyseurs...le poil \u00e0 gratter des soci\u00e9t\u00e9s. Mais c'est vrai qu'en traversant l'Atlantique les activistes am\u00e9ricains ont plut\u00f4t arrondi les angles, privil\u00e9giant la n\u00e9gociation au coup de force. Mais avec un impact tout aussi fort: la semaine derni\u00e8re, la seule rumeur d'une prise de participation de Third Point chez Philips a fait grimper l'action du conglom\u00e9rat n\u00e9erlandais. \r\n*** En ciblant Nestl\u00e9, il fait en tout cas une entr\u00e9e fracassante en Suisse....\r\nEn vingt ans d'activit\u00e9, lui qui a d\u00e9j\u00e0 s\u00e9vi avec plus ou moins de succ\u00e8s chez Sony, Yahoo, Sotheby's et Honeywell notamment n'aura jamais autant investi dans une entreprise. Ce serait m\u00eame l'un des plus gros paris de l'histoire de l'investissement activiste. Il faut dire que la Suisse, avec son \u00e9conomie lib\u00e9rale, ses entreprises de caract\u00e8re internatrional et son actionnariat morcel\u00e9 offre aux activistes un beau terrain de jeu. Ou de chasse.", "alternativeExcerpt": ["Le fonds am\u00e9ricain Third Point a annonc\u00e9 dimanche une prise de participation de plus de 1% dans Nestl\u00e9. Il a invit\u00e9 le g\u00e9ant agroalimentaire veveysan \u00e0 am\u00e9liorer ses marges et \u00e0 se s\u00e9parer d'activit\u00e9s non strat\u00e9giques. Interview de Dominique Freymond, enseignant \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie des administrateurs \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["Le fonds am\u00e9ricain Third Point investit 3,28 milliards de francs dans Nestl\u00e9 / FOR_2017-06-26T18:12:00_developpement-7", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714082"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Le portage salarial", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-346453A6-11AA-464A-98C6-C700183E4139", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le portage salarial", "Le portage salarial", "Le portage salarial / RVA3_2017-06-26T08:15:10_la-thematique", "Le portage salarial / RVA3_2017-06-26T08:15:10_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8695850", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sermet, Jorris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burri, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreillon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Flament, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dormond, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morey, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695850", "ece-8695833"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le comment du pourquoi: gai comme un pinson : D'o\u00f9 vient l'expression \"gai comme un pinson\"?", "id": "sound-63D8089D-1A58-4072-8201-7064DC8308E4", "durationSec": 56, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Valloton, Laurent\r\nD'o\u00f9 vient l'expression \"gai comme un pinson\"?\r\nLa r\u00e9ponse de Laurent Vallotton, adjoint scientifique du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve, au micro d'Huma Khamis.", "alternativeExcerpt": ["D'o\u00f9 vient l'expression \"gai comme un pinson\"?\n\nLa r\u00e9ponse de Laurent Vallotton, adjoint scientifique du Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Gen\u00e8ve, au micro d'Huma Khamis."], "alternativeTitle": ["Le comment du pourquoi: gai comme un pinson / CQFD_2017-06-26T10:04:15_sequence-4", "CQFD du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8696086"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5) : Un sacr\u00e9 caract\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A0B5F49-DFF7-406F-A048-AE0306752FEE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["humour", "radio"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d'homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes. Cofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d'histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. 1/5 : A sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le coeur, souvent meurtri, de quelques-unes.", "alternativeExcerpt": ["Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d\u2019homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes.\n\nCofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. \n\nUn sacr\u00e9 caract\u00e8re \n\nA sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le c\u0153ur, souvent meurtri, de quelques-unes.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d\u2019homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes.\n\nCofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. \n\nUn sacr\u00e9 caract\u00e8re \n\nA sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le c\u0153ur, souvent meurtri, de quelques-unes.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca", "Musicien de jazz, chansonnier, animateur, chroniqueur radiophonique durant des d\u00e9cennies, ce diable d\u2019homme a \u00e9pat\u00e9 le public de la radio romande, enthousiasm\u00e9 des milliers de lecteurs et froiss\u00e9 plusieurs autres personnes.\n\nCofondateur de La Cha\u00eene du Bonheur puis cr\u00e9ateur du Petit Maltrait\u00e9 d\u2019histoire suisse, Jack Rollan demeure dix ans apr\u00e8s sa mort une des personnalit\u00e9s les plus attachantes de Suisse romande. \n\nUn sacr\u00e9 caract\u00e8re \n\nA sa mort, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de la dispersion de ses cendres le 12 mai 2007, Jack Rollan \u00e9tait encore \u00e0 plus de 90 ans dans toutes les m\u00e9moires des auditeurs de Radio Suisse Romande, des lecteurs de son inoubliable \"Bonjour!\" et dans le c\u0153ur, souvent meurtri, de quelques-unes.\n\nPar Fred Bernard et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5)", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5) / MAT_2017-06-26T07:49:40_helvetica", "Jack Rollan, le trublion des ondes romandes (1/5) / MAT_2017-06-26T07:49:40_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/3557133.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695708", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695708", "ece-8695706"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Co\u00fbts de la sant\u00e9 en Suisse: et si la solution \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tranger?", "id": "sound-0651A9A6-9B1D-41EC-9F50-B19D878DC053", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : de Buren, St\u00e9phane\r\nLe PDC veut assouplir le \"principe de territorialit\u00e9\", pour que les soins m\u00e9dicaux prodigu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger soient aussi pris en charge par l'assurance maladie de base. Interview de St\u00e9phane de Buren, m\u00e9decin, fondateur de Novacorpus, soci\u00e9t\u00e9 qui organise des op\u00e9rations \u00e0 l'\u00e9tranger.\r\n\r\n* * Co\u00fbts de la sant\u00e9 en Suisse: et si la solution \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tranger?  DIR ST GE ** 14)\r\n*** On va s'int\u00e9resser aux co\u00fbts de la sant\u00e9.\r\nEt si la solution \u00e9tait ailleurs? \u00e0 l'\u00e9tranger par exemple? \r\nLe PDC semble le penser: il veut assouplir le \"principe de territorialit\u00e9\", qui veut que seuls les soins m\u00e9dicaux prodigu\u00e9s en Suisse soient pris en charge par l'assurance maladie de base. \r\nDeux conditions: que ces soins soient de qualit\u00e9 \u00e9gale et qu'ils soient prescrits en Suisse. \r\nSt\u00e9phane de Buren.... Vous \u00eates m\u00e9decin, et vous avez fait des soins \u00e0 l'\u00e9tranger un business, avec l'entreprise que vous avez mise sur pied (Novacorpus). \r\nQu'est-ce qu'on pourrait \"sous-traiter\" \u00e0 l'\u00e9tranger? les analyse de laboratoire? la radiologie? On fait la radio ici et on l'envoie \u00e0 l'\u00e9tranger pour l'interpr\u00e9tation? \r\nQuelles limites? Tout ce qui est urgences? tout ce qui est planifiable est-il vraiment d\u00e9localisable? \r\nEn Suisse on connait le probl\u00e8me des m\u00e9decins qui parfois ne parlent pas la langue du patient ((loi sur les professions m\u00e9dicales met d'ailleurs des standards minimaux sur le niveau de langue))... l\u00e0 on aurait le meme probl\u00e8me... comment on se comprend quand on va se faire remplacer une hanche en Turquie ? \r\nQuid du suivi? Si on se fait op\u00e9rer \u00e0 l'\u00e9tranger et qu'il y a des complications, elles sont forc\u00e9ment prises en charge en Suisse par un autre m\u00e9decin... ce n'est jamais bon pour la prise en charge... \r\n\u00e7a va faire baisser les co\u00fbts de la sant\u00e9, vraiment? les gens iraient plus facilement faire des contr\u00f4les, les maladies pourraient ainsi \u00eatre prises plus en amont? \r\nOn pourrait aller jusqu'\u00e0 obliger les gens \u00e0 aller se faire soigner \u00e0 l'\u00e9tranger pour raisons financi\u00e8res? \r\nLongtemps que vous attendiez une proposition de ce type?", "alternativeExcerpt": ["Le PDC veut assouplir le \"principe de territorialit\u00e9\", pour que les soins m\u00e9dicaux prodigu\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger soient aussi pris en charge par l'assurance maladie de base. Interview de St\u00e9phane de Buren, m\u00e9decin, fondateur de Novacorpus, soci\u00e9t\u00e9 qui organise des op\u00e9rations \u00e0 l\u2019\u00e9tranger."], "alternativeTitle": ["Co\u00fbts de la sant\u00e9 en Suisse: et si la solution \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tranger?  / FOR_2017-06-26T18:08:00_developpement-5", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733467.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714089"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 26.06.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1654E7B0-50D7-42CA-B5F7-5BCFD558741A", "durationSec": 53, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-06-26T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695802"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musique1.Roumanie, Musique du Maramures. -2.Nomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier", "id": "sound-812FF7AA-B839-4765-87CD-5CBE36311F18", "durationSec": 5026, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nRoumanie, Musique du Maramures\r\nLe slam de Narcisse\r\nNomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier1.L'ethnomusicologue Fabrice Contri et l'ing\u00e9nieur du son Renaud Millet Lacombe ont enregistr\u00e9 en 2013 dans la r\u00e9gion de Maramures, au nord-ouest de la Roumanie, le multi-instrumentiste Ioan Pop et son ensemble Iza.\r\nL'album \"Roumanie. Musique du Maramures\" (MEG-AIMP/VDE-Gallo) r\u00e9v\u00e8le la vie musicale des villages, au gr\u00e9 des chants de tables, des danses, des d\u00e9plorations et des m\u00e9lodies des bergers.. -2.Yves Bron est \u00e0 Sion et vous emm\u00e8ne dans une r\u00e9p\u00e9tition du chour Novantiqua, cr\u00e9\u00e9 il y a plus de trente ans par Bernard H\u00e9ritier. Un chef de chour qui a plus d'une corde \u00e0 son arc puisqu'il dirige beaucoup d'autres formations, dans une ville ou la tradition du chant choral est encore bien vivace.\r\nEn nouvelle diffusion, un reportage d'Yves Bron, dans une r\u00e9alisation de Bastien Moeckli.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 26.06.2017", "Chronique / MTC_2017-06-26T17:06:00_chronique", "Roumanie, Musique du Maramures / MTC_2017-06-26T17:06:00_roumanie-musique-du-maramures", "Magn\u00e9tique du 26.06.2017", "Nomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier / MTC_2017-06-26T17:06:00_nomade-a-sion-a-la-rencontre-de-bernard", "Le magazine de toutes les musique / MTC_2017-06-26T17:06:00_magnetique", "Narcisse / MTC_2017-06-26T17:06:00_narcisse", "Narcisse / MTC_2017-06-26T17:06:00_narcisse", "Le magazine de toutes les musique / MTC_2017-06-26T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ethnomusicologue Fabrice Contri et l\u2019ing\u00e9nieur du son Renaud Millet Lacombe ont enregistr\u00e9 en 2013 dans la r\u00e9gion de Maramures, au nord-ouest de la Roumanie, le multi-instrumentiste Ioan Pop et son ensemble Iza.\nL\u2019album \"Roumanie. Musique du Maramures\" (MEG-AIMP/VDE-Gallo) r\u00e9v\u00e8le la vie musicale des villages, au gr\u00e9 des chants de tables, des danses, des d\u00e9plorations et des m\u00e9lodies des bergers.", "Yves Bron est \u00e0 Sion et vous emm\u00e8ne dans une r\u00e9p\u00e9tition du ch\u0153ur Novantiqua, cr\u00e9\u00e9 il y a plus de trente ans par Bernard H\u00e9ritier. Un chef de ch\u0153ur qui a plus d\u2019une corde \u00e0 son arc puisqu\u2019il dirige beaucoup d\u2019autres formations, dans une ville ou la tradition du chant choral est encore bien vivace.\nEn nouvelle diffusion, un reportage d\u2019Yves Bron, dans une r\u00e9alisation de Bastien Moeckli.", "Roumanie, Musique du Maramures\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier", "L'actualit\u00e9 culturelle est d\u00e9crypt\u00e9e et slamm\u00e9e par Narcisse. Aujourd\u2019hui: frites.", "Roumanie, Musique du Maramures\nLe slam de Narcisse\nNomade \u00e0 Sion \u00e0 la rencontre de Bernard H\u00e9ritier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695687", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ing\u00e9nieur du son", "name": "Millet-Lacombe, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "Ethnomusicologue", "name": "Contri, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "chef du choeur Novantiqua", "name": "H\u00e9ritier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695687", "ece-8695682"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Choix dans la date", "source": "siranau", "title": "Le choix dans la date 26.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A99C4183-BAEC-428E-AD70-63FD729813A5", "durationSec": 167, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le choix dans la date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date", "Le choix dans la date / SUPER_2017-06-26T17:20:00_le-choix-dans-la-date"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695806", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7015961.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695806", "ece-8695797"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "\"L'\u00e9cologie de la sant\u00e9 pour une nouvelle lecture de nos maux\"", "id": "sound-0FC354C2-4E44-4485-9932-6AEEB1C65BDC", "durationSec": 1149, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9 d\u00e9cro\u00eet. Dans certains pays modernes, c'est m\u00eame l'esp\u00e9rance de vie g\u00e9n\u00e9rale qui est en diminution. En cause: des bouleversements environnementaux sans pr\u00e9c\u00e9dent. Cette relation est l'objet d'\u00e9tude de l'\u00e9cologie de la sant\u00e9.\r\nLes d\u00e9tails avec Martine Hossaert, directrice adjointe scientifique CNRS \u00e0 l'Institut \u00e9cologie et environnement de Paris, et Gilles Boetsch, anthropobiologiste, directeur de recherche au CNRS et directeur du Laboratoire environnement sant\u00e9 et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Dakar. Un dossier d'Adrien Zerbini.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019esp\u00e9rance de vie en bonne sant\u00e9 d\u00e9cro\u00eet. Dans certains pays modernes, c\u2019est m\u00eame l\u2019esp\u00e9rance de vie g\u00e9n\u00e9rale qui est en diminution. En cause: des bouleversements environnementaux sans pr\u00e9c\u00e9dent. Cette relation est l'objet d'\u00e9tude de l'\u00e9cologie de la sant\u00e9.\n\nLes d\u00e9tails avec Martine Hossaert, directrice adjointe scientifique CNRS \u00e0 l\u2019Institut \u00e9cologie et environnement de Paris, et Gilles Boetsch, anthropobiologiste, directeur de recherche au CNRS et directeur du Laboratoire environnement sant\u00e9 et soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Dakar. Un dossier d'Adrien Zerbini."], "alternativeTitle": ["\"L'\u00e9cologie de la sant\u00e9 pour une nouvelle lecture de nos maux\"  / CQFD_2017-06-26T10:04:15_sequence-2", "CQFD du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropobiologiste, directeur de recherche au CNRS", "name": "Bo\u00ebtsch, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "directrice adjointe scientifique au CNRS, \u00e0 l'Institut \u00e9cologie et environnement (INEE), Paris, Directrice Adjointe Scientifique CNRS \u00e0 l'Institut \u00e9cologie et environnement (INEE)Paris", "name": "Hossaert, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8696083"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Le Brun, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Antarctide, le continent qui rendait fou\" (Ed. Omnibus, 2017) (1/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9BFF799C-59AE-42AC-B35B-5DE258B692EA", "durationSec": 2299, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oc\u00e9an", "litt\u00e9rature", "navigation", "mythe", "voyage", "histoire"], "excerpt": "D'Aristote \u00e0 Admunsen, les terres australes ont passionn\u00e9 les marins, les g\u00e9ographes et les puissants. Pourquoi n'y aurait-il pas des humains sur un continent situ\u00e9 aux antipodes? L'Antarctique enflamme les imaginations, mais il faudra attendre la fin du 15\u00e8me si\u00e8cle pour que tentent de s'en approcher les marins. \r\nL'imposant ouvrage de Dominique Le Brun, \"Antarctide, le continent qui rendait fou\", parcourt 25 si\u00e8cles de questionnements, errances et d\u00e9couvertes autour des terres les plus hostiles de notre plan\u00e8te.\r\nRencontr\u00e9 \u00e0 Saint-Malo dans le cadre du festival \"Etonnants voyageurs\", l'auteur - qui a publi\u00e9 une vingtaine d'ouvrages dont \"Le roman du cap Horn\" -  explore l'univers maritime sous tous ses aspects, touristiques, sociaux, historiques et techniques.", "alternativeExcerpt": ["D\u02b9Aristote \u00e0 Admunsen, les terres australes ont passionn\u00e9 les marins, les g\u00e9ographes et les puissants. Pourquoi n\u02b9y aurait-il pas des humains sur un continent situ\u00e9 aux antipodes? L\u02b9Antarctique enflamme les imaginations, mais il faudra attendre la fin du 15\u00e8me si\u00e8cle pour que tentent de s\u02b9en approcher les marins. \nL\u02b9imposant ouvrage de Dominique Le Brun, \"Antarctide, le continent qui rendait fou\", parcourt 25 si\u00e8cles de questionnements, errances et d\u00e9couvertes autour des terres les plus hostiles de notre plan\u00e8te.\nRencontr\u00e9 \u00e0 Saint-Malo dans le cadre du festival \"Etonnants voyageurs\", l\u02b9auteur - qui a publi\u00e9 une vingtaine d\u02b9ouvrages dont \"Le roman du cap Horn\" -  explore l\u02b9univers maritime sous tous ses aspects, touristiques, sociaux, historiques et techniques. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Dominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou\", Editions Omnibus", "D\u02b9Aristote \u00e0 Admunsen, les terres australes ont passionn\u00e9 les marins, les g\u00e9ographes et les puissants. Pourquoi n\u02b9y aurait-il pas des humains sur un continent situ\u00e9 aux antipodes? L\u02b9Antarctique enflamme les imaginations, mais il faudra attendre la fin du 15\u00e8me si\u00e8cle pour que tentent de s\u02b9en approcher les marins. \nL\u02b9imposant ouvrage de Dominique Le Brun, \"Antarctide, le continent qui rendait fou\", parcourt 25 si\u00e8cles de questionnements, errances et d\u00e9couvertes autour des terres les plus hostiles de notre plan\u00e8te.\nRencontr\u00e9 \u00e0 Saint-Malo dans le cadre du festival \"Etonnants voyageurs\", l\u02b9auteur - qui a publi\u00e9 une vingtaine d\u02b9ouvrages dont \"Le roman du cap Horn\" -  explore l\u02b9univers maritime sous tous ses aspects, touristiques, sociaux, historiques et techniques. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Dominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou\", Editions Omnibus", "D\u02b9Aristote \u00e0 Admunsen, les terres australes ont passionn\u00e9 les marins, les g\u00e9ographes et les puissants. Pourquoi n\u02b9y aurait-il pas des humains sur un continent situ\u00e9 aux antipodes? L\u02b9Antarctique enflamme les imaginations, mais il faudra attendre la fin du 15\u00e8me si\u00e8cle pour que tentent de s\u02b9en approcher les marins. \nL\u02b9imposant ouvrage de Dominique Le Brun, \"Antarctide, le continent qui rendait fou\", parcourt 25 si\u00e8cles de questionnements, errances et d\u00e9couvertes autour des terres les plus hostiles de notre plan\u00e8te.\nRencontr\u00e9 \u00e0 Saint-Malo dans le cadre du festival \"Etonnants voyageurs\", l\u02b9auteur - qui a publi\u00e9 une vingtaine d\u02b9ouvrages dont \"Le roman du cap Horn\" -  explore l\u02b9univers maritime sous tous ses aspects, touristiques, sociaux, historiques et techniques. \n\nPar Genevi\u00e8ve Bridel\nLectures: Fr\u00e9d\u00e9ric Lugon\nA lire: Dominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou\", Editions Omnibus"], "alternativeTitle": ["Dominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou\" (1)", "Dominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou\" (1) / VSS_2017-06-26T11:10:00_versus-lire", "Dominique Le Brun: \"L\u02b9Antarctide, le continent qui rendait fou\" (1) / VSS_2017-06-26T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695701", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Brun, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Brun, Dominique", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8695701", "ece-8695697"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg", "id": "sound-DB9DD406-771D-4F58-8F49-B59BCBF849FF", "durationSec": 1380, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\n\r\n* * Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d'\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "alternativeExcerpt": ["Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg.", "Le social-d\u00e9mocrate Martin Schulz a trois mois pour convaincre les Allemands, avant les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives. Son programme de campagne a-t-il des chances de toucher les \u00e9lecteurs? L'interview de Gilbert Casasus, professeur et directeur du Centre d\u2019\u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Fribourg."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Gilbert Casasus", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg / JDM_2017-06-26T07:37:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction \u2013 Gilbert Casasus, professeur en \u00e9tudes europ\u00e9ennes \u00e0 Fribourg / JDM_2017-06-26T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8714054", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "variantIds": ["ece-8714054", "ece-8714037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Encore des p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments en Suisse", "id": "sound-F5B92D87-3541-412B-8042-73504F9D0F1D", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Alors que les annonces de p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments ne cessent d'augmenter depuis dix ans, on apprend aujourd'hui que la Suisse n'est pas approvisionn\u00e9e en p\u00e9nicilline, l'anc\u00eatre des antibiotiques. Berceau de l'industrie pharmaceutique, notre pays serait-il trop petit pour \u00eatre un march\u00e9 int\u00e9ressant? Matthias Cavassini, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en maladies infectieuses au CHUV, d\u00e9nonce un syst\u00e8me favorisant la recherche de b\u00e9n\u00e9fices au d\u00e9triment de la sant\u00e9 publique. Par Yves-Alain Cornu.", "alternativeExcerpt": ["Alors que les annonces de p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments ne cessent d'augmenter depuis dix ans, on apprend aujourd'hui que la Suisse n'est pas approvisionn\u00e9e en p\u00e9nicilline, l'anc\u00eatre des antibiotiques. Berceau de l'industrie pharmaceutique, notre pays serait-il trop petit pour \u00eatre un march\u00e9 int\u00e9ressant? Matthias Cavassini, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en maladies infectieuses au CHUV, d\u00e9nonce un syst\u00e8me favorisant la recherche de b\u00e9n\u00e9fices au d\u00e9triment de la sant\u00e9 publique. Par Yves-Alain Cornu."], "alternativeTitle": ["Encore des p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments en Suisse / OEP_2017-06-26T08:36:45_sequence-1", "On en parle du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8696057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le projet pour freiner la contestation des loyers excessifs prend forme", "id": "sound-FC2F523F-8DA6-4A6C-95D9-617447D845F2", "durationSec": 737, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La commission des affaires juridiques du Conseil national a donn\u00e9 suite \u00e0 une initiative parlementaire visant \u00e0 r\u00e9duire les moyens d'action des locataires en cas de loyers excessifs. D\u00e9bat entre le PLR Olivier Feller, directeur de la Chambre immobili\u00e8re vaudoise, et Jessica Jaccoud, vice-pr\u00e9sidente du PS vaudois.\r\n\r\n* * Le projet pour freiner la contestation des loyers excessifs prend forme TOUS DEUX EN DIRECT DU STUDIO DE LAUSANNE\r\nChrystel : c'est une semaine qui commence avec un sacr\u00e9 manque d'aperol spritz pour les locataires.\r\nOui locataires, majoritaire en Suisse, pourront-ils encore contester une hausse de loyer jug\u00e9es excessive ? \r\nLa r\u00e9ponse du parlement en tous les cas donne le ton. Et c'est niet.\r\nLa commission des affaires juridiques du National a tr\u00e8s largement soutenu une proposition de loi qui veut limiter la contestation uniquement au personnes confront\u00e9es \u00e0 des difficulties personnelles ou familiales. \r\nInvoquer la p\u00e9nurie de logement ne sera plus suffisant. \r\nAlors, bonne solution pour contrer les abus, ou muselage des locataires ? \r\nOlivier Feller, CN PLR VD, directeur de la chambre immobili\u00e8re vaudoise\r\n-\t\u00c0 la base : une d\u00e9cision du TF en 2016 selon laquelle il suffisait de d\u00e9montrer que le march\u00e9 \u00e9tait en surchauffe (p\u00e9nurie) pour oser contester : mais ce n'est quand m\u00eame pas la faute des locataires si le march\u00e9 ne suit pas la demande !! \r\n-\tContester une hausse de loyer est un droit, pourquoi vouloir le limiter ??  trop d'abus, vraiment ??\r\n-\tPratique des tribunaux zurichois . les situations de p\u00e9nuries de logement n'\u00e9taient pas un argument pour autoriser une contestation, or le TF a cass\u00e9 la pratique ! \r\n-\tDifficult\u00e9s personnelles ou familiales . comment vous d\u00e9finissez cela ?? ca promet de jolis arbitrages !! \r\n-\tComment ne pas y voir une limitation des droits des locataires ?? \r\n-\tVous pr\u00e9parez le terrain \u00e0 une d\u00e9faite devant le peuple. \r\nJessica Jaccoud, vice-pr\u00e9sidente du PS vaudois, d\u00e9put\u00e9e au Gd-Conseil \r\n-\tPourtant, lorsqu'un locataire signe un bail, il accepte les termes du contrat. D\u00e8s lors, n'est-ce pas un peu facile de s'opposer \u00e0 un loyer qu'il juge trop haut ?\r\n-\tQu'est-ce que vous craignez concr\u00e8tement pour les locataires ?\r\n-\tR\u00e9cemment le TF a estim\u00e9 qu'il suffisait que le locataire apporte la preuve de la p\u00e9nurie de logement pour contester la hausse du loyer. Il y a tout de m\u00eame un risque de voir cet argument utilis\u00e9 \u00e0 outrance puisque le march\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 satur\u00e9, non? \r\n-\tComment comptez-vous r\u00e9pliquer ? ca parait tr\u00e8s bien parti au parlement !", "alternativeExcerpt": ["La commission des affaires juridiques du Conseil national a donn\u00e9 suite \u00e0 une initiative parlementaire visant \u00e0 r\u00e9duire les moyens d'action des locataires en cas de loyers excessifs. D\u00e9bat entre le PLR Olivier Feller, directeur de la Chambre immobili\u00e8re vaudoise, et Jessica Jaccoud, vice-pr\u00e9sidente du PS vaudois."], "alternativeTitle": ["Le projet pour freiner la contestation des loyers excessifs prend forme / FOR_2017-06-26T18:00:00_developpement-1", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733806.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vice-pr\u00e9sidente PS Vaud", "name": "Jaccoud, Jessica", "type": "Participant"}, {"role": "Conseiller national PLR VD et directeur de la chambre vaudoise immobili\u00e8re", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714086"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moinat", "source": "siranau", "title": "Les Moinat : Les Moinat ont un Koala dans le salon ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28B90005-2B46-4791-A83F-1E6ECE3BAC97", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal sauvage"], "alternativeTitle": ["Les Moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-26T10:30:00_les-moinat", "Les Moinat / OTWO_2017-06-26T10:30:00_les-moinat"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695790", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966509.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695790", "ece-8695782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'UDC veut un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR m\u00e9fiant envers l'Europe", "id": "sound-E40418E6-8B51-4E0A-95B1-EB7B097460A2", "durationSec": 159, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans une interview lundi au Blick, le pr\u00e9sident de l'UDC pose ses conditions au ou \u00e0 la futur(e) candidat(e) du PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. \"Il doit s'opposer aux juges \u00e9trangers\", d\u00e9clare notamment Albert R\u00f6sti.\r\n\r\n* * L'UDC veut un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR m\u00e9fiant envers l'Europe  EN DIRECT DU STUDIO DE LAUSANNE\r\n\"Le candidat du PLR doit s'opposer aux juges \u00e9trangers\"... d\u00e9claration dans le Blick du pr\u00e9sident de l'UDC, Albert R\u00f6sti. Dans cette interview, le bernois pr\u00e9cise ce qu'il nous avait d\u00e9j\u00e0 confi\u00e9. Pas question d'avoir un profil \"euroturbo\" au gouvernement apr\u00e8s Didier Burkhalter. Le candidat id\u00e9al de l'UDC serait plut\u00f4t m\u00e9fiant envers la libre-circulation et l'Union Europ\u00e9enne.\r\nThibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Lausanne pour une fois :-) ... Albert Roesti dresse un portrait tr\u00e8s pr\u00e9cis de la personne qu'il souhaiterait voir \u00eatre \u00e9lue le 20 septembre...\r\nPremier point, \u00eatre oppos\u00e9 \u00e0 un accord institutionnel avec l'Union Europ\u00e9enne avec des arbitres en cas de diff\u00e9rends qui soient \"des juges \u00e9trangers\"... Cette exigence de base \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connue. Albert R\u00f6sti va plus loin: il pr\u00e9cise vouloir un candidat allergique \u00e0 la bureaucratie, un vrai lib\u00e9ral. Enfin, il le dit clairement: \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales, un Tessinois sera favoris\u00e9.\r\n***RELANCE: Et le favori, Ignazio Cassis, correspond-il \u00e0 ce portrait-robot de l'UDC?\r\nPlut\u00f4t, oui. Il est tessinois, il n'appartient pas vraiment \u00e0 l'aile gauche du parti, ses votes le placent m\u00eame pile au centre, selon un rating... le hic, c'est la question de l'Europe. Notamment un vote au Conseil national, qui d\u00e9pla\u00eet \u00e0 l'UDC... Ignazio Cassis a refus\u00e9, comme le reste du groupe PLR, une initiative parlementaire de l'UDC qui voulait interdire la conclusion de tout accord-cadre ou institutionnel... La question europ\u00e9enne pourrait toutefois ne pas \u00eatre un gros caillou dans la chaussure d'Ignazio Cassis: d'une part parce que plus personne - y compris lui - ne soutient un tel accord institutionnel, tr\u00e8s impopulaire - il ne devrait pas s'y risquer... et puis le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pourrait lui-m\u00eame torpiller la solution mercredi lors de sa s\u00e9ance en partie consacr\u00e9e \u00e0 l'Europe.\r\n***RELANCE: L'UDC est-elle de toute fa\u00e7on en mesure d'imposer un profil...?\r\nDison qu'elle a un r\u00f4le d'arbitre... Ignazio Cassis a d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 fait beaucoup pour soigner cette frange du Parlement. Notamment lors du d\u00e9part de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale PBD Eveline Widmer-Schlumpf... Le Tessinois avait qualifi\u00e9 de \"crise institutionnelle\" les huit ann\u00e9es au pouvoir de la grisonne... en tant que chef de groupe, il avait \u00e9galement signal\u00e9 que son parti n'\u00e9lirait pas de candidat UDC sauvage... L'UDC \u00e9met ses conditions aujourd'hui, mais on sent bien que tout se jouera au centre... voire \u00e0 gauche. Le principal probl\u00e8me d'Ignazio Cassis c'est que pour \u00eatre \u00e9lu il devra obtenir quelques voix du PDC ou de la gauche... pr\u00e9cis\u00e9ment ses adversaires dans la campagne pour les retraites... Il va devoir jouer un jeu tr\u00e8s subtil sur ce dossier. Quant \u00e0 donner des gages \u00e0 l'UDC, il l'avait fait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 plusieurs reprises... notamment", "alternativeExcerpt": ["Dans une interview lundi au Blick, le pr\u00e9sident de l'UDC pose ses conditions au ou \u00e0 la futur(e) candidat(e) du PLR \u00e0 la succession de Didier Burkhalter. \"Il doit s'opposer aux juges \u00e9trangers\", d\u00e9clare notamment Albert R\u00f6sti."], "alternativeTitle": ["L'UDC veut un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR m\u00e9fiant envers l'Europe / FOR_2017-06-26T18:06:00_developpement-4", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8599387.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714083"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager", "id": "sound-A8ECA5BB-664D-47BA-A56D-D5D0C8B1A3AF", "durationSec": 311, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"The Diary of Horace Wimp\", Electric Light Orchestra\r\n- \"Breakfast in America\", Supertramp\r\n\r\n* * - \"The Diary of Horace Wimp\", Electric Light Orchestra\r\n- \"Breakfast in America\", Supertramp", "alternativeExcerpt": ["- \"The Diary of Horace Wimp\", Electric Light Orchestra - \"Breakfast in America\", Supertramp", "- \"The Diary of Horace Wimp\", Electric Light Orchestra\n- \"Breakfast in America\", Supertramp", "- \"The Diary of Horace Wimp\", Electric Light Orchestra\n- \"Breakfast in America\", Supertramp"], "alternativeTitle": ["MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager / JDM_2017-06-26T06:51:00_mp3", "MP3 \u2013 Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Vincent Sager / JDM_2017-06-26T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714049", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714049", "ece-8714031"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Existe-t-il une identit\u00e9 scandinave? Interview de Thomas Hylland Eriksen", "id": "sound-05A50D56-3AF6-4EB5-B8FE-E208704DE791", "durationSec": 442, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo, en Norv\u00e8ge, dont les \u00e9crits portent sur les questions de nationalisme, d'identit\u00e9 culturelle et politique. Selon lui, il existe une identit\u00e9 scandinave. Il parle m\u00eame d'un sentiment de famille.\r\n\r\n* * Interview de Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo, en Norv\u00e8ge, dont les \u00e9crits portent sur les questions de nationalisme, d'identit\u00e9 culturelle et politique. Selon lui, il existe une identit\u00e9 scandinave. Il parle m\u00eame d'un sentiment de famille.", "alternativeExcerpt": ["Interview de Thomas Hylland Eriksen, professeur d'anthropologie sociale \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oslo, en Norv\u00e8ge, dont les \u00e9crits portent sur les questions de nationalisme, d'identit\u00e9 culturelle et politique. Selon lui, il existe une identit\u00e9 scandinave. Il parle m\u00eame d'un sentiment de famille."], "alternativeTitle": ["Existe-t-il une identit\u00e9 scandinave? Interview de Thomas Hylland Eriksen / TUM_2017-06-26T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732358.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714026", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714025"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Craig Woodcroft succ\u00e8de \u00e0 Chris McSorley sur le banc du HC Gen\u00e8ve-Servette", "id": "sound-7ED96FC1-9F4F-43E6-869E-E2AA8F19F4D9", "durationSec": 90, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Annonc\u00e9e le 1er juin puis d\u00e9mentie par le club, l'arriv\u00e9e de Craig Woodcroft \u00e0 la t\u00eate de Gen\u00e8ve-Servette est officialis\u00e9e. Le Canadien de 47 ans a sign\u00e9 un contrat de trois ans avec les Aigles.\r\n\r\n* * Annonc\u00e9e le 1er juin puis d\u00e9mentie par le club, l'arriv\u00e9e de Craig Woodcroft \u00e0 la t\u00eate de Gen\u00e8ve-Servette est officialis\u00e9e. Le Canadien de 47 ans a sign\u00e9 un contrat de trois ans avec les Aigles.", "alternativeExcerpt": ["Annonc\u00e9e le 1er juin puis d\u00e9mentie par le club, l'arriv\u00e9e de Craig Woodcroft \u00e0 la t\u00eate de Gen\u00e8ve-Servette est officialis\u00e9e. Le Canadien de 47 ans a sign\u00e9 un contrat de trois ans avec les Aigles."], "alternativeTitle": ["Craig Woodcroft succ\u00e8de \u00e0 Chris McSorley sur le banc du HC Gen\u00e8ve-Servette / 12H30_2017-06-26T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732243.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714077"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'accord de Theresa May avec les unionistes nord-irlandais provoque des remous", "id": "sound-12D7BC30-EBF3-4DA6-B7BA-ECF1206608C8", "durationSec": 687, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Theresa May a sign\u00e9 ce lundi un accord avec le parti unioniste d'Irlande du Nord (DUP), qui fait d\u00e9j\u00e0 grincer en Ecosse et au Pays de Galles et inqui\u00e8te m\u00eame au sein des conservateurs. Interview de Philippe Marli\u00e8re, professeur de sciences politiques \u00e0 l'University College de Londres.\r\n\r\n* * L'accord de Theresa May avec les unionistes nord-irlandais provoque des remous  Philippe Marli\u00e8re, professeur de sciences politiques \u00e0 l'University College de Londres.\r\nApr\u00e8s dialogue Ilic - accord pour les europ\u00e9ens\r\n- Theresa May a promis aujourd'hui qu'il ne serait demand\u00e9 \u00e0 \"aucun citoyen europ\u00e9en de quitter le Royaume-Uni\"... c'est \u00e7a la nouvelle marque du gouvernement ? \r\npeut-on la croire ? est-elle en train de pr\u00e9parer un Brexit \"soft\" contrairement \u00e0 ses intentions initiales ?\r\n- Comment qualifier ces premi\u00e8res mesures ?\r\n- Theresa May promettait moins de bureaucratie avec le Brexit, or cette fois-ci les citoyens europ\u00e9ens devraient passer des d\u00e9marches suppl\u00e9mentaires pour s'\u00e9tablir/rester au Royaume-Uni, c'est un peu contradictoire...\r\n- cette proposition sur le sort des citoyens europ\u00e9ens au Royaume-Uni peut-il les rassurer? l'UE? et les Brexiters?? trouv\u00e9 le bon \u00e9quilibre??\r\n- 3,2 millions de citoyens europ\u00e9ens au royaume-uni.... mais aussi beaucoup de britanniques en Europe... (1,2 mio).... leurs droits seront-ils garantis? \r\n- \"Ce n'est pas une offre g\u00e9n\u00e9reuse (...) C'est la confirmation que Mme May veut utiliser les gens comme monnaie d'\u00e9change\" : propos tr\u00e8s durs de Jeremy Corbyn.... Donne des munitions \u00e0 l'opposition?? \r\nAccord avec le DUP\r\n- Un milliard de Livres Sterling (1,236 MIA de CHF) pour un accord politique, c'est habituel au Royaume-Uni ?\r\n(Marli\u00e8re : non c'est astronomique)\r\n- Hormis cet engagement financier, que peut-on attendre de cette alliance ? Le parti conservateur va-t-il devoir suivre la ligne dure du DUP sur les questions soci\u00e9tales telles que le mariage homosexuel, l'avortement, etc ?\r\n- Quelle image pour les Tories ? Chris Patten, dernier gouverneur britannique de Hong Kong et membre conservateur de la chambre des Lords a d\u00e9clar\u00e9 : \"C'est la chose la plus calamiteuse sur le plan politique de toute mon existence\"...\r\n- Quid du Brexit ? Quelle sera l'influence des Unionistes sur les n\u00e9gociations avec Bruxelles ? Le retour \u00e0 un Brexit dur ? \r\n- 1 milliard pour l'Irlande du Nord, les autres nations se sentent l\u00e9s\u00e9es... la situation peut-elle devenir explosive ?\r\n- Dans quelle position se trouve Theresa May ? Jusqu'o\u00f9 pourra-t-elle se maintenir au gouvernement ?\r\n(Marli\u00e8re : dans l'imm\u00e9diat, personne ne veut son d\u00e9part malgr\u00e9 ses rat\u00e9s, les conservateurs pr\u00e9f\u00e8rent qu'elle essuie d'abord les pl\u00e2tres avant de la pousser dehors)\r\n- Quelles seront les r\u00e9percussions de cette alliance en Irlande du Nord ? Cela fait 30 ans que les deux principaux partis ont mis fin \u00e0 un conflit sanglant... Londres a-t-elle bris\u00e9 sa neutralit\u00e9 sur la question ?\r\n- \r\nAccord avec le DUP: 1 milliard pour l'Irlande du Nord... alors que le Royaume Uni vit des programmes d'aust\u00e9rit\u00e9.... peut se le permettre?\r\n- donne des arguments \u00e0 l'opposition travailliste qui avait fait sa campagne sur ce th\u00e8me.....\r\n- fait grincer au Pays de Galles et en Ecosse, qui peuvent se sentir l\u00e9s\u00e9... pas bon pour la coh\u00e9sion du Royaume-Uni, d\u00e9j\u00e0 mise \u00e0 mal apr\u00e8s le Brexit... \r\n- elle est sauv\u00e9e maintenant?? \r\nAu Royaume-Uni, la premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a sign\u00e9 aujourd'hui un accord avec le DUP, le parti unioniste d'Irlande du Nord. Une alliance qui permet au parti conservateur de retrouver une majorit\u00e9 absolue au Parlement, pr\u00e8s de trois semaines apr\u00e8s l'avoir perdue aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives... En contrepartie, Theresa May s'est engag\u00e9e \u00e0 verser une rallonge d'un milliard de livres suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'Irlande du Nord. Un accord controvers\u00e9 qui fait d\u00e9j\u00e0 grincer en Ecosse et au Pays de Galles qui se sentent soudainement l\u00e9s\u00e9s... L'alliance avec le petit parti ultra-conservateur, notamment oppos\u00e9 au mariage homosexuel et \u00e0 l'avortement, inqui\u00e8te m\u00eame au sein des Conservateurs...\r\nPhilippe Marli\u00e8re +44 20 76 79 44 24 / +44 79 69 41 96 23\r\nPar tel fixe : +44 20 76 79 44 24 (attention ligne \u00e0 tester)\r\n(portable : +44 79 69 41 96 23)", "alternativeExcerpt": ["Theresa May a sign\u00e9 ce lundi un accord avec le parti unioniste d'Irlande du Nord (DUP), qui fait d\u00e9j\u00e0 grincer en Ecosse et au Pays de Galles et inqui\u00e8te m\u00eame au sein des conservateurs. Interview de Philippe Marli\u00e8re, professeur de sciences politiques \u00e0 l'University College de Londres."], "alternativeTitle": ["L\u2019accord de Theresa May avec les unionistes nord-irlandais provoque des remous / FOR_2017-06-26T18:04:00_developpement-3", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur de sciences politiques", "name": "Marli\u00e8re, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714088"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Association RECIF", "id": "sound-70273CF9-40A4-43FE-9D39-E751A40AFFFF", "durationSec": 173, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\nCr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. Pour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair\r\n\r\n* * Cr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l'int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d'horizons divers, et d'informer et former les femmes par le biais de cours et d'ateliers. Pour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l'association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d'exp\u00e9rience pr\u00e9alable n'est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d'esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \r\nDemande:\r\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s'occuper d'enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l'accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l'Espace-Enfants\r\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\r\n- Des tapis de yoga\r\n- Des chaises pliables\r\n- Des parasols\r\n- Des ventilateurs\r\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\r\n- Des micros\r\n- Une \u00e9chelle\r\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu'une agrafeuse \u00e0 bois\r\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 26.06.2017", "Association RECIF / CPT_2017-06-26T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 26.06.2017", "Association RECIF / CPT_2017-06-26T09:29:00_chacun-pour-tous"], "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. Pour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair", "Cr\u00e9\u00e9e il y a 23 ans, RECIF (= Rencontres, Echanges. Centre, Interculturel, Femmes) est une association \u00e0 but non lucratif dont les objectifs sont de soutenir et faciliter l\u02b9int\u00e9gration des femmes migrantes et de leurs enfants, de favoriser les rencontres et les \u00e9changes entre femmes d\u02b9horizons divers, et d\u02b9informer et former les femmes par le biais de cours et d\u02b9ateliers. Pour ses centres \u00e0 Neuch\u00e2tel et La Chaux-de-Fonds et afin de poursuivre ses diverses activit\u00e9s, l\u02b9association RECIF recherche actuellement du mat\u00e9riel ainsi que des b\u00e9n\u00e9voles pour ses 3 secteurs. Pas d\u02b9exp\u00e9rience pr\u00e9alable n\u02b9est requise ni de dipl\u00f4me particulier mais une certaine ouverture d\u02b9esprit et un int\u00e9r\u00eat pour la multiculturalit\u00e9 sont bien entendu indispensables. \nDemande:\n- Des femmes b\u00e9n\u00e9voles pour donner des cours (fran\u00e7ais, broderie, couture), co-animer des caf\u00e9s rencontres,  organiser diverses activit\u00e9s (mus\u00e9es, danse, bricolage), s\u02b9occuper d\u02b9enfants de 0 \u00e0 4 ans une demi-journ\u00e9e/sem, aider aux devoirs le mercredi a-m, ainsi que pour l\u02b9accueil et les t\u00e2ches administratives et pour l\u02b9Espace-Enfants\n- Du mat\u00e9riel de couture et de tricot (tissus, laines, aiguilles)\n- Des tapis de yoga\n- Des chaises pliables\n- Des parasols\n- Des ventilateurs\n- Des haut-parleurs portables bluetooth\n- Des micros\n- Une \u00e9chelle\n- Des outils de bricolage, une visseuse/perceuse \u00e9lectrique ainsi qu\u02b9une agrafeuse \u00e0 bois\n- Une table ronde avec rallonge et une table carr\u00e9e en bois clair"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696031", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8696031", "ece-8696030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral veut mieux prot\u00e9ger nos donn\u00e9es num\u00e9riques", "id": "sound-D16244C0-2602-4583-BC6A-9B3F6C5CF42D", "durationSec": 143, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es s'est pr\u00e9occup\u00e9 particuli\u00e8rement, en 2016, des entreprises de services dont la num\u00e9risation prend de l'ampleur. Il veut mieux prot\u00e9ger les utilisateurs et leur faciliter la vie.\r\n\r\n* * Le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es s'est pr\u00e9occup\u00e9 particuli\u00e8rement, en 2016, des entreprises de services dont la num\u00e9risation prend de l'ampleur. Il veut mieux prot\u00e9ger les utilisateurs et leur faciliter la vie.", "alternativeExcerpt": ["Le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es s'est pr\u00e9occup\u00e9 particuli\u00e8rement, en 2016, des entreprises de services dont la num\u00e9risation prend de l'ampleur. Il veut mieux prot\u00e9ger les utilisateurs et leur faciliter la vie."], "alternativeTitle": ["Le Pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral veut mieux prot\u00e9ger nos donn\u00e9es num\u00e9riques  / 12H30_2017-06-26T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714068"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cadeau musical", "source": "siranau", "title": "Cadeau musical : Parcels \"Overnight\" feat Daft Punk ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-330A13B1-25B1-4CA0-8E85-437A9CF46A11", "durationSec": 289, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parcels", "Daft Punk"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique"], "alternativeTitle": ["Cadeau musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-26T09:30:00_cadeau-musical", "Cadeau musical / OTWO_2017-06-26T09:30:00_cadeau-musical"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695792", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966467.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695792", "ece-8695784"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "id": "sound-2B8B3B72-AF2C-4B07-A1AB-DAE945821054", "durationSec": 622, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:11-08:00:26 / *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-26T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine L\u00e9vite  / JDM_2017-06-26T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714053", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714053", "ece-8714036"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Surfer la vague depuis la Suisse", "id": "sound-00DCF3BA-8B33-4AB4-8214-DB62B4C91188", "durationSec": 1030, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Les planches, sous toutes leurs formes, se multiplient dans les magasins de sport et dans les spots publicitaires. Les prochains Jeux Olympiques de Tokyo y sont sans doute pour quelque chose, puisque le surf et le skateboard rejoindront les disciplines olympiques en 2020. De quoi provoquer une v\u00e9ritable lame de fond. Rencontre avec Laurent Chevalier, membre de l'Association romande de surf, Guillaume Christ, brigadier chef CRS, nageur sauveteur et chef de plage \u00e0 Lacanau et Val\u00e9rie Atkinson, organisatrice de la vague artificielle de Vevey. Un sujet de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery.", "alternativeExcerpt": ["Les planches, sous toutes leurs formes, se multiplient dans les magasins de sport et dans les spots publicitaires. Les prochains Jeux Olympiques de Tokyo y sont sans doute pour quelque chose, puisque le surf et le skateboard rejoindront les disciplines olympiques en 2020. De quoi provoquer une v\u00e9ritable lame de fond. Rencontre avec Laurent Chevalier, membre de l'Association romande de surf, Guillaume Christ, brigadier chef CRS, nageur sauveteur et chef de plage \u00e0 Lacanau et Val\u00e9rie Atkinson, organisatrice de la vague artificielle de Vevey. Un sujet de Fr\u00e9d\u00e9rique Volery."], "alternativeTitle": ["Surfer la vague depuis la Suisse / OEP_2017-06-26T08:36:45_sequence-3", "On en parle du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8696052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature: les \u00e9ditions Albin Michel s'\u00e9rotisent", "id": "sound-8F7172BD-C295-46DA-AD92-CC29C93F6590", "durationSec": 270, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Albin Michel lance \"ma next romance\", une collection exclusivement num\u00e9rique et d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la litt\u00e9rature \u00e9rotique. Public cible: les 18-25 ans. \r\nUne chronique de Christine Gonzalez.", "alternativeExcerpt": ["Albin Michel lance \"ma next romance\", une collection exclusivement num\u00e9rique et d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la litt\u00e9rature \u00e9rotique. Public cible: les 18-25 ans. \n\nUne chronique de Christine Gonzalez."], "alternativeTitle": ["Litt\u00e9rature: les \u00e9ditions Albin Michel s\u02b9\u00e9rotisent / VER_2017-06-26T16:45:45_litterature-les-editions-albin-michel-s", "Vertigo du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4069850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696048", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696039"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vacarme", "source": "siranau", "title": "SOINS ET SEXUALITE: Le p\u00e9rin\u00e9e sous la loupe : 1/5", "id": "sound-43EE5B8A-4631-4750-8714-D107C3F87BCA", "durationSec": 1548, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1/5\r\nCatherine Giroud se pr\u00e9sente en rigolant comme la \"sp\u00e9cialiste des trous\". Physioth\u00e9rapeute depuis 40 ans, elle traite uniquement la zone du p\u00e9rin\u00e9e et travaille tant avec des outils technologiques que par le toucher. Elle accompagne les patients dans la d\u00e9couverte intime de leur anatomie. De son c\u00f4t\u00e9, la sexologue Laurence Dispaux entend les confidences intimes de patients suite \u00e0 un traitement m\u00e9dical. Par le corps et par les mots, que c\u00f4toient les th\u00e9rapeutes dans leurs pratiques?\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse\r\n\r\n* * 1/5\r\nCatherine Giroud se pr\u00e9sente en rigolant comme la \"sp\u00e9cialiste des trous\". Physioth\u00e9rapeute depuis 40 ans, elle traite uniquement la zone du p\u00e9rin\u00e9e et travaille tant avec des outils technologiques que par le toucher. Elle accompagne les patients dans la d\u00e9couverte intime de leur anatomie. De son c\u00f4t\u00e9, la sexologue Laurence Dispaux entend les confidences intimes de patients suite \u00e0 un traitement m\u00e9dical. Par le corps et par les mots, que c\u00f4toient les th\u00e9rapeutes dans leurs pratiques?\r\nReportage: Martine Galland\r\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\r\nProduction: Marc Giouse", "alternativeTitle": ["Vacarme du 26.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Le p\u00e9rin\u00e9e sous la loupe / VAC_2017-06-26T13:04:15_vacarme", "Vacarme du 26.06.2017", "SOINS ET SEXUALITE: Le p\u00e9rin\u00e9e sous la loupe / VAC_2017-06-26T13:04:15_vacarme"], "alternativeExcerpt": ["1/5\nCatherine Giroud se pr\u00e9sente en rigolant comme la \"sp\u00e9cialiste des trous\". Physioth\u00e9rapeute depuis 40 ans, elle traite uniquement la zone du p\u00e9rin\u00e9e et travaille tant avec des outils technologiques que par le toucher. Elle accompagne les patients dans la d\u00e9couverte intime de leur anatomie. De son c\u00f4t\u00e9, la sexologue Laurence Dispaux entend les confidences intimes de patients suite \u00e0 un traitement m\u00e9dical. Par le corps et par les mots, que c\u00f4toient les th\u00e9rapeutes dans leurs pratiques?\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse", "1/5\nCatherine Giroud se pr\u00e9sente en rigolant comme la \"sp\u00e9cialiste des trous\". Physioth\u00e9rapeute depuis 40 ans, elle traite uniquement la zone du p\u00e9rin\u00e9e et travaille tant avec des outils technologiques que par le toucher. Elle accompagne les patients dans la d\u00e9couverte intime de leur anatomie. De son c\u00f4t\u00e9, la sexologue Laurence Dispaux entend les confidences intimes de patients suite \u00e0 un traitement m\u00e9dical. Par le corps et par les mots, que c\u00f4toient les th\u00e9rapeutes dans leurs pratiques?\n\nReportage: Martine Galland\nR\u00e9alisation: Bruno S\u00e9ribat\nProduction: Marc Giouse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696019", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, sexologue, Psychologue", "name": "Dispaux, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "Physioth\u00e9rapeute", "name": "Giroud, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696019", "ece-8696018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene - Profits virtuels pour r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e", "id": "sound-5D89BFFF-8FB4-445A-B6B5-D49895311693", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e va-t-elle r\u00e9volutionner l'industrie du mobile? En s'appuyant sur le succ\u00e8s commercial de Pok\u00e9mon Go, les fabricants de t\u00e9l\u00e9phones portables et les \u00e9diteurs de jeux vid\u00e9o en sont persuad\u00e9s.\r\n\r\n* * La r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e va-t-elle r\u00e9volutionner l'industrie du mobile? En s'appuyant sur le succ\u00e8s commercial de Pok\u00e9mon Go, les fabricants de t\u00e9l\u00e9phones portables et les \u00e9diteurs de jeux vid\u00e9o en sont persuad\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e va-t-elle r\u00e9volutionner l\u2019industrie du mobile? En s\u2019appuyant sur le succ\u00e8s commercial de Pok\u00e9mon Go, les fabricants de t\u00e9l\u00e9phones portables et les \u00e9diteurs de jeux vid\u00e9o en sont persuad\u00e9s.", "La r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e va-t-elle r\u00e9volutionner l\u2019industrie du mobile? En s\u2019appuyant sur le succ\u00e8s commercial de Pok\u00e9mon Go, les fabricants de t\u00e9l\u00e9phones portables et les \u00e9diteurs de jeux vid\u00e9o en sont persuad\u00e9s.", "La r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e va-t-elle r\u00e9volutionner l\u2019industrie du mobile? En s\u2019appuyant sur le succ\u00e8s commercial de Pok\u00e9mon Go, les fabricants de t\u00e9l\u00e9phones portables et les \u00e9diteurs de jeux vid\u00e9o en sont persuad\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Nota Bene \u2013 Profits virtuels pour r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e", "Nota Bene \u2013 Profits virtuels pour r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e / JDM_2017-06-26T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene \u2013 Profits virtuels pour r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e / JDM_2017-06-26T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/7931470.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714057", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714057", "ece-8714040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Dans le cerveau d'une personne qui procrastine", "id": "sound-CB366233-5C1D-4922-88B1-88C9E194D6E1", "durationSec": 596, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La procrastination, c'est la tendance \u00e0 remettre au lendemain ce qui devrait \u00eatre fait aujourd'hui. \r\nAnouck Merz a cherch\u00e9 \u00e0 savoir ce qui se passe dans le cerveau d'un procrastinateur et vous propose quelques trucs pour lutter contre les distractions et gagner en efficacit\u00e9. Avec le neuroscientifique Paul Matusz, chercheur au Laboratoire d'investigation neurophysiologique du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV).", "alternativeExcerpt": ["La procrastination, c'est la tendance \u00e0 remettre au lendemain ce qui devrait \u00eatre fait aujourd\u2019hui. \n\nAnouck Merz a cherch\u00e9 \u00e0 savoir ce qui se passe dans le cerveau d'un procrastinateur et vous propose quelques trucs pour lutter contre les distractions et gagner en efficacit\u00e9. Avec le neuroscientifique Paul Matusz, chercheur au Laboratoire d\u2019investigation neurophysiologique du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV)."], "alternativeTitle": ["Dans le cerveau d'une personne qui procrastine / CQFD_2017-06-26T10:04:15_sequence-3", "CQFD du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696089"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le bancomat devient obsol\u00e8te mais il n'est pas mort", "id": "sound-FD8AFDCC-55E9-42D8-AD8F-D1EB9868057E", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le bancomat \u00e9tait r\u00e9volutionnaire il y a 50 ans, aujourd'hui il est sur le point de devenir obsol\u00e8te. En Suisse et partout en Europe, on retire de moins en moins d'argent liquide, mais plut\u00f4t que dispara\u00eetre, le bancomat pourrait bien se r\u00e9inventer et proposer de nouveaux services.\r\n\r\n* * Le bancomat \u00e9tait r\u00e9volutionnaire il y a 50 ans, aujourd'hui il est sur le point de devenir obsol\u00e8te. En Suisse et partout en Europe, on retire de moins en moins d'argent liquide, mais plut\u00f4t que dispara\u00eetre, le bancomat pourrait bien se r\u00e9inventer et proposer de nouveaux services.", "alternativeExcerpt": ["Le bancomat \u00e9tait r\u00e9volutionnaire il y a 50 ans, aujourd\u2019hui il est sur le point de devenir obsol\u00e8te. En Suisse et partout en Europe, on retire de moins en moins d'argent liquide, mais plut\u00f4t que dispara\u00eetre, le bancomat pourrait bien se r\u00e9inventer et proposer de nouveaux services."], "alternativeTitle": ["Le bancomat devient obsol\u00e8te mais il n\u2019est pas mort / JDM_2017-06-26T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8318318.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714046", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714028"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Marsault, dessinateur", "id": "sound-3AFB9D64-921C-4338-B5A9-949B27AC2657", "durationSec": 2199, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Marsault publie \"Sans Filtre. L'Int\u00e9grale\" aux \u00e9ditions Ring: une compilation de ses planches produites avant de se faire connaitre du grand public par les r\u00e9seaux sociaux. Marsault apprend le m\u00e9tier seul et selon la technique classique: papier, crayon, encre, hargne et Gitanes sans filtre, en \u00e9tudiant la bande-dessin\u00e9e des ann\u00e9es 70-80, Gotlib en t\u00eate, \u00e0 qui il voue un culte sans limites. Pendant presque dix ans, il cumule travail manuel et dessin dans la m\u00eame journ\u00e9e. D'un naturel peu port\u00e9 sur la r\u00e9flexion et la subtilit\u00e9, il impose un style de BD efficace, brutal et sans d\u00e9tour. Le dessinateur superstar d'Internet signe chez Ring depuis 2016. (source: \u00e9diteur).\r\nMarsault est l'invit\u00e9 de Pierre Philipe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Marsault publie \"Sans Filtre. L'Int\u00e9grale\" aux \u00e9ditions Ring: une compilation de ses planches produites avant de se faire connaitre du grand public par les r\u00e9seaux sociaux. Marsault apprend le m\u00e9tier seul et selon la technique classique: papier, crayon, encre, hargne et Gitanes sans filtre, en \u00e9tudiant la bande-dessin\u00e9e des ann\u00e9es 70-80, Gotlib en t\u00eate, \u00e0 qui il voue un culte sans limites. Pendant presque dix ans, il cumule travail manuel et dessin dans la m\u00eame journ\u00e9e. D'un naturel peu port\u00e9 sur la r\u00e9flexion et la subtilit\u00e9, il impose un style de BD efficace, brutal et sans d\u00e9tour. Le dessinateur superstar d'Internet signe chez Ring depuis 2016. (source: \u00e9diteur).\n\nMarsault est l'invit\u00e9 de Pierre Philipe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Marsault, dessinateur / VER_2017-06-26T16:30:45_l-invite-marsault-dessinateur", "Vertigo du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8727085.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696048", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696046"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cool Cha\u00eene", "source": "siranau", "title": "Cool Cha\u00eene 26.06.2017", "id": "sound-121D0254-EB6E-4756-907D-D8BD8F7018DC", "durationSec": 273, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Cool Cha\u00eene / SUPER_2017-06-26T16:15:00_cool-chaine", "Supersonic du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695805", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moreno, Fantin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695798"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Accord trouv\u00e9 pour la formation d'un gouvernement au Royaume-Uni", "id": "sound-1A16650B-7C73-42DB-BAE9-5A4069FD6A52", "durationSec": 85, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a sign\u00e9 lundi un accord de gouvernement avec le parti nord-irlandais DUP, pr\u00e8s de trois semaines apr\u00e8s des l\u00e9gislatives au cours desquelles elle a perdu sa majorit\u00e9 absolue au Parlement.\r\n\r\n* * La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a sign\u00e9 lundi un accord de gouvernement avec le parti nord-irlandais DUP, pr\u00e8s de trois semaines apr\u00e8s des l\u00e9gislatives au cours desquelles elle a perdu sa majorit\u00e9 absolue au Parlement.", "alternativeExcerpt": ["La Premi\u00e8re ministre britannique Theresa May a sign\u00e9 lundi un accord de gouvernement avec le parti nord-irlandais DUP, pr\u00e8s de trois semaines apr\u00e8s des l\u00e9gislatives au cours desquelles elle a perdu sa majorit\u00e9 absolue au Parlement."], "alternativeTitle": ["Accord trouv\u00e9 pour la formation d'un gouvernement au Royaume-Uni / 12H30_2017-06-26T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8699481.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714067"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "En Suisse, quatre personnes sur cinq recourent \u00e0 la contraception", "id": "sound-0FD26B47-D1D2-47F6-B6BA-EAAE3337AF92", "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En Suisse, 80% des personnes sexuellement actives de 15 \u00e0 49 ans ont recours \u00e0 une m\u00e9thode contraceptive. Le pr\u00e9servatif et la pilule sont les moyens les plus souvent utilis\u00e9s. C'est ce qui ressort d'une enqu\u00eate nationale sur les m\u00e9thodes de contraception des Helv\u00e8tes. \r\nLes d\u00e9tails sur cette \u00e9tude avec Sibil Tschudin, m\u00e9decin-cheffe de la clinique gyn\u00e9cologique de l'H\u00f4pital universitaire de B\u00e2le, interrog\u00e9e par Anne Baecher.", "alternativeExcerpt": ["En Suisse, 80% des personnes sexuellement actives de 15 \u00e0 49 ans ont recours \u00e0 une m\u00e9thode contraceptive. Le pr\u00e9servatif et la pilule sont les moyens les plus souvent utilis\u00e9s. C\u2019est ce qui ressort d'une enqu\u00eate nationale sur les m\u00e9thodes de contraception des Helv\u00e8tes. \n\nLes d\u00e9tails sur cette \u00e9tude avec Sibil Tschudin, m\u00e9decin-cheffe de la clinique gyn\u00e9cologique de l'H\u00f4pital universitaire de B\u00e2le, interrog\u00e9e par Anne Baecher."], "alternativeTitle": ["En Suisse, quatre personnes sur cinq recourent \u00e0 la contraception / CQFD_2017-06-26T10:04:15_sequence-1", "CQFD du 26.06.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696091", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-cheffe, Clinique gyn\u00e9cologique, H\u00f4pital universitaire de B\u00e2le", "name": "Tschudin, Sibil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8696084"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Jouir, encore! (1/5) : Bo\u00eete \u00e0 orgasme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9CD2765-E142-44BB-95DB-FF58DDA5063C", "durationSec": 2481, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reich, Wilhelm"], "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "psychanalyse", "histoire", "sexologie"], "excerpt": "\"Le psychanalyste et m\u00e9decin Wilhelm Reich est reconnu comme pionnier pour ses premiers travaux th\u00e9rapeutiques et sexologiques sur l'orgasme. Quid de sa pr\u00e9tendue d\u00e9couverte d'une nouvelle \u00e9nergie vitale, \"l'orgone\", l'une des figures \u00e0 la fois marquantes et d\u00e9rangeantes de l'histoire des recherches sur la sexualit\u00e9. Approche par l'histoire \"concr\u00e8te\" qui permet de comprendre les dispositifs d'exp\u00e9rimentation et de traitement de la science reichienne.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67). ", "alternativeExcerpt": ["\"Le psychanalyste et m\u00e9decin Wilhelm Reich est reconnu comme pionnier pour ses premiers travaux th\u00e9rapeutiques et sexologiques sur l\u02b9orgasme. Quid de sa pr\u00e9tendue d\u00e9couverte d\u02b9une nouvelle \u00e9nergie vitale, \"l\u02b9orgone\", l'une des figures \u00e0 la fois marquantes et d\u00e9rangeantes de l\u02b9histoire des recherches sur la sexualit\u00e9.\nApproche par l\u02b9histoire \"concr\u00e8te\" qui permet de comprendre les dispositifs d\u02b9exp\u00e9rimentation et de traitement de la science reichienne.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec l'historien et sociologue des sciences Andreas Mayer, charg\u00e9 de recherche CNRS au Centre Alexandre Koyr\u00e9, Histoire des sciences et des techniques, EHESSS.\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Le psychanalyste et m\u00e9decin Wilhelm Reich est reconnu comme pionnier pour ses premiers travaux th\u00e9rapeutiques et sexologiques sur l\u02b9orgasme. Quid de sa pr\u00e9tendue d\u00e9couverte d\u02b9une nouvelle \u00e9nergie vitale, \"l\u02b9orgone\", l'une des figures \u00e0 la fois marquantes et d\u00e9rangeantes de l\u02b9histoire des recherches sur la sexualit\u00e9.\nApproche par l\u02b9histoire \"concr\u00e8te\" qui permet de comprendre les dispositifs d\u02b9exp\u00e9rimentation et de traitement de la science reichienne.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec l'historien et sociologue des sciences Andreas Mayer, charg\u00e9 de recherche CNRS au Centre Alexandre Koyr\u00e9, Histoire des sciences et des techniques, EHESSS.\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux", "\"Le psychanalyste et m\u00e9decin Wilhelm Reich est reconnu comme pionnier pour ses premiers travaux th\u00e9rapeutiques et sexologiques sur l\u02b9orgasme. Quid de sa pr\u00e9tendue d\u00e9couverte d\u02b9une nouvelle \u00e9nergie vitale, \"l\u02b9orgone\", l'une des figures \u00e0 la fois marquantes et d\u00e9rangeantes de l\u02b9histoire des recherches sur la sexualit\u00e9.\nApproche par l\u02b9histoire \"concr\u00e8te\" qui permet de comprendre les dispositifs d\u02b9exp\u00e9rimentation et de traitement de la science reichienne.\" (source: Revue \"Terrain\" no 67)\nAvec l'historien et sociologue des sciences Andreas Mayer, charg\u00e9 de recherche CNRS au Centre Alexandre Koyr\u00e9, Histoire des sciences et des techniques, EHESSS.\nPar Sarah Dirren, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Jouir, encore!: \"Bo\u00eete \u00e0 Orgasme\" 1/5", "Jouir, encore!: \"Bo\u00eete \u00e0 Orgasme\" 1/5 / VSS_2017-06-26T09:10:00_versus-penser", "Jouir, encore!: \"Bo\u00eete \u00e0 Orgasme\" 1/5 / VSS_2017-06-26T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/4907031.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695700", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherche CNRS au Centre Alexandre Koyr\u00e9, Histoire des sciences et des techniques, EHESSS", "name": "Mayer, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695700", "ece-8695696"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : Fistouille est narco-trfiquant (trafiquant de drogue narcol\u00e9ptique)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B6BBAD6-709A-471D-98C0-FF6249EFD8DC", "durationSec": 164, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil"], "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-26T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-06-26T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695793", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695793", "ece-8695785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Suisse quiz", "source": "siranau", "title": "Suisse quiz", "id": "sound-5E52D823-937D-415D-AA31-E08B96E71D10", "durationSec": 1552, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s'affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\r\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\r\nLe meilleur d'entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "alternativeTitle": ["Suisse quiz du 26.06.2017", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-26T16:04:15_suisse-quiz", "Suisse quiz du 26.06.2017", "Suisse quiz / SQZ_2017-06-26T16:04:15_suisse-quiz"], "alternativeExcerpt": ["Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne.", "Du 26 au 30 juin, de 16h00 \u00e0 16h30, huit candidats s\u02b9affrontent en direct sur La Premi\u00e8re.\nLeur but : r\u00e9pondre \u00e0 des dizaines de questions sur la Suisse, ses cantons, son histoire, ses institutions, ses traditions.\nLe meilleur d\u02b9entre eux sera qualifi\u00e9 pour participer \u00e0 la grande finale nationale le 1er ao\u00fbt \u00e0 Berne."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733084", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8733370.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8733084", "ece-8733082"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 26.06.2017", "id": "sound-9C0E8E82-FE16-47BA-8BA7-2F3C45696ADB", "durationSec": 3556, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\r\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 - 1680 Romont\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:10-12:06:24 / * Les Dicodeurs sont: Marc Donnet Monay, Thierry Romanens, Eric Constantin, No\u00ebl-No\u00ebl, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Samuel Morier Genoud (r\u00e9alisation), Herv\u00e9\u00a0 Mermillod  St\u00e9phane Tornare (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 26.06.2017", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (1/5) / DIC_2017-06-26T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 26.06.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-06-26T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Romont (FR) avec Maria Mettral, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o), pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic (1/5) / DIC_2017-06-26T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 \u2013 1680 Romont", "Les Dicodeurs sont en compagnie de la com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice RTS (m\u00e9t\u00e9o) Maria Mettral, pour l'annonce de la saison 2017/2018 de Bicubic.\n\nL'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'espace culturel et sportif Bicubic, Route d'Arruffens 37 \u2013 1680 Romont"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695995", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Musicienne, humoriste", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "animateur, humoriste chez les Dicodeurs, Dicodeur", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur suisse romand, Dicodeur", "name": "Constantin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695995", "ece-8695993"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les combattants de la gu\u00e9rilla des FARC rendent les armes", "id": "sound-198914DC-BC1F-4CE4-A0BF-2F841BED3271", "durationSec": 264, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comme pr\u00e9vu dans l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement colombien, la gu\u00e9rilla des FARC cesse d'exister en tant que groupe arm\u00e9. Chacun des 7000 combattants a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 son arme, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du pays Juan Manuel Santos.\r\n\r\n* * Comme pr\u00e9vu dans l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement colombien, la gu\u00e9rilla des FARC cesse d'exister en tant que groupe arm\u00e9. Chacun des 7000 combattants a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 son arme, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du pays Juan Manuel Santos.", "alternativeExcerpt": ["Comme pr\u00e9vu dans l'accord de paix sign\u00e9 avec le gouvernement colombien, la gu\u00e9rilla des FARC cesse d'exister en tant que groupe arm\u00e9. Chacun des 7000 combattants a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 son arme, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du pays Juan Manuel Santos."], "alternativeTitle": ["Les combattants de la gu\u00e9rilla des FARC rendent les armes / TUM_2017-06-26T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8190711.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714026", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Regain de tension entre Isra\u00ebl et l'arm\u00e9e gouvernementale syrienne", "id": "sound-1F8DE57B-834C-4E53-8360-9686238C1274", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis plusieurs jours, la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et la Syrie s'est \u00e0 nouveau r\u00e9chauff\u00e9e. Des obus ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s sur le c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien, ce qui a entra\u00een\u00e9 une riposte isra\u00e9lienne contre des positions de l'arm\u00e9e syrienne.\r\n\r\n* * Depuis plusieurs jours, la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et la Syrie s'est \u00e0 nouveau r\u00e9chauff\u00e9e. Des obus ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s sur le c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien, ce qui a entra\u00een\u00e9 une riposte isra\u00e9lienne contre des positions de l'arm\u00e9e syrienne.", "alternativeExcerpt": ["Depuis plusieurs jours, la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et la Syrie s'est \u00e0 nouveau r\u00e9chauff\u00e9e. Des obus ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s sur le c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien, ce qui a entra\u00een\u00e9 une riposte isra\u00e9lienne contre des positions de l'arm\u00e9e syrienne."], "alternativeTitle": ["Regain de tension entre Isra\u00ebl et l'arm\u00e9e gouvernementale syrienne / 12H30_2017-06-26T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8732760.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714075"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Satie, la musique des mots (silencieux)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3CC944A-E084-45EF-94D5-37C186EBD153", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2187, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "David Christoffel se passionne pour le verbe et la musique, plus particuli\u00e8rement les liens qu'entretiennent ces deux sph\u00e8res. Musicologue et homme de radio, dipl\u00f4m\u00e9 en 2011, il a men\u00e9 des recherches sur \"les mentions verbales sur les partitions pour piano seul d'Erik Satie\" \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes de Sciences Sociales de Paris (EHESS). Sa th\u00e8se a occup\u00e9 neuf ans de sa vie pendant lesquelles il a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour animateur, chroniqueur et producteur \u00e0 Radio France et Espace 2. Cette recherche est aujourd'hui publi\u00e9e sous le titre \"Ouvrez la t\u00eate (ma th\u00e8se sur Satie)\", dans la Collection R\u00e9percussions aux \u00e9ditions MF. Une somme impressionnante de 300 pages qui approfondit la question avec tact et esprit. Interview men\u00e9e en duplex de Paris par Julian Sykes.", "alternativeExcerpt": ["David Christoffel se passionne pour le verbe et la musique, plus particuli\u00e8rement les liens qu'entretiennent ces deux sph\u00e8res. Musicologue et homme de radio, dipl\u00f4m\u00e9 en 2011, il a men\u00e9 des recherches sur \"les mentions verbales sur les partitions pour piano seul d'Erik Satie\" \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes de Sciences Sociales de Paris (EHESS). Sa th\u00e8se a occup\u00e9 neuf ans de sa vie pendant lesquelles il a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour animateur, chroniqueur et producteur \u00e0 Radio France et Espace 2.\nCette recherche est aujourd'hui publi\u00e9e sous le titre \"Ouvrez la t\u00eate (ma th\u00e8se sur Satie)\", dans la Collection R\u00e9percussions aux \u00e9ditions MF. Une somme impressionnante de 300 pages qui approfondit la question avec tact et esprit. Interview men\u00e9e en duplex de Paris par Julian Sykes.", "David Christoffel se passionne pour le verbe et la musique, plus particuli\u00e8rement les liens qu'entretiennent ces deux sph\u00e8res. Musicologue et homme de radio, dipl\u00f4m\u00e9 en 2011, il a men\u00e9 des recherches sur \"les mentions verbales sur les partitions pour piano seul d'Erik Satie\" \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes de Sciences Sociales de Paris (EHESS). Sa th\u00e8se a occup\u00e9 neuf ans de sa vie pendant lesquelles il a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour animateur, chroniqueur et producteur \u00e0 Radio France et Espace 2.\nCette recherche est aujourd'hui publi\u00e9e sous le titre \"Ouvrez la t\u00eate (ma th\u00e8se sur Satie)\", dans la Collection R\u00e9percussions aux \u00e9ditions MF. Une somme impressionnante de 300 pages qui approfondit la question avec tact et esprit. Interview men\u00e9e en duplex de Paris par Julian Sykes.", "David Christoffel se passionne pour le verbe et la musique, plus particuli\u00e8rement les liens qu'entretiennent ces deux sph\u00e8res. Musicologue et homme de radio, dipl\u00f4m\u00e9 en 2011, il a men\u00e9 des recherches sur \"les mentions verbales sur les partitions pour piano seul d'Erik Satie\" \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes de Sciences Sociales de Paris (EHESS). Sa th\u00e8se a occup\u00e9 neuf ans de sa vie pendant lesquelles il a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour animateur, chroniqueur et producteur \u00e0 Radio France et Espace 2.\nCette recherche est aujourd'hui publi\u00e9e sous le titre \"Ouvrez la t\u00eate (ma th\u00e8se sur Satie)\", dans la Collection R\u00e9percussions aux \u00e9ditions MF. Une somme impressionnante de 300 pages qui approfondit la question avec tact et esprit. Interview men\u00e9e en duplex de Paris par Julian Sykes."], "alternativeTitle": ["Satie, la musique des mots (silencieux)", "Satie, la musique des mots (silencieux) / VSS_2017-06-26T10:10:00_versus-ecouter", "Satie, la musique des mots (silencieux) / VSS_2017-06-26T10:10:00_versus-ecouter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695699", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949982.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS, musicologue, auteur d'une th\u00e8se sur \"Les Mentions verbales sur les partitions pour Piano seul d'Erik Satie\"", "name": "Christoffel, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695699", "ece-8695695"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La Cour supr\u00eame des Etats-Unis remet en vigueur le d\u00e9cret anti-immigration", "id": "sound-E18681B5-77BC-4018-9E22-7B8621E41D15", "durationSec": 201, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Cour supr\u00eame des Etats-Unis a remis lundi partiellement en vigueur le d\u00e9cret migratoire tr\u00e8s controvers\u00e9 de Donald Trump, en attendant de l'examiner en audience \u00e0 l'automne.\r\n\r\n* * La Cour supr\u00eame des Etats-Unis remet en vigueur le d\u00e9cret anti-immigration C'est une victoire pour Donald TRUMP\u00a0: la Cour Supr\u00eame des Etats-Unis vient de remettre en vigueur - partiellement - son fameux d\u00e9cret migratoire. Les citoyens de 6 pays \u00e0 majorit\u00e9 musulmane sont donc, bel et bien, BANNIS du territoire am\u00e9ricain, sous certaines conditions.\r\nBonsoir Philippe Revaz. Vous \u00eates en direct de Washington.La semaine commence bien, pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.\r\nDialogue\r\nOui apres la victoire r\u00e9publicaine la semaine derniere en g\u00e9orgie, c'est une nouvelle bonne nouvelle pour trump. la cour supreme ne se prononce pas sur le fond, elle jugera en automne prochain de la validit\u00e9 de ce decret, mais elle leve sa suspension. Les citoyens de syrie, yemen, soudan, libye, somalie et iran ne peuvent donc plus entrer aux etats-unis. A une exception pres\u00a0: si ces citoyens ont un lien contcret avec les etats-unis, soit un contrat de travail, une inscription a lpuniversit\u00e9, ou un lien familial proche. C'est le compromis decid\u00e9 par les 9 juges de la cour supreme.\r\n***Un compromis: donc ils ne donnent pas raison \u00e0 Trump sur toute la ligne.. Mais c'est une grande victoire quand meme...\r\nOui et on peut compter sur lui pour lui donner tout le retentissement voulu, sans doute via twitter dans quelques minutes. c'est une victoire politique qui intervient apres une succession de deboires en justice pr trump. les cour infereieures lui reprochaient de pratiquetr de la discrimination religieuse en ciblant les citoyens musulmans. on a bcp cit\u00e9 ses propos durant sa campagne, lorsqu'il evoquait explicitement un bannissement ds musulmans. la cour supreme n'y voit pas une atteinte suffisante a la constitution pour suspendre l'application du texte. elle decidera sur le fond en automne.\r\n***Cette d\u00e9cision refl\u00e8te aussi la composition de la Cour supr\u00eame, qui est a majorit\u00e9 conservatrice...\r\noui et Ce jugement au fond \u00e9tait previsible. dans\u00a0 les cour inferieures qui ont bloqu\u00e9 le decret migratoire de trump, les juges elus par un president democrate avaient vot\u00e9 CONTRE le decret, les juges elus par un republicain POUR. donc la logique politique etait deja presente dans ces premeires jugements. et la logique politiuque a jour\u00e9 aussi da ns cette decision de la cour supreme. elle\u00a0 est a majorit\u00e9 conservatrice, Pourquoi\u00a0? parce que le senat a majorit\u00e9 rpeublicaine l'an dernier a refus\u00e9 de nommer le juge democrate. puis l'election de trump\u00a0 lui a permis d'elire un juge\u00a0 conservateur, gorsich, lequel desormais peut trancher en faveur du president. la boucle est boucl\u00e9e, c'est comme un piege politico. juridique, comme une machoire qui se referme sur les democrates.\r\n***mais sur le fond, les d\u00e9mocrates et les associations de droit civique peuvent toujours esp\u00e9rer une victoire en automne prochain.\r\nOui mais le signal aujourd'hui ne va pas dans ce sens. Si le decret \u00e9tait si inacceptable, les juges n'auraient sans doute pas lev\u00e9 le blocage. La question est celle du premier amendement, estce que trump bannit les citoyens de ces 56 pays parce qu'ils sont musulmans' auquel cas c'est une ateinte a la libert\u00e9 de religion. Et puis l'autre wuqestion est celle de la limitationn des pouvoirs du president. quele est la latitude exacte des es pouvoirs.\u00a0 mais il y a un cot\u00e9 un peu irreel dans ce debat. Parce que trump voulait bloiquer l'immigration pour 3 mois pour donner le temps a son administration de renforcer les contolres. Or les trois mois sont deha pass\u00e9s, a force de procedures juidiciaires.\u00a0 potentiellement l'administraiton devrait avoir eu le temps de verifier ses procedures et le bannissement n'aurait plus de raison d'etre. il y a unair d'absurde qui plane sur ce debat. et les juges doivent aussi se pro0noncer la dessus. mais ce ne sera pas avant octobre.", "alternativeExcerpt": ["La Cour supr\u00eame des Etats-Unis a remis lundi partiellement en vigueur le d\u00e9cret migratoire tr\u00e8s controvers\u00e9 de Donald Trump, en attendant de l'examiner en audience \u00e0 l'automne."], "alternativeTitle": ["La Cour supr\u00eame des Etats-Unis remet en vigueur le d\u00e9cret anti-immigration / FOR_2017-06-26T18:02:00_developpement-2", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733915.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714094"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carte blanche", "source": "siranau", "title": "La carte blanche : Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F723D5F7-3B30-4D89-A89F-8799B454FFF9", "durationSec": 233, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"M\u00e9fiez-vous de la police du futur!\"", "alternativeExcerpt": ["\"M\u00e9fiez-vous de la police du futur!\"", "\"M\u00e9fiez-vous de la police du futur!\"", "\"M\u00e9fiez-vous de la police du futur!\""], "alternativeTitle": ["Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-06-26T07:51:24_la-carte-blanche", "Carte blanche \u00e0 Yann Marguet / RVA3_2017-06-26T07:51:24_la-carte-blanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8695837", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256734.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nemra, Yacine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bersinger, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695837", "ece-8695823"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Diverses publicit\u00e9s ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17335813-2EE2-4A13-B9F6-881829F05FE0", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-26T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-06-26T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695755", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695755", "ece-8695752"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Quel est l'impact des pr\u00e9sidents sur l'identit\u00e9 des pays dont ils sont \u00e0 la t\u00eate?", "id": "sound-C1E31972-8EC6-4AD7-BD75-870BC0258296", "durationSec": 521, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quel est l'impact de l'\u00e9lection de figures comme Emmanuel Macron ou Donald Trump sur l'identit\u00e9 d'un pays, vecteur de b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques et touristiques? Interview de Beno\u00eet Heilbrunn, professeur au d\u00e9partement marketing \u00e0 l'Ecole sup\u00e9rieure de commerce de Paris.\r\n\r\n* * Quel est l'impact de l'\u00e9lection de figures comme Emmanuel Macron ou Donald Trump sur l'identit\u00e9 d'un pays, vecteur de b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques et touristiques? Interview de Beno\u00eet Heilbrunn, professeur au d\u00e9partement marketing \u00e0 l'Ecole sup\u00e9rieure de commerce de Paris.", "alternativeExcerpt": ["Quel est l'impact de l'\u00e9lection de figures comme Emmanuel Macron ou Donald Trump sur l'identit\u00e9 d'un pays, vecteur de b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques et touristiques? Interview de Beno\u00eet Heilbrunn, professeur au d\u00e9partement marketing \u00e0 l'Ecole sup\u00e9rieure de commerce de Paris."], "alternativeTitle": ["Quel est l\u2019impact des pr\u00e9sidents sur l\u2019identit\u00e9 des pays dont ils sont \u00e0 la t\u00eate? / TUM_2017-06-26T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8724339.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714026", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La Suisse renforce son patrimoine financier vis-\u00e0-vis du reste du monde, l'interview de St\u00e9phane Garelli", "id": "sound-26C1218E-8881-423E-9EB9-2CD267A73D52", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par la Banque nationale, les ventes de produits et de services helv\u00e9tiques ont aliment\u00e9 l'exc\u00e9dent de 11 milliards de francs au premier trimestre. L'interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'International Institute for Management Development.\r\n\r\n* * Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par la Banque nationale, les ventes de produits et de services helv\u00e9tiques ont aliment\u00e9 l'exc\u00e9dent de 11 milliards de francs au premier trimestre. L'interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'International Institute for Management Development.", "alternativeExcerpt": ["Selon des chiffres publi\u00e9s lundi par la Banque nationale, les ventes de produits et de services helv\u00e9tiques ont aliment\u00e9 l'exc\u00e9dent de 11 milliards de francs au premier trimestre. L'interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'International Institute for Management Development."], "alternativeTitle": ["La Suisse renforce son patrimoine financier vis-\u00e0-vis du reste du monde, l'interview de St\u00e9phane Garelli  / 12H30_2017-06-26T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8610802.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714073"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Emission sur le fromage ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5DE6A5C4-F7DF-4471-AE6F-4375952EE3D6", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-26T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-06-26T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695757", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695757", "ece-8695753"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Truc du jour", "source": "siranau", "title": "Le truc du jour 26.06.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6112B1CC-3797-477B-B8FC-A8D9F688BEA9", "durationSec": 117, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le truc du jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-26T10:45:00_le-truc-du-jour", "Le truc du jour / OTWO_2017-06-26T10:45:00_le-truc-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8607293.image", "variantIds": ["ece-8695787", "ece-8695779"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "RTSreligion - Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d'importants risques pour les diab\u00e9tiques", "id": "sound-7050EE90-A9E9-43FA-9E1D-A9CABB74070D", "durationSec": 148, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le mois du ramadan s'est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C'est l'occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.\r\n\r\n* * Le mois du ramadan s'est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C'est l'occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.", "alternativeExcerpt": ["Le mois du ramadan s\u2019est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C\u2019est l\u2019occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.", "Le mois du ramadan s\u2019est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C\u2019est l\u2019occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques.", "Le mois du ramadan s\u2019est achev\u00e9 dimanche soir pour les musulmans. C\u2019est l\u2019occasion de se pencher sur la difficult\u00e9 que ce rite repr\u00e9sente pour les diab\u00e9tiques."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d\u2019importants risques pour les diab\u00e9tiques", "RTSreligion \u2013 Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d\u2019importants risques pour les diab\u00e9tiques  / JDM_2017-06-26T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Le je\u00fbne du ramadan pr\u00e9sente d\u2019importants risques pour les diab\u00e9tiques  / JDM_2017-06-26T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8729981.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714047", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714047", "ece-8714029"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Retour de l'\u00e9lectricit\u00e9 dans la bande de Gaza", "id": "sound-F95F9282-E3E9-40E3-B30E-541E7A8EAB3C", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis deux mois, la bande de Gaza ne dispose que de 2 \u00e0 4 heures de courant par jour. Alors qu'Isra\u00ebl a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire encore cet approvisionnement, l'Egypte a d\u00e9but\u00e9 sa livraison de carburant la semaine derni\u00e8re pour relancer l'unique centrale \u00e9lectrique de l'enclave palestinienne.\r\n\r\n* * Depuis deux mois, la bande de Gaza ne dispose que de 2 \u00e0 4 heures de courant par jour. Alors qu'Isra\u00ebl a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire encore cet approvisionnement, l'Egypte a d\u00e9but\u00e9 sa livraison de carburant la semaine derni\u00e8re pour relancer l'unique centrale \u00e9lectrique de l'enclave palestinienne.", "alternativeExcerpt": ["Depuis deux mois, la bande de Gaza ne dispose que de 2 \u00e0 4 heures de courant par jour. Alors qu'Isra\u00ebl a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire encore cet approvisionnement, l'Egypte a d\u00e9but\u00e9 sa livraison de carburant la semaine derni\u00e8re pour relancer l'unique centrale \u00e9lectrique de l'enclave palestinienne."], "alternativeTitle": ["Retour de l'\u00e9lectricit\u00e9 dans la bande de Gaza / 12H30_2017-06-26T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733023.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714079", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8714072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les cin\u00e9astes romands s'inqui\u00e8tent pour l'avenir des financements du cin\u00e9ma suisse : interview de Jo\u00eblle Bertossa, productrice ind\u00e9pendante de films et co-pr\u00e9sidente de l'Association romande de la production audiovisuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC41318D-B70C-45B6-A24C-F183B43CC167", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 512, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "La visibilit\u00e9 du cin\u00e9ma romand est de plus importante, notamment avec la diffusion et les r\u00e9compenses de \"Ma vie de Courgette\", mais les subventions diminuent r\u00e9guli\u00e8rement. Lea cin\u00e9astes craignent pour l'avenir du cin\u00e9ma suisse. ", "alternativeExcerpt": ["Jo\u00eblle Bertossa, productrice ind\u00e9pendante de films et co-pr\u00e9sidente de l'Association romande de la production audiovisuelle (Arpoa), exprime ses craintes pour l'avenir du financement du cin\u00e9ma romand."], "alternativeTitle": ["Des cin\u00e9astes romands s\u2019inqui\u00e8tent pour l\u2019avenir des financements du cin\u00e9ma suisse / FOR_2017-06-26T18:16:00_developpement-9", "Forum du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714096", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice ind\u00e9pendante de films et co-pr\u00e9sidente de l'Association romande de la production audiovisuelle", "name": "Bertossa, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714092"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Miroir scandinave (1/5): le mod\u00e8le \u00e9cologique du Danemark", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9CE26636-BB75-434B-BF18-6D4E4F9FACE8", "thematicGeographicals": ["Scandinavie", "Copenhague"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bicyclette", "\u00e9cologie", "mobilit\u00e9 douce"], "excerpt": "\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. C'est le mod\u00e8le \u00e9cologique qui initie cette s\u00e9rie, qu'on parle d'\u00e9oliennes, de fiscalit\u00e9 verte, de mobilit\u00e9 douce ou de lutte anti-gaspillage, la Scandinavie a tout d'un mod\u00e8le \u00e9cologique.", "alternativeExcerpt": ["\"Miroir scandinave\" propose d'entrevoir les diff\u00e9rentes facettes du mod\u00e8le nordique. C\u2019est le mod\u00e8le \u00e9cologique qui initie cette s\u00e9rie, parce que c\u2019est un fait: qu\u2019on parle d\u2019\u00e9oliennes, de fiscalit\u00e9 verte, de mobilit\u00e9 douce ou de lutte anti-gaspillage, la Scandinavie a tout d\u2019un mod\u00e8le \u00e9cologique."], "alternativeTitle": ["Miroir scandinave (1/5): l'\u00e9cologie / JDM_2017-06-26T07:15:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 26.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8715048.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8714046", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable technique et environnement de la mairie de Copenhague", "name": "Kabell, Morten", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Copenhague", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8714033"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Victor Castanet, r\u00e9alisateur du documentaire \"Vous avez \u00e9t\u00e9 hack\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F237FC65-2662-4073-866A-5040C9F0166B", "durationSec": 827, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Victor Castanet, r\u00e9alisateur du documentaire \"Vous avez \u00e9t\u00e9 hack\u00e9\"", "Victor Castanet, r\u00e9alisateur du documentaire \"Vous avez \u00e9t\u00e9 hack\u00e9\" / RVA3_2017-06-26T07:15:19_l-invite", "Victor Castanet, r\u00e9alisateur du documentaire \"Vous avez \u00e9t\u00e9 hack\u00e9\" / RVA3_2017-06-26T07:15:19_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8695842", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8695842", "ece-8695826"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois la chanteuse Diane Tell  rencontre le photographe Jean-Jacques Kissling", "id": "sound-1DB6CC09-967D-41AA-B023-00DEDB9C762F", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "* Infotrafic: 14:23:43-14:23:59 / *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 26.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois la chanteuse Diane Tell  rencontre le photographe Jean-Jacques Kissling / PRV_2017-06-26T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 26.06.2017", "Pour la premi\u00e8re fois la chanteuse Diane Tell  rencontre le photographe Jean-Jacques Kissling / PRV_2017-06-26T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8733502.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8696097", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Tell, Diane", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Kissling, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Vrolixs, Pauline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8696097", "ece-8696096"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "AMBULANCE", "HIRONDELLE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "GRAVI\u00c8RE", "HYDROCARBURE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PATINOIRE"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-1606283", "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "SAVIGNY", "ORBE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: la construction de la nouvelle patinoire du Lausanne Hockey Club bat son plein", "VD: une butte de sable a \u00e9t\u00e9 construite pour accueillir une esp\u00e8ce d'oiseaux menac\u00e9e", "Un Fribourgeois a renov\u00e9 une ancienne caravanes airstream", "Couleurs locales", "Recette d'antan / JU:  le p\u00e2t\u00e9 de la Saint Martin est une sp\u00e9cialit\u00e9 tr\u00e8s ancienne", "Le 144 jurassien vient d\u2019\u00eatre d\u00e9centralis\u00e9 \u00e0 Fribourg", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626065", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour que les hockeyeurs vaudois puissent poursuivre leur entra\u00eenement, une patinoire provisoire est en cours de montage.", "Lionel Gaillard a fait de cette ic\u00f4ne de l'art de vivre made in USA un lieu d'exposition.", "La recette a \u00e9t\u00e9 immortalis\u00e9e en 1968.", "Neuch\u00e2tel avait vu ses appels d'urgence externalis\u00e9s \u00e0 Lausanne en 2015."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Faux duplex Malley", "name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626065", "ece-8626048", "ece-8628345"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["STARTUP", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "V\u00c9LO \u00c9LECTRIQUE", "CANICULE", "NOYADE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CHAUFFAGE", "CLIMATISATION", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)"], "id": "asset-1606285", "durationSec": 1893, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "B\u00c2LE-VILLE (CANTON)", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "backgrounds": ["Enfants jouant dans l'eau d'une fontaine \u00e0 Carouge pendant la canicule de juin 2017."], "alternativeTitle": ["19h30", "Noyade s\u00e8che: le ph\u00e9nom\u00e8ne est tragique, mais rarissime", "A Lucerne, deux immeubles sont b\u00e2tis sur un socle de glace", "L'instant politique: le \"best of\" d'Alain Rebetez", "V\u00e9lo \u00e9lectrique: Zurich lance la pr\u00e9vention pour les seniors", "Espagne: l'incendie ravage un parc national class\u00e9 \u00e0 l'Unesco", "19h30", "Innovation: la Suisse au top gr\u00e2ce \u00e0 des parcs performants", "Aviation / Essor: entretien avec Andr\u00e9 Schneider, Directeur g\u00e9n\u00e9ral Gen\u00e8ve A\u00e9roport", "Harry Potter a 20 ans, toutes ses dents, et le succ\u00e8s perdure", "USA / D\u00e9cret migratoire: les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet depuis Washington", "Brexit: les mots rassurants de May aux travailleurs europ\u00e9ens", "Aviation: flotte et passagers multipli\u00e9s par deux d'ici 2035", "Le corps de Salvador Dali sera exhum\u00e9 pour un test de paternit\u00e9", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Pour qu'il y ait un risque, l'enfant doit avoir aval\u00e9 une grande quantit\u00e9 d'eau, on parle de presque noyade.", "Il permet de rafra\u00eechir pendant l'\u00e9t\u00e9 et offre du combustible pendant l'hiver.", "Ces bolides sont plus rapides et surtout plus lourds donc forc\u00e9ment moins maniables.", "Ce feu pourrait d\u00e9truire l\u2019une des biosph\u00e8res les plus riches d\u2019Europe.", "La recette de ce succ\u00e8s est un savant m\u00e9lange de ressources financi\u00e8res, entrepreneuriales et technologiques.", "Sa cr\u00e9atrice pourtant avait d'abord subi les rebuffades d'une dizaines d'\u00e9diteurs qui l'avaient jug\u00e9 impubliable.", "Elle tend la main aux citoyens europ\u00e9ens install\u00e9s au Royaume-Uni.", "Le monde de l'aviation est en plein boom et les pr\u00e9visions s'annoncent \u00e9clatantes.", "Maria Pilar Abel assure depuis plusieurs ann\u00e9es \u00eatre la fille de Salvador Dali."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626063", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "duplex Washington", "name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626063", "ece-8626040"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE", "ISLAM", "IMAM", "FEMME", "CAMPING"], "visualGeographicals": ["BERNE", "CAIRE, LE", "PRELES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1606284", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Municipales en Italie: les explications de Val\u00e9rie Dupont, \u00e0 Rome", "Protection des donn\u00e9es: la d\u00e9claration de Jean-Philippe Walter, pr\u00e9pos\u00e9 suppl\u00e9ant protection des donn\u00e9es", "Japon: le num\u00e9ro deux mondial de l'airbag met la clef sous le paillasson", "L'invit\u00e9 culturel: Gilles Paris pr\u00e9sente son nouveau livre \"Le vertige des falaises\"", "Le zapping francophone de TV5 Monde", "BE: le tunnel du L\u00f6tschberg arrive bient\u00f4t \u00e0 la limite de ses capacit\u00e9s", "JU / BE: une quarantaine de personnes vivent au camping toute l'ann\u00e9e", "12h45", "Egypte: des centaines des femmes ont \u00e9t\u00e9 officiellement nomm\u00e9es pr\u00e9dicatrices", "Protection des donn\u00e9es: les pr\u00e9cisions de Lo\u00efs Siggen Lopez depuis Berne", "Espagne: le pays se bat contre un violent incendie", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626081", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est la faillite la plus retentissante dans l'histoire du Japon d'apr\u00e8s-guerre.", "Il est l'auteur de \"Autobiographie d'une courgette\" qui a inspir\u00e9 le film suisse d'animation \"Ma vie de Courgette\".", "Il fait partie aujourd'hui des trajets les plus emprunt\u00e9s de Suisse.", "Pour certains, c\u2019est un r\u00eave qui se concr\u00e9tise, pour d\u2019autres c\u2019est l\u2019occasion de couler une retraite paisible.", "Pour l'Etat, l'un des objectifs de cette d\u00e9marche est de lutter contre la radicalisation.", "Il menace de ravager un parc naturel dans le Sud du pays."], "contributors": {"Chroniqueuse": [{"name": "BURGY, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Berne", "name": "SIGGEN LOPEZ, Lo\u00efs", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Rome", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626081", "ece-8628375"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1606286", "durationSec": 3056, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626103", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MATTHEY-DORET, Simon", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAUDIANO, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CLAUDE, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "VISCARDI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626103"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["VERGER", "VIGNE", "GEL", "VILLE", "TOURISME DE MASSE", "CROISI\u00c8RE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-1600095", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "La jungle des assurances voyage", "visualGeographicals": ["FULLY", "CHAMOSON", "CATALOGNE"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La jungle des assurances voyage\n- D\u00e9g\u00e2ts du gel\n- Rien ne va plus: les glaces\n- La jungle des assurances voyage\n- Notre invit\u00e9e: Val\u00e9rie Muster, FRC\n- Le boum des croisi\u00e8res", "Les croisi\u00e8res en M\u00e9diterran\u00e9e sont \u00e0 la mode. Comment les villes portuaires g\u00e8rent l'afflux des milliers de touristes qui d\u00e9barquent chaque jour?", "Comment survivre au gel? La question se pose en pleine canicule pour les vignerons et les producteurs fruitiers valaisans.", "Est-ce qu'on est mieux assur\u00e9 quand on est trop assur\u00e9? Notre enqu\u00eate dans la jungle des assusances voyage.", "La jungle des assurances voyage\n- D\u00e9g\u00e2ts du gel\n- Rien ne va plus: les glaces\n- La jungle des assurances voyage\n- Notre invit\u00e9e: Val\u00e9rie Muster, FRC\n- Le boum des croisi\u00e8res", "La jungle des assurances voyage\n- D\u00e9g\u00e2ts du gel\n- Rien ne va plus: les glaces\n- La jungle des assurances voyage\n- Notre invit\u00e9e: Val\u00e9rie Muster, FRC\n- Le boum des croisi\u00e8res", "La jungle des assurances voyage\n- D\u00e9g\u00e2ts du gel\n- Rien ne va plus: les glaces\n- La jungle des assurances voyage\n- Notre invit\u00e9e: Val\u00e9rie Muster, FRC\n- Le boum des croisi\u00e8res"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "D\u00e9g\u00e2ts du gel / La jungle des assurances voyage / Le boum des croisi\u00e8res", "Rien ne va plus: les glaces", "Le boum des croisi\u00e8res", "La jungle des assurances voyage", "D\u00e9g\u00e2ts du gel", "Notre invit\u00e9e: Val\u00e9rie Muster, FRC", "La jungle des assurances voyage", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "La jungle des assurances voyage", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "La jungle des assurances voyage", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "La jungle des assurances voyage"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626056", "isOnline": true, "contributors": {"Charg\u00e9 de production": [{"name": "BOUVROT CLAUDE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8626056", "ece-8628630", "ece-8628339", "ece-8628305"]}, {"program": "Interface", "source": "gico", "title": "R\u00e9serve Interface 18.03.2017 / Le futur de la consommation audiovisuelle, vision de G.Marchand", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1607341", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1608090", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2017-06-25T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9", "19h30 sign\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8628429", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8628429", "ece-8628408"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "LArt de photographier le sport", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1598297", "durationSec": 1514, "publicationDate": "2017-06-25T15:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couverte", "\u00ab Au nom du sport je vous arr\u00eate \u00bb L'art de la photographie dans le sport.\nA l'occasion de l'exposition \u00ab Who shot Sports \u00bb au mus\u00e9e olympique de Lausanne, la RTS va \u00e0 la rencontre de la photographie dans le sport avec deux photographes de Suisse romande, Eric Lafargue et Laurent Gilli\u00e9ron.", "D\u00e9couverte", "\u00ab Au nom du sport je vous arr\u00eate \u00bb L'art de la photographie dans le sport. A l'occasion de l'exposition \u00ab Who shot Sports \u00bb au mus\u00e9e olympique de Lausanne, la RTS va \u00e0 la rencontre de la photographie dans le sport avec deux photographes de Suisse romande, Eric Lafargue et Laurent Gilli\u00e9ron.", "\u00ab Au nom du sport je vous arr\u00eate \u00bb L'art de la photographie dans le sport.\nA l'occasion de l'exposition \u00ab Who shot Sports \u00bb au mus\u00e9e olympique de Lausanne, la RTS va \u00e0 la rencontre de la photographie dans le sport avec deux photographes de Suisse romande, Eric Lafargue et Laurent Gilli\u00e9ron."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport, D\u00e9couverte", "Au coeur du sport", "D\u00e9couverte", "Au coeur du sport, D\u00e9couverte"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8628436", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8835773", "ece-8628436"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sur mesure", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "id": "asset-1594239", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-06-25T07:55:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "La moralisation de la vie publique", "id": "sound-62E12D26-8675-47F4-9C45-4AA883DFBB63", "durationSec": 807, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn France, quatre ministres, pas moins, dont Fran\u00e7ois Bayrou, viennent de d\u00e9missionner parce qu'ils sont l'objet d'enqu\u00eates pr\u00e9alables, pas d'inculpation ou de mise en examen. N'a-t-on pas atteint une forme de d\u00e9lire moralisateur? L'exigence de transparence et le soup\u00e7on g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 auraient-ils atteint leurs limites?", "alternativeExcerpt": ["En France, quatre ministres, pas moins, dont Fran\u00e7ois Bayrou, viennent de d\u00e9missionner parce qu\u2019ils sont l\u2019objet d\u2019enqu\u00eates pr\u00e9alables, pas d\u2019inculpation ou de mise en examen. N\u2019a-t-on pas atteint une forme de d\u00e9lire moralisateur? L\u2019exigence de transparence et le soup\u00e7on g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 auraient-ils atteint leurs limites?"], "alternativeTitle": ["La moralisation de la vie publique / LBP_2017-06-25T11:03:45_la-moralisation-de-la-vie-publique", "Les beaux parleurs du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8730947.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8694024", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ", "name": "Vuilleumier, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8694021"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Thierry Basset : les pierres en ville", "id": "sound-06E28C17-04FD-4290-8B81-2ABAE9C15387", "durationSec": 299, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn ville de Fribourg, la Fontaine Saint-Georges est la preuve que l'on peut trouver des milliards de fossiles en centre-ville! La base de cette fontaine a \u00e9t\u00e9 construite avec des gr\u00e8s coquilliers de la Moli\u00e8re (molasse d'origine marine). Le bassin est, quant \u00e0 lui, construit avec du calcaire de l'\u00e8re secondaire, l'\u00e8re des dinosaures. Dans ce calcaire : on trouve des fossiles : ammonites, bivalves et.. dent de requin. Ces requins vivaient dans la derni\u00e8re mer qui a recouvert la Suisse,  il y a une vingtaine de millions d'ann\u00e9es. On les voit maintenant sur les escaliers de l'H\u00f4tel de Ville.", "alternativeExcerpt": ["En ville de Fribourg, la Fontaine Saint-Georges est la preuve que l\u2019on peut trouver des milliards de fossiles en centre-ville! La base de cette fontaine a \u00e9t\u00e9 construite avec des gr\u00e8s coquilliers de la Moli\u00e8re (molasse d\u2019origine marine). Le bassin est, quant \u00e0 lui, construit avec du calcaire de l\u2019\u00e8re secondaire, l\u2019\u00e8re des dinosaures. Dans ce calcaire : on trouve des fossiles : ammonites, bivalves et\u2026. dent de requin. Ces requins vivaient dans la derni\u00e8re mer qui a recouvert la Suisse,  il y a une vingtaine de millions d\u2019ann\u00e9es. On les voit maintenant sur les escaliers de l\u2019H\u00f4tel de Ville."], "alternativeTitle": ["Thierry Basset : les pierres en ville / MJA_2017-06-25T06:14:00_sujet-4", "Monsieur Jardinier du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726653.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8694011", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8694004"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Christophe Vuilleumier vu par Claude-Inga Barbey", "id": "sound-B04244EB-E32E-4C4F-8E34-5017CC23790D", "durationSec": 344, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLe portrait \"inofficiel\" et humoristique de Christophe Vuilleumier par Claude-Inga Barbey.", "alternativeExcerpt": ["Le portrait \"inofficiel\" et humoristique de Christophe Vuilleumier par Claude-Inga Barbey."], "alternativeTitle": ["Christophe Vuilleumier vu par Claude-Inga Barbey / LBP_2017-06-25T11:03:45_christophe-vuilleumier-vu-par-claude-ing", "Les beaux parleurs du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8730946.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8694024", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ", "name": "Vuilleumier, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8694023"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-B19A38B4-A31A-4931-ABC0-47D4737D2797", "durationSec": 3427, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 16:58:39-16:59:27 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 25.06.2017", "Paradiso du 25.06.2017", "Paradiso / RAP_2017-06-25T16:03:45_radio-paradiso", "Paradiso / RAP_2017-06-25T16:03:45_radio-paradiso"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693973", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693973", "ece-8693972"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Christophe Vuilleumier: un historien derri\u00e8re les barreaux", "id": "sound-5BD4E8A0-E33A-4543-8944-4A1CBA4A5E83", "durationSec": 5173, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 11:12:30-11:12:44 / * Pour cet ultime rendez-vous dominical avant la pause d'\u00e9t\u00e9, les \"beaux parleurs\" s'appellent, Gabriel Bender, Ivan Radja et Suzette Sandoz. Thomas Wiesel endosse le r\u00f4le de l'humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront avec esprit sur quelques sujets de l'actualit\u00e9 du moment. Juste avant les 12 coups de midi, l'\u00e9quipe accueille \u00e0 sa table l'historien genevois Christophe Vuilleumier pour son livre \"Champ-Dollon, les 40e rugissants, 1977-2017\" publi\u00e9 chez Slatkine. Avec Patrick Tondeux, dessinateur de presse et Victor Fatio, photographe et assistant social en fonction au sein de cette prison embl\u00e9matique, ils se sont unis pour r\u00e9aliser ce livre en deux tomes.", "alternativeTitle": ["Les beaux parleurs du 25.06.2017", "La chronique de Thomas Wiesel / LBP_2017-06-25T11:03:45_la-chronique-de-thomas-wiesel", "Les tenues vestimentaires estivales / LBP_2017-06-25T11:03:45_les-tenues-vestimentaires-estivales", "La moralisation de la vie publique / LBP_2017-06-25T11:03:45_la-moralisation-de-la-vie-publique", "Le \"coup de gueule\" des chroniqueurs / LBP_2017-06-25T11:03:45_sequence-4", "Christophe Vuilleumier vu par Claude-Inga Barbey / LBP_2017-06-25T11:03:45_christophe-vuilleumier-vu-par-claude-ing", "L'interview de Christophe Vuilleumier / LBP_2017-06-25T11:03:45_l-interview-de-christophe-vuilleumier", "Les beaux parleurs du 25.06.2017", "Christophe Vuilleumier: un historien derri\u00e8re les barreaux / LBP_2017-06-25T11:03:45_les-beaux-parleurs", "S\u00e9quence 9 / LBP_2017-06-25T11:03:45_sequence-9", "S\u00e9quence 7 / LBP_2017-06-25T11:03:45_sequence-7", "S\u00e9quence 10 / LBP_2017-06-25T11:03:45_sequence-10", "S\u00e9quence 8 / LBP_2017-06-25T11:03:45_sequence-8", "Christophe Vuilleumier: un historien derri\u00e8re les barreaux / LBP_2017-06-25T11:03:45_les-beaux-parleurs"], "alternativeExcerpt": ["Toujours au taquet des gros scoops de l'actualit\u00e9, Thomas Wiesel nous en rapporte un gros: il a fait chaud cette semaine!", "Comment s\u02b9habiller dans ces p\u00e9riodes de canicule? Devant ce dilemme effrayant, hommes et femmes ne sont pas \u00e9gaux. Les premiers sont soumis \u00e0 un code vestimentaire tr\u00e8s rigide, la cravate, le blazer, la chemise \u00e0 manches, les autres ont acc\u00e8s plus librement \u00e0 des tenues l\u00e9g\u00e8res, plus d\u00e9nud\u00e9es. Qui osera se lever contre cette scandaleuse discrimination?", "En France, quatre ministres, pas moins, dont Fran\u00e7ois Bayrou, viennent de d\u00e9missionner parce qu\u2019ils sont l\u2019objet d\u2019enqu\u00eates pr\u00e9alables, pas d\u2019inculpation ou de mise en examen. N\u2019a-t-on pas atteint une forme de d\u00e9lire moralisateur? L\u2019exigence de transparence et le soup\u00e7on g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 auraient-ils atteint leurs limites?", "Cette semaine, Gabriel Bender nous parle du \"crime\" des v\u00e9g\u00e9tariens, Ivan Radja de drague et de connectique tandis que Suzette Sandoz \u00e9voque ses aventures avec les CFF.", "Le portrait \"inofficiel\" et humoristique de Christophe Vuilleumier par Claude-Inga Barbey.", "Historien suisse Ind\u00e9pendant n\u00e9 en 1970, Christophe Vuilleumier publie ses travaux en Suisse et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. On lui doit plusieurs contributions sur l\u2019histoire helv\u00e9tique du XVIIe si\u00e8cle et du XXe si\u00e8cle, dont certaines sont devenues des r\u00e9f\u00e9rences. Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Histoire de la Suisse romande, il a publi\u00e9 l\u2019an dernier chez Infolio \"Quel est le salaud qui m\u2019a pouss\u00e9\". Ce livre est une galerie de portraits ouverte aux Suisses de tous temps et de tous styles. Une place y est faite aux figures embl\u00e9matiques de l\u2019Histoire, hommes d\u2019\u00e9tat, g\u00e9n\u00e9raux et personnalit\u00e9s au destin national et international.", "Pour cet ultime rendez-vous dominical avant la pause d\u02b9\u00e9t\u00e9, les \"beaux parleurs\" s\u02b9appellent, Gabriel Bender, Ivan Radja et Suzette Sandoz. Thomas Wiesel endosse le r\u00f4le de l\u02b9humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront avec esprit sur quelques sujets de l\u02b9actualit\u00e9 du moment. Juste avant les 12 coups de midi, l'\u00e9quipe accueille \u00e0 sa table l\u02b9historien genevois Christophe Vuilleumier pour son livre \"Champ-Dollon, les 40e rugissants, 1977-2017\" publi\u00e9 chez Slatkine. Avec Patrick Tondeux, dessinateur de presse et Victor Fatio, photographe et assistant social en fonction au sein de cette prison embl\u00e9matique, ils se sont unis pour r\u00e9aliser ce livre en deux tomes.", "Pour cet ultime rendez-vous dominical avant la pause d\u02b9\u00e9t\u00e9, les \"beaux parleurs\" s\u02b9appellent, Gabriel Bender, Ivan Radja et Suzette Sandoz. Thomas Wiesel endosse le r\u00f4le de l\u02b9humoriste de service mais pas que et, avec Michel Zendali, ils se disputeront avec esprit sur quelques sujets de l\u02b9actualit\u00e9 du moment. Juste avant les 12 coups de midi, l'\u00e9quipe accueille \u00e0 sa table l\u02b9historien genevois Christophe Vuilleumier pour son livre \"Champ-Dollon, les 40e rugissants, 1977-2017\" publi\u00e9 chez Slatkine. Avec Patrick Tondeux, dessinateur de presse et Victor Fatio, photographe et assistant social en fonction au sein de cette prison embl\u00e9matique, ils se sont unis pour r\u00e9aliser ce livre en deux tomes."], "imageURL": "//www.rts.ch/8730950.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8694024", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ", "name": "Vuilleumier, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8694024", "ece-8694019"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Beaux parleurs", "source": "siranau", "title": "Les tenues vestimentaires estivales", "id": "sound-D646C434-2DCA-406D-8BEC-4547BF6409DF", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nComment s'habiller dans ces p\u00e9riodes de canicule? Devant ce dilemme effrayant, hommes et femmes ne sont pas \u00e9gaux. Les premiers sont soumis \u00e0 un code vestimentaire tr\u00e8s rigide, la cravate, le blazer, la chemise \u00e0 manches, les autres ont acc\u00e8s plus librement \u00e0 des tenues l\u00e9g\u00e8res, plus d\u00e9nud\u00e9es. Qui osera se lever contre cette scandaleuse discrimination?", "alternativeExcerpt": ["Comment s\u02b9habiller dans ces p\u00e9riodes de canicule? Devant ce dilemme effrayant, hommes et femmes ne sont pas \u00e9gaux. Les premiers sont soumis \u00e0 un code vestimentaire tr\u00e8s rigide, la cravate, le blazer, la chemise \u00e0 manches, les autres ont acc\u00e8s plus librement \u00e0 des tenues l\u00e9g\u00e8res, plus d\u00e9nud\u00e9es. Qui osera se lever contre cette scandaleuse discrimination?"], "alternativeTitle": ["Les tenues vestimentaires estivales / LBP_2017-06-25T11:03:45_les-tenues-vestimentaires-estivales", "Les beaux parleurs du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8730948.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8694024", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ", "name": "Vuilleumier, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8694017"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tennis: Federer remporte le tournoi de Halle", "id": "sound-E83F2873-20AE-4A11-9748-34A7CA55E2DC", "durationSec": 331, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jean-Marc Rossier, journaliste, commentateur sportif RTS\r\nRoger Federer a d\u00e9croch\u00e9 ce dimanche son neuvi\u00e8me titre sur le gazon de Halle, le quatri\u00e8me de l'ann\u00e9e. Le no 5 mondial s'est ais\u00e9ment impos\u00e9 6-1 6-3 en 53 minutes face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev.\r\n\r\n* * Tennis: Federer remporte le tournoi de Halle 18h Tennis : Federer remporte le tournoi de Halle\r\nEn tennis, Roger Federer a d\u00e9croch\u00e9 aujourd'hui son neuvi\u00e8me titre sur le gazon de Halle, le quatri\u00e8me de l'ann\u00e9e...\r\nLe no 5 mondial s'est ais\u00e9ment impos\u00e9 6-1 6-3 en 53' face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev...\r\nJean-Marc Rossier, vous avez comment\u00e9 cette finale... Est-ce qu'on peut dire que ce titre fait oublier son \u00e9limination au premier tour \u00e0 Stuttgart ?\r\n  5'05''\r\nMerci Jean-Marc Rossier.", "alternativeExcerpt": ["Roger Federer a d\u00e9croch\u00e9 ce dimanche son neuvi\u00e8me titre sur le gazon de Halle, le quatri\u00e8me de l'ann\u00e9e. Le no 5 mondial s'est ais\u00e9ment impos\u00e9 6-1 6-3 en 53 minutes face \u00e0 l'Allemand Alexander Zverev."], "alternativeTitle": ["Tennis: Federer remporte le tournoi de Halle / FOR_2017-06-25T18:10:00_developpement-6", "Forum du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8731054.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8711927", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8711920"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Messe", "source": "siranau", "title": "Messe transmise en direct de la Basilique Notre-Dame de Lausanne", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-8355A2DE-23ED-49E8-97DF-3C664B463E38", "durationSec": 3413, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Jean-Robert Allaz. Choeur de la Basilique. Directeur: Pascal Pilloud. Organiste: Pascal Pilloud.", "alternativeTitle": ["Messe du 25.06.2017", "Messe du 25.06.2017", "MESSE transmise en direct de la Basilique Notre-Dame de Lausanne, VD / MES_2017-06-25T09:06:00_messe", "MESSE transmise en direct de la Basilique Notre-Dame de Lausanne, VD / MES_2017-06-25T09:06:00_messe"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423794.image", "alternativeExcerpt": ["Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Jean-Robert Allaz\nChoeur de la Basilique\nDirecteur: Pascal Pilloud\nOrganiste: Pascal Pilloud\nPr\u00e9sentation: Fabien H\u00fcnenberger", "Pr\u00e9sidence et pr\u00e9dication: Abb\u00e9 Jean-Robert Allaz\nChoeur de la Basilique\nDirecteur: Pascal Pilloud\nOrganiste: Pascal Pilloud\nPr\u00e9sentation: Fabien H\u00fcnenberger"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693624", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roth, Gr\u00e9gory", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Allaz, Jean-Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693624", "ece-8693623"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Klea Faniko: parit\u00e9, un \u00e9ternel combat?", "id": "sound-15F6CE27-63C9-4F9A-9DB8-0BDB675AD2C7", "durationSec": 897, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise se f\u00e9minise, merci la vague Macron. Est-ce un effet marketing? Les st\u00e9r\u00e9otypes vont-ils se renforcer ou les verrous psychologiques ont-ils saut\u00e9? Interview de Klea Faniko, Docteur en psychologie sociale au Service de l'\u00e9galit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * L'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise se f\u00e9minise, merci la vague Macron. Est-ce un effet marketing? Les st\u00e9r\u00e9otypes vont-ils se renforcer ou les verrous psychologiques ont-ils saut\u00e9? Interview de Klea Faniko, Docteur en psychologie sociale au Service de l'\u00e9galit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Klea Faniko, docteure en psychologie sociale, au Service \u00e9galit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, analyse les ressorts psychologiques de l\u2019\u00e9ternel combat des femmes et du pouvoir.", "L\u2019Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise se f\u00e9minise, merci la vague Macron. Est-ce un effet marketing? Les st\u00e9r\u00e9otypes vont-ils se renforcer ou les verrous psychologiques ont-ils saut\u00e9? Interview de Klea Faniko, Docteur en psychologie sociale au Service de l\u2019\u00e9galit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "L\u2019Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise se f\u00e9minise, merci la vague Macron. Est-ce un effet marketing? Les st\u00e9r\u00e9otypes vont-ils se renforcer ou les verrous psychologiques ont-ils saut\u00e9? Interview de Klea Faniko, Docteur en psychologie sociale au Service de l\u2019\u00e9galit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["L\u2019analyse psychologique de Klea Faniko sur la question des femmes au pouvoir", "L\u2019analyse psychologique de Klea Faniko sur la question des femmes au pouvoir / 12H30_2017-06-25T12:40:00_haute-definition", "L\u2019analyse psychologique de Klea Faniko sur la question des femmes au pouvoir / 12H30_2017-06-25T12:40:00_haute-definition"], "imageURL": "//www.rts.ch/8730745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8711945", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8711945", "ece-8711934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Monumental", "source": "siranau", "title": "Lousonna", "id": "sound-7C4FAC07-7AEE-438C-BCE1-4E9373462AFC", "durationSec": 3361, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 13:16:30-13:16:47 / Infotrafic: 13:23:05-13:23:23 / * Lousonna est un des noms latin de Lausanne. Lousonna \u00e9tait un vicus gallo-romain, un vicus \u00e9tant une petite agglom\u00e9ration.\r\nCe site a fait l'objet de plusieurs campagnes de fouilles d'envergure.\r\nHistoire des lieux avec Laurent Flutsch, directeur du mus\u00e9e gallo-romain de Lausanne-Vidy.", "alternativeTitle": ["Monumental du 25.06.2017", "Monumental du 25.06.2017", "Lousonna / MON_2017-06-25T13:03:45_monumental", "Lousonna / MON_2017-06-25T13:03:45_monumental"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197842.image", "alternativeExcerpt": ["Lousonna est un des noms latin de Lausanne. Lousonna \u00e9tait un vicus gallo-romain, un vicus \u00e9tant une petite agglom\u00e9ration.\nCe site a fait l\u02b9objet de plusieurs campagnes de fouilles d\u02b9envergure.\nHistoire des lieux avec Laurent Flutsch, directeur du mus\u00e9e gallo-romain de Lausanne-Vidy.", "Lousonna est un des noms latin de Lausanne. Lousonna \u00e9tait un vicus gallo-romain, un vicus \u00e9tant une petite agglom\u00e9ration.\nCe site a fait l\u02b9objet de plusieurs campagnes de fouilles d\u02b9envergure.\nHistoire des lieux avec Laurent Flutsch, directeur du mus\u00e9e gallo-romain de Lausanne-Vidy."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693935", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8693935", "ece-8693934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le socialiste jurassien Pierre-Alain Fridez propose un concept s\u00e9curitaire suisse plus moderne", "id": "sound-471039F7-5E5E-49B6-86E1-23FA1E451A83", "durationSec": 554, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pierre-Alain Fridez, conseiller national (PS/JU) et membre du Conseil de l'Europe, analyse la politique de s\u00e9curit\u00e9 en Suisse dans son essai \"Pour un concept de d\u00e9fense progressiste et pragmatique\". Le point de d\u00e9part est qu'une \"guerre conventionnelle est quasiment inimaginable\" en Europe. Son interview.\r\n\r\n* * Le socialiste jurassien Pierre-Alain Fridez propose un concept s\u00e9curitaire suisse plus moderne 18h Le PS suisse doit-il renoncer \u00e0 la suppression de l'arm\u00e9e ?\r\n\"Pour un concept de d\u00e9fense progressiste et pragmatique\"... voil\u00e0 le titre de l'analyse de la politique de s\u00e9curit\u00e9 en Suisse que signe Pierre-Alain Fridez...\r\nLe socialiste jurassien, conseiller national et membre du conseil de l'Europe, veut d\u00e9passer le d\u00e9bat pour ou contre l'arm\u00e9e afin de doter la Suisse d'un concept s\u00e9curitaire plus moderne...\r\nThibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Berne, vous avez lu pour nous cet essai d'une quarantaine de pages... dont le point de d\u00e9part est qu'une \"guerre conventionnelle est quasiment inimaginable\" en Europe... \r\nEt oui: fort de ses diff\u00e9rents voyages parlementaires notamment en Europe de l'Est, Pierre-Alain Fridez \u00e0 la conclusion qu'il n'y a gu\u00e8re de risques de voir un conflit arm\u00e9 entre deux pays embraser nos voisins. La Suisse, qui plus est, se situe au coeur d'une Europe en paix... et peut-\u00eatre consid\u00e9r\u00e9e, je cite, \"comme un passager clandestin de l'OTAN\" ... D\u00e8s lors, \u00e9crit-il, il faut adapter notre arm\u00e9e qui doit justement renouveler ces prochains temps une bonne part de ses \u00e9quipements \u00e0 cette nouvelle r\u00e9alit\u00e9. Il faut donc, selon Pierre-Flain Fridez r\u00e9duire le budget militaire, le nombre de soldats et renoncer \u00e0 des \u00e9quipements lourds, en bref dire adieu \u00e0 l'arm\u00e9e de grand-papa... lourde et inadapt\u00e9e aux menaces modernes...\r\n- Pour autant, pas question de se passer d'arm\u00e9e... \r\nExact! C'est la dimension \"pragmatique\" de la r\u00e9flexion de Pierre-Alain Fridez. Le socialiste milite pour une force a\u00e9rienne de 20 \u00e0 30 avions de combat, une d\u00e9fense sol / air, des forces sp\u00e9ciales, mais aussi du renseignement militaire et des forces de cyberd\u00e9fense. Et si le jurassien veut r\u00e9duire le budget militaire d'un cinqui\u00e8me, c'est pour allouer ces montants \u00e0 la police et aux garde-fronti\u00e8res ainsi qu'aux missions de promotion de la paix. \r\n- Cette r\u00e9flexion s'inscrit dans une tendance politique, \u00e0 gauche, encore minoritaire... \r\nEn tout cas la base du parti socialiste, elle, ne veut pas de ce pragmatisme-l\u00e0. Elle avait d\u00e9cid\u00e9 lors d'un congr\u00e8s en 2010 \u00e0 Lausanne d'inscrire dans le programme du PS tout bonnement la suppression de l'arm\u00e9e... Une ligne de programme qui est depuis reproch\u00e9e aux socialistes dans chaque d\u00e9bat sur l'arm\u00e9e... \r\ncitation sur le tabou, etc.\r\nMerci Thibault Schaller.", "alternativeExcerpt": ["Pierre-Alain Fridez, conseiller national (PS/JU) et membre du Conseil de l\u2019Europe, analyse la politique de s\u00e9curit\u00e9 en Suisse dans son essai \"Pour un concept de d\u00e9fense progressiste et pragmatique\". Le point de d\u00e9part est qu'une \"guerre conventionnelle est quasiment inimaginable\" en Europe. Son interview."], "alternativeTitle": ["Le socialiste jurassien Pierre-Alain Fridez propose un concept s\u00e9curitaire suisse plus moderne / FOR_2017-06-25T18:00:00_developpement-1", "Forum du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8548270.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8711927", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8711913"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gillian Anderson, actrice, \u00e0 propos du film \"Viceroy's House\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7971E31-6214-44E9-986B-3F70420A8B7B", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Drame historique par la r\u00e9alisatrice de \"Joue-la comme Beckham\". On assiste ici \u00e0 un pan de l'histoire indienne. Le Royaume-Uni a longtemps dirig\u00e9 les Indes. Or en mars 1947, on assiste \u00e0 la scission du pays et \u00e0 la cr\u00e9ation du Pakistan qui se fera dans la douleur. L'int\u00e9r\u00eat du film est de raconter cette histoire du point de vue des nantis comme de celui des pauvres qui doivent supporter ce changement de statut et une d\u00e9portation vers le Pakistan pour certains. \u00c0 \u00e9couter, l'interview de Gillian Anderson l'h\u00e9ro\u00efne du film enregistr\u00e9e par Cathy Trograncic au festival de Berlin en f\u00e9vrier dernier.", "alternativeExcerpt": ["Drame historique par la r\u00e9alisatrice de \"Joue-la comme Beckham\". On assiste ici \u00e0 un pan de l'histoire indienne. Le Royaume-Uni a longtemps dirig\u00e9 les Indes. Or en mars 1947, on assiste \u00e0 la scission du pays et \u00e0 la cr\u00e9ation du Pakistan qui se fera dans la douleur. L'int\u00e9r\u00eat du film est de raconter cette histoire du point de vue des nantis comme de celui des pauvres qui doivent supporter ce changement de statut et une d\u00e9portation vers le Pakistan pour certains. \u00c0 \u00e9couter, l'interview de Gillian Anderson l'h\u00e9ro\u00efne du film enregistr\u00e9e par Cathy Trograncic au festival de Berlin en f\u00e9vrier dernier."], "alternativeTitle": ["Viceroy's House / BRA_2017-06-25T11:15:00_viceroy-s-house", "Brazil du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726781.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Actrice", "name": "Anderson, Gillian", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trograncic, Cathy", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693686"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Kurt Hostettmann: les plantes photo-sensibilisantes", "id": "sound-B378F6FA-C520-48A1-94DA-3FFA0AECF8A4", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nIl existe des substances chimiques, appel\u00e9es des  furanocoumarines (ou furocoumarines) qui provoquent la photosensibilisation. Sous l'effet de la lumi\u00e8re elles se fixent sur l'ADN de la peau. Cela se manifeste par des rougeurs et d\u00e9mangeaisons qui font mal. Si l'exposition est longue cela peut se d\u00e9velopper en cloques. La peau pour se d\u00e9fendre synth\u00e9tise plus de m\u00e9lanine. Cela donne des taches qui risquent de durer pendant des semaines ou des mois. Il est conseill\u00e9 de bien se laver les mains au savon. Les furanocoumarines restent sur la peau. Il ne faut donc pas toucher ces plantes de jour ! La grosse famille des Ast\u00e9rac\u00e9es est particuli\u00e8rement concern\u00e9e par ce probl\u00e8me de photosensibilisation. Les feuilles de figuier sont tr\u00e8s \u00e0 la mode dans la cuisine d'aujourd'hui ! Mais attention, quand on casse ces feuilles il y a un latex qui sort et qui contient des furanocoumarines. Cuit: aucun danger !", "alternativeExcerpt": ["Il existe des substances chimiques, appel\u00e9es des  furanocoumarines (ou furocoumarines) qui provoquent la photosensibilisation. Sous l\u2019effet de la lumi\u00e8re elles se fixent sur l\u2019ADN de la peau. Cela se manifeste par des rougeurs et d\u00e9mangeaisons qui font mal. Si l\u2019exposition est longue cela peut se d\u00e9velopper en cloques. La peau pour se d\u00e9fendre synth\u00e9tise plus de m\u00e9lanine. Cela donne des taches qui risquent de durer pendant des semaines ou des mois. Il est conseill\u00e9 de bien se laver les mains au savon. Les furanocoumarines restent sur la peau. Il ne faut donc pas toucher ces plantes de jour ! La grosse famille des Ast\u00e9rac\u00e9es est particuli\u00e8rement concern\u00e9e par ce probl\u00e8me de photosensibilisation. Les feuilles de figuier sont tr\u00e8s \u00e0 la mode dans la cuisine d\u2019aujourd\u2019hui ! Mais attention, quand on casse ces feuilles il y a un latex qui sort et qui contient des furanocoumarines. Cuit: aucun danger !"], "alternativeTitle": ["Kurt Hostettmann: les plantes photo-sensibilisantes / MJA_2017-06-25T06:04:00_sujet-1", "Monsieur Jardinier du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726617.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8694011", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8694010"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du dimanche", "source": "siranau", "title": "Monsieur Jardinier - 1", "id": "sound-46D06E04-81DC-4924-BC3B-A76ECB4E32AE", "durationSec": 3024, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 07:58:33-07:58:59 / Infotrafic: 08:26:11-08:26:33 / Infotrafic: 08:59:14-08:59:31 / * \r\nP1 Kurt Hostettmann: les plantes photo-sensibilisantes\r\nIl existe des substances chimiques, appel\u00e9es des  furanocoumarines (ou furocoumarines) qui provoquent la photosensibilisation. Sous l'effet de la lumi\u00e8re elles se fixent sur l'ADN de la peau. Cela se manifeste par des rougeurs et d\u00e9mangeaisons qui font mal. Si l'exposition est longue cela peut se d\u00e9velopper en cloques. La peau pour se d\u00e9fendre synth\u00e9tise plus de m\u00e9lanine. Cela donne des taches qui risquent de durer pendant des semaines ou des mois. Il est conseill\u00e9 de bien se laver les mains au savon. Les furanocoumarines restent sur la peau. Il ne faut donc pas toucher ces plantes de jour ! La grosse famille des Ast\u00e9rac\u00e9es est particuli\u00e8rement concern\u00e9e par ce probl\u00e8me de photosensibilisation. Les feuilles de figuier sont tr\u00e8s \u00e0 la mode dans la cuisine d'aujourd'hui ! Mais attention, quand on casse ces feuilles il y a un latex qui sort et qui contient des furanocoumarines. Cuit: aucun danger !\r\nP3 La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le Quiz nature\r\nVous n'entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.\r\nP2 Reportage d\u00e9couverte: les Tourbi\u00e8res des Ponts-de-Martel\r\nMonsieur Edward Mitchell est directeur scientifique de l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Il dirige le labo de biodiversit\u00e9 du sol. Il nous emm\u00e8ne aujourd'hui sur un terrain magnifique que sont les tourbi\u00e8res.\u00a0Il nous explique, au micro d'Isabelle Gendre, comment ce pr\u00e9cieux substrat \u00e9tait extrait du sol.\r\nP4 Thierry Basset : les pierres en ville\r\nEn ville de Fribourg, la Fontaine Saint-Georges est la preuve que l'on peut trouver des milliards de fossiles en centre-ville! La base de cette fontaine a \u00e9t\u00e9 construite avec des gr\u00e8s coquilliers de la Moli\u00e8re (molasse d'origine marine). Le bassin est, quant \u00e0 lui, construit avec du calcaire de l'\u00e8re secondaire, l'\u00e8re des dinosaures. Dans ce calcaire : on trouve des fossiles : ammonites, bivalves et.. dent de requin. Ces requins vivaient dans la derni\u00e8re mer qui a recouvert la Suisse,  il y a une vingtaine de millions d'ann\u00e9es. On les voit maintenant sur les escaliers de l'H\u00f4tel de Ville.", "alternativeTitle": ["Monsieur Jardinier du 25.06.2017", "Comment prot\u00e9ger ses plantons de la chaleur", "Monsieur Jardinier du 25.06.2017", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-06-25T06:03:45_monsieur-jardinier", "La chronique de Fran\u00e7ois Turrian: le Quiz nature / MJA_2017-06-25T06:09:00_sujet-3", "Sujet 5 / MJA_2017-06-25T06:23:45_sujet-5", "Sujet 6 / MJA_2017-06-25T06:33:45_sujet-6", "Sujet 7 / MJA_2017-06-25T06:43:45_sujet-7", "Sujet 9 / MJA_2017-06-25T07:03:45_sujet-9", "Sujet 8 / MJA_2017-06-25T06:53:45_sujet-8", "Sujet 10 / MJA_2017-06-25T07:13:45_sujet-10", "Kurt Hostettmann: les plantes photo-sensibilisantes / MJA_2017-06-25T06:04:00_sujet-1", "Reportage d\u00e9couverte: les Tourbi\u00e8res des Ponts-de-Martel / MJA_2017-06-25T06:08:45_sujet-2", "Thierry Basset : les pierres en ville / MJA_2017-06-25T06:14:00_sujet-4", "Monsieur Jardinier / MJA_2017-06-25T06:03:45_monsieur-jardinier"], "alternativeExcerpt": ["Prot\u00e9ger vos plantons des coups de soleil (au potager ou sur le balcon). Quand il fait trop chaud, le planton \"ferme\" les stomates de ses feuilles et se met en mode \"sieste\".\nDu coup, les l\u00e9gumes ne poussent plus. Pensez-y! Vos aubergines et autres tomates vous remercieront.\nReportage pratique propos\u00e9 par Xavier Bloch.", "Vous n\u2019entendrez pas toujours un chant. Parfois une simple question vous mettra sur la piste de la bonne r\u00e9ponse. On \u00e9tend le domaine des sujets \u00e0 la nature en g\u00e9n\u00e9ral. Chaque semaine, trois laur\u00e9ats seront tir\u00e9s au sort et pourront gagner une brochure BirdLife, une entr\u00e9e au centre-nature de La Sauge ou un autre prix.", "Il existe des substances chimiques, appel\u00e9es des  furanocoumarines (ou furocoumarines) qui provoquent la photosensibilisation. Sous l\u2019effet de la lumi\u00e8re elles se fixent sur l\u2019ADN de la peau. Cela se manifeste par des rougeurs et d\u00e9mangeaisons qui font mal. Si l\u2019exposition est longue cela peut se d\u00e9velopper en cloques. La peau pour se d\u00e9fendre synth\u00e9tise plus de m\u00e9lanine. Cela donne des taches qui risquent de durer pendant des semaines ou des mois. Il est conseill\u00e9 de bien se laver les mains au savon. Les furanocoumarines restent sur la peau. Il ne faut donc pas toucher ces plantes de jour ! La grosse famille des Ast\u00e9rac\u00e9es est particuli\u00e8rement concern\u00e9e par ce probl\u00e8me de photosensibilisation. Les feuilles de figuier sont tr\u00e8s \u00e0 la mode dans la cuisine d\u2019aujourd\u2019hui ! Mais attention, quand on casse ces feuilles il y a un latex qui sort et qui contient des furanocoumarines. Cuit: aucun danger !", "Monsieur Edward Mitchell est directeur scientifique de l\u2019universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Il dirige le labo de biodiversit\u00e9 du sol. Il nous emm\u00e8ne aujourd\u2019hui sur un terrain magnifique que sont les tourbi\u00e8res.\u00a0Il nous explique, au micro d\u2019Isabelle Gendre, comment ce pr\u00e9cieux substrat \u00e9tait extrait du sol.", "En ville de Fribourg, la Fontaine Saint-Georges est la preuve que l\u2019on peut trouver des milliards de fossiles en centre-ville! La base de cette fontaine a \u00e9t\u00e9 construite avec des gr\u00e8s coquilliers de la Moli\u00e8re (molasse d\u2019origine marine). Le bassin est, quant \u00e0 lui, construit avec du calcaire de l\u2019\u00e8re secondaire, l\u2019\u00e8re des dinosaures. Dans ce calcaire : on trouve des fossiles : ammonites, bivalves et\u2026. dent de requin. Ces requins vivaient dans la derni\u00e8re mer qui a recouvert la Suisse,  il y a une vingtaine de millions d\u2019ann\u00e9es. On les voit maintenant sur les escaliers de l\u2019H\u00f4tel de Ville."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8694011", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6803221.image", "variantIds": ["ece-8694011", "ece-8694003"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Julia Ducournau, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Grave\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BBEFD23-2855-4E68-BEC0-A5CE25A2A70C", "durationSec": 1210, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9g\u00e9tarisme", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "excerpt": "La sensation cannoise 2016 arrive enfin en Suisse. Dans ce film de Julia Ducournau, une v\u00e9g\u00e9tarienne devient cannibale \u00e0 la suite d'un bizutage en fac v\u00e9t\u00e9rinaire. In\u00e9dit en Suisse, vous aurez deux possibilit\u00e9s de voir Grave sur grand \u00e9cran \u00e0 Neuch\u00e2tel. Croquez avec d\u00e9lice dans l'interview de Julia Ducournau men\u00e9e par Fifi au festival de Cannes 2016.", "alternativeExcerpt": ["La sensation cannoise 2016 arrive enfin en Suisse. Dans ce film de Julia Ducournau, une v\u00e9g\u00e9tarienne devient cannibale \u00e0 la suite d'un bizutage en fac v\u00e9t\u00e9rinaire. In\u00e9dit en Suisse, vous aurez deux possibilit\u00e9s de voir Grave sur grand \u00e9cran \u00e0 Neuch\u00e2tel. Croquez avec d\u00e9lice dans l'interview de Julia Ducournau men\u00e9e par Fifi au festival de Cannes 2016."], "alternativeTitle": ["Grave / BRA_2017-06-25T11:12:00_grave", "Brazil du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cin\u00e9aste", "name": "Ducournau, Julia", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693689"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte en direct du temple de Martigny (3/4)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-714E8E98-F218-4316-8284-19ED4533BCE1", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "excerpt": "Culte en direct de l'Eglise de Martigny, avec Pierre Boismorand, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Sarah et Fabrice Roth pour la liturgie. Avec la participation musicale du Choeur \"Empreinte\" de Sierre, sous la direction de Mich\u00e8le-Andr\u00e9e Epiney. Lectures bibliques: Gen\u00e8se, chapitre 4, versets 1 \u00e0 16. Matthieu, chapitre 27 , versets 15 \u00e0 26. La responsabilit\u00e9: sommes-nous des chr\u00e9tiens \"je-m'en-foutistes\" ou engag\u00e9s? Entre indiff\u00e9rence et engagement, neutralit\u00e9 et protestation, all\u00e9geance et r\u00e9sistance, libert\u00e9 de conscience et insoumission, o\u00f9 se situe la responsabilit\u00e9 chr\u00e9tienne?", "alternativeTitle": ["Culte du 25.06.2017", "Culte en direct du temple de Martigny 3/4 / CUL_2017-06-25T10:03:00_culte", "Culte du 25.06.2017", "Culte en direct du temple de Martigny 3/4 / CUL_2017-06-25T10:03:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct de l'Eglise de Martigny, avec Pierre Boismorand, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Sarah et Fabrice Roth pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale du Ch\u0153ur \"Empreinte\" de Sierre, sous la direction de Mich\u00e8le-Andr\u00e9e Epiney.\n\nPr\u00e9sentation: Myriam Bettens\n\nLectures bibliques: \nGen\u00e8se, chapitre 4, versets 1 \u00e0 16\nMatthieu, chapitre 27 , versets 15 \u00e0 26\n\nLa responsabilit\u00e9: sommes-nous des chr\u00e9tiens \"je-m\u02b9en-foutistes\" ou engag\u00e9s?\n\nEntre indiff\u00e9rence et engagement, neutralit\u00e9 et protestation, all\u00e9geance et r\u00e9sistance, libert\u00e9 de conscience et insoumission, o\u00f9 se situe la responsabilit\u00e9 chr\u00e9tienne?", "Culte en direct de l'Eglise de Martigny, avec Pierre Boismorand, pasteur, pour la pr\u00e9dication, Sarah et Fabrice Roth pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale du Ch\u0153ur \"Empreinte\" de Sierre, sous la direction de Mich\u00e8le-Andr\u00e9e Epiney.\n\nPr\u00e9sentation: Myriam Bettens\n\nLectures bibliques: \nGen\u00e8se, chapitre 4, versets 1 \u00e0 16\nMatthieu, chapitre 27 , versets 15 \u00e0 26\n\nLa responsabilit\u00e9: sommes-nous des chr\u00e9tiens \"je-m\u02b9en-foutistes\" ou engag\u00e9s?\n\nEntre indiff\u00e9rence et engagement, neutralit\u00e9 et protestation, all\u00e9geance et r\u00e9sistance, libert\u00e9 de conscience et insoumission, o\u00f9 se situe la responsabilit\u00e9 chr\u00e9tienne?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726669.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693636", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Boismorand, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bettens, Myriam", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693636", "ece-8693635"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Emission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut", "id": "sound-A051E294-0DC3-4CDD-AD2C-1E690FCAA9D9", "durationSec": 3244, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 25.06.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-06-25T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut du 25.06.2017", "L'\u00e9mission dans laquelle on peut dire ce qu'on veut / SKON_2017-06-25T08:00:00_l-emission-dans-laquelle-on-peut-dire-ce"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693658", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8279252.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693658", "ece-8693657"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'adoption du programme du Parti social-d\u00e9mocrate allemand lance la campagne \u00e9lectorale", "id": "sound-9139AC51-1FA6-4FD9-9A1A-1F05FAB2058D", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Parti social-d\u00e9mocrate allemand doit adopter ce dimanche son programme de campagne, \u00e0 trois mois des \u00e9lections. Les sondages lui pr\u00e9disent une nette d\u00e9faite face \u00e0 la CDU d'Angela Merkel, c'est donc un congr\u00e8s de la derni\u00e8re chance.\r\n\r\n* * Le Parti social-d\u00e9mocrate allemand doit adopter ce dimanche son programme de campagne, \u00e0 trois mois des \u00e9lections. Les sondages lui pr\u00e9disent une nette d\u00e9faite face \u00e0 la CDU d'Angela Merkel, c'est donc un congr\u00e8s de la derni\u00e8re chance.", "alternativeExcerpt": ["Le Parti social-d\u00e9mocrate allemand doit adopter ce dimanche son programme de campagne, \u00e0 trois mois des \u00e9lections. Les sondages lui pr\u00e9disent une nette d\u00e9faite face \u00e0 la CDU d'Angela Merkel, c\u2019est donc un congr\u00e8s de la derni\u00e8re chance."], "alternativeTitle": ["L\u2019adoption du programme du Parti social-d\u00e9mocrate allemand lance la campagne \u00e9lectorale / 12H30_2017-06-25T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8603903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8711944", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8711935"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anais Emery, directrice du NIFFF, \u00e0 propos du festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-432B0D22-EDBB-46A2-BB90-1FA507337330", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2608, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Du 30 juin au 8 juillet, d\u00e9couvrez la cr\u00e8me du cin\u00e9ma fantastique mondial et helv\u00e9tique. Longs, courts, en compet ou non, le NIFFF, c'est 10 jours de projections en salle et en open air, de colloques et de rencontres. Cette ann\u00e9e encore, le festival se pr\u00e9sente comme LE rendez-vous incontournable. Anais Emery, la directrice du festival pointera en diagonale les \u00e9v\u00e9nements majeurs de cette 17e \u00e9dition.", "alternativeExcerpt": ["Du 30 juin au 8 juillet, d\u00e9couvrez la cr\u00e8me du cin\u00e9ma fantastique mondial et helv\u00e9tique. Longs, courts, en compet ou non, le NIFFF, c'est 10 jours de projections en salle et en open air, de colloques et de rencontres. Cette ann\u00e9e encore, le festival se pr\u00e9sente comme LE rendez-vous incontournable. Anais Emery, la directrice du festival pointera en diagonale les \u00e9v\u00e9nements majeurs de cette 17e \u00e9dition."], "alternativeTitle": ["NIFFF / BRA_2017-06-25T11:03:00_nifff", "Brazil du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6912393.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice artistique NIFFF, Directrice Artistique du NIFF", "name": "Emery, Ana\u00efs", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693694"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Concert anniversaire: 40 ans de Contrechamps", "id": "sound-97B95AFC-23C4-4B56-B9F4-0AD80719BE66", "durationSec": 7208, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 13 juin 2017, \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve, l'ensemble Contrechamps proposait un choix d'ouvres de compositeurs et compositrice l'ayant accompagn\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. De l'introspection subjective de Gy\u00f6rgy Kurtag \u00e0 l'humour d\u00e9cal\u00e9 de Lachenmann, en passsant par la fantaisie irrationelle de Brian Ferneyhough.\r\nLa contrebassiste No\u00eblle Reymond en interview \u00e0 propos de \"fury\" de Rebecca Saunders.\r\nLa pianiste Antoine Fran\u00e7oise \u00e0 propos de Brian Ferneyhough et Helmut Lachenmann.", "alternativeTitle": ["Musique d'avenir du 25.06.2017", "Musique d'avenir du 25.06.2017", "Concert anniversaire: 40 ans de Contrechamps / MAV_2017-06-25T22:00:00_musique-d-avenir", "Concert anniversaire: 40 ans de Contrechamps / MAV_2017-06-25T22:00:00_musique-d-avenir"], "imageURL": "//www.rts.ch/1423796.image", "alternativeExcerpt": ["Le 13 juin 2017, \u00e0 l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve, l\u02b9ensemble Contrechamps proposait un choix d\u02b9\u0153uvres de compositeurs et compositrice l\u02b9ayant accompagn\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. De l\u02b9introspection subjective de Gy\u00f6rgy Kurtag \u00e0 l\u02b9humour d\u00e9cal\u00e9 de Lachenmann, en passsant par la fantaisie irrationelle de Brian Ferneyhough.\n\nLa contrebassiste No\u00eblle Reymond en interview \u00e0 propos de \"fury\" de Rebecca Saunders.\n\nLa pianiste Antoine Fran\u00e7oise \u00e0 propos de Brian Ferneyhough et Helmut Lachenmann.", "Le 13 juin 2017, \u00e0 l\u02b9Alhambra de Gen\u00e8ve, l\u02b9ensemble Contrechamps proposait un choix d\u02b9\u0153uvres de compositeurs et compositrice l\u02b9ayant accompagn\u00e9 au cours des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies. De l\u02b9introspection subjective de Gy\u00f6rgy Kurtag \u00e0 l\u02b9humour d\u00e9cal\u00e9 de Lachenmann, en passsant par la fantaisie irrationelle de Brian Ferneyhough.\n\nLa contrebassiste No\u00eblle Reymond en interview \u00e0 propos de \"fury\" de Rebecca Saunders.\n\nLa pianiste Antoine Fran\u00e7oise \u00e0 propos de Brian Ferneyhough et Helmut Lachenmann."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693627", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Fran\u00e7oise, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "Contrebassiste", "name": "Reymond, No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693627", "ece-8693626"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Travelling", "source": "siranau", "title": "Bullitt, Peter Yates, 1968", "id": "sound-7B606ABD-23ED-45A4-A713-6D21153AFB9F", "durationSec": 3194, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bullit, de Peter Yates, est une ouvre qui fait date dans l'histoire du film noir. \r\nNon seulement pour une fameuse s\u00e9quence de poursuite en voiture entre une Dodge et une Mustang dans les rues de San Francisco, mais aussi pour le portrait singulier d'un flic, int\u00e8gre, qui s'interroge sur son m\u00e9tier, enlis\u00e9 dans la corruption.\r\nLe film sort en 1968, offrant un de ses plus beaux r\u00f4les \u00e0 l'acteur Steve McQueen. \r\nRobert Vaughn et Jacqueline Bisset lui donnent la r\u00e9plique. \r\nAdaptation d'un roman de s\u00e9rie noire, Bullitt marque une rupture du genre et ouvre la voie au renouveau du film policier, dans cette p\u00e9riode du Nouvel Hollywood o\u00f9 tout se r\u00e9\u00e9invente.\r\nLa violence, l'aspect documentaire peuvent conqu\u00e9rir l'\u00e9cran et un cin\u00e9aste anglais peut faire ses preuve en Am\u00e9rique, portant un regard tr\u00e8s \"Nouvelle Vague\" sur le film policier. \r\nLa musique de Lalo Schifrin, le tournage en ext\u00e9rieur, les cascades, la poursuite de dix minutes ponctu\u00e9e seulement par le bruit des moteurs, la figure solitaire du policier et l'aspect social, sont autant d'\u00e9l\u00e9ments qui font de Bullitt un film culte.\r\nA sa sortie, il remporte un succ\u00e8s critique, commercial et gagne l'Oscar du meilleur montage en 1969.\r\nNe tardons plus, Frank Bullitt vient de se faire assigner une mission. \r\nPour la mener \u00e0 bien, il ne l\u00e2chera rien.\r\n\u00c7a tombe bien, c'est le micro viss\u00e9 \u00e0 la cam\u00e9ra que nous le suivons.\r\n\r\n* * Bullit, de Peter Yates, est une ouvre qui fait date dans l'histoire du film noir. \r\nNon seulement pour une fameuse s\u00e9quence de poursuite en voiture entre une Dodge et une Mustang dans les rues de San Francisco, mais aussi pour le portrait singulier d'un flic, int\u00e8gre, qui s'interroge sur son m\u00e9tier, enlis\u00e9 dans la corruption.\r\nLe film sort en 1968, offrant un de ses plus beaux r\u00f4les \u00e0 l'acteur Steve McQueen. \r\nRobert Vaughn et Jacqueline Bisset lui donnent la r\u00e9plique. \r\nAdaptation d'un roman de s\u00e9rie noire, Bullitt marque une rupture du genre et ouvre la voie au renouveau du film policier, dans cette p\u00e9riode du Nouvel Hollywood o\u00f9 tout se r\u00e9\u00e9invente.\r\nLa violence, l'aspect documentaire peuvent conqu\u00e9rir l'\u00e9cran et un cin\u00e9aste anglais peut faire ses preuve en Am\u00e9rique, portant un regard tr\u00e8s \"Nouvelle Vague\" sur le film policier. \r\nLa musique de Lalo Schifrin, le tournage en ext\u00e9rieur, les cascades, la poursuite de dix minutes ponctu\u00e9e seulement par le bruit des moteurs, la figure solitaire du policier et l'aspect social, sont autant d'\u00e9l\u00e9ments qui font de Bullitt un film culte.\r\nA sa sortie, il remporte un succ\u00e8s critique, commercial et gagne l'Oscar du meilleur montage en 1969.\r\nNe tardons plus, Frank Bullitt vient de se faire assigner une mission. \r\nPour la mener \u00e0 bien, il ne l\u00e2chera rien.\r\n\u00c7a tombe bien, c'est le micro viss\u00e9 \u00e0 la cam\u00e9ra que nous le suivons.", "alternativeTitle": ["Travelling du 25.06.2017", "Travelling du 25.06.2017", "Bullitt, Peter Yates, 1968 / TVL_2017-06-25T10:06:45_travelling", "Bullitt, Peter Yates, 1968 / TVL_2017-06-25T10:06:45_travelling"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197897.image", "alternativeExcerpt": ["Bullit, de Peter Yates, est une \u0153uvre qui fait date dans l\u02b9histoire du film noir. \nNon seulement pour une fameuse s\u00e9quence de poursuite en voiture entre une Dodge et une Mustang dans les rues de San Francisco, mais aussi pour le portrait singulier d\u02b9un flic, int\u00e8gre, qui s\u02b9interroge sur son m\u00e9tier, enlis\u00e9 dans la corruption.\nLe film sort en 1968, offrant un de ses plus beaux r\u00f4les \u00e0 l\u02b9acteur Steve McQueen. \nRobert Vaughn et Jacqueline Bisset lui donnent la r\u00e9plique. \nAdaptation d\u02b9un roman de s\u00e9rie noire, Bullitt marque une rupture du genre et ouvre la voie au renouveau du film policier, dans cette p\u00e9riode du Nouvel Hollywood o\u00f9 tout se r\u00e9\u00e9invente.\nLa violence, l\u02b9aspect documentaire peuvent conqu\u00e9rir l\u02b9\u00e9cran et un cin\u00e9aste anglais peut faire ses preuve en Am\u00e9rique, portant un regard tr\u00e8s \"Nouvelle Vague\" sur le film policier. \nLa musique de Lalo Schifrin, le tournage en ext\u00e9rieur, les cascades, la poursuite de dix minutes ponctu\u00e9e seulement par le bruit des moteurs, la figure solitaire du policier et l\u02b9aspect social, sont autant d\u02b9\u00e9l\u00e9ments qui font de Bullitt un film culte.\nA sa sortie, il remporte un succ\u00e8s critique, commercial et gagne l\u02b9Oscar du meilleur montage en 1969.\nNe tardons plus, Frank Bullitt vient de se faire assigner une mission. \nPour la mener \u00e0 bien, il ne l\u00e2chera rien.\n\u00c7a tombe bien, c\u02b9est le micro viss\u00e9 \u00e0 la cam\u00e9ra que nous le suivons.", "Bullit, de Peter Yates, est une \u0153uvre qui fait date dans l\u02b9histoire du film noir. \nNon seulement pour une fameuse s\u00e9quence de poursuite en voiture entre une Dodge et une Mustang dans les rues de San Francisco, mais aussi pour le portrait singulier d\u02b9un flic, int\u00e8gre, qui s\u02b9interroge sur son m\u00e9tier, enlis\u00e9 dans la corruption.\nLe film sort en 1968, offrant un de ses plus beaux r\u00f4les \u00e0 l\u02b9acteur Steve McQueen. \nRobert Vaughn et Jacqueline Bisset lui donnent la r\u00e9plique. \nAdaptation d\u02b9un roman de s\u00e9rie noire, Bullitt marque une rupture du genre et ouvre la voie au renouveau du film policier, dans cette p\u00e9riode du Nouvel Hollywood o\u00f9 tout se r\u00e9\u00e9invente.\nLa violence, l\u02b9aspect documentaire peuvent conqu\u00e9rir l\u02b9\u00e9cran et un cin\u00e9aste anglais peut faire ses preuve en Am\u00e9rique, portant un regard tr\u00e8s \"Nouvelle Vague\" sur le film policier. \nLa musique de Lalo Schifrin, le tournage en ext\u00e9rieur, les cascades, la poursuite de dix minutes ponctu\u00e9e seulement par le bruit des moteurs, la figure solitaire du policier et l\u02b9aspect social, sont autant d\u02b9\u00e9l\u00e9ments qui font de Bullitt un film culte.\nA sa sortie, il remporte un succ\u00e8s critique, commercial et gagne l\u02b9Oscar du meilleur montage en 1969.\nNe tardons plus, Frank Bullitt vient de se faire assigner une mission. \nPour la mener \u00e0 bien, il ne l\u00e2chera rien.\n\u00c7a tombe bien, c\u02b9est le micro viss\u00e9 \u00e0 la cam\u00e9ra que nous le suivons."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693979", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693979", "ece-8693978"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le ministre genevois Luc Barthassat s'explique sur l'affaire d'annulation d'amende dont il est accus\u00e9", "id": "sound-1278E63D-991B-4AC8-943C-6D59A03F1E06", "durationSec": 465, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Barthassat , Luc \r\nLe conseiller d'Etat PDC en charge des transports Luc Barthassat a tent\u00e9 en ao\u00fbt 2016 d'annuler une contravention pour parking non autoris\u00e9 inflig\u00e9e \u00e0 un haut fonctionnaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration venu assister \u00e0 la Conf\u00e9rence annuelle des ambassadeurs. Il s'explique sur cette affaire.\r\n\r\n* * Le ministre genevois Luc Barthassat s'explique sur l'affaire d'annulation d'amende dont il est accus\u00e9 18h Gen\u00e8ve : Barthassat a tent\u00e9 d'annuler l'amende d'un automobiliste\r\nA 18hXX... on va \u00e9voquer cette affaire \u00e0 Gen\u00e8ve qui provoque la pol\u00e9mique...\r\nLuc Barthassat est intervenu pour faire annuler une amende...\r\nLe Conseiller d'Etat PDC en charge des transports a demand\u00e9 \u00e0 la Fondation des parkings, chapeaut\u00e9e par son propre D\u00e9partement, de contacter le Service des contraventions du D\u00e9partement de Pierre Maudet, qui a refus\u00e9 d'entrer en mati\u00e8re...\r\nEn cause, une contravention pour parking non autoris\u00e9 en ao\u00fbt 2016 inflig\u00e9e \u00e0 un haut fonctionnaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration venu assister \u00e0 la Conf\u00e9rence annuelle des ambassadeurs...\r\nIl ne s'agit pas d'un proche du Conseiller d'Etat, mais d'une personnalit\u00e9 suffisamment haut plac\u00e9e pour que le magistrat d\u00e9cide d'interc\u00e9der en sa faveur.\r\nUne affaire qui \u00e9clate apr\u00e8s la publication vendredi d'une r\u00e9ponse \u00e9crite du Conseil d'Etat \u00e0 une question de la d\u00e9put\u00e9e d'Ensemble \u00e0 gauche, Salika Wenger.\r\n***\r\nLuc Barthassat, bonsoir...\r\n- Pourquoi \u00eates-vous intervenu dans ce dossier ? Vous n'avez pas imagin\u00e9 que c'\u00e9tait risqu\u00e9 de vouloir faire sauter cette contravention ?\r\n- Le probl\u00e8me, c'est qu'il n'y a aucune base l\u00e9gale qui vous autorise \u00e0 interpeler le Service des contraventions !\r\n- Pourquoi ne pas avoir laiss\u00e9 l'automobiliste en question saisir toutes les voies l\u00e9gales pour obtenir gain de cause ?\r\n- Cas aggravant, vous avez ni\u00e9 dans un permier temps \u00eatre intervenu !... \r\n(vendredi Luc Barthassat a d\u00e9menti l'info aux journalistes de L\u00e9man Bleu et du Courrier)\r\n- Il y a eu l'affaire H\u00e9diger, il y a quelques ann\u00e9es. L'ancien maire de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la justice en 2009 pour abus d'autorit\u00e9 pour avoir fait saut\u00e9 des amendes... cette affaire a suffisament marqu\u00e9 les esprits pour \u00e9viter de retomber dans ces travers...\r\n- Dans la r\u00e9ponse \u00e9crite du Conseil d'Etat, le terme \"d'abus d'autorit\u00e9\" figure en toutes lettres... Je cite : \"La demande aurait clairement relev\u00e9 d'un abus d'autorit\u00e9 si l'autorit\u00e9 de tutelle du Service des contraventions n'avait pas mis son veto \u00e0 cette demande\"... C'est grave...\r\nVous n'\u00eates pas nomm\u00e9ment cit\u00e9 dans cette r\u00e9ponse \u00e9crite, - on parle d'un Conseiller d'Etat, mais les soup\u00e7ons se sont imm\u00e9diatement port\u00e9s sur vous, on cherche \u00e0 vous nuire?\r\nsinon comment expliquer que cette question \u00e9crite arrive presque une ann\u00e9e apr\u00e8s les faits?\r\n- N'avez-vous pas \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 par votre coll\u00e8gue Pierre Maudet de cette r\u00e9ponse qui serait publique ?\r\n- Vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9 par vos coll\u00e8gues du Conseil d'Etat il y a quelques jours sur le dossier des TPG... Vous sentez-vous torpill\u00e9s par vos pairs ?\r\n- Vous-m\u00eame vous ne consultez pas beaucoup vos coll\u00e8gues, vous prenez parfois des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales, \u00e7a agace et vous en payez peut-\u00eatre un peu le prix aujourd'hui ?\r\n(sur les TPG il avait annonc\u00e9 sur nos ondes qu'on trouverait finalement l'argent pour ne pas faire les coupes annonc\u00e9es juste apr\u00e8s la votation. Et finalement il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9 par le Conseil d'Etat).\r\n- La campagne pour les \u00e9lections 2018 a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9. Le PDC est consid\u00e9r\u00e9 comme surrepr\u00e9sent\u00e9 au Conseil d'Etat avec deux magistrats par rapport \u00e0 son poids politique \u00e0 Gen\u00e8ve... quelle est votre lecture politique de cette affaire ?", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller d'Etat PDC en charge des transports Luc Barthassat a tent\u00e9 en ao\u00fbt 2016 d\u2019annuler une contravention pour parking non autoris\u00e9 inflig\u00e9e \u00e0 un haut fonctionnaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration venu assister \u00e0 la Conf\u00e9rence annuelle des ambassadeurs. Il s\u2019explique sur cette affaire."], "alternativeTitle": ["Le ministre genevois Luc Barthassat s\u2019explique sur l\u2019affaire d\u2019annulation d\u2019amende dont il est accus\u00e9 / FOR_2017-06-25T18:04:00_developpement-3", "Forum du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5471236.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8711927", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8711914"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le PLR devrait renoncer \u00e0 une candidature romande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral selon la Tessinoise Natalia Ferrara", "id": "sound-7AA8671B-CD82-4597-BDB1-B89FDC545914", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La pr\u00e9sidente du PLR Petra G\u00f6ssi a pr\u00e9cis\u00e9 samedi devant l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s que le si\u00e8ge de Didier Burkhalter devrait revenir \u00e0 la Suisse latine, mais elle n'a pas d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 toute candidature romande, ce que regrette la PLR tessinoise Natalia Ferrara.\r\n\r\n* * La pr\u00e9sidente du PLR Petra G\u00f6ssi a pr\u00e9cis\u00e9 samedi devant l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s que le si\u00e8ge de Didier Burkhalter devrait revenir \u00e0 la Suisse latine, mais elle n'a pas d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 toute candidature romande, ce que regrette la PLR tessinoise Natalia Ferrara.", "alternativeExcerpt": ["La pr\u00e9sidente du PLR Petra G\u00f6ssi a pr\u00e9cis\u00e9 samedi devant l\u2019assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s que le si\u00e8ge de Didier Burkhalter devrait revenir \u00e0 la Suisse latine, mais elle n\u2019a pas d\u00e9cid\u00e9 de renoncer \u00e0 toute candidature romande, ce que regrette la PLR tessinoise Natalia Ferrara."], "alternativeTitle": ["Le PLR devrait renoncer \u00e0 une candidature romande au Conseil f\u00e9d\u00e9ral selon la Tessinoise Natalia Ferrara / 12H30_2017-06-25T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8730743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8711944", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8711942"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res, dessinateur de bandes dessin\u00e9es, \u00e0 propos du film \"Val\u00e9rian et Laureline\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D93945-5822-44C9-9590-BB730D4AABCF", "durationSec": 2883, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res, le papa de Val\u00e9rian et Laureline, sera l'un des invit\u00e9s du NIFFF cette ann\u00e9e. Il pr\u00e9sentera un colloque intitul\u00e9 \"De la BD au grand \u00e9cran\". R\u00e9\u00e9coutez ici l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'interview que Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res avait accord\u00e9 \u00e0 Fifi lors de sa venue \u00e0 Lausanne l'automne dernier \u00e0 BDFil. Vous percerez un peu du myst\u00e8re de Val\u00e9rian et Laureline, le film \u00e9v\u00e9nement de Luc Besson qui sortira en salles le 26 juillet.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res, le papa de Val\u00e9rian et Laureline, sera l'un des invit\u00e9s du NIFFF cette ann\u00e9e. Il pr\u00e9sentera un colloque intitul\u00e9 \"De la BD au grand \u00e9cran\". R\u00e9\u00e9coutez ici l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'interview que Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res avait accord\u00e9 \u00e0 Fifi lors de sa venue \u00e0 Lausanne l'automne dernier \u00e0 BDFil. Vous percerez un peu du myst\u00e8re de Val\u00e9rian et Laureline, le film \u00e9v\u00e9nement de Luc Besson qui sortira en salles le 26 juillet."], "alternativeTitle": ["Val\u00e9rian et Leureline / BRA_2017-06-25T11:09:00_sequence-2", "Brazil du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4811364.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693698", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur fran\u00e7ais de bandes dessin\u00e9es,  Val\u00e9rian et Laureline, Dessinateur BD Val\u00e9rian", "name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693684"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La 30e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel attire 150'000 spectateurs, comment expliquer cet engouement?", "id": "sound-7CC62909-54D1-44D9-96F4-5B7127974633", "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette fin de semaine, 150'000 spectateurs sont attendus \u00e0 la 30e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel \u00e0 Brigue, en Valais. Comment expliquer un tel engouement? Pour en parler, Isabelle Raboud-Sch\u00fcle, ethnologue et directrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien, \u00e0 Bulle.\r\n\r\n* * En cette fin de semaine, 150'000 spectateurs sont attendus \u00e0 la 30e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel \u00e0 Brigue, en Valais. Comment expliquer un tel engouement? Pour en parler, Isabelle Raboud-Sch\u00fcle, ethnologue et directrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien, \u00e0 Bulle.", "alternativeExcerpt": ["En cette fin de semaine, 150'000 spectateurs sont attendus \u00e0 la 30e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel \u00e0 Brigue, en Valais. Comment expliquer un tel engouement? Pour en parler, Isabelle Raboud-Sch\u00fcle, ethnologue et directrice du Mus\u00e9e gru\u00e9rien, \u00e0 Bulle."], "alternativeTitle": ["La 30e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel attire 150'000 spectateurs, comment expliquer cet engouement? / 12H30_2017-06-25T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8721925.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8711944", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8711943"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Labo", "source": "siranau", "title": "Quand l'art contemporain devient cr\u00e9ation sonore", "id": "sound-236E07C3-8130-422E-B5C1-57DC90D389A2", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De Venise \u00e0 Kassel, en passant par Ath\u00e8nes, les propositions d'art contemporain font flor\u00e8s ce printemps. Et nombre d'entre elles sont sonores. Vraiment sonores. La place faite \u00e0 la voix, au son, au chant, aux cr\u00e9ations radio est de plus en plus importante aujourd'hui. \"Le LABO\" vous invite toutes oreilles ouvertes \u00e0 parcourir quelques-unes de ces cr\u00e9ations que signent les artistes de la Documenta 14, \u00e0 Ath\u00e8nes et Kassel, et ceux de la Biennale de Venise, 57\u00e8me du nom. \r\nUne exploration de Martine B\u00e9guin. \r\nDans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen.\r\nAvec: \r\nAlexandra Bachzetsis, chor\u00e9graphe et danseuse gr\u00e9co-suisse ; Guillermo Galindo, compositeur et performer mexicain ; Kader Attia, artiste franco-alg\u00e9rien ; Bonaventure Ndikung, commissaire d'exposition ind\u00e9pendant camerounais, \u00e9tabli \u00e0 Berlin.\r\nPropositions sonores:\r\nAladag - \"Music Room\" ; Hassan Khan - \"Composition for a Public Park\" ; Les cr\u00e9ations sonores qui font partie du projet Public Radio de la Documenta 14 ; Guillermo Galindo  - \"Border Cantos\" ; Kader Attia - \"Prosody\" ; Des extraits du spectacle d'Alexandra Bachzetsis - \"Private Song\".\r\nA voir: \r\nLa Biennale de Venise jusqu'au 26 novembre 2017\r\nLa Documenta 14 \u00e0 Ath\u00e8nes jusqu'au 16 juillet 2017\r\nLa Documenta \u00e0 Kassel jusqu'au  17 septembre 2017", "alternativeTitle": ["Le labo du 25.06.2017", "Le labo du 25.06.2017", "Quand l\u2019art contemporain devient cr\u00e9ation sonore / LABO_2017-06-25T19:03:00_le-labo", "Sujet 3 / LABO_2017-06-25T19:03:00_sujet-3", "Sujet 2 / LABO_2017-06-25T19:03:00_sujet-2", "Sujet 1 / LABO_2017-06-25T19:03:00_sujet-1", "Sujet 5 / LABO_2017-06-25T19:03:00_sujet-5", "Sujet 4 / LABO_2017-06-25T19:03:00_sujet-4", "Quand l\u2019art contemporain devient cr\u00e9ation sonore / LABO_2017-06-25T19:03:00_le-labo"], "imageURL": "//www.rts.ch/4201309.image", "alternativeExcerpt": ["De Venise \u00e0 Kassel, en passant par Ath\u00e8nes, les propositions d\u2019art contemporain font flor\u00e8s ce printemps. Et nombre d\u2019entre elles sont sonores. Vraiment sonores. La place faite \u00e0 la voix, au son, au chant, aux cr\u00e9ations radio est de plus en plus importante aujourd\u2019hui. \"Le LABO\" vous invite toutes oreilles ouvertes \u00e0 parcourir quelques-unes de ces cr\u00e9ations que signent les artistes de la Documenta 14, \u00e0 Ath\u00e8nes et Kassel, et ceux de la Biennale de Venise, 57\u00e8me du nom. \n\nUne exploration de Martine B\u00e9guin. \nDans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen.\n\nAvec: \nAlexandra Bachzetsis, chor\u00e9graphe et danseuse gr\u00e9co-suisse ; Guillermo Galindo, compositeur et performer mexicain ; Kader Attia, artiste franco-alg\u00e9rien ; Bonaventure Ndikung, commissaire d\u2019exposition ind\u00e9pendant camerounais, \u00e9tabli \u00e0 Berlin.\n\nPropositions sonores:\nAladag \u2013 \"Music Room\" ; Hassan Khan \u2013 \"Composition for a Public Park\" ; Les cr\u00e9ations sonores qui font partie du projet Public Radio de la Documenta 14 ; Guillermo Galindo  - \"Border Cantos\" ; Kader Attia \u2013 \"Prosody\" ; Des extraits du spectacle d\u2019Alexandra Bachzetsis \u2013 \"Private Song\".\n\nA voir: \nLa Biennale de Venise jusqu\u2019au 26 novembre 2017\nLa Documenta 14 \u00e0 Ath\u00e8nes jusqu\u2019au 16 juillet 2017\nLa Documenta \u00e0 Kassel jusqu\u2019au  17 septembre 2017", "De Venise \u00e0 Kassel, en passant par Ath\u00e8nes, les propositions d\u2019art contemporain font flor\u00e8s ce printemps. Et nombre d\u2019entre elles sont sonores. Vraiment sonores. La place faite \u00e0 la voix, au son, au chant, aux cr\u00e9ations radio est de plus en plus importante aujourd\u2019hui. \"Le LABO\" vous invite toutes oreilles ouvertes \u00e0 parcourir quelques-unes de ces cr\u00e9ations que signent les artistes de la Documenta 14, \u00e0 Ath\u00e8nes et Kassel, et ceux de la Biennale de Venise, 57\u00e8me du nom. \n\nUne exploration de Martine B\u00e9guin. \nDans une r\u00e9alisation de Jean-Philippe Zwahlen.\n\nAvec: \nAlexandra Bachzetsis, chor\u00e9graphe et danseuse gr\u00e9co-suisse ; Guillermo Galindo, compositeur et performer mexicain ; Kader Attia, artiste franco-alg\u00e9rien ; Bonaventure Ndikung, commissaire d\u2019exposition ind\u00e9pendant camerounais, \u00e9tabli \u00e0 Berlin.\n\nPropositions sonores:\nAladag \u2013 \"Music Room\" ; Hassan Khan \u2013 \"Composition for a Public Park\" ; Les cr\u00e9ations sonores qui font partie du projet Public Radio de la Documenta 14 ; Guillermo Galindo  - \"Border Cantos\" ; Kader Attia \u2013 \"Prosody\" ; Des extraits du spectacle d\u2019Alexandra Bachzetsis \u2013 \"Private Song\".\n\nA voir: \nLa Biennale de Venise jusqu\u2019au 26 novembre 2017\nLa Documenta 14 \u00e0 Ath\u00e8nes jusqu\u2019au 16 juillet 2017\nLa Documenta \u00e0 Kassel jusqu\u2019au  17 septembre 2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693601", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8693601", "ece-8693595"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "\"L'\u00e9conomie n'est pas un dieu\", Justin Welby dixit", "id": "sound-7B87C025-FEF6-48B7-AA90-5C01F8D69C49", "durationSec": 561, "publicationDate": "2017-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Justin Welby, archev\u00eaque de Canterbury, est le primat de l'\u00c9glise anglicane \u00e0 la t\u00eate de 80 millions de fid\u00e8les dans le monde. Signe particulier: il a travaill\u00e9 11 ans dans le secteur p\u00e9trolier. Quel regard jette-t-il sur la situation \u00e9conomique actuelle et sur la situation actuelle de la Grande-Bretagne? \r\nDe passage en Suisse, il est au micro de Gabrielle Desarzens.\r\n\r\n* * Justin Welby, archev\u00eaque de Canterbury, est le primat de l'\u00c9glise anglicane \u00e0 la t\u00eate de 80 millions de fid\u00e8les dans le monde. Signe particulier: il a travaill\u00e9 11 ans dans le secteur p\u00e9trolier. Quel regard jette-t-il sur la situation \u00e9conomique actuelle et sur la situation actuelle de la Grande-Bretagne? \r\nDe passage en Suisse, il est au micro de Gabrielle Desarzens.", "alternativeExcerpt": ["Justin Welby, archev\u00eaque de Canterbury, est le primat de l\u02b9\u00c9glise anglicane \u00e0 la t\u00eate de 80 millions de fid\u00e8les dans le monde. Signe particulier: il a travaill\u00e9 11 ans dans le secteur p\u00e9trolier. Quel regard jette-t-il sur la situation \u00e9conomique actuelle et sur la situation actuelle de la Grande-Bretagne? \n\nDe passage en Suisse, il est au micro de Gabrielle Desarzens."], "alternativeTitle": ["\"L\u02b9\u00e9conomie n\u02b9est pas un dieu\", Justin Welby dixit / HFR_2017-06-25T19:40:03_l-economie-n-est-pas-un-dieu-justin-welb", "Hautes fr\u00e9quences du 25.06.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8726983.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8693965", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Archev\u00eaque de Canterbury", "name": "Welby, Justin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8693959"]}]}}