{"response": {"numFound": 24935, "start": 7500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les migrants mineurs non-accompagn\u00e9s sont de plus en plus nombreux en Gr\u00e8ce", "id": "sound-E016E3AD-A592-4784-9689-5ED3C1941126", "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : kourounis;Eva Coss\u00e9, Human Rights Watch \u00e0 Lesbos\r\nLes migrants mineurs non-accompagn\u00e9s se retrouvent souvent dans les cellules des commissariats, faute d'endroits adapt\u00e9s pour les accueillir sur l'\u00eele de Lesbos. Une ONG reproche aux autorit\u00e9s grecques de consid\u00e9rer certains mineurs comme des adultes.\r\n\r\n* * Les migrants mineurs non-accompagn\u00e9s sont de plus en plus nombreux en Gr\u00e8ce *** Les mineurs r\u00e9fugi\u00e9s ou migrants non accompagn\u00e9s sont de plus en plus nombreux en Gr\u00e8ce. La police grecque s'en inqui\u00e8te. Faute d'endroits adapt\u00e9s pour les accueillir, ces mineurs se retrouvent souvent dans les cellules des commissariats. L'organisation Human Right Watch vient de publier un rapport critique sur la prise en charge par la Gr\u00e8ce\u00a0; l'ONG rel\u00e8ve notamment que des mineurs sont consid\u00e9r\u00e9s comme des adultes, avec toutes les cons\u00e9quences que cela implique. Notre correspondante en Gr\u00e8ce Ang\u00e9lique Kourounis s'est rendu dans l'\u00eele de Lesbos\u00a0; son reportage.\r\n SON Digas, dur\u00e9e: 3'44''", "alternativeExcerpt": ["Les migrants mineurs non-accompagn\u00e9s se retrouvent souvent dans les cellules des commissariats, faute d'endroits adapt\u00e9s pour les accueillir sur l'\u00eele de Lesbos. Une ONG reproche aux autorit\u00e9s grecques de consid\u00e9rer certains mineurs comme des adultes."], "alternativeTitle": ["Les migrants mineurs non-accompagn\u00e9s sont de plus en plus nombreux en Gr\u00e8ce / TUM_2017-08-03T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8818629.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802846", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802840"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Mo\u00efra Mikolajczak publie \"Le burn-out parental: l'\u00e9viter et s'en sortir\"", "id": "sound-2E7209E2-33DC-4A99-A778-A64D9BDB3A0D", "durationSec": 526, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mo\u00efra Mikolajczak, docteur en psychologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain en Belgique\r\nLe burn-out parental guette 5% des parents. Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain, s'est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne croissant dans l'ouvrage \"Le burn-out parental: l'\u00e9viter et s'en sortir\" (Odile Jacob), dont elle est la co-auteure.\r\n\r\n* * Mo\u00efra Mikolajczak publie \"Le burn-out parental: l'\u00e9viter et s'en sortir\" 12h30 Burn out parental \r\nLes invit\u00e9s du 12h30, qui ont nous ont parl\u00e9 ces 6 derniers mois de la sant\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s, de notre capacit\u00e9 de r\u00e9silience ou de de la sant de notre d\u00e9mocratie... 4\u00e8me \u00e9pisode avec aujourd'hui Le burn-out parental, est-il une menace en Suisse ? Nous sommes parti ce printemps \u00e0 la recherche de parents stress\u00e9s, via une association de familles monoparentales. Simon Corthay avait post\u00e9 petite annonce, qui a d\u00e9clench\u00e9 une avalanche de propositions de t\u00e9moignages.\r\nIl avait d'abord rencontr\u00e9 Sabrina, qui \u00e9l\u00e8ve seule pas moins de quatre enfants...son t\u00e9moignage \r\nUne maman qui n'avait donc pas d'autre choix que de tenir en serrant les dents...\r\nCertains parents consultent avant qu'il ne soit trop tard...\r\nD'autres touchent le fond, comme In\u00e8s, qui n'arrivait plus \u00e0 jongler seule avec son travail et son enfant en bas \u00e2ge, alors qu'elle \u00e9tait enceinte du deuxi\u00e8me...\r\nLe burn out parental guette 5% des parents. Nous avons re\u00e7u en mars dernier Mo\u00efra Miko-La-jak, docteur en psychologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain en Belgique. Son ouvrage \"Le burn out parental l'\u00e9viter et s'en sortir\" est paru chez Odile Jacob....vous \u00eates l'une des deux auteurs... Elle avait r\u00e9agi aux t\u00e9moignages que vous venez d'entendre... \r\nMo\u00efra Miko-La-jak, docteur en psychologie...  Son ouvrage \"Le burn out parental l'\u00e9viter et s'en sortir\" chez Odile Jacob. Un dossier sur le burn out parental r\u00e9alis\u00e9 avec la coop\u00e9ration de Simon Corthay...", "alternativeExcerpt": ["Le burn-out parental guette 5% des parents. Mo\u00efra Mikolajczak, chercheuse \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Louvain, s\u2019est int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne croissant dans l\u2019ouvrage \"Le burn-out parental: l\u2019\u00e9viter et s\u2019en sortir\" (Odile Jacob), dont elle est la co-auteure."], "alternativeTitle": ["Mo\u00efra Mikolajczak publie \"Le burn-out parental: l\u2019\u00e9viter et s\u2019en sortir\" / 12H30_2017-08-03T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8339827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802822", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802814"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Secrets de festival: Nadia Dresti", "id": "sound-387C8B6C-CB01-4A33-ACB8-A34D3EDDB94F", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\r\nAujourd'hui: Nadia Dresti, responsable des Industry days du Festival de Locarno.", "alternativeExcerpt": ["Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\n\nAujourd\u02b9hui: Nadia Dresti, responsable des Industry days du Festival de Locarno."], "alternativeTitle": ["Secrets de festival: Nadia Dresti / VER_2017-08-03T17:11:45_secrets-de-festival-nadia-dresti", "Vertigo du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819902.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789313"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (4/5): le Salvador lutte encore contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral", "id": "sound-06F22F85-A2EB-4D27-A573-56F176D79897", "durationSec": 328, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : steels\r\nLe Salvador est un pays qui est toujours gouvern\u00e9 par la gauche, depuis 2009. Petit pays de six millions d'habitants, il a repris certaines des luttes embl\u00e9matiques contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral en Am\u00e9rique latine. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (4/5): le Salvador lutte encore contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral TUM - BOLIVAR EP 3 - SALVADOR\r\n*** Dans notre s\u00e9rie \"Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar?\", en nouvelle diffusion, nous partons aujourd'hui au Salvador. Il fait un peu figure d'exception, puisqu'il est toujours gouvern\u00e9 par la gauche, depuis 2009. C'est un ancien leader du Front Farabundo Marti de Lib\u00e9ration nationale, Salvador S\u00e1nchez Ceren, qui occupe la pr\u00e9sidence. Le Salvador - six millions d'habitants -  incarne certaine des luttes embl\u00e9matiques contre une forme de colonialisme ultralib\u00e9ral. Avec par exemple l'adoption r\u00e9cente d'une loi sans pr\u00e9c\u00e9dent .\r\n SON 1, 08'' ((. la aprobaci\u00f3n de la ley contra la miner\u00eda met\u00e1lica en el pa\u00eds. (cris et applaudissements de la foule)))\r\n*** Il s'agit de la loi contre les mines et l'extraction de minerai, qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en mars dernier. Emmanuelle Steels, vous revenez du Salvador. C'est un \u00e9v\u00e9nement qui a marqu\u00e9 les esprits. \r\n SON 2, 1'13 \r\n((EMMANUELLE\r\nOui, c'est une loi unique au monde, Simon, qui interdit les mines de m\u00e9taux, principalement d'or et d'argent, et ce dans le but de prot\u00e9ger l'environnement et la sant\u00e9 des habitants. Alors cette loi a effectivement \u00e9t\u00e9 rendue possible par l'arriv\u00e9e d'un gouvernement de gauche mais aussi, et surtout, par une forte mobilisation des habitants, avec \u00e0 la t\u00eate le village de San Isidro Caba\u00f1as envahi par les entreprises mini\u00e8res. Les habitants ont mis le pays face \u00e0 un choix : soit nous d\u00e9cidons d'avoir de l'eau, soit nous choisissons les mines, mais alors nous n'aurons plus d'eau ou alors seulement des rivi\u00e8res contamin\u00e9es par l'exploration mini\u00e8re.. On \u00e9coute Rina Navarrete, leader du mouvement des habitants. Elle r\u00e9sume plus de dix ans de lutte.\r\nSON RINA NAVARRETE 35''\r\nTRAD: Nous nous sommes rendus compte que nous les Salvadoriens, nous allions subir les cons\u00e9quences n\u00e9fastes caus\u00e9es par des entreprises qui venaient seulement pour s'enrichir et puis qui partaient. C'est pour cela qu'\u00e0 partir de 2004, nous avons commenc\u00e9 \u00e0 informer la population des cons\u00e9quences de l'industrie mini\u00e8re. Et le mouvement de r\u00e9sistance a commenc\u00e9. Peu apr\u00e8s, les menaces \u00e0 l'encontre des leaders de notre organisation sont arriv\u00e9es. Et en 2009, notre directeur a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 et assassin\u00e9. C'\u00e9tait le premier \u00e0 \u00eatre tu\u00e9.))\r\n*** Le premier \u00e0 \u00eatre tu\u00e9, parce qu'il y a d'autres victimes dans ce combat ?\r\n  SON 3, 1'14''\r\n((EMMANUELLE\r\nOui, deux autres leaders de la communaut\u00e9 de San Isidro ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s en 2009. Des crimes qui ont motiv\u00e9 l'Eglise catholique \u00e0 s'impliquer dans ce combat. Voici un extrait de l'hom\u00e9lie lanc\u00e9e par l'archev\u00eaque de San Salvador.\r\nSON ARCHEV\u00caQUE DE SAN SALVADOR (sans doublage) 15'' \r\n. pido muy respetuosamente a la Asamblea legislativa que emita una ley que prohiba la explotaci\u00f3n minera en nuestro pa\u00eds, usando cianuro, por ser un veneno sumamente letal.\r\nEMMANUELLE\r\nMonseigneur Escobar Alas qui appelle les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 interdire les mines. C'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2016. Sept mois plus tard, c'est une r\u00e9alit\u00e9. Et tous les d\u00e9put\u00e9s m\u00eame de droite ont vot\u00e9 en faveur de l'interdiction. Analyse de Jeannette Aguilar, politologue de l'Universit\u00e9 Centram\u00e9ricaine Jos\u00e9 Sim\u00e9on Ca\u00f1as, une institution-phare au Salvador. \r\nSON JEANNETTE AGUILAR 33''\r\nTRAD: C'est un \u00e9v\u00e9nement sans pr\u00e9c\u00e9dent, le fait que l'archev\u00eaque ait pris la t\u00eate d'une manifestation pour pr\u00e9senter le projet de loi contre les mines. Sans aucun doute c'est le soutien \u00e9nergique de l'Eglise catholique \u00e0 ce mouvement qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif pour obtenir l'unanimit\u00e9 des groupes politiques, qui ont tous vot\u00e9 en faveur de cette loi.))\r\n*** Le coup de pouce final \u00e0 la loi, c'\u00e9tait la victoire l'an dernier du Salvador devant un organisme de la Banque Mondiale, face \u00e0 Pacific Rim, l'entreprise mini\u00e8re canadienne qui r\u00e9clamait 300 millions de dollars \u00e0 l'Etat du Salvador, comme compensation pour avoir annul\u00e9 sa concession.\r\n  SON 4, 53'' \r\n((EMMANUELLE\r\nOui, le petit pays a gagn\u00e9! Et l'industrie mini\u00e8re s'est mise absolument tout le monde \u00e0 dos dans le pays. Aujourd'hui le Salvador est un exemple pour l'Am\u00e9rique latine, c'est ce que nous a dit Guillermo Mata, le d\u00e9put\u00e9 qui a v\u00e9ritablement port\u00e9 cette loi.\r\nSON D\u00c9PUT\u00c9 GUILLERMO MATA 39''\r\nTRAD: Ce combat signifie une victoire de la dignit\u00e9 humaine. C'est une victoire contre le syst\u00e8me n\u00e9olib\u00e9ral, contre les tentatives de privatisation qu'il y a eu en Am\u00e9rique latine depuis les ann\u00e9es 80. Cela d\u00e9montre la dignit\u00e9 d'un pays, petit en taille, mais qui a donn\u00e9 beaucoup de le\u00e7ons au reste du monde. C'est un exemple qui montre qu'il est possible de r\u00e9sister, m\u00eame dans des conditions adverses. Qui aurait imagin\u00e9 qu'un petit pays comme le Salvador allait gagner un bras de fer contre une multinationale, et devant la Banque Mondiale, qui plus est.?))\r\n*** Alors le Salvador est aujourd'hui cern\u00e9 par des pays gouvern\u00e9s par la droite. On imagine que le pays se sent un peu seul.?\r\n  SON 5, 45''\r\n((EMMANUELLE\r\nOui, on sent une sorte de frustration au Salvador, o\u00f9 on avait l'habitude de dire que les vents du sud \u00e9taient arriv\u00e9s en Am\u00e9rique centrale, pour expliquer comment le pays avait suivi l'exemple de l'Am\u00e9rique du sud. Et puis aujourd'hui il y a une inqui\u00e9tude de voir le projet bolivarien d'int\u00e9gration r\u00e9gionale qui est.quelque peu abandonn\u00e9. C'est ce que nous explique Guillermo Mata.\r\nSON GUILLERMO MATA 27''\r\nTRAD: Il est vrai qu'on se retrouve un peu isol\u00e9. Le gouvernement actuel du Salvador a une vision int\u00e9grationniste. Nous voulons une plus grande int\u00e9gration r\u00e9gionale en Am\u00e9rique centrale, mais aussi en g\u00e9n\u00e9ral en Am\u00e9rique latine. Et donc, pour nous, c'\u00e9tait important d'\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans ce bloc de gauche qui partageait des objectifs communs, qui nous rassemblaient, comme la volont\u00e9 de gouverner en faveur des plus vuln\u00e9rables.))\r\n**** Le Salvador, petit pays de gauche dans une Am\u00e9rique latine qui vire \u00e0 droite. c'\u00e9tait le contre-exemple dans notre s\u00e9rie \"Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar?\".  Dernier \u00e9pisode demain. \r\nTout un Monde, c'est termin\u00e9 pour aujourd'hui. \r\nVous pouvez nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations.", "alternativeExcerpt": ["Le Salvador est un pays qui est toujours gouvern\u00e9 par la gauche, depuis 2009. Petit pays de six millions d\u2019habitants, il a repris certaines des luttes embl\u00e9matiques contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral en Am\u00e9rique latine. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (4/5): le Salvador lutte encore contre le n\u00e9ocolonialisme ultralib\u00e9ral / TUM_2017-08-03T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8756934.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802846", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Steels, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802842"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Christian Kupferschmid \u00e0 la t\u00eate des F\u00eates de Gen\u00e8ve", "id": "sound-598AED1E-C3F2-4962-9E36-A0CDCB0AE038", "durationSec": 258, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mo\u00efra Mikolajczak, docteur en psychologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain en Belgique\r\nLes F\u00eates de Gen\u00e8ve vont animer les quais de la ville pendant dix jours avec des dizaines de stands de restauration, 60 man\u00e8ges, une multitude de concerts et d'animations et le grand feu d'artifice sur la Rade le 12 ao\u00fbt. Christian Kupferschmid est le nouveau directeur des F\u00eates de Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Christian Kupferschmid \u00e0 la t\u00eate des F\u00eates de Gen\u00e8ve (Mo\u00efra Micho-la-jak Burn out parental) 12h30 Burn out parental \r\nLes invit\u00e9s du 12h30, qui ont nous ont parl\u00e9 ces 6 derniers mois de la sant\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s, de notre capacit\u00e9 de r\u00e9silience ou de de la sant de notre d\u00e9mocratie... 4\u00e8me \u00e9pisode avec aujourd'hui Le burn-out parental, est-il une menace en Suisse ? Nous sommes parti ce printemps \u00e0 la recherche de parents stress\u00e9s, via une association de familles monoparentales. Simon Corthay avait post\u00e9 petite annonce, qui a d\u00e9clench\u00e9 une avalanche de propositions de t\u00e9moignages.\r\nIl avait d'abord rencontr\u00e9 Sabrina, qui \u00e9l\u00e8ve seule pas moins de quatre enfants...son t\u00e9moignage \r\nUne maman qui n'avait donc pas d'autre choix que de tenir en serrant les dents...\r\nCertains parents consultent avant qu'il ne soit trop tard...\r\nD'autres touchent le fond, comme In\u00e8s, qui n'arrivait plus \u00e0 jongler seule avec son travail et son enfant en bas \u00e2ge, alors qu'elle \u00e9tait enceinte du deuxi\u00e8me...\r\nLe burn out parental guette 5% des parents. Nous avons re\u00e7u en mars dernier Mo\u00efra Miko-La-jak, docteur en psychologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain en Belgique. Son ouvrage \"Le burn out parental l'\u00e9viter et s'en sortir\" est paru chez Odile Jacob....vous \u00eates l'une des deux auteurs... Elle avait r\u00e9agi aux t\u00e9moignages que vous venez d'entendre... \r\nMo\u00efra Miko-La-jak, docteur en psychologie...  Son ouvrage \"Le burn out parental l'\u00e9viter et s'en sortir\" chez Odile Jacob. Un dossier sur le burn out parental r\u00e9alis\u00e9 avec la coop\u00e9ration de Simon Corthay...\r\n(F\u00eate de Gen\u00e8ve invit\u00e9) 12h30 F\u00eates de Gen\u00e8ve Invit\u00e9 \r\nD\u00e9but ce soir des F\u00eates de Gen\u00e8ve, qui vont animer les quais de la ville jusqu'au 13 ao\u00fbt. Au menu, des dizaines de stands de restauration et de bars, 60 man\u00e8ges, une multitude de concerts et d'animations, et bien s\u00fbr le clou du spectacle, le grand feu d'artifice qui illuminera la Rade le 12 ao\u00fbt. Retour donc \u00e0 un programme tr\u00e8s traditionnel, apr\u00e8s une \u00e9dition 2016 qui avait permis de tester un nouveau concept, mais sans parvenir \u00e0 convaincre.\r\nBonjour Christian Kupfer-schmid...vous \u00eates le nouveau directeur des F\u00eates de Gen\u00e8ve. \r\n***On va notamment parle ravec vous de l'avenir de l'\u00e9v\u00e9nement mais tout d'abord, vous n'avez eu que quelques mois pour tout organiser, est-ce que \u00e7a veut dire que le programme est moins ambitieux que ces derni\u00e8res ann\u00e9es?\r\n*** Pourtant, le budget n'est que de 4 millions, contre 7 millions l'an dernier... vous avez forc\u00e9ment d\u00fb renoncer \u00e0 une partie des festivit\u00e9s... ?\r\n**** Vous arrivez \u00e0 la t\u00eate des F\u00eates apr\u00e8s pas mal de pol\u00e9miques... l'an dernier, un directeur avait \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger pour revoir tout le concept des F\u00eates, que certains trouvaient vieillot... Mais il n'a pas convaincu et il a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9. Alors vous, quel est votre mandat? \r\n*** n'\u00e9tes pas un nouveau venu dans l'\u00e9v\u00e9nementiel genevois... Vous avez fond\u00e9 et longtemps dirig\u00e9 la Lake Parade, qui \u00e9tait li\u00e9 pendant des ann\u00e9es aux F\u00eates de Gen\u00e8ve. Vous connaissez tr\u00e8s bien le terreau local, c'est \u00e7a votre avantage par rapport \u00e0 l'ancien directeur, qui a pein\u00e9 \u00e0 imposer ses vues, notamment aupr\u00e8s des forains?\r\n*** L'enjeu est aussi politique... les citoyens de la Ville de Gen\u00e8ve voteront l'an prochain sur une initiative qui veut limiter les F\u00eates \u00e0 7 jours maximum, contre 11 cette ann\u00e9e... Si l'initiative passe, \u00e7a signerait la mort des F\u00eates telles qu'on les conna\u00eet aujourd'hui?\r\n*** Faire bouger les choses quand m\u00eame ou surtout ne rien toucher \u00e0 l'ancienne formule et surtout ne toucher \u00e0 rien... la pression sur l'\u00e9chelle de 1 \u00e0 10 est \u00e0 combien ? \r\n*** vous allez devoir montrer que les aspects festifs l'emportent sur les nuisances pour les riverains... vous allez faire comment pour convaincre?\r\n***je sais qu'on va d'abord laisser passer cette \u00e9dition 2017 .... mais pour le futur... Les prochaines \u00e9ditions, vous les voyez comment ? Vous r\u00eavez de d\u00e9velopper certains projets?\r\n***  Les F\u00eates de Gen\u00e8ve revendiquent 1,2 million de visiteurs cumul\u00e9s en 2016, plus de 120 millions de retomb\u00e9es \u00e9conomiques... les enjeux sont importants pour toute l'\u00e9conomie locale?\r\nMerci et bonne chance Christian Kupfer-schmid..nouveau directeur des F\u00eates de Gen\u00e8ve qui commencent ce soir dans la cit\u00e9 de Calvin bon apr\u00e8s-midi...", "alternativeExcerpt": ["Les F\u00eates de Gen\u00e8ve vont animer les quais de la ville pendant dix jours avec des dizaines de stands de restauration, 60 man\u00e8ges, une multitude de concerts et d'animations et le grand feu d'artifice sur la Rade le 12 ao\u00fbt. Christian Kupferschmid est le nouveau directeur des F\u00eates de Gen\u00e8ve.", "Les F\u00eates de Gen\u00e8ve vont animer les quais de la ville pendant dix jours avec des dizaines de stands de restauration, 60 man\u00e8ges, une multitude de concerts et d'animations et le grand feu d'artifice sur la Rade le 12 ao\u00fbt. Christian Kupferschmid est le nouveau directeur des F\u00eates de Gen\u00e8ve.", "Les F\u00eates de Gen\u00e8ve vont animer les quais de la ville pendant dix jours avec des dizaines de stands de restauration, 60 man\u00e8ges, une multitude de concerts et d'animations et le grand feu d'artifice sur la Rade le 12 ao\u00fbt. Christian Kupferschmid est le nouveau directeur des F\u00eates de Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Christian Kupferschmid \u00e0 la t\u00eate des F\u00eates de Gen\u00e8ve", "Christian Kupferschmid \u00e0 la t\u00eate des F\u00eates de Gen\u00e8ve / 12H30_2017-08-03T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Christian Kupferschmid \u00e0 la t\u00eate des F\u00eates de Gen\u00e8ve / 12H30_2017-08-03T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8818994.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802821", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur F\u00eates de Gen\u00e8ve - F\u00eates de Gen\u00e8ve", "name": "Kupferschmid, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802821", "ece-8802807"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Nadir Mokn\u00e8che, Fanny Ardant et Tewfik Jallab pour le film \"Lola Pater\"", "id": "sound-78C7EFBB-2F56-40D2-B288-3E8F058FB5EE", "durationSec": 2806, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Projet\u00e9 ce jeudi soir sur la Piazza Grande, le film de Nadir Mokn\u00e8che \"Lola Pater\" y met en sc\u00e8ne Lola, incarn\u00e9e par Fanny Ardant, une transsexuelle qui tente de renouer avec son fils (Tewfik Jallab). Le film sort en Suisse romande le 9 ao\u00fbt.\r\nFanny Ardant, Tewfik Jallab et Nadir Mokn\u00e8che sont les invit\u00e9s de \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["Projet\u00e9 ce jeudi soir sur la Piazza Grande, le film de Nadir Mokn\u00e8che \"Lola Pater\" y met en sc\u00e8ne Lola, incarn\u00e9e par Fanny Ardant, une transsexuelle qui tente de renouer avec son fils (Tewfik Jallab). Le film sort en Suisse romande le 9 ao\u00fbt.\nFanny Ardant, Tewfik Jallab et Nadir Mokn\u00e8che sont les invit\u00e9s de \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["Nadir Mokn\u00e8che, Fanny Ardant et Tewfik Jallab pour le film \"Lola Pater\" / VER_2017-08-03T17:06:45_nadir-mokneche-fanny-ardant-et-tewfik-ja", "Vertigo du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819825.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789316", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Moscou d\u00e9plore la \"faiblesse\" de Donald Trump apr\u00e8s de nouvelles sanctions", "id": "sound-73D0C7D9-6757-479D-BECF-513F2160174E", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Donald Trump a promulgu\u00e9 mercredi de nouvelles sanctions contre la Russie. Selon le gouvernement russe, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 cette loi \u00e0 contrecour et s'est pli\u00e9 \u00e0 la volont\u00e9 du Congr\u00e8s, de mani\u00e8re humiliante.\r\n\r\n* * Moscou d\u00e9plore la \"faiblesse\" de Donald Trump apr\u00e8s de nouvelles sanctions 12h30 USA - Russie \r\nDonald Trump a promulgu\u00e9 hier de nouvelles sanctions contre la Russie. A Moscou, les r\u00e9actions n'ont pas tard\u00e9: le pouvoir russe parle de\" totale faiblesse\" de l'administration Trump. Car le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 cette loi \u00e0 contrecour. Il s'est pli\u00e9 \u00e0 la volont\u00e9 du Congr\u00e8s, de mani\u00e8re humiliante, juge le gouvernement russe, qui promet de s'en sortir malgr\u00e9 ces nouvelles pressions, Isabelle Cornaz\r\n  DIRECT \r\nExceptionnellement, le premier ministre, Medvedev, s'est fendu d'une d\u00e9claration traduite en anglais, hier sur son compte Facebook. Il d\u00e9nonce ces nouvelles sanctions, les qualifient de d\u00e9claration de guerres \u00e9conomique contre la Russie. Et il pr\u00e9dit qu'elles resteront en vigueur tr\u00e8s longtemps... \u00e0 moins d'un miracle. Car elles ne peuvent pas \u00eatre lev\u00e9es par un\u00a0 simple d\u00e9cret du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, il faut aussi l'accord du congr\u00e8s. Bref, Dimitri Medvedev dresse un portait tr\u00e8s \u00a0sombre de l'avenir des relations russo-am\u00e9ricaines. (Mais il promet que la Russie s'en sortira, et qu'elle s'est habitu\u00e9e \u00e0 manoeuvrer dans l'adversit\u00e9.)\r\nLa semaine derni\u00e8re, l'union europ\u00e9enne a critiqu\u00e9 ces sanctions, et reproch\u00e9 aux Etats-Unis d'avoir agi sans la consulter. Mais finalement la loi a \u00e9t\u00e9 assouplie...\r\nA la \u00a0demande de l'Union europ\u00e9enne, qui se dit globalement satisfaite. Mais l'UE pr\u00e9vient qu'elle r\u00e9agira si ses entreprises, dans le secteur de l'\u00e9nergie sont tout de m\u00eame l\u00e9s\u00e9es par ces sanctions am\u00e9ricaines. Car la crainte, c'est que les Etats-Unis se permettent de punir les entreprises europ\u00e9ennes qui travaillent sur des pipelines venant de Russie. Moscou, elle, pourrait profiter des dissonances entre l'administration Trump et Bruxelles sur diff\u00e9rents sujets, pour tenter de se rapprocher de l'Europe, un partenaire commercial beaucoup plus important pour elle que les Etats-Unis.\u00a0\r\nEn direct de Moscou Isabelle Cornaz...", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a promulgu\u00e9 mercredi de nouvelles sanctions contre la Russie. Selon le gouvernement russe, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a sign\u00e9 cette loi \u00e0 contrec\u0153ur et s\u2019est pli\u00e9 \u00e0 la volont\u00e9 du Congr\u00e8s, de mani\u00e8re humiliante."], "alternativeTitle": ["Moscou d\u00e9plore la \"faiblesse\" de Donald Trump apr\u00e8s de nouvelles sanctions / 12H30_2017-08-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802822", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802813"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D16A8F33-FE7B-4D95-9412-3F6E34C612C9", "durationSec": 3387, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-03T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 03.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-03T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789336", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789336", "ece-8789335"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9matique magn\u00e9tique", "id": "sound-A819F021-53A6-4B93-801A-DE992245E562", "durationSec": 4962, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nComposer la musique et les jeux vid\u00e9o\r\nBien au-del\u00e0 des bips et des d\u00e9tonations, le jeu vid\u00e9o est aujourd'hui un grand pourvoyeur de musique compos\u00e9e. Quant aux sons des jeux, \u00e0 leur environnement sonore, ils inspirent souvent la culture pop et les musiciens. Mais qu'est-ce qu'une bonne musique pour un jeu, comment se construit-elle et selon quelles contraintes? Et, lorsqu'on produit un jeu, comment prend-on en compte sa dimension auditive? Nos invit\u00e9s, la conceptrice Marion Bareil du studio Tourmaline, les compositeurs Dario Galizia de Sunnyside Games et Jean-Valdo Galland de Zikali Productions, d\u00e9voilent les coulisses de cet univers sonore interactif.\r\nRencontre de Virginie Falquet avec la violoniste russe Alina Ibragimova.\r\nEn nouvelle diffusion", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 03.08.2017", "Magn\u00e9tique du 03.08.2017", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-08-03T17:06:00_magnetique", "Th\u00e9matique magn\u00e9tique / MTC_2017-08-03T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Composer la musique et les jeux vid\u00e9o\nBien au-del\u00e0 des bips et des d\u00e9tonations, le jeu vid\u00e9o est aujourd\u02b9hui un grand pourvoyeur de musique compos\u00e9e. Quant aux sons des jeux, \u00e0 leur environnement sonore, ils inspirent souvent la culture pop et les musiciens. Mais qu\u02b9est-ce qu\u02b9une bonne musique pour un jeu, comment se construit-elle et selon quelles contraintes? Et, lorsqu\u02b9on produit un jeu, comment prend-on en compte sa dimension auditive? Nos invit\u00e9s, la conceptrice Marion Bareil du studio Tourmaline, les compositeurs Dario Galizia de Sunnyside Games et Jean-Valdo Galland de Zikali Productions, d\u00e9voilent les coulisses de cet univers sonore interactif.\nRencontre de Virginie Falquet avec la violoniste russe Alina Ibragimova.\nEn nouvelle diffusion", "Composer la musique et les jeux vid\u00e9o\nBien au-del\u00e0 des bips et des d\u00e9tonations, le jeu vid\u00e9o est aujourd\u02b9hui un grand pourvoyeur de musique compos\u00e9e. Quant aux sons des jeux, \u00e0 leur environnement sonore, ils inspirent souvent la culture pop et les musiciens. Mais qu\u02b9est-ce qu\u02b9une bonne musique pour un jeu, comment se construit-elle et selon quelles contraintes? Et, lorsqu\u02b9on produit un jeu, comment prend-on en compte sa dimension auditive? Nos invit\u00e9s, la conceptrice Marion Bareil du studio Tourmaline, les compositeurs Dario Galizia de Sunnyside Games et Jean-Valdo Galland de Zikali Productions, d\u00e9voilent les coulisses de cet univers sonore interactif.\nRencontre de Virginie Falquet avec la violoniste russe Alina Ibragimova.\nEn nouvelle diffusion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789244", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789244", "ece-8789243"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle : - \"Back, Baby\", Jessica Pratt", "id": "sound-9EE6014E-190F-4D46-9100-F270CC193B94", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Back, Baby\", Jessica Pratt\r\n- \"Carissa\", Sun Kil Moon\r\n- \"Lumi\u00e8res\", G\u00e9rard Manset\r\nEn nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle : - \"Back, Baby\", Jessica Pratt (REDIFF MP3 GUY DELISLE EP4) MP3 GUY DELISLE, JEUDI \r\nLe qu\u00e9becqois (vivant en France, actuellement \u00e0 Montpellier GUY DELISLE est notre invit\u00e9. On le connait entre autres pour ses d\u00e9licieux guides du mauvais p\u00e8re...\r\nIl a boss\u00e9 aussi aux c\u00f4t\u00e9s de Lewis Trondheim avant de r\u00e9aliser ses propres ouvrages...\r\nJEUDI  \r\n  14'48 ((FIN DE PAROLE 3'33))\r\n-\tJessica Pratt\u00a0: Back, Baby\r\n-\tSun Kill Moon\u00a0: Carissa\r\n-\tG\u00e9rard Manset - Lumi\u00e8res", "alternativeExcerpt": ["- \"Back, Baby\", Jessica Pratt - \"Carissa\", Sun Kil Moon - \"Lumi\u00e8res\", G\u00e9rard Manset En nouvelle diffusion.", "- \"Back, Baby\", Jessica Pratt\n- \"Carissa\", Sun Kil Moon\n- \"Lumi\u00e8res\", G\u00e9rard Manset\nEn nouvelle diffusion.", "- \"Back, Baby\", Jessica Pratt\n- \"Carissa\", Sun Kil Moon\n- \"Lumi\u00e8res\", G\u00e9rard Manset\nEn nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle / JDM_2017-08-03T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle / JDM_2017-08-03T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4558565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802874", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802874", "ece-8802861"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "id": "sound-86F1C7CB-A328-4B5E-9626-F3003670F935", "durationSec": 906, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andreas Meyer, directeur des CFF;Rebecca Ruiz. conseill\u00e8re nationale PS VD, membre de la commission de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale;Eduardo Rios, sp\u00e9cialiste du V\u00e9n\u00e9zuela au Centre de recherche internationale \u00e0 Paris;Benjamin Cl\u00e9ment, arch\u00e9ologue, responsable de la fouille des faubourgs de Vienne;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(6H(1) D5 CFF AXE N/S ITV MEYER) 30% de passagers en plus sur la ligne du othard depuis sa mise en service...les CFF se f\u00e9licitent...cela repr\u00e9sente 2 millions 300'000 passagers ou si vous pr\u00e9f\u00e9r\u00e9....10'400 personnes qui chaque jour montent dans un train pour franchir les alpes dans ce tout nouveau tunnel ferroviaire...\r\nUn axe \u00e0 la ponctualit\u00e9 exemplaire...mais victime de son succ\u00e8s. Le directeur de CFF, Andreas Meyer, admet qu'il reste des choses \u00e0 am\u00e9liorer d'ici l'ouverture du tunnel du Ceneri en 2020 et la livraison de nouveaux mat\u00e9riels roulant. \r\nAndreas Meyer, le directeur des CFF, avec Rouvent Gueissaz..\r\n(6H(2) 01 AI CONTROLES ITV RUIZ) ***Les cantons ne pourront plus espionner les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'assurance invalidit\u00e9. \r\nVerdict du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral...qui estime que la base l\u00e9gale actuelle ne suffit pas pour faire surveiller les assur\u00e9s par des d\u00e9tectives priv\u00e9s. L'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales suspend donc toutes les obervations en cours en attendant une r\u00e9vision de la loi. Un dossier qui sera d\u00e9battu tout prochainement au Parlement. La conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise Rebecca Ruiz. membre de la commission de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale.\r\nLe pr\u00e9sident br\u00e9silien Michel Temer \u00e9chappe \u00e0 l justice de son pays.....pour 36 petites voix....la chambre des d\u00e9put\u00e9s vient de refuser sa mise en accusation pour corruption....l'opposition n'a pas su r\u00e9unir la majorit\u00e9 des deux tiers n\u00e9cessaire pur un renvoi devant la cour supr\u00eame....36 voix....c'est une marge moins confortable que pr\u00e9vu pour le successeur de Dilma Rousseff....ce qui met en doute l'avenir de son programme de r\u00e9formes \u00e9conomiques et conduit \u00e0 s'interroger sur l'attitude du Congr\u00e8s lorsque de nouvelles charges \u00e0 son encontre seront pr\u00e9sent\u00e9es, comme le promet la justice.\r\n(6H(3) D2 VENEZUELA ARMEE-MADURO PI) ***Au Venezuela c'est sur le r\u00f4le de l'arm\u00e9e dans le conflit qui opposer le pr\u00e9sident Maduro et l'opposition que l'on s'interroge.\r\nAlors que l'\u00e9lection dimanche dernier d'une assembl\u00e9e constitutante soul\u00e8ve la pol\u00e9mique....puisque m\u00eame l'entreprise charg\u00e9e de mettre en oeuvre le vote d\u00e9nonce une manipulation....l'installation de cette assembl\u00e9e est une nouvelle fois report\u00e9e....c'est sur la participation que pl\u00e2ne le doute...les autorit\u00e9s auraient annonc\u00e9 un mio de vote en plus que ceux comptabilis\u00e9s. La procureure g\u00e9n\u00e9rale Luisa Ortega annonce l'ouverture d'une enqu\u00eate.\r\nLa s\u00e9ance inaugurale...pr\u00e9vue hier...puis repouss\u00e9e \u00e0 aujourd'hui...est finalement report\u00e9e \u00e0 demain...mais l'opposition maintient pour aujourd'hui...son appel \u00e0 de nouvelles manifestations.\r\nDans ce contexte de tension permanente, l'arm\u00e9e est en premi\u00e8re ligne pour r\u00e9primer le mouvement de contestation antigouvernementale. L'arm\u00e9e est un des piliers du pouvoir de plus en plus absolu du pr\u00e9sident Nicolas Maduro. Mais ces soldats expos\u00e9s \u00e0 la contestation de la rue, et leur hi\u00e9rarchie \u00e0 l'abri dans des fonctions bien pourvues resteront-ils fideles au pr\u00e9sident ? El\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Alain Franco\r\n   1'21\r\n((Au V\u00e9n\u00e9zuela, l'arm\u00e9e joue la carte de la Grande Muette. En public, ses dirigeants se gardent de toute critique vis-\u00e0-vis du pr\u00e9sident Maduro. Et leur pr\u00e9sence \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s lors d'\u00e9v\u00e8nements politiques ou de d\u00e9fil\u00e9 militaire en dit long. Les officiers restent fid\u00e8les au pouvoir en place, estime Eduardo Rios, sp\u00e9cialiste du V\u00e9n\u00e9zuela au Centre de recherche internationale \u00e0 Paris\r\nRIOS 1\r\nLa troupe, elle, subit les m\u00eames restrictions que les civils mais elle est en premi\u00e8re ligne dans les manifestations qui ont d\u00e9j\u00e0 fait plus de 120 victimes. La base grogne, plus de 100 militaires ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s r\u00e9bellion ou d\u00e9sertion. Mais pas de quoi d\u00e9clencher une mutinerie g\u00e9n\u00e9rale : \r\nRIOS 2\r\nPouvoir, argent, peur de l'inconnu : l'arm\u00e9e a pour l'instant tout inter\u00eat \u00e0 conserver Maduro au pouvoir.))\r\nJusqu'ici 120 personnes ont perdu la vie lors des manifestations lanc\u00e9es en avril....\r\nen France....Emmanuel Macron et ses ministres pourront r\u00e9former le droit du travail \u00e0 l'aide d'ordonnance....le parlement a donn\u00e9 hier soir son feu vert d\u00e9finitif....avec le oui du s\u00e9nat...mais d\u00e9j\u00e0 la rue gronde.... Les syndicats CGT et SUD appelent \u00e0 une journ\u00e9e d'actions le 12 septembre, tandis que la gauche radicale pr\u00e9voit un \"rassemblement populaire\" le 23 septembre.\r\n(6H(4) 12 UE SANCTIONS RUSSIE PA) ***Moscou parle d'une politique dangereuse et \u00e0 courte vue....Donald Trump a promulgu\u00e9 hier de nouvelles sanctions contre la Russie...tout en les critiquant. \r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'a finalement pas utilis\u00e9 son veto contre ce texte du Congres. Ces sanctions visent \u00e0 punir Moscou de son ing\u00e9rence dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine...Des sanctions \u00e9conomiques qui touchent le secteur gazier et qui deplaisent fortement \u00e0 l'Union europ\u00e9enne...Laxmi Lota...\r\n    53''\r\n((\"Nous sommes prets a prendre des mesures de represailles en quelques jours si ces sanctions nuisent aux interets economiques de l'UE !\", a dit Jean-Claude Juncker, le president de la Commission europeenne, apres la signature de ce texte...Toutefois, l'Union se dit satisfaite, car \"certaines de ses preoccupations ont ete prises en compte par les Etats-Unis...La loi a ete assouplie : \"ces sanctions ne seront appliquees qu'apres consultation des pays allies\", affirme le president de la Commission...Mais il reste sur ses gardes : \"Nous sommes prets, nous devons defendre nos interets face aux Etats-Unis et nous le ferons\", previent Jean-Claude Juncker...L'UE avait denonce une \"mesure unilaterale\" : l'union craint que l'initiative americaine n'affecte son approvisionnement en energie...Plusieurs compagnies europeennes sont inquietes car elles risquent egalement des amendes en raison de leur collaboration a des projets petroliers et gaziers russes...))\r\n(6H(5) 13 SOMMET DIESEL PA) 479 mio de francs...c'est ce que devrait co\u00fbter aux constructerus automobiles allemands....leur mise \u00e0 jour des logiciels des moteurs de leurs voitures diesel afin d'en r\u00e9duire les \u00e9missions polluantes...\r\nle chiffre \u00e9mane de l'association professionnelle VDA....5 mio 300'000 v\u00e9hicules sont concern\u00e9s...les groupes ont r\u00e9agi...face aux menaces d'interdiction de circuler que plusieurs villes allemandes ont brandi sur les moteurs diesels....\r\nUne r\u00e9action donc...mais beaucoup d\u00e9noncent des solutions \u00e0 minima, Blandine Milcent.\r\n   58''\r\n((Une actualisation des logiciels sur 5 millions trois cent mille voitures, certes, mais dans ce parc, il y a d\u00e9j\u00e0 deux millions et demi de v\u00e9hicules qui faisaient l'objet d'un rappel chez Volkswagen. Les grands constructeurs vont par ailleurs proposer des primes pour inciter les propri\u00e9taires de vieux mod\u00e8les Diesel \u00e0 en changer. Et ils vont participer financi\u00e8rement \u00e0 un fonds destin\u00e9s \u00e0 aider les collectivit\u00e9s \u00e0 lutter contre la pollution dans les villes. \"C'est un premier pas\" a soulign\u00e9 la ministre f\u00e9d\u00e9rale de l'environnement, il y aura d'autres mesures. \"Cela ne suffira pas\" a \u00e9galement pr\u00e9venu le Ministre Pr\u00e9sident vert du Bade Wurtemberg, pour faire baisser sensiblement les \u00e9missions d'oxyde d'azote. L'objectif c'est une r\u00e9duction de 30% de ces \u00e9missions polluantes, responsables de maladies respiratoires. \"Avec des modifications en profondeur des moteurs, on aurait atteint nonante % de baisse\" commentent les d\u00e9fenseurs de l'environnement qui d\u00e9noncent un accord a minima, sur le dos de la sant\u00e9 publique. Blandine Milcent, RTS Info, Berlin.))\r\n(6H(6) 05 BROYE POMPIER RELAXE PA (REP 22H30)) ***En Suisse...le suspect qui avait \u00e9t\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 suite aux incendies de la mi-juillet dans la r\u00e9gion d'Avenches est sorti de prison. \r\nUne relaxe ordonn\u00e9e hier par le Minist\u00e8re public vaudois....quelques jours apr\u00e8s que deux nouveaux incendies se soient produits dans la Broye... Yves Terrani, les soup\u00e7ons contre ce suspect n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9tay\u00e9s.\r\n((Au contraire, les investigations men\u00e9es jusqu'ici tendent plut\u00f4t \u00e0 le mettre hors de cause, gr\u00e2ce aux analyses techniques effectu\u00e9es sur son t\u00e9l\u00e9phone portable. telles que la g\u00e9olocalisation. ou encore les nombreuses auditions de t\u00e9moins et parties plaignantes men\u00e9es par la police la semaine derni\u00e8re. De fait, la procureure en charge du dossier a ordonn\u00e9 la remise en libert\u00e9 de ce pompier volontaire de 27 ans et ancien palefrenier de l'IENA, l'Institut \u00e9questre national d'Avenches. Un gar\u00e7on qui a, selon son avocate veveysanne, tr\u00e8s mal v\u00e9cu sa d\u00e9tention. \u00abC'est un amoureux des grands espaces alors, vous imaginez, une minuscule cellule.\u00bb, nous a confi\u00e9 Me C\u00e9line Jarry-Lacombe qui ne cache pas que son client aura de la peine \u00e0 se reconstruire. \u00abIl est sensible, mais fort heureusement, il a re\u00e7u et il recevra encore beaucoup de soutien\u00bb, a-t-elle ajout\u00e9, saluant au passage la rapidit\u00e9 avec laquelle ont travaill\u00e9 les inspecteurs de police. Pour m\u00e9moire, le d\u00e9sormais ex-suspect avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 21 juillet dernier suite aux sinistres du 15 du m\u00eame mois. Des feux au nombre de sept qui ont eu pour th\u00e9\u00e2tre la Broye vaudoise et fribourgeoise et qui ont caus\u00e9 la mort de 24 chevaux et poney sur le site de l'IENA.))\r\nEt la police maintient une pr\u00e9sence accrue dans la Broye...apr\u00e8s les deux incendies de la nuit de vendredi \u00e0 samedi...des sinitres qui ont caus\u00e9  la mort de plus de 50 bovins \u00e0 Domdidier et Payerne...\r\n(6H(7) 18 FC SION PA) Football...Sion dit bye bye \u00e0 l'Europa ligue....pas de remontada hier pour les s\u00e9dunois qui ont \u00e9t\u00e9 contraints au match nul 1 partout par les lituaniens du FK Suduva...au stade de Gen\u00e8ve....apr\u00e8s avoir perdu 3 \u00e0 0 au match aller du troisi\u00e8me tour qualificatif. Herv\u00e9 Borsier\r\nPar contre, Young Boys est qualifi\u00e9 pour les barrages de la ligue des champions. Les bernois, battus 3 \u00e0 1 \u00e0 l'aller on renvers\u00e9 la vapeur en s'imposant 2 \u00e0 0 face au Dynamo Kiev.  Ils se qualifient grace au but marqu\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur.\r\nTrop mal au genou pour jouer...Stan Wawrinka d\u00e9clare forfait pour les tournois de Montr\u00e9al et Cinicinnati....sur facebook le num\u00e9ro 4 mondial annonce qu'il veut se soigner avant de revenir sur les corts....du coup on s'interroge sur les chances du vaudois de d\u00e9fendre son titre \u00e0 l'US open qui d\u00e9pute le 28 ao\u00fbt.....\r\nEt Neymar pourrait rejoindre Paris dans la journ\u00e9e...le br\u00e9silien du Bar\u00e7a devrait subir dans la capitale fran\u00e7aise un examen m\u00e9dical pr\u00e9alable indispensable \u00e0 son transfert au PSG....le montant du transfert...222 mio d'euros...explique qu'on prenne toute les pr\u00e9cautions!\r\n(6H(8) 21 DECOUVERTE SITE ARCHEOLOGIQUE PI) ***Des pr\u00e9cautions...les arch\u00e9ologues qui ont d\u00e9couvert une cit\u00e9 romaine quasi intacte en France devront aussi en prendre....\r\nLa d\u00e9couverte est qualifi\u00e9e d'exceptionnelle par le minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Culture: alle a \u00e9t\u00e9 mis au jour dans les faubourgs de Vienne, sur les rives du Rh\u00f4ne au sud de Lyon. Des demeures luxueuses, des espaces publics antiques dans un \u00e9tat de conservation remarquable. Consid\u00e9r\u00e9e comme une \"petite Pomp\u00e9i\", la fouille devra maintenant \u00eatre mise en valeur, ailleurs, Pierre-Etienne Joye\r\n((7000 m\u00e8tres carr\u00e9s en milieu urbain. Ces vestiges de la Vienne romaine de 2000 ans ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s de mani\u00e8re incroyabele \u00e0 cause ou plut\u00f4t gr\u00e2ce \u00e0 desincendies qui ont fait fuir ses habitants avant l'ffondrement des toitures, ce qui a pr\u00e9serv\u00e9 les habitacles. Du mobilier abandon\u00e9 sur place, des mosa\u00eeques, des pavements de marbre... tout une richesse arch\u00e9ologique \u00e0 restaurer et surtout \u00e0 pr\u00e9senter au public...C'est pr\u00e9vu, mais pas sur le site de la d\u00e9couverte\r\nBenjamin Cl\u00e9ment, arch\u00e9ologue responsable de la fouille\r\nson\r\nVienne au temps des romains, c'\u00e9tait un carrefour incontournable entre la capitale des Gaule, Lyon, et Arles et ses mythiques Ar\u00e8nes))\r\nLa pi\u00e8ce ma\u00eetresse des fouilles, une mosa\u00eeoque repr\u00e9sentant Pan et Thalie doit faire l'objet d'une exposition temporaire au mus\u00e9e gallo-romain tout proche de Saint-Romain-en Gal dans deux ans.\r\nSoleil et chaleur au menu m\u00e9t\u00e9o de ce jeudi....32 degr\u00e9s en moyenne cet apr\u00e8s-midi....34 en Valais...avec quelques passages nuageux sur le Jura et des cumulus en montagne cet apr\u00e8s-midi. Ils donneront localement une averse ou un orage en soir\u00e9e et en d\u00e9but de nuit.  M\u00eame chose demain et samedi....\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Meteo Thibault) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du jeudi 3 ao\u00fbt\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\nAujourd'hui, le temps sera bien ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud - voire caniculaire. Le risque orageux existera en fin de journ\u00e9e, mais il sera faible. Il fera un maximum de 32\u00b0 sur le Plateau, 34 en Valais et \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nPr\u00e9vision jusqu'\u00e0 vendredi 4 ao\u00fbt 2017 et tendance\r\nLe temps sera tr\u00e8s estival aujourd'hui, bien ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud - voire caniculaire. Il y aura quelques passages nuageux notamment le long du Jura. Cet apr\u00e8s-midi, de rares cumulus se formeront en montagne. Ils donneront localement une averse ou un orage en soir\u00e9e et en d\u00e9but de nuit.\r\n- Il fait d\u00e9j\u00e0 chaud ce matin avec pr\u00e8s de 20\u00b0 en plaine. Cet apr\u00e8s-midi, il fera 32 degr\u00e9s en moyenne sur le Plateau, jusqu'\u00e0 34 en Valais et sur Gen\u00e8ve.\r\nDemain ainsi que samedi, poursuite de ce temps estival, assez ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud avec seulement un faible risque d'averses ou d'orages en seconde partie de journ\u00e9e en montagne.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-08-03T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Sandra Viscardi / JDM_2017-08-03T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802878", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Lota, Laxmi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802878", "ece-8802864"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Est-ce \u00e0 l'Etat de Fribourg de trouver un projet de comm\u00e9moration de la Gr\u00e8ve de 1918? Interview de Simon Bischof", "id": "sound-67B95593-7E00-4794-B3CE-FCC32FE76157", "durationSec": 442, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bischof , Simon\r\nDeux parlementaires socialistes fribourgeois demandent au Conseil d'Etat d'\u00e9tudier l'opportunit\u00e9 d'organiser une manifestation cantonale pour comm\u00e9morer le 100e anniversaire de la Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918. Interview de Simon Bischof, l'un des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'origine de cette demande.\r\n\r\n* * Est-ce \u00e0 l'Etat de Fribourg de trouver un projet de comm\u00e9moration de la Gr\u00e8ve de 1918? Interview de Simon Bischof  Simon Bischof ** 31.\r\nJ'ai laiss\u00e9 un message sur son portable lui disant que la s\u00e9quence aurait lieu demain et que tu lui t\u00e9l\u00e9phoneras\r\nMomo\r\nNous poursuivons Forum avec cette question: \r\nEst-ce que c'est \u00e0 l'Etat de Fribourg de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un projet de comm\u00e9moration de la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918? Deux parlementaires fribourgeois d\u00e9posent une question qui demande au Conseil d'Etat d'\u00e9tudier l'opportunit\u00e9 d'organiser - \u00e0 l'occasion du 100e anniversaire de cette gr\u00e8ve - une manifestation cantonale dans le but d'instruire la population sur la construction de la Suisse moderne et sociale... \r\nEn novembre 1918, la Suisse conna\u00eet la seule gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de son histoire... Un mouvement qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par le Comit\u00e9 d'Olten, qui r\u00e9unissait le parti socialiste et les syndicats. Cette gr\u00e8ve avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e pour faire plier le gouvernement et le patronat pour les inciter \u00e0 prendre des mesures permettant une am\u00e9lioration de la situation sociale, qui \u00e9tait alors calamiteuse apr\u00e8s 4 ans de guerre, une guerre qui avait des effets indirects sur les Suisses. \r\nPour en parler, nous recevons l'un des deux d\u00e9put\u00e9s socialistes \u00e0 l'origine de cette demande... \r\nSimon Bischof, bonsoir... \r\nTout d'abord... En quoi cette gr\u00e8ve de 1918 est-elle si importante dans la construction de la Suisse...???\r\nLa gr\u00e8ve de 1918 est suivie par quelque 250'000 ouvriers. On remarque alors une tr\u00e8s forte participation dans les villes industrielles, mais bien plus faible en Suisse romande... Mais alors ne doit-on pas comm\u00e9morer cette gr\u00e8ve dans un autre canton plus industriel....???\r\nPourquoi, selon vous, serait-ce justement \u00e0 l'Etat de Fribourg d'organiser une manifestation cantonale... ???\r\nMais est-ce que ce ne serait pas plut\u00f4t aux syndicats ou au PS d'organiser ces comm\u00e9morations et ces informations....???\r\nN'avez-vous pas l'impression d'abuser de l'Etat avec cette demande... en le sollicitant pour cette comm\u00e9moration...???  \r\nQue diriez-vous au PS...  si le PDC fribourgeois demandait au canton d'organiser des comm\u00e9morations marquant le 600e anniversaire de la naissance de St-Nicolas de Fl\u00fce...??? Une personnalit\u00e9 qui a aussi marqu\u00e9 l'histoire suisse.. .\r\nQu'est-ce qui fait la grande diff\u00e9rence, selon vous, entre St-Nicolas de Fl\u00fce et la gr\u00e8ve de 1918...???\r\nLa gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918 a fait - \u00e0 l'\u00e9poque - trembler les partis bourgeois... Pensez-vous que la droite va accepter votre id\u00e9e...??? \r\nQuelle chance donnez-vous \u00e0 votre demande... ???", "alternativeExcerpt": ["Deux parlementaires socialistes fribourgeois demandent au Conseil d'Etat d'\u00e9tudier l'opportunit\u00e9 d'organiser une manifestation cantonale pour comm\u00e9morer le 100e anniversaire de la Gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 1918. Interview de Simon Bischof, l'un des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'origine de cette demande."], "alternativeTitle": ["Est-ce \u00e0 l'Etat de Fribourg de trouver un projet de comm\u00e9moration de la Gr\u00e8ve de 1918? Interview de Simon Bischof / FOR_2017-08-03T18:10:00_developpement-6", "Forum du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819755.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802838", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802825"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "B\u00e9atrice Dessimoz, conductrice", "id": "sound-AA0D3751-E8F9-4F3B-B76C-E6ACD9A4461E", "durationSec": 3351, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * On regarde \u00e0 gauche, on regarde \u00e0 droite et ensuite on entre dans le giratoire. B\u00e9atrice Dessimoz a besoin de r\u00e9ussir son permis professionnel pour le travail. Pourtant cela fait presque trente ans qu'elle arpente les routes valaisannes \u00e0 bord de sa vieille Nissan. Retour sur le parcours de son adolescence, les \u00e9motions avec, pour d\u00e9crocher le pr\u00e9cieux s\u00e9same.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 03.08.2017", "Je vous dis m... du 03.08.2017", "B\u00e9atrice Dessimoz, conductrice / JVDM_2017-08-03T14:04:15_je-vous-dis-m", "B\u00e9atrice Dessimoz, conductrice / JVDM_2017-08-03T14:04:15_je-vous-dis-m"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741922.image", "alternativeExcerpt": ["On regarde \u00e0 gauche, on regarde \u00e0 droite et ensuite on entre dans le giratoire. B\u00e9atrice Dessimoz a besoin de r\u00e9ussir son permis professionnel pour le travail. Pourtant cela fait presque trente ans qu\u2019elle arpente les routes valaisannes \u00e0 bord de sa vieille Nissan. Retour sur le parcours de son adolescence, les \u00e9motions avec, pour d\u00e9crocher le pr\u00e9cieux s\u00e9same.", "On regarde \u00e0 gauche, on regarde \u00e0 droite et ensuite on entre dans le giratoire. B\u00e9atrice Dessimoz a besoin de r\u00e9ussir son permis professionnel pour le travail. Pourtant cela fait presque trente ans qu\u2019elle arpente les routes valaisannes \u00e0 bord de sa vieille Nissan. Retour sur le parcours de son adolescence, les \u00e9motions avec, pour d\u00e9crocher le pr\u00e9cieux s\u00e9same."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789299", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789299", "ece-8789298"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles rwandaises semblent jou\u00e9es d'avance", "id": "sound-E1AD6C17-A0CE-4C33-A90A-E8DFBAB2CF44", "durationSec": 477, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mumenthaler, Micaela;Colette Braeckman, journaliste pour le quotidien Le Soir;Sarah Jackson, directrice r\u00e9gionale adjointe pour l'Afrique de l'Est et la r\u00e9gion des Grands-Lacs;CATINFO_AOU2017\r\nLe pr\u00e9sident rwandais sortant Paul Kagame, qui brigue un nouveau mandat, devrait remporter l'\u00e9lection de vendredi sans surprise face \u00e0 ses deux rivaux. Si le pr\u00e9sident jouit d'une forte popularit\u00e9, il exerce aussi un contr\u00f4le politique tr\u00e8s serr\u00e9 sur le pays.\r\n\r\n* * Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles rwandaises semblent jou\u00e9es d'avance TUM - 03.08 - Rwanda - Elections - Kagam\u00e9\r\n VIRGULE\r\n*** Le Rwanda comme une belle marmite \u00e0 vapeur. L'image est de la journaliste Colette Braekman. 23 ans apr\u00e8s le g\u00e9nocide, l'\u00e9volution du pays est \u00e9tonnante. Une forte croissance \u00e9conomique. Une capitale Kigali dynamique et rutilante. et un homme fort au pouvoir, le pr\u00e9sident Kagam\u00e9. Demain, lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, il va briguer un troisi\u00e8me mandat cons\u00e9cutif. Deux autres candidats sont face \u00e0 lui. Mais Micaela Mumenthaler, tout le monde s'accorde sur le fait que cette \u00e9lection est jou\u00e9e d'avance. \r\nLa campagne pr\u00e9sidentielle rwandaise a officiellement d\u00e9but\u00e9 le 14 juillet dernier, mais les deux candidats d'opposition Frank Habineza et Philippe Mpayinama ont beaucoup de mal \u00e0 se faire une place dans la paysage politique domin\u00e9 par le pr\u00e9sident sortant Paul Kagam\u00e9. \r\nColette Braeckman est journaliste pour le quotidien Le Soir. Grande sp\u00e9cialiste du Rwanda, elle revient tout juste d'un s\u00e9jour dans le pays. Nous lui avons demand\u00e9 si ces deux candidats ont une chance dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et sa r\u00e9ponse est tr\u00e8s claire/sans appel.\r\n SON 1/6, dur\u00e9e\u00a0: 49'' \r\n*** Un tsunami \u00e9lectoral attendu donc, mais qui n'est pas si surprenant que cela. \r\nC'\u00e9tait similaire lors de ces pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 des victoires tr\u00e8s nettes, en 2010 il a eu XX%. Il faut dire aussi que le pr\u00e9sident a un contr\u00f4le tr\u00e8s fort sur la situation politique dans le pays, ce que d\u00e9nonce dans un rapport Amnesty International. On \u00e9coute Sarah Jackson, directrice r\u00e9gionale adjointe pour l'Afrique de l'Est et la r\u00e9gion des Grands-Lacs\r\n SON 2/6, dur\u00e9e\u00a0: 45''\r\n(( L'histoire de la r\u00e9pression politique au Rwanda p\u00e8se lourdement sur ces \u00e9lections. Deux d\u00e9cennies d'intimidation des dissidents et des voix critiques au Rwanda ont d\u00e9courag\u00e9 les Rwandais qui ont des opinions divergentes \u00e0 se lancer dans le d\u00e9bat public.  Donc nous nous trouvons dans un environnement o\u00f9 vouloir participer \u00e0 la vie publique et politique lorsqu'on souhaite critiquer les autorit\u00e9s gouvernementales comporte de tr\u00e8s gros risques\u00a0: le risque d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 ou m\u00eame emprisonn\u00e9.))\r\n*** S'il exerce un contr\u00f4le tr\u00e8s serr\u00e9 sur le pays, Paul Kagam\u00e9 a tout de m\u00eame une r\u00e9elle cote de popularit\u00e9.\r\nOui c'est vrai. D\u00e8s son accession au pouvoir il a entrepris des r\u00e9formes \u00e9conomiques et sociales qui ont permis de redresser un pays au bord du gouffre. Et Colette Braeckman voit au moins 3 raisons majeures pour expliquer sa popularit\u00e9 \r\n SON 3/6, dur\u00e9e\u00a0: 1'04'' \r\nLa gestion du pays mis en place par le Front Patriotique Rwandais est aussi lou\u00e9 par les dirigeants du continent et les instances internationales\u00a0; la Banque Mondiale le d\u00e9clare m\u00eame \u00ab\u00a02\u00e8me pays d'Afrique le plus favorable pour faire des affaires\u00a0\u00bb. On parle m\u00eame de \u00ab\u00a0mod\u00e8le rwandais\u00a0\u00bb pour d\u00e9crire ce boom \u00e9conomique, durable et bien r\u00e9el selon Colette Braeckman\r\n SON 4/6, dur\u00e9e\u00a0: 39''\r\nL'ambition du Rwanda est de devenir le p\u00f4le \u00e9conomique de la r\u00e9gion, le \u00ab\u00a0singapour de l'Afrique\u00a0\u00bb. Mais au sein de cette nouvelle classe moyenne \u00e9duqu\u00e9e, les voix qui cherchent \u00e0 critiquer le gouvernement sont rapidement r\u00e9prim\u00e9es. Un climat de peur \u00e0 l'approche des \u00e9lections que d\u00e9nonce encore une fois Amnesty International. \r\n SON 5/6, dur\u00e9e\u00a0: 26'' \r\n((Je ne pense pas que la situation a empir\u00e9 lors de ces \u00e9lections-ci, c'est plut\u00f4t la persistance d'un syst\u00e8me. Et cela est bien s\u00fbr tr\u00e8s pr\u00e9occupant, parce que d'un c\u00f4t\u00e9 on assiste a de grands progr\u00e8s en termes de d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique dans le pays. Mais pour que ce d\u00e9veloppement soit durable, il faut respecter les droits civiques et politiques.))\r\n*** Des droits civiques difficiles \u00e0 faire valoir et \u00e0 faire respecter.. \r\nPour une partie de la pop, c'est un compromis acceptable face \u00e0 la stabilit\u00e9 et la croissance \u00e9conomique. Mais comme l'\u00e9voque l'image de la marmite \u00e0 vapeur, la situation n'est sans doute pas tenable sur le long terme. \r\n SON 6/6, dur\u00e9e\u00a0: 55''\r\nLe peuple rwandais votera donc demain. Paul Kagam\u00e9 est assur\u00e9 de conserver son poste jusqu'en 2024, et peut-\u00eatre m\u00eame jusqu'en 2034 selon les nouvelles dispositions l\u00e9gales qui lui permettront de se repr\u00e9senter encore aux prochaines \u00e9lections.", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident rwandais sortant Paul Kagame, qui brigue un nouveau mandat, devrait remporter l\u2019\u00e9lection de vendredi sans surprise face \u00e0 ses deux rivaux. Si le pr\u00e9sident jouit d\u2019une forte popularit\u00e9, il exerce aussi un contr\u00f4le politique tr\u00e8s serr\u00e9 sur le pays."], "alternativeTitle": ["Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles rwandaises semblent jou\u00e9es d\u2019avance / TUM_2017-08-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8818611.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802846", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802841"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Pierre Bergounioux, l'engagement de m\u00e9moire", "id": "sound-F068806A-6775-46F9-A5B9-E078A28C9E29", "durationSec": 2288, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nFigure majeure de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, pourtant discret dans ses apparitions, Pierre Bergounioux arpente depuis plus de trente ans des territoires d'enfance au cour de sa Corr\u00e8ze natale. Auteur \u00e0 ce jour d'une soixantaine de livres, il cherche obstin\u00e9ment, en lutte ou en complicit\u00e9 avec le temps \u00e0 restituer des m\u00e9moires, celle des gens ordinaires, des lieux, des espaces. propres \u00e0 la petite paysannerie en voie de disparition d\u00e8s l'apr\u00e8s-guerre. N\u00e9 en 1949, Bergounioux a voulu t\u00e9moigner de ce monde d'en bas qui n'\u00e9tait pas sacralis\u00e9 dans la grande litt\u00e9rature. Il s'en est fait le m\u00e9morialiste sensible dans une langue tr\u00e8s travaill\u00e9e. en \u00e9voquant cette formidable m\u00e9tamorphose de la derni\u00e8re modernit\u00e9 : la fin d'un monde et, pour lui, la renaissance en homme cultiv\u00e9, lettr\u00e9, enseignant mais possiblement oublieux des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.\r\nPar Louis-Philippe Ruffy", "alternativeExcerpt": ["Figure majeure de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, pourtant discret dans ses apparitions, Pierre Bergounioux arpente depuis plus de trente ans des territoires d\u02b9enfance au c\u0153ur de sa Corr\u00e8ze natale. Auteur \u00e0 ce jour d\u02b9une soixantaine de livres, il cherche obstin\u00e9ment, en lutte ou en complicit\u00e9 avec le temps \u00e0 restituer des m\u00e9moires, celle des gens ordinaires, des lieux, des espaces\u2026 propres \u00e0 la petite paysannerie en voie de disparition d\u00e8s l\u02b9apr\u00e8s-guerre. N\u00e9 en 1949, Bergounioux a voulu t\u00e9moigner de ce monde d\u02b9en bas qui n\u02b9\u00e9tait pas sacralis\u00e9 dans la grande litt\u00e9rature. Il s\u02b9en est fait le m\u00e9morialiste sensible dans une langue tr\u00e8s travaill\u00e9e\u2026 en \u00e9voquant cette formidable m\u00e9tamorphose de la derni\u00e8re modernit\u00e9 : la fin d\u02b9un monde et, pour lui, la renaissance en homme cultiv\u00e9, lettr\u00e9, enseignant mais possiblement oublieux des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.\nPar Louis-Philippe Ruffy", "Figure majeure de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, pourtant discret dans ses apparitions, Pierre Bergounioux arpente depuis plus de trente ans des territoires d\u02b9enfance au c\u0153ur de sa Corr\u00e8ze natale. Auteur \u00e0 ce jour d\u02b9une soixantaine de livres, il cherche obstin\u00e9ment, en lutte ou en complicit\u00e9 avec le temps \u00e0 restituer des m\u00e9moires, celle des gens ordinaires, des lieux, des espaces\u2026 propres \u00e0 la petite paysannerie en voie de disparition d\u00e8s l\u02b9apr\u00e8s-guerre. N\u00e9 en 1949, Bergounioux a voulu t\u00e9moigner de ce monde d\u02b9en bas qui n\u02b9\u00e9tait pas sacralis\u00e9 dans la grande litt\u00e9rature. Il s\u02b9en est fait le m\u00e9morialiste sensible dans une langue tr\u00e8s travaill\u00e9e\u2026 en \u00e9voquant cette formidable m\u00e9tamorphose de la derni\u00e8re modernit\u00e9 : la fin d\u02b9un monde et, pour lui, la renaissance en homme cultiv\u00e9, lettr\u00e9, enseignant mais possiblement oublieux des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.\nPar Louis-Philippe Ruffy", "Figure majeure de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, pourtant discret dans ses apparitions, Pierre Bergounioux arpente depuis plus de trente ans des territoires d\u02b9enfance au c\u0153ur de sa Corr\u00e8ze natale. Auteur \u00e0 ce jour d\u02b9une soixantaine de livres, il cherche obstin\u00e9ment, en lutte ou en complicit\u00e9 avec le temps \u00e0 restituer des m\u00e9moires, celle des gens ordinaires, des lieux, des espaces\u2026 propres \u00e0 la petite paysannerie en voie de disparition d\u00e8s l\u02b9apr\u00e8s-guerre. N\u00e9 en 1949, Bergounioux a voulu t\u00e9moigner de ce monde d\u02b9en bas qui n\u02b9\u00e9tait pas sacralis\u00e9 dans la grande litt\u00e9rature. Il s\u02b9en est fait le m\u00e9morialiste sensible dans une langue tr\u00e8s travaill\u00e9e\u2026 en \u00e9voquant cette formidable m\u00e9tamorphose de la derni\u00e8re modernit\u00e9 : la fin d\u02b9un monde et, pour lui, la renaissance en homme cultiv\u00e9, lettr\u00e9, enseignant mais possiblement oublieux des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes.\nPar Louis-Philippe Ruffy"], "alternativeTitle": ["Pierre Bergounioux, l\u02b9engagement de m\u00e9moire", "Pierre Bergounioux, l\u02b9engagement de m\u00e9moire / VSS_2017-08-03T11:07:52_versus-lire", "Pierre Bergounioux, l\u02b9engagement de m\u00e9moire / VSS_2017-08-03T11:07:52_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819616.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789206", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789206", "ece-8789200"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5) : Un symbole masculin ", "id": "sound-EEDE2BE5-BC95-42E1-8376-D5C0F1E663DA", "durationSec": 422, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un symbole masculin \r\nObjet d'une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l'enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l'origine de sa conception ?\r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 15 juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["Un symbole masculin \n\nObjet d\u2019une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l\u2019enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l\u2019origine de sa conception ?\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 15 juin 2017.", "Un symbole masculin \n\nObjet d\u2019une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l\u2019enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l\u2019origine de sa conception ?\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 15 juin 2017.", "Un symbole masculin \n\nObjet d\u2019une v\u00e9ritable fascination, le couteau suisse est ins\u00e9parable de la panoplie masculine et se trouve dans la poche des gar\u00e7ons d\u00e8s l\u2019enfance. Malgr\u00e9 une diversification, cet ustensile s\u00e9duit nettement moins la gent f\u00e9minine. Serait-ce sa nature militaire \u00e0 l\u2019origine de sa conception ?\n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 15 juin 2017."], "alternativeTitle": ["Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5)", "Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5) / MAT_2017-08-03T07:50:00_helvetica", "Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (4/5) / MAT_2017-08-03T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7189462.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789218", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789218", "ece-8789216"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La \"quenelle\" consid\u00e9r\u00e9e comme discriminante selon le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-29888A07-3088-4AEB-909D-ED575712B4AC", "durationSec": 92, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme la condamnation pour discrimination raciale de l'auteur d'une \"quenelle\" devant la synagogue \u00e0 Gen\u00e8ve. La Haute cour confirme ainsi une d\u00e9cision de la justice genevoise.\r\n\r\n* * La \"quenelle\" consid\u00e9r\u00e9e comme discriminante selon le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral 12h30 TF quenelle d\u00e9cision \r\nLa \"quenelle\" peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme discriminante. Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme la condamnation pour discrimination raciale d'un auteur de ce geste controvers\u00e9. L'homme avait pos\u00e9 avec deux autres personnes devant une synagogue \u00e0 Gen\u00e8ve en effectuant ce mouvement rendu c\u00e9l\u00e8bre par l'humoriste fran\u00e7ais Dieudonn\u00e9. En premi\u00e8re instance, la Cour de justice de Gen\u00e8ve avait conclu \u00e0 un message rabaissant et discriminatoire... Les juges de Mon-Repos valident ce verdict... Michael Peuker...", "alternativeExcerpt": ["Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral confirme la condamnation pour discrimination raciale de l'auteur d'une \"quenelle\" devant la synagogue \u00e0 Gen\u00e8ve. La Haute cour confirme ainsi une d\u00e9cision de la justice genevoise."], "alternativeTitle": ["La \"quenelle\" consid\u00e9r\u00e9e comme discriminante selon le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral / 12H30_2017-08-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8819074.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802822", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Peuker, Michael", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802820"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d'hiver (4/5): Vancouver en 2010", "id": "sound-53900585-1BBD-4252-A350-F94304B8644E", "durationSec": 286, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Marcel Richon, professeur de ski \u00e0 Whistler-Vancouver;Eric Rey, professeur de ski \u00e0 Whistler-Vancouver\r\nEst-il possible d'organiser des Jeux olympiques d'hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s'en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2010 \u00e0 Vancouver.\r\n\r\n* * Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d'hiver (4/5): Vancouver en 2010 (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 03.08 SERIE J.O. HIVER EP4) Suite de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'h\u00e9ritage des cinq Jeux Olympiques d'hiver, puisqu'hier (MER), Sion a pr\u00e9sent\u00e9 son dossier au Conseil F\u00e9d\u00e9ral.  Apr\u00e8s Lillehammer, Albertville et Turin, PAtrick D\u00e9l\u00e9troz, vous nous parlez ce matin de Vancouver. qui a accueilli ces jeux en 2010. Alors: qu'en reste- t'il ? \r\n  4'13\r\n*****Fin de notre s\u00e9rie demain avec l'exemple \u00e0 ne pas suivre, celui de Sochi.", "alternativeExcerpt": ["Est-il possible d\u2019organiser des Jeux olympiques d\u2019hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2010 \u00e0 Vancouver.", "Est-il possible d\u2019organiser des Jeux olympiques d\u2019hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2010 \u00e0 Vancouver.", "Est-il possible d\u2019organiser des Jeux olympiques d\u2019hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Quatri\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2010 \u00e0 Vancouver."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d\u2019hiver (4/5): Vancouver en 2010", "Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d\u2019hiver (4/5): Vancouver en 2010 / JDM_2017-08-03T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d\u2019hiver (4/5): Vancouver en 2010 / JDM_2017-08-03T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817544.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802873", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802873", "ece-8802860"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats trimestriels encourageants pour le constructeur automobile Tesla", "id": "sound-0E24D781-3E80-4689-8F54-EF59E4A5556E", "durationSec": 80, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le constructeur am\u00e9ricain de v\u00e9hicules \u00e9lectriques Tesla a annonc\u00e9 un chiffre d'affaires meilleur que pr\u00e9vu. Ce r\u00e9sultat surprend, car le l'entreprise d'Elon Musk continue d'enregistrer des pertes.\r\n\r\n* * R\u00e9sultats trimestriels encourageants pour le constructeur automobile Tesla 12h30 Tesla chiffres \r\nTesla vient de publier ses r\u00e9sultats pour le deuxi\u00e8me trimestre. Le chiffre d'affaires est meilleur que pr\u00e9vu. Un r\u00e9sultat qui surprend en effet car le constructeur am\u00e9ricain de v\u00e9hicules \u00e9lectriques continue d'enregistrer des pertes, Estelle Braconnier... \r\nTesla a effectivement annonc\u00e9 une perte de plus de 326 millions de francs, soit 43 millions de plus qu'un an auparavant. Le constructeur de voiture \u00e9lectrique, victime notamment de probl\u00e8me de production de batteries, est encore bien loin de rentrer dans ses frais, mais, avec son bon bulletin du deuxi\u00e8me trimestre il peut d\u00e9sormais confirmer son objectif de 50.000 v\u00e9hicules livr\u00e9s au second semestre.L'action a du coup gagn\u00e9 jusqu'\u00e0 6% dans les \u00e9changes apr\u00e8s r\u00e9sultats, ce qui en a fait, ce matin, le premier constructeur automobile am\u00e9ricain par capitalisation boursi\u00e8re.\r\nL'entreprise qui a doubl\u00e9 son chiffre d'affaires au deuxi\u00e8me trimestre affirme qu'elle dispose de plus de 3 milliards de francs de liquidit\u00e9s au 30 juin.Elle se permet de pr\u00e9voir un quatri\u00e8me trimestre positif alors qu'elle lance sur le march\u00e9 sa nouvelle voiture \"Model 3\".Ce nouveau v\u00e9hicule est cens\u00e9 lui ouvrir les portes du mrch\u00e9 \"grand public\".Le patron de Tesla veut produire 10.000 exemplaires par semaine d\u00e8s l'an prochain.\r\nLes syndicats sont d\u00e9j\u00e0 sur le pied de guerre.Un virage alors que la voiture haut de gamme Model S et le SUV Model X ont port\u00e9 les ventes de la marque en d\u00e9but d'ann\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Le constructeur am\u00e9ricain de v\u00e9hicules \u00e9lectriques Tesla a annonc\u00e9 un chiffre d'affaires meilleur que pr\u00e9vu. Ce r\u00e9sultat surprend, car le l\u2019entreprise d\u2019Elon Musk continue d'enregistrer des pertes."], "alternativeTitle": ["R\u00e9sultats trimestriels encourageants pour le constructeur automobile Tesla / 12H30_2017-08-03T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8818997.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802822", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802810"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 03.08.2017", "id": "sound-3A6FB87E-714A-4F4B-AA85-0268D0E06AE7", "durationSec": 3542, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:05:58-12:06:48 / * En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 03.08.2017", "Best of / DIC_2017-08-03T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 03.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-03T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-08-03T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8789350", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8789350", "ece-8789348"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Ignazio Cassis va continuer \u00e0 \u00eatre pay\u00e9 par l'organisation Curafutura", "id": "sound-BF2D714C-A3D6-4926-84C0-7E599EBE297C", "durationSec": 99, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Malgr\u00e9 son retrait temporaire de la fa\u00eeti\u00e8re d'assureurs Curafutura d'ici l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 20 septembre, Ignazio Cassis continuera \u00e0 \u00eatre pay\u00e9 par l'organisation, mais avec un salaire diminu\u00e9.\r\n\r\n* * Ignazio Cassis va continuer \u00e0 \u00eatre pay\u00e9 par l'organisation Curafutura 12h30 Ignacio Cassis salaire\r\nIgnazio Cassis continuera d'\u00eatre pay\u00e9 par l'organisation Cura-futura pendant la derni\u00e8re ligne droite de la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Ceci malgr\u00e9 son retrait temporaire de la pr\u00e9sidence de cette fa\u00eeti\u00e8re des assureurs. Jusqu'au 20 septembre, date de l'\u00e9lection du successeur de Didier Burkhalter, le Tessinois n'assumera plus de t\u00e2ches de repr\u00e9sentation pour cette organisation. Il n'assistera plus non plus aux s\u00e9ances de Curafutura. Pietro Bugnon, sa r\u00e9mun\u00e9ration ne sera pas supprim\u00e9e pour autant.\r\nNon, Ignazio Cassis continuera \u00e0 toucher un salaire. Mais un salaire divi\u00e9 par deux. Le \"Bund\", qui r\u00e9v\u00e8le cette singularit\u00e9 aujourd'hui, a fait le calcul. Le Tessinois per\u00e7oit annuellement 180'000 francs pour ce mandat. Il devrait perdre, selon le journal, entre 10'000 et 15'000 francs en raison de cette r\u00e9duction de moiti\u00e9 le temps de sa candidature au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nContact\u00e9e ce matin, Curafutura confirme l'information. La fa\u00eeti\u00e8re justifie ce salaire r\u00e9siduel par le fait qu'Ignazio Cassis, bien que retir\u00e9 de sa fonction, restera \u00e0 disposition de ses vice-pr\u00e9sidents, \u00e0 qui il a confi\u00e9 les r\u00eanes de l'organisation. Il devra \u00eatre atteignable en cas de question. Curafutura estime que sa charge de travail sera divis\u00e9e par deux. Elle a donc r\u00e9duit son salaire dans les m\u00eames proportions. Sans toutefois supprimer totalement sa r\u00e9mun\u00e9ration.\r\nVoil\u00e0 sans doute un argument de plus pour les d\u00e9tracteurs d'Ignazio Cassis, qui critiquent depuis longtemps sa proximit\u00e9 avec le monde des assurances. Pour \u00e9teindre la pol\u00e9mique, le Tessinois a d\u00e9cid\u00e9 de mettre entre parenth\u00e8ses sa fonction de pr\u00e9sident de Curafutura. A voir s'il renoncera aussi \u00e0 son salaire pour faire taire ses adversaires.", "alternativeExcerpt": ["Malgr\u00e9 son retrait temporaire de la fa\u00eeti\u00e8re d'assureurs Curafutura d'ici l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 20 septembre, Ignazio Cassis continuera \u00e0 \u00eatre pay\u00e9 par l'organisation, mais avec un salaire diminu\u00e9."], "alternativeTitle": ["Ignazio Cassis va continuer \u00e0 \u00eatre pay\u00e9 par l'organisation Curafutura / 12H30_2017-08-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8818746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8802822", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8802819"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1613867", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCARNO"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718941", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZAHNO, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "AMEDRO, Yann", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8718941"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "Un franc fort devenu faible", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1619004", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FRANC SUISSE"], "excerpt": "Le franc suisse a atteint son plus bas niveau depuis 2015 suite \u00e0 la croissance de l'Europe et \u00e0 la politique de la BNS contre le franc fort.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "CUTTAT, Aur\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION ROMAINE", "MOSA\u00cfQUE", "TOURISME DE MASSE"], "id": "asset-1613864", "durationSec": 964, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ISERE", "LUCERNE-VILLE", "SCHWYZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["D\u00e9couverte d'un site arch\u00e9ologique de l'\u00e9poque romaine dans la ville de Vienne en France. Les fouilles ont d\u00e9j\u00e0 permis de d\u00e9couvrir des mosa\u00efques dans un excellent \u00e9tat de conservation."], "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Football/Ligue des Champions: Young Boys remporte la victoire face \u00e0 Dynamo Kiev (2-0)", "Festival de Locarno: les pr\u00e9cisions de David Berger", "Au Rigi, les habitants exigent une limite maximale de touristes par an", "France: des ouvriers ont d\u00e9couvert par hasard un site arch\u00e9ologique exceptionnel \u00e0 Vienne", "Le festival Piano \u00e0 Saint-Ursanne a d\u00e9but\u00e9 dans le clo\u00eetre de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale", "Felix B\u00f6ck recycle les baguettes utilis\u00e9es dans les restaurants asiatiques", "Donald Trump promulgue de nouvelles sanctions \u00e9conomiques contre la Russie"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718929", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Bernois se hissent en barrage de la Ligue des Champions.", "Les habitants sont compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9s par l\u2019afflux de touristes.", "Un faubourg entier de la Vienne antique a \u00e9t\u00e9 mis au jour.", "L\u2019Allemand install\u00e9 au Canada les recycle pour en faire un nouvel usage, comme par exemple des tuiles en bois.", "La tension entre les deux pays est \u00e0 son comble."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Locarno", "name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8719897", "ece-8718929"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1613866", "durationSec": 1718, "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Soins m\u00e9dicaux: 23% des Suisses y renoncent, faute de moyens", "Les pionniers suisses: Dickreuter, un Bernois \u00e0 Los Angeles", "\"Avocate du Kosovo\", Micheline Calmy-Rey distingu\u00e9e \u00e0 Viti", "Le tube \"Despacito\" provoque un boom touristique \u00e0 Porto-Rico", "La Chaux-de-Fonds: le miracle de la plage des Six-Pompes", "Valais: apr\u00e8s le gel d'avril, le vignoble victime de la gr\u00eale", "Guerre, chol\u00e9ra, famine: le Y\u00e9men vit une trag\u00e9die sans pr\u00e9c\u00e9dent", "Crise au Y\u00e9men: l'interview du pr\u00e9sident du CICR Peter Maurer", "G\u00e9n\u00e9tique: modifier le coeur d'un embryon est possible"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718906", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Notre syst\u00e8me de sant\u00e9 veut responsabiliser les patients face aux co\u00fbts qu'ils engendrent, mais c\u2019est un syst\u00e8me \u00e0 double tranchant.", "Ce Bernois est un touche-\u00e0-tout des effets sp\u00e9ciaux et de la photo. Il vit de sa passion \u00e0 Hollywood.", "Une plaque \u00e0 son nom a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e dans la ville de Viti dont sont originaires de nombreux Kosovars \u00e9tablis en Suisse. L'occasion pour les autorit\u00e9s locales de la remercier de son engagement en faveur de la reconnaissance du Kosovo.", "Le tube de Luis Fonsi et Daddy Yankee qui cumule les succ\u00e8s est en passe de devenir la vid\u00e9o la plus populaire de l\u2019histoire de Youtube.", "100'000 spectateurs sont attendus pour ce festival qui paie les artistes au chapeau.", "La gr\u00eale a touch\u00e9 une centaine d\u2019hectares, les d\u00e9g\u00e2ts sont importants mais tr\u00e8s localis\u00e9s.", "Le pays est au bord de la catastrophe humanitaire.", "Des chercheurs sont parvenus \u00e0 modifier le g\u00e9nome d'embryons pour \u00e9viter une malformation cardiaque. C\u2019est une avanc\u00e9e scientifique majeure qui pose d\u2019importantes questions \u00e9thiques."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"role": "Didactique", "name": "SCHENK, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex La Chaux-de-Fonds", "name": "MARES, Miroslav", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8718888", "ece-8718906"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AVIRON"], "id": "asset-1613865", "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Bienne pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["GENERAL MOTORS", "CADILLAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-03T00:00:00Z", "backgrounds": ["Le pass\u00e9 dans l'industrie automobile de la ville de Bienne, avec la fabrication de voitures am\u00e9ricaines Cadillac dans une usine de General Motors au cours de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Dominique Antenen, animateur et speaker", "Rencontre avec Alain Imer, patron du bar \"Dan'Ton-Ku Tiki Bar\" et Yannick Cudr\u00e9, patron du \"Petit coin du Seeland\"", "Bienne, le berceau suisse de l\u2019automobile", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l\u2019actualit\u00e9 romande", "Rencontre avec Alain Imer, patron du bar \u00ab Dan'Ton-Ku Tiki Bar\u00bb", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "\u00c0 fond l\u2019aviron", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718914", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avant de devenir horlog\u00e8re, Bienne a donc pu se targuer du titre de \u00ab cit\u00e9 automobile \u00bb.", "Le Lac de Bienne offre de nombreuses possibilit\u00e9s de loisirs. Parmi eux, l\u2019aviron, discipline olympique depuis 1896."], "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8718914", "ece-8719864", "ece-8718886"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Le plus beau village de Suisse : Vrin (GR)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1606411", "durationSec": 176, "publicationDate": "2017-08-02T11:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le plus beau village de Suisse\nVrin (GR)", "Le village de Vrin a obtenu le Prix Wakker en 1998 pour la conservation de la vie paysanne. En faisant partie d'un projet de la fondation Pro Vrin, celui-ci vise \u00e0 renforcer l'infrastructure du village.", "Le plus beau village de Suisse\nVrin (GR)", "Le village de Vrin a obtenu le Prix Wakker en 1998 pour la conservation de la vie paysanne. En faisant partie d'un projet de la fondation Pro Vrin, celui-ci vise \u00e0 renforcer l'infrastructure du village.", "Le village de Vrin a obtenu le Prix Wakker en 1998 pour la conservation de la vie paysanne. En faisant partie d'un projet de la fondation Pro Vrin, celui-ci vise \u00e0 renforcer l'infrastructure du village.", "Le plus beau village de Suisse\nVrin (GR)", "Le village de Vrin a obtenu le Prix Wakker en 1998 pour la conservation de la vie paysanne. En faisant partie d'un projet de la fondation Pro Vrin, celui-ci vise \u00e0 renforcer l'infrastructure du village."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le plus beau village de Suisse : Vrin (GR)", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8783328.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8750686", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8751005", "ece-8750686", "ece-8750682"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Sur quatre accords", "id": "sound-25DE0E8F-051F-404F-99D7-350CE97CB4B4", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "O\u00f9 il est question de structure musicale.\r\n\r\n* * O\u00f9 il est question de structure musicale.", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 02.08.2017", "Airs de rien du 02.08.2017", "Sur quatre accords / ADR_2017-08-02T20:03:45_airs-de-rien", "Sur quatre accords / ADR_2017-08-02T20:03:45_airs-de-rien"], "imageURL": "//www.rts.ch/8753069.image", "alternativeExcerpt": ["O\u00f9 il est question de structure musicale\u2026", "O\u00f9 il est question de structure musicale\u2026"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787120", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787120", "ece-8787119"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Backdrop Switzerland expo", "id": "sound-7D0021C2-1329-4976-A996-2DDAADA6CD13", "durationSec": 739, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant des d\u00e9cennies, les soci\u00e9t\u00e9s de production ont tourn\u00e9 des films en Suisse pour profiter de ses paysages uniques. Cette toile de fond - le backdrop, en jargon cin\u00e9matographique - a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pendant plus d'un si\u00e8cle de films \u00e9trangers. D'autres n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 reconstituer ces d\u00e9cors en studio. Cornelius Schregle, auteur et sc\u00e9nariste, a con\u00e7u cette exposition. A voir dans le cadre du 70\u00e8me de Locarno Festival, jusqu'au 13 ao\u00fbt. \r\nCornelius Schregle est au micro de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Pendant des d\u00e9cennies, les soci\u00e9t\u00e9s de production ont tourn\u00e9 des films en Suisse pour profiter de ses paysages uniques. Cette toile de fond - le backdrop, en jargon cin\u00e9matographique - a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pendant plus d\u02b9un si\u00e8cle de films \u00e9trangers. D\u02b9autres n\u02b9ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 reconstituer ces d\u00e9cors en studio. Cornelius Schregle, auteur et sc\u00e9nariste, a con\u00e7u cette exposition. A voir dans le cadre du 70\u00e8me de Locarno Festival, jusqu\u02b9au 13 ao\u00fbt. \n\nCornelius Schregle est au micro de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["Backdrop Switzerland expo / VER_2017-08-02T17:11:45_backdrop-switzerland-expo", "Vertigo du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8256005.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787167", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787157"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-36358E54-D415-4AB8-8DD1-473B52ABFF1A", "durationSec": 909, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Laura Sadis, candiate tessinoise pour si\u00e8ge conseil f\u00e9d\u00e9ral;Jacqueline de Quattro, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise PLR;Daniel Calabrese, directeur de LNI Swissgas qui a fourni des appareils de mesures de l'air en Hongrie;Billette Alexandre;Mitzy Capriles, femme de Antonio Ledezma, le maire de Caracas jusqu'en 2015;Christian Salom\u00e9, pr\u00e9sident de l'association l'Auberge des Migrants \u00e0 Calais;DARAS\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(D1/LAURA SADIS A-T-ELLE TOURNE LA PAGE ? DI)  \r\nUn seul candidat... \r\nIgniacio Cassis... \u00e9lu \u00e0 main lev\u00e9... sous le soleil de Breggia hier... Pas de surprise... les membres du PLR tessinois... ont suivi la ligne de la direction du parti cantonal... pour qui une candidature unique, est la strat\u00e9gie la plus prometteuse... dans cette \u00e0 la succession de Didier Burkhalter... \r\nAu lendemain de cette confirmation... la question d'une candidature PLR f\u00e9minine reste ouverte... \r\nElle fait r\u00e9fl\u00e9chir bien s\u00fbr c\u00f4t\u00e9 romand... \r\nLes femmes lib\u00e9rales radicales vont-elles saisir l'occasion pour concurrencer le candidat tessinois... \r\nNicole della Pietra, on vous retrouve en direct de Locarno... Laura Sadis... qui \u00e9tait La candiate tessinoise dont on parlait...  pourrait elle c\u00e9der aux chants des sir\u00e8nes?\r\nPAP\r\nApr\u00e8s la r\u00e9union extraordinaire du PLRT d'hier matin, franchement, on est tent\u00e9 de r\u00e9pondre clairement NON. Vu du Tessin, et avec la prestation d'un Ignazio Cassis qui s\u00e9duit avec une communication trilingue sans faute, efficace, humble et apr\u00e8s l'abandon de ses mandats pour les assureurs maladie; les d\u00e9s semblent jet\u00e9s. Le candidat tessinois insiste sur le fait que sa candidature est celle d'une r\u00e9gion, d'une culture et non celle d'un canton. Et il faut le reconna\u00eetre, le message passe plut\u00f4t bien.\r\nNicole, on l'a compris, le parcours s'annonce difficile pour toute concurrente f\u00e9minine, m\u00eame pour une Tessinoise, qui avait pourtant tout pour plaire au d\u00e9part...  comme une Laura Sadis... \r\nAbsolument. L'ex ministre de l'\u00e9conomie et ancienne d\u00e9put\u00e9e au National, est disciplin\u00e9e, elle soutient Ignazio Cassis, mais on la sent bien tiraill\u00e9e entre son devoir de lib\u00e9rale radicale tessinoise, respectueuse de la strat\u00e9gie voulue par son parti, et ses envies personnelles transparaissent dans ses propos. \r\n MAG LAURA SADIS 00'15'' \u00abC'est difficile de r\u00e9pondre. Je crois que les femmes PLR suisses ont une attente qui, t\u00f4t ou tard, devra se concr\u00e9tiser \u00bb.\r\nEntre \u00ab t\u00f4t ou tard \u00bb, dans la version \u00ab t\u00f4t \u00bb, on peut tout imaginer, y compris avec une Laura Sadis pouss\u00e9e par les siennes qui tenterait sa chance malgr\u00e9 les deux ann\u00e9es pass\u00e9es loin de l'\u00e9chiquier politique.\r\nEt dans la version \u00ab tard \u00bb, \u00e9videment, on pense \u00e0 toutes les portes qui devraient s'ouvrir aux candidatures f\u00e9minines PLR apr\u00e8s le d\u00e9part de Johann Schneider Ammann par exemple. \r\nSauf qu'avec l'\u00e9lection d'un Ignazio Cassis en septembre, c'en sera termin\u00e9 pour le Tessin, pour plusieurs ann\u00e9es tout au moins. \r\nMerci Nicole Della Pietra... vous \u00eates notre correspondante au Tessin... \r\n***Ignacio Cassis...seul candidat PLR tessinois pour la succession de Didier Burkhalter... C'est peut \u00eatre la voie royale pour une candidature romande... \r\nJusqu'ici les pr\u00e9tendants restent tr\u00e8s discrets quant \u00e0 leurs intentions... Seule Jacqueline de Quattro s'est dite ouvertement int\u00e9ress\u00e9e... sans en dire davantage... \r\n Malgr\u00e9 tout, la conseill\u00e8re d'Etat vaudoise regrette l'absence d'une candidature f\u00e9minine tessinoise...\r\n(04/MULTI CASSIS ITW DE QUATTRO)  \r\nJacqueline De Quattro avec Marc Menichini...\r\nAutre candidate romande... potentielle... Isabelle Moret... qui dit r\u00e9fl\u00e9chir et ne s'est pas encore prononc\u00e9e... \r\nLe PLR Genevois saura le 4 ao\u00fbt si l'un de ses membres tente sa chance... La section fribourgeoise se prononcera le 9 ao\u00fbt, la section vaudoise le 10... Le PLR d\u00e9signera ses finalistes le premier septembre... avant le verdicte l'\u00e9lection par l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale... agend\u00e9e au 20 septembre...\r\n(D2/MIA DE COHESION ECONOMIE PI) ***Et si un tiers du milliard de coh\u00e9sion pour les pays d'Europe centrale et orientale revenait, par contrat, aux entreprises suisses... \r\nLa Suisse discute actuellement de renouveler son aide aux pays de l'Est, via un milliard de solidarit\u00e9... \r\nEt nombreux sont ceux qui veulent y mettre leurs conditions... de la pr\u00e9sidente du gouvernement Doris Leuthard aux partis politiques suisses... \r\nEt aujourd'hui... m\u00eame les entreprises suisses veulent leur part... Muriel Ballaman. \r\n((Une manne financi\u00e8re qui suscite les app\u00e9tits. Et pas qu'en Europe de l'Est. \r\nLors du versement du pr\u00e9c\u00e9dent milliard, les entreprises et organisations suisses ont fourni pour 111 millions de francs de prestations, selon le secr\u00e9tariat d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9conomie. Parmi ces prestataires, Daniel Calabrese, directeur de LNI Swissgas qui a fourni des appareils de mesures de l'air en Hongrie. \r\nSON 28\"\r\nConvaincu donc, Daniel Calabrese. Mais les entreprises suisses pourraient en obtenir plus. Selon lui, il faudrait qu'un tiers du montant reste en Suisse. \r\nSON 16\"\r\nApr\u00e8s Doris Leuthard qui voulait que ce milliard de coh\u00e9sion d\u00e9pende du r\u00e9sultat des discussions avec l'Europe... apr\u00e8s le conseil f\u00e9d\u00e9ral qui voulait que ce milliard soit d\u00e9volu \u00e0 la formation professionnelle et la migration... apr\u00e8s que le PDC et l'UDC y mette aussi leurs conditions... c'est maintenant les entreprises suisses qui r\u00e9clament une partie du g\u00e2teau. ))\r\n(06/TURQUIE PROCES OKSUZ PA) ***En Turquie... deuxi\u00e8me jour aujourd'hui... du proc\u00e8s de pr\u00e8s de 500 putschistes pr\u00e9sum\u00e9s... \r\nDes militaires surtout... jug\u00e9s depuis hier dans une prison, en lisi\u00e8re d'Istanbul... Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre des organisateurs du coup d'Etat rat\u00e9 de juillet 2016... Et risque des dizaines d'ann\u00e9es de prison pour avoir tenter de renverser l'ordre constitutionnel notamment... \r\nParmi eux deux hommes... jug\u00e9s par contumace... Fethullah G\u00fclen, toujours en exil aux Etats Unis... Et puis Adil \u00d6ks\u00fcz... un personnage myst\u00e9rieux qui est parvenu \u00e0 prendre la fuite... \r\nIstanbul, Alexandre Billette... \r\n((Pour le pouvoir turc le cerveau du putsch rat\u00e9 c'est Fethullah G\u00fclen, qui a tout organis\u00e9 depuis les Etats-Unis. Mais il y a \u00e9galement notamment Adil \u00d6ks\u00fcz, un proche de l'imam G\u00fclen. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le matin du 16 juillet. \u00e0 proximit\u00e9 d'une base a\u00e9rienne pr\u00e8s d'Ankara. Il a \u00e9t\u00e9 conduit devant un juge. Et c'est l\u00e0 o\u00f9 les choses ne sont pas claires : il a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 par erreur... gr\u00e2ce \u00e0 la confusion des tribunaux... ou avec l'aide d'un complice. Une disparition \u00e9trange, qui soul\u00e8ve des questions, d'autant plus que certaines sources affirment qu'Adil \u00d6ks\u00fcz \u00e9tait li\u00e9. aux services de renseignements turcs. Bref, l'une des nombreuses zones d'ombre de ce putsch rat\u00e9. Des zones d'ombres qui risquent bien, de ne pas \u00eatre \u00e9claircies lors de ce proc\u00e8s \u00e0 grand spectacle, pour lequel il manque plusieurs pi\u00e8ces afin de comprendre exactement ce qui s'est pass\u00e9 le 15 juillet 2016.))\r\n(08/VENEZUELA ITW OPPOSANTE) Au V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la l'opposition est toujours mobilis\u00e9e contre l'Assembl\u00e9e Constituante \u00e9lue dimanche... Les \u00e9lus doivent commencer leurs travaux jeudi... Et les opposants ont d'ailleurs repouss\u00e9 leur manifestation initiallement pr\u00e9vue aujourd'hui.. pour qu'elle co\u00efncide avec l'installation de l'Assembl\u00e9e qu'ils d\u00e9noncent... Assembl\u00e9e aux super pouvoirs jug\u00e9e ill\u00e9gitime...\r\nLa nuit derni\u00e8re, deux chefs de file de l'oppositions \u00e9taient arr\u00eat\u00e9s chez eux... \r\nL'\u00e9pouse d'un de ces opposants...Mitzy Capriles, \u00e9pouse d'Antonio Ledezma, ancien maire de Caracas... se trouvait provisoirement \u00e0 Madrid... Elle a donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse... Et elle s'inqui\u00e8te du chemin pris par le Venezuela... qui ressemble fort \u00e0 celui de Cuba, selon elle... Elle l'a dit \u00e0 Val\u00e9rie Demon...\r\nMitzy Capriles... l'\u00e9pouse d'Antonio Ledezma... l'un des deux chefs de files de l'opposition arr\u00eat\u00e9s la nuit derni\u00e8re... \r\nEt le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Antonio Guterres a appel\u00e9 les autorit\u00e9s \u00e0 faire tous les efforts possibles pour r\u00e9duire les tensions... Plus de 120 personnes au total ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en quatre mois de manifestations anti-Maduro...\r\n(D5/RELATION PARIS-CALAIS AIDE MIGRANTS PI) Huit mois apr\u00e8s le d\u00e9mentellement de la jungle de Calais... ce bidonville qui accueillait des milliers de personnes dans le nord de la France... les migrants sont de retour \u00e0 Calais... Ils sont 400 \u00e0 700 personnes sur place... en attente... d'un exil vers le Royaume Uni... \r\nLes associations de d\u00e9fense des migrants ont attaqu\u00e9 le gouvernement pour r\u00e9clamer de meilleures conditions de survie... Et ils ont obtenu lundi dernier une d\u00e9cision favorable de la justice... m\u00eame si la situation reste extr\u00eamement pr\u00e9caire... C\u00e9dric Guigon... \r\n((Un acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable, des douches et des toilettes... La municipalit\u00e9 de Calais va devoir c\u00e9der : le Conseil d'Etat, la plus haute juridiction administrative, a rejet\u00e9 son appel et celui du gouvernement fran\u00e7ais. \r\nAvec l'installation de ces infrastructures l\u00e9g\u00e8res d'accueil, la mairie craint un retour du bidonville.\r\nChristian Salom\u00e9, pr\u00e9sident de l'association l'Auberge des Migrants \u00e0 Calais, estime que l'argument ne tient pas la route.\r\nSON\r\nSous la pression du Conseil d'Etat et pour \u00e9viter un nouveau campement sauvage, le ministre de l'int\u00e9rieur G\u00e9rard Collomb, a annonc\u00e9 lundi la cr\u00e9ation de deux centres d'accueil \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de Calais. Pour Christian Salom\u00e9, ce n'est pas une solution viable.\r\nSON\r\nPour les associations pr\u00e9sentes \u00e0 Calais, il faut mettre en place un centre d'accueil dans la ville nordiste pour tenter de convaincre ces migrants de rester en France, et les dissuader de tenter une travers\u00e9e de la manche \u00f4 combien p\u00e9rilleuse...))\r\n(Br\u00e8ve USA) Les relations entre les Etats-Unis et la Russie sont au plus bas et \"peuvent encore se d\u00e9t\u00e9riorer\", d\u00e9claration hier soir de Rex Tillerson.\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain rencontrera cette semaine son homologue russe Sergue\u00ef Lavrov. \r\nLe vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence a lui d\u00e9nonc\u00e9  la \"pression\" qu'exerce, selon lui, Moscou sur les alli\u00e9s de Washington en Europe de l'Est. \r\nIl a aussi affirm\u00e9 que Donald Trump approuverait \"prochainement\" dit-il les nouvelles sanctions visant la Russie, qui font depuis une semaine l'objet d'une surench\u00e8re entre les deux pays.\r\n(14/RUSSIE FIFA REVOLTE ETUDIANTS PA REPRISE 22H30) Et en Russie, Une partie de \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Moscou n'attend pas vraiment avec impatience le Mondial de football... qui aura lieu l'ann\u00e9e prochaine dans le pays...\r\nPas avec impatience, c'est le moins qu'on puisse dire, il faut dire que la fan zone, o\u00f9 sont retransmis les matchs sur \u00e9cran g\u00e9ant, sera situ\u00e9e sur l'esplanade de l'universit\u00e9 d'Etat de Moscou, justement au moment o\u00f9 les \u00e9tudiants r\u00e9viseront pour leurs examens.... Isabelle Cornaz.\r\n((Imaginez la sc\u00e8ne. des dizaines de milliers de supporters, qui pendant 1 mois, font la f\u00eate sous vos fen\u00eatres au moment o\u00f9 vous pr\u00e9parez vos examens. C'est ce qui attend les \u00e9tudiants de la prestigieuse universit\u00e9 d'Etat de Moscou. La ville de Moscou, en accord avec la FIFA, a d\u00e9cid\u00e9 que la FAN-zone serait donc situ\u00e9e au pied du b\u00e2timent principal de l'universit\u00e9, un c\u00e9l\u00e8bre gratte-ciel stalinien, car la place rouge \u00e9tait trop petite pour accueillir pr\u00e8s de 40'000 supporteurs. Mais plusieurs milliers d'\u00e9tudiants logent dans cet immense gratte-ciel, et au moins de juin ils sont en pleine session d'examen. Une association d'\u00e9tudiants a demand\u00e9 aux autorit\u00e9s de d\u00e9placer la fan-zone dans un autre lieu, qui pourrait \u00eatre plus proche du centre ville, et donc plus accessible pour les touristes. Pas possible, r\u00e9pond la ville de Moscou, qui tient \u00e0 cette esplanade devant l'universit\u00e9, car c'est un lieu tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des moscovites. En d\u00e9sespoir de cause, ces \u00e9tudiants ont \u00e9crit directement au pr\u00e9sident de la FIFA, Gianni Infantino, pour qu'il interc\u00e8de en leur faveur. Isabelle Cornaz, RTS-info, Moscou.))\r\n(FC Sion) Et puis, du football encore...\r\nLe FC Sion joue ce soir... et les s\u00e9dunois visent l'exploit... en troisi\u00e8me tour qualificatif de l'Europaleague... \r\nIls re\u00e7oivent \u00e0 Gen\u00e8ve, les lituaniens de Soudouva... \r\nBattus 3-0 en Match aller... Sion devra inscrire quatre buts... sans en encaisser pour poursuivre son parcours... autrement dit, challenge tr\u00e8s difficile... match \u00e0 suivre d\u00e8s 18h sur RTS 2... \r\nEt puis la mission difficile aussi pour Young Boys... Les Bernois accueillent ce soir le Dynamo Kiev... 3\u00e8me tour qualificatif de la Ligue des champions... les Bernois se sont inclin\u00e9s 3 \u00e0 1 au match l'aller.\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Le temps sera \u00e0 nouveau bien ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud aujourd'hui malgr\u00e9 quelques passages nuageux... \r\nDes cumulus vont se former cet apr\u00e8s-midi en montagne avec tr\u00e8s localement une averse ou un orage, en toute fin de journ\u00e9e... \r\nLe mercure va grimper, jusqu'\u00e0 34 en Valais.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Cong\u00e9 canicule pour les chevaux de cal\u00e8che \u00e0 Vienne...) \r\n(12/BREXIT ENTREPRISES PA REPRISE 22H30) Au Royaume-Uni, une \u00e9tude d'un cabinet d'experts en faillite d'entreprises d\u00e9voile des chiffres alarmants. Le nombre d'entreprises en difficult\u00e9 financi\u00e8re a augment\u00e9 de 25 % \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre sur un an. Un chiffre qui illustre le ralentissement en cours de l'\u00e9conomie \u00e0 l'approche du Brexit. \u00c0 Londres, les explications de Marina Daras. \r\n((Selon le cabinet d'experts Begbies Traynor, pr\u00e8s de 330?000 entreprises britanniques sont actuellement en difficult\u00e9s financi\u00e8res et ont du mal \u00e0 payer leurs factures.\r\nC'est 25 % de plus que l'ann\u00e9e derni\u00e8re et c'est la plus importante hausse enregistr\u00e9e depuis 2014. \r\nPour Begbies Traynor, ces chiffres s'expliquent par l'incertitude persistante li\u00e9e au Brexit, qui a entra\u00een\u00e9 une hausse des co\u00fbts et un ralentissement des investissements. Mais l'instabilit\u00e9 politique p\u00e8se \u00e9galement sur les entreprises, et le r\u00e9sultat extr\u00eamement mitig\u00e9 de la derni\u00e8re \u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale qui a vu le parti conservateur perdre sa majorit\u00e9 absolue ne rassure en rien les entreprises. \r\nMais d'apr\u00e8s l'\u00e9tude, ce sont surtout les PME qui sont les plus nombreuses \u00e0 \u00eatre touch\u00e9es, notamment dans le secteur de l'immobilier et de la construction. Un r\u00e9sultat inqui\u00e9tant donc puisque ce sont ces entreprises-l\u00e0 qui portent v\u00e9ritablement l'\u00e9conomie britannique et qui auront un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans l'\u00e9conomie post-Brexit. \r\nMarina Daras, pour RTS Info, LDN))\r\n(Num\u00e9ro 2 police genevoise)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-08-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-08-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800576", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Menichini, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guigon, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Daras, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800576", "ece-8800560"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 3 : Un jour, une victoire (3/5): Emmanuelle Laborit", "id": "sound-BDB3B92E-0E41-4946-ABB4-381DB61C1120", "durationSec": 310, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Florence Encrev\u00e9, historienne de la langue des signes Paris 8;Sandrine Burger, responsable m\u00e9dia pour la f\u00e9d\u00e9ration romande des sourds\r\nCertaines victoires sportives, culturelles, politiques ou \u00e9conomiques vont au-del\u00e0 de la simple r\u00e9ussite d'une personne. En 1993, l'actrice sourde Emmanuelle Laborit gagne le Moli\u00e8re de la r\u00e9v\u00e9lation th\u00e9\u00e2trale.\r\n\r\n* * Un jour, une victoire (3/5): Emmanuelle Laborit \u00ab Un jour, une victoire \u00bb, c'est la s\u00e9rie estivale propos\u00e9e par laurence bolomey toute cette semaine. Car les victoires ont beau \u00eatre personnelles, elles ont souvent un impact sur un plus grand nombre. En 1993, Emmanuelle Laborit, gagne le Moli\u00e8re de la r\u00e9v\u00e9lation th\u00e9\u00e2trale. Signe particulier, elle est sourde et cette victoire va populariser la langue des signes. Retour sur ce 5 avril 1993.\r\n((Extrait 1\r\nCette voix est celle d'une interpr\u00e8te. Car sur le podium, Emmanuelle Laborit signe.\r\nExtrait 2\r\nJe vous aime dit Emmanuelle Laborit \u00e0 ses pairs qui joignent les doigts, pouce et index de chaque main, entrecrois\u00e9s. l'union. La langue des signes sort de son silence. Apr\u00e8s un parcours cahotiques. Au 18\u00e8me si\u00e8cle, l'abb\u00e9 fran\u00e7ais Charles Michel de l'Ep\u00e9e cr\u00e9e une institution pour enseigner la langue des signes, il est suivi dans d'autres pays, Angleterre, pay-bas, Espagne, Etats-Unis. Un si\u00e8cle plus tard, la langue des signew est stopp\u00e9e net par le congr\u00e8s des Sourds de Milan, de 1880.\r\nEncrev\u00e9 1/2\r\nEn 1984, rien n'a vraiment chang\u00e9, Emmanuelle Laborit est int\u00e9gr\u00e9e dans une \u00e9cole pour sourd, voici ce qu'elle \u00e9crit, car elle est aussi auteure.dasn \u00ab le cri de la Mouette \u00bb \r\nLE CRI 1\r\nUne interdiction qui pr\u00e9t\u00e9rite toute une g\u00e9n\u00e9ration, pourtant, elle partait d'une \u00ab bonne intention, Florence Encrev\u00e9\r\nEncrev\u00e9 2/2\r\nL'avanc\u00e9e technologie, les proth\u00e8se ou autre implants cochl\u00e9aires renforce cette vision d'une oralit\u00e9 essentielle. Pourtant. c'est tout l'inverse. Sans leur langue, leur moyen d'expression, les Sourds sont exclus de la communication, Nouvel extrait du cri de la mouette, d'Emmaneuelle Laborit, elle raconte la frustration d'une de ses amies dont les parents interdisent la langue des signes. \r\nLE CRI 2\r\nEn Suisse aussi, \u00ab les enfants du silence \u00bb et le discours d'Emmanuelle laborit ont ouvert un voile. On a peut-\u00eatre moins peur de ces sourds. Ils gesticulaient et faisaient des grimaces ? D\u00e9sormais, on comprend qu'ils s'expriment et que leur visage vient appuyer les mots des mains.\r\nPlus r\u00e9cemment \u00ab La famille B\u00e9lier \u00bb a \u00e9galement un impact, notamment sur les cours de langues. Sandrine Burger est responsable m\u00e9dia pour la f\u00e9d\u00e9ration romande des sourds\r\nBurger 2\r\nExtrait famille b\u00e9lier\r\nEmmanuelle Laborit, puis Luane Emera, mais aussi le t\u00e9l\u00e9journal sign\u00e9, sont autant de vecteur permettant de mieux accepter, \u00e0 d\u00e9faut de la comprendre.  cette langue \u00e0 part enti\u00e8re, avec sa grammaire, sa culture))", "alternativeExcerpt": ["Certaines victoires sportives, culturelles, politiques ou \u00e9conomiques vont au-del\u00e0 de la simple r\u00e9ussite d\u2019une personne. En 1993, l'actrice sourde Emmanuelle Laborit gagne le Moli\u00e8re de la r\u00e9v\u00e9lation th\u00e9\u00e2trale."], "alternativeTitle": ["Un jour, une victoire (3/5): Emmanuelle Laborit / JDM_2017-08-02T07:24:00_les-series-d-ete-de-l-info-3", "Le Journal du matin du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8792245.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800568", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qu'une bonne loi ?", "id": "sound-0D55B4DB-D46A-4474-986F-31E6B5FCCEF0", "durationSec": 3315, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rochat, Ludovic\r\n\r\n\r\n* * Une m\u00eame loi jug\u00e9e n\u00e9cessaire par certains est malvenue pour d'autres : alors, qu'est-ce qu'une bonne loi ? Peut-elle l'\u00eatre pour tous ? Que sert-elle en priorit\u00e9 : l'ordre, la libert\u00e9, le bien vivre ensemble, le maintien du pouvoir, les int\u00e9r\u00eats de la majorit\u00e9 contre ceux d'une minorit\u00e9 ? Thomas Hobbes lance la r\u00e9flexion.\r\nInvit\u00e9s : Ludovic Rochat, \u00e9tudiant en philosophie et Charles Poncet, avocat, ancien Conseiller National", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 02.08.2017", "Qu'est-ce qu'une bonne loi ? / PIV_2017-08-02T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 02.08.2017", "Qu'est-ce qu'une bonne loi ? / PIV_2017-08-02T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Une m\u00eame loi jug\u00e9e n\u00e9cessaire par certains est malvenue pour d'autres : alors, qu'est-ce qu'une bonne loi ? Peut-elle l'\u00eatre pour tous ? Que sert-elle en priorit\u00e9 : l'ordre, la libert\u00e9, le bien vivre ensemble, le maintien du pouvoir, les int\u00e9r\u00eats de la majorit\u00e9 contre ceux d'une minorit\u00e9 ? Thomas Hobbes lance la r\u00e9flexion.\nInvit\u00e9s : Ludovic Rochat, \u00e9tudiant en philosophie et Charles Poncet, avocat, ancien Conseiller National", "Une m\u00eame loi jug\u00e9e n\u00e9cessaire par certains est malvenue pour d'autres : alors, qu'est-ce qu'une bonne loi ? Peut-elle l'\u00eatre pour tous ? Que sert-elle en priorit\u00e9 : l'ordre, la libert\u00e9, le bien vivre ensemble, le maintien du pouvoir, les int\u00e9r\u00eats de la majorit\u00e9 contre ceux d'une minorit\u00e9 ? Thomas Hobbes lance la r\u00e9flexion.\nInvit\u00e9s : Ludovic Rochat, \u00e9tudiant en philosophie et Charles Poncet, avocat, ancien Conseiller National"], "imageURL": "//www.rts.ch/8810774.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787142", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat genevois, Avocat truculent", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787142", "ece-8787141"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "D\u00e9t\u00e9rioration des relations entre Paris et Rome", "id": "sound-3D553E0C-981A-471C-97A0-A8ADF912BDB5", "durationSec": 584, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Serrgio Romano, \u00e9crivain, diplomate, historien et journaliste italien;Darnis, Jean-Pierre\r\nPlusieurs d\u00e9cisions r\u00e9centes du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron ont \u00e9t\u00e9 ressenties en Italie comme des camouflets. Interview de Jean-Pierre Darnis, directeur du programme s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Institut des Affaires Internationales de Rome, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nice.\r\n\r\n* * D\u00e9t\u00e9rioration des relations entre Paris et Rome TUM - 02.08 - Italie - Macron\r\n DIR TEL Interview en direct avec Jean-Pierre Darnis (prononcer le -s final). Joignable sur son portable :  +33 6 66 15 78 28\r\n*** \r\nJean-Pierre Darnis Bonjour.\r\nVous dirigez le programme s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Institut des Affaires Internationales de Rome, vous \u00eates ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 de Nice.\r\n SON, Extrait Romano, dur\u00e9e: 58''", "alternativeExcerpt": ["Plusieurs d\u00e9cisions r\u00e9centes du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron ont \u00e9t\u00e9 ressenties en Italie comme des camouflets. Interview de Jean-Pierre Darnis, directeur du programme s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l\u2019Institut des Affaires Internationales de Rome, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Nice."], "alternativeTitle": ["D\u00e9t\u00e9rioration des relations entre Paris et Rome / TUM_2017-08-02T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8815739.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800548", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800544"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le prince Philip, duc d'Edimbourg, prend sa retraite", "id": "sound-FE823EBC-2958-4EB6-8829-A9231DCBBB8E", "durationSec": 137, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le prince Philip, duc d'Edimbourg et \u00e9poux de la reine Elizabeth II d'Angleterre depuis 70 ans, va prendre sa retraite, \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans.\r\n\r\n* * Le prince Philip, duc d'Edimbourg, prend sa retraite 12h30 retraite du Duc \r\nEtre roi ou \u00eatre reine: c'est un travail qui ne finit jamais. Mais pour le prince Philip, Duc D'Edimbourg et \u00e9poux de la reine Elizabeth II d'Angleterre, l'heure de la retraite  a enfin sonn\u00e9 \u00e0 96 ans. Il ne sera pas au ch\u00f4mage pour autant. Il est toujours \u00e9poux de la doyenne des Monarques du monde et cela depuis 70 ans. Alain Croubalian, on ne change pas une \u00e9quipe qui gagne surtout avec le Brexit... \r\nIl est n\u00e9 \u00e0 Corfou et le temp\u00e9rament m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9en de Philip, Prince de Gr\u00e8ce et du Danemark, cousin du roi de Gr\u00e8ce et petit-neveu de la derni\u00e8re tsarine russe, est r\u00e9put\u00e9 dans la placide Albion.\r\nPourtant, Le duc d'Edimbourg, d\u00e9tient le record de long\u00e9vit\u00e9 des princes consorts britanniques. Cette ann\u00e9e le couple royal f\u00eatera ses noces de Platine: 70 ans qu'il seconde son \u00e9pouse qui a acc\u00e9d\u00e9 au tr\u00f4ne en 1952...\r\nAlain, que fait un Prince qui ne sera jamais roi?\r\nBeaucoup de repr\u00e9sentation: en 65 ans le Prince Philipe a pr\u00eat\u00e9 sa figure \u00e0 la royaut\u00e9 22'219 fois en solo, il a effectu\u00e9 637 visites officielles \u00e0 l'\u00e9tranger et prononc\u00e9 pr\u00e8s de 5500 discours. Le prince Philip assure aussi le patronage de 785 organisations, qu'il continuera \u00e0 soutenir durant sa retraite. \r\nQue va-t-il faire de son temps maintenant?\r\nJe ne sais pas ce qu'il va faire, mais il dit se r\u00e9jouir de pouvoir profiter de son temps libre...\r\nLa reine a aussi diminu\u00e9 le nombre de ses apparitions publiques, m\u00eame si elle n'entend nullement abdiquer. Son fils et h\u00e9ritier, le prince Charles, la repr\u00e9sente de plus en plus dans les voyages \u00e0 l'\u00e9tranger, tout comme ses petits-fils Harry et William. Ce dernier, deuxi\u00e8me dans l'ordre de succession \u00e0 la couronne britannique, a abandonn\u00e9 fin juillet son m\u00e9tier de pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re-ambulance pour se consacrer pleinement \u00e0 son r\u00f4le de prince.\r\nIls sont maintenant 5 pour reprendre le r\u00f4le du Prince Philip et de la reine Elisabeth: L'Angleterre du Brexit a besoin, plus que jamais, de figures d'identification nationale. Et malgr\u00e9 des caract\u00e8res assez diff\u00e9rents, Elizabeth II et son \u00e9poux ont toujours affich\u00e9 leur unit\u00e9, faisant d'eux, selon le journal the Telegraph: \u00abl'un des partenariats les plus grands et aim\u00e9s de l'histoire britannique\u00bb.", "alternativeExcerpt": ["Le prince Philip, duc d'Edimbourg et \u00e9poux de la reine Elizabeth II d'Angleterre depuis 70 ans, va prendre sa retraite, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 96 ans."], "alternativeTitle": ["Le prince Philip, duc d'Edimbourg, prend sa retraite / 12H30_2017-08-02T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817042.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800510"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "\"Chouquette\", premier film (ou presque) de Patrick Godeau", "id": "sound-F100B13F-148F-4C3D-B96A-552D87286913", "durationSec": 415, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Apr\u00e8s plus de trente dans la production de films, Patrick Godeau s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 franchir le pas: il r\u00e9alise, avec \"Chouquette\", un premier film empreint d'une folie douce, dans lequel Sabine Az\u00e9ma joue une dame un peu folle et tr\u00e8s seule dans son manoir breton. \r\nLe r\u00e9alisateur est au micro de Rapha\u00eble Bouchet.", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s plus de trente dans la production de films, Patrick Godeau s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 franchir le pas: il r\u00e9alise, avec \"Chouquette\", un premier film empreint d'une folie douce, dans lequel Sabine Az\u00e9ma joue une dame un peu folle et tr\u00e8s seule dans son manoir breton. \n\nLe r\u00e9alisateur est au micro de Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["\"Chouquette\", premier film (ou presque) de Patrick Godeau / VER_2017-08-02T17:21:45_chouquette-premier-film-ou-presque-de-pa", "Vertigo du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817483.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787167", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787159"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Je vous dis m...", "source": "siranau", "title": "Ana\u00efs Rahm, com\u00e9dienne", "id": "sound-4DA56198-71BB-4A3F-8991-28B6AA8213AC", "durationSec": 3318, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Ana\u00efs Rahm a 17 ans. Elle aime la vie, les amis et le th\u00e9\u00e2tre. Dans trente minutes, la com\u00e9dienne se glissera dans la peau d'une autre adolescente qui, elle aussi, aimait la vie mais dont le destin a fauch\u00e9 la jeunesse: Anne Frank.", "alternativeTitle": ["Je vous dis m... du 02.08.2017", "Je vous dis m... du 02.08.2017", "Ana\u00efs Rahm, com\u00e9dienne / JVDM_2017-08-02T14:04:15_je-vous-dis-m", "Ana\u00efs Rahm, com\u00e9dienne / JVDM_2017-08-02T14:04:15_je-vous-dis-m"], "imageURL": "//www.rts.ch/8741922.image", "alternativeExcerpt": ["Ana\u00efs Rahm a 17 ans. Elle aime la vie, les amis et le th\u00e9\u00e2tre. Dans trente minutes, la com\u00e9dienne se glissera dans la peau d\u02b9une autre adolescente qui, elle aussi, aimait la vie mais dont le destin a fauch\u00e9 la jeunesse: Anne Frank.", "Ana\u00efs Rahm a 17 ans. Elle aime la vie, les amis et le th\u00e9\u00e2tre. Dans trente minutes, la com\u00e9dienne se glissera dans la peau d\u02b9une autre adolescente qui, elle aussi, aimait la vie mais dont le destin a fauch\u00e9 la jeunesse: Anne Frank."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787150", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Miquel, Tristan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787150", "ece-8787149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Le nouvel ambassadeur am\u00e9ricain pour la libert\u00e9 religieuse critiqu\u00e9", "id": "sound-93BCDB7C-6FA5-4972-B531-5621B02B724F", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nomm\u00e9 ambassadeur de la libert\u00e9 religieuse par Donald Trump, l'actuel gouverneur de l'Etat du Kansas Sam Brownback est critiqu\u00e9 pour ses prises de positions sans nuances sur les sujets soci\u00e9taux comme l'avortement ou le mariage homosexuel.\r\n\r\n* * RTSreligion - Le nouvel ambassadeur am\u00e9ricain pour la libert\u00e9 religieuse critiqu\u00e9 (RTS RELIGION 02.08 AMBASSADEUR US) *** La chronique RTSreligion avec vous Evelyne Oberson. \r\nDans la valse des nominations et des d\u00e9parts fracassants dans la cour de l'administration Trump, le choix du gouverneur de l'Etat du Kansas au poste d'ambassadeur pour la libert\u00e9 religieuse ne fait gu\u00e8re l'unanimit\u00e9.\r\n((Oui de vives r\u00e9actions aux Etats-Unis apr\u00e8s la nomination par Donald Trump de Samuel Brownback. L'actuel gouverneur du Kansas sera charg\u00e9 de d\u00e9fendre la libert\u00e9 religieuse et les droits des minorit\u00e9s au niveau international, alors qu'il est r\u00e9put\u00e9 pour ses prises de positions sans nuance sur les sujets soci\u00e9taux. Il sera le premier catholique et le premier politicien a occup\u00e9 cette fonction depuis sa cr\u00e9ation en 1998. Il succ\u00e8de au rabbin David Saperstein. ))\r\n*** A quoi sert cette fonction d'ambassadeur pour la libert\u00e9 religieuse ?\r\n((Son r\u00f4le est d'aider le gouvernement am\u00e9ricain \u00e0 promouvoir globalement la libert\u00e9 religieuse et d\u00e9noncer les r\u00e9gimes qui bafouent ce droit fondamental.  Il doit aussi \u00e9mettre des recommandations aux \u00e9lus et au pr\u00e9sident. ))\r\n*** Qui est donc Samuel Brownback pour \u00eatre critiqu\u00e9 avant m\u00eame son entr\u00e9e en fonction ?\r\n((Cet ancien m\u00e9thodiste de 60 ans, converti au catholicisme en 2002 et qui fr\u00e9quente aujourd'hui une Eglise \u00e9vang\u00e9lique, d\u00e9fend une ligne \u00e9thique tr\u00e8s conservatrice, contre l'avortement ou le mariage homosexuel. Les d\u00e9fenseurs de droits des LGBT craignent que la libert\u00e9 religieuse dans l'esprit de Brownback soit une permission pour discriminer les autres. En janvier 2016, en r\u00e9action aux attentats de Paris, il a retir\u00e9 le Kansas de la liste des participants au programme de r\u00e9installation des r\u00e9fugi\u00e9s. Avant cela, il avait interdit l'acc\u00e8s dans son \u00e9tat aux Syriens pour emp\u00eacher, d'apr\u00e8s lui, de \u00ab faux r\u00e9fugi\u00e9s \u00bb de s'en prendre aux Am\u00e9ricains. A part \u00e7a, dans l'Etat du Kansas qu'il dirige depuis 2011, apr\u00e8s l'avoir repr\u00e9sent\u00e9 comme d\u00e9put\u00e9 puis comme s\u00e9nateur au congr\u00e8s, il est tr\u00e8s impopulaire. ))\r\n*** Face \u00e0 toutes ces critiques, est-ce que sa nomination est assur\u00e9e ?\r\n((Nomm\u00e9 par Trump, le S\u00e9nat doit encore donner son aval \u00e0 la nomination de Samuel Brownback. Un s\u00e9nateur d\u00e9mocrate de penser que la meilleure fa\u00e7on pour les Etats-Unis de faire avancer la libert\u00e9 religieuse dans le monde serait de suspendre sa nomination. Va-t-il devoir partir avant d'\u00eatre arriv\u00e9 ? Question ouverte.))\r\nEvelyne Oberson.", "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a nomm\u00e9 Sam Brownback, actuel gouverneur de l\u2019Etat du Kansas, comme ambassadeur de la libert\u00e9 religieuse. Avant m\u00eame son entr\u00e9e en fonction, il est vivement critiqu\u00e9 pour ses prises de positions sans nuances sur les sujets soci\u00e9taux comme l\u2019avortement ou le mariage homosexuel.", "Nomm\u00e9 ambassadeur de la libert\u00e9 religieuse par Donald Trump, l'actuel gouverneur de l'Etat du Kansas Sam Brownback est critiqu\u00e9 pour ses prises de positions sans nuances sur les sujets soci\u00e9taux comme l\u2019avortement ou le mariage homosexuel.", "Nomm\u00e9 ambassadeur de la libert\u00e9 religieuse par Donald Trump, l'actuel gouverneur de l'Etat du Kansas Sam Brownback est critiqu\u00e9 pour ses prises de positions sans nuances sur les sujets soci\u00e9taux comme l\u2019avortement ou le mariage homosexuel."], "alternativeTitle": ["RTSreligion \u2013 Le nouvel ambassadeur am\u00e9ricain pour la libert\u00e9 religieuse sous les critiques", "RTSreligion \u2013 Le nouvel ambassadeur am\u00e9ricain pour la libert\u00e9 religieuse critiqu\u00e9  / JDM_2017-08-02T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion \u2013 Le nouvel ambassadeur am\u00e9ricain pour la libert\u00e9 religieuse critiqu\u00e9  / JDM_2017-08-02T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814839.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800580", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800580", "ece-8800566"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Football: Neymar annonce son d\u00e9part du FC Barcelone \u00e0 ses co\u00e9quipiers", "id": "sound-0D0F85EB-FA39-4F95-82C9-799D31903276", "durationSec": 136, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Neymar a annonc\u00e9 mercredi son d\u00e9part du FC Barcelone \u00e0 ses co\u00e9quipiers, r\u00e9unis pour la reprise de l'entra\u00eenement. Cette annonce de l'attaquant br\u00e9silien de 25 ans survient apr\u00e8s des semaines de rumeurs sur son transfert attendu au PSG.\r\n\r\n* * Football: Neymar annonce son d\u00e9part du FC Barcelone \u00e0 ses co\u00e9quipiers 12h30 Federer \u00e0 Montr\u00e9al\r\nCette fois-ci, c'est clair. Le footballeur Neymar quitte le FC Barcelone. Il l'a annonc\u00e9 \u00e0 ses co\u00e9quipiers ce matin. Bernardin Allemann, Neymar sera donc tr\u00e8s certainement parisien...\r\nDIRECT \r\nCe transfert \u00e0 Paris, s'il se concr\u00e9tise, sera le plus important, financi\u00e8rement parlant, de l'histoire du football...\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Neymar a annonc\u00e9 mercredi son d\u00e9part du FC Barcelone \u00e0 ses co\u00e9quipiers, r\u00e9unis pour la reprise de l'entra\u00eenement. Cette annonce de l'attaquant br\u00e9silien de 25 ans survient apr\u00e8s des semaines de rumeurs sur son transfert attendu au PSG."], "alternativeTitle": ["Football: Neymar annonce son d\u00e9part du FC Barcelone \u00e0 ses co\u00e9quipiers / 12H30_2017-08-02T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8815896.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800517"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Edgar Morin, s'engager par fraternit\u00e9 1/2", "id": "sound-41A3C624-3A30-4D22-B0E9-9A55D3DE2FFF", "durationSec": 2338, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Soci\u00e9t\u00e9\r\n\r\n\r\n\u00c2g\u00e9 aujourd'hui de 96 ans, Edgar Nahoum, devenu Edgar Morin durant la R\u00e9sistance, est un homme aussi engag\u00e9 dans ses recherches sociologiques et m\u00eame ethnologiques que socialement. Ce fils unique d'un commer\u00e7ant juif de Thessalonique, d'origine s\u00e9pharade, a d\u00e8s l'\u00e2ge de quinze ans, en 1936, pris fait et cause pour les R\u00e9publicains espagnols et la lutte antifasciste qui le m\u00e8nera au Parti Communiste fran\u00e7ais puis dans la R\u00e9sistance contre l'Occupant nazi. Ses nombreuses actions avec ses amis intellectuels comme Marguerite Duras, ses divergences amicales avec Sartre et de Beauvoir durant la Guerre d'Alg\u00e9rie auraient pu le conduire aux engagements les plus radicaux. Or, son souci de la fraternit\u00e9, sa seule croyance, dit-il, l'a dissuad\u00e9 de tout aveuglement id\u00e9ologique pour mieux adopter une pens\u00e9e de la complexit\u00e9; il s'en est fait le premier penseur, au point d'appara\u00eetre encore dans tout d\u00e9veloppement sociologique \"complexe\".  \r\nPar Val\u00e9rie Hauert, Laurent Caspary, Jacques Bofford et Manuela Salvi", "alternativeExcerpt": ["\u00c2g\u00e9 aujourd\u02b9hui de 96 ans, Edgar Nahoum, devenu Edgar Morin durant la R\u00e9sistance, est un homme aussi engag\u00e9 dans ses recherches sociologiques et m\u00eame ethnologiques que socialement. Ce fils unique d\u02b9un commer\u00e7ant juif de Thessalonique, d\u02b9origine s\u00e9pharade, a d\u00e8s l\u02b9\u00e2ge de quinze ans, en 1936, pris fait et cause pour les R\u00e9publicains espagnols et la lutte antifasciste qui le m\u00e8nera au Parti Communiste fran\u00e7ais puis dans la R\u00e9sistance contre l\u02b9Occupant nazi. Ses nombreuses actions avec ses amis intellectuels comme Marguerite Duras, ses divergences amicales avec Sartre et de Beauvoir durant la Guerre d\u02b9Alg\u00e9rie auraient pu le conduire aux engagements les plus radicaux. Or, son souci de la fraternit\u00e9, sa seule croyance, dit-il, l\u02b9a dissuad\u00e9 de tout aveuglement id\u00e9ologique pour mieux adopter une pens\u00e9e de la complexit\u00e9; il s\u02b9en est fait le premier penseur, au point d\u02b9appara\u00eetre encore dans tout d\u00e9veloppement sociologique \"complexe\".  \nPar Val\u00e9rie Hauert, Laurent Caspary, Jacques Bofford et Manuela Salvi", "\u00c2g\u00e9 aujourd\u02b9hui de 96 ans, Edgar Nahoum, devenu Edgar Morin durant la R\u00e9sistance, est un homme aussi engag\u00e9 dans ses recherches sociologiques et m\u00eame ethnologiques que socialement. Ce fils unique d\u02b9un commer\u00e7ant juif de Thessalonique, d\u02b9origine s\u00e9pharade, a d\u00e8s l\u02b9\u00e2ge de quinze ans, en 1936, pris fait et cause pour les R\u00e9publicains espagnols et la lutte antifasciste qui le m\u00e8nera au Parti Communiste fran\u00e7ais puis dans la R\u00e9sistance contre l\u02b9Occupant nazi. Ses nombreuses actions avec ses amis intellectuels comme Marguerite Duras, ses divergences amicales avec Sartre et de Beauvoir durant la Guerre d\u02b9Alg\u00e9rie auraient pu le conduire aux engagements les plus radicaux. Or, son souci de la fraternit\u00e9, sa seule croyance, dit-il, l\u02b9a dissuad\u00e9 de tout aveuglement id\u00e9ologique pour mieux adopter une pens\u00e9e de la complexit\u00e9; il s\u02b9en est fait le premier penseur, au point d\u02b9appara\u00eetre encore dans tout d\u00e9veloppement sociologique \"complexe\".  \nPar Val\u00e9rie Hauert, Laurent Caspary, Jacques Bofford et Manuela Salvi", "\u00c2g\u00e9 aujourd\u02b9hui de 96 ans, Edgar Nahoum, devenu Edgar Morin durant la R\u00e9sistance, est un homme aussi engag\u00e9 dans ses recherches sociologiques et m\u00eame ethnologiques que socialement. Ce fils unique d\u02b9un commer\u00e7ant juif de Thessalonique, d\u02b9origine s\u00e9pharade, a d\u00e8s l\u02b9\u00e2ge de quinze ans, en 1936, pris fait et cause pour les R\u00e9publicains espagnols et la lutte antifasciste qui le m\u00e8nera au Parti Communiste fran\u00e7ais puis dans la R\u00e9sistance contre l\u02b9Occupant nazi. Ses nombreuses actions avec ses amis intellectuels comme Marguerite Duras, ses divergences amicales avec Sartre et de Beauvoir durant la Guerre d\u02b9Alg\u00e9rie auraient pu le conduire aux engagements les plus radicaux. Or, son souci de la fraternit\u00e9, sa seule croyance, dit-il, l\u02b9a dissuad\u00e9 de tout aveuglement id\u00e9ologique pour mieux adopter une pens\u00e9e de la complexit\u00e9; il s\u02b9en est fait le premier penseur, au point d\u02b9appara\u00eetre encore dans tout d\u00e9veloppement sociologique \"complexe\".  \nPar Val\u00e9rie Hauert, Laurent Caspary, Jacques Bofford et Manuela Salvi"], "alternativeTitle": ["Edgar Morin, s\u02b9engager par fraternit\u00e9 1/2", "Edgar Morin, s\u02b9engager par fraternit\u00e9 1/2 / null", "Edgar Morin, s\u02b9engager par fraternit\u00e9 1/2 / null"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817412.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787051", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787051", "ece-8787047"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "B\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel en hausse pour Swiss au premier semestre", "id": "sound-F587A189-18D8-4A4D-99B7-DCD227B817F1", "durationSec": 83, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Swiss a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel (EBIT) en hausse de pr\u00e8s d'un tiers (+31%) au premier semestre, \u00e0 200 millions de francs. Le chiffre d'affaires de la compagnie a\u00e9rienne a lui augment\u00e9 de 3%, \u00e0 2,36 milliards.\r\n\r\n* * B\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel en hausse pour Swiss au premier semestre 12h30 Swiss\r\nLes r\u00e9sultats du premier semestre de Swiss publi\u00e9 ce matin. Le chiffre d'affaire de la compagnie a\u00e9rienne a progress\u00e9 de 3% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Il atteint 2 milliards 360 millions. Le r\u00e9sultat d'exploitation, qui donne une bonne vue de la marche de l'entreprise, a lui grimp\u00e9 de 31% \u00e0 200 millions de francs. Romain Bardet, de bons r\u00e9sultats  \u00e0 mettre sur le compte du prix du carburant...\r\nDIRECT \r\nRomain Bardet de notre rubrique \u00e9conomique...", "alternativeExcerpt": ["Swiss a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel (EBIT) en hausse de pr\u00e8s d'un tiers (+31%) au premier semestre, \u00e0 200 millions de francs. Le chiffre d'affaires de la compagnie a\u00e9rienne a lui augment\u00e9 de 3%, \u00e0 2,36 milliards."], "alternativeTitle": ["B\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel en hausse pour Swiss au premier semestre / 12H30_2017-08-02T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8815708.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-St\u00e9phane Bron, membre du jury du Festival de Locarno", "id": "sound-C0062D31-B0B5-44BC-AD60-D495100977CF", "durationSec": 1339, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La 70e \u00e9dition du Festival du Film de Locarno d\u00e9bute mercredi. Jean-St\u00e9phane Bron, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur suisse, fait partie du jury international. Son interview.\r\n\r\n* * Jean-St\u00e9phane Bron, membre du jury du Festival de Locarno (JEAN STEPHANE BRON) INVITE MATINALE - JEAN-STEPHANE BRON\r\nJean-St\u00e9phane Bron, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, membre du jury international du 70\u00e8me Festival du film de Locarno \r\nSon portable fran\u00e7ais, le ** 48 44  ou ** 76 en direct du studio de Lausanne\r\nou encore le ** 68\r\nIntro :\r\nC'est aujourd'hui l'ouverture de la septanti\u00e8me \u00e9dition du Festival de Locarno. La manifestation d\u00e9marre ce soir sur la Piazza Grande avec la projection d'un film fran\u00e7ais sign\u00e9 No\u00e9mie Lvovsky: \"Demain et tous les autres jours\". Une \u00e9dition anniversaire, marqu\u00e9e par la venue d'invit\u00e9s prestigieux (comme Adrian Brody, Mathieu Kassovitz, Fanny Ardent, Mathieu Amalric ou encore Vanessa Paradis). Des vedettes, donc, symboles de la bonne sant\u00e9 de ce festival qui compte d\u00e9sormais parmi les plus grands en Europe, avec Cannes, Berlin ou encore Venise. Pour en parler, le plaisir de recevoir dans notre studio de Lausanne Jean-St\u00e9phane Bron, bonjour... \r\nVous \u00eates r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et membre du Jury international que pr\u00e9side cette ann\u00e9e Olivier Assayas..\r\nLOCARNO:\r\nComment s'annonce cette \u00e9dition? Bien? Vous vous r\u00e9jouissez?\r\nComment se porte Locarno? \"L'indice vedette\" semble au plus haut, c'est un indicateur fiable?\r\nEst-ce que le festival de Locarno parvient \u00e0 maintenir une identit\u00e9 helv\u00e9tique vu l'importance qu'il prend en Europe...?\r\nPour un r\u00e9alisateur suisse - comme vous, c'est important d'avoir dans son pays une plateforme cin\u00e9matographique qui rayonne \u00e0 l'\u00e9tranger ? Elle fonctionne toujours pour les r\u00e9alisateurs d'ici?\r\nEst-ce que le cin\u00e9ma suisse se porte aussi bien que le festival de Locarno ?\r\nLUI: \r\nVous \u00e9tes connu, on l'a dit, pour avoir avoir film\u00e9 la Suisse et son syst\u00e8me politique mais aussi la crise des subprimes avec votre documentaire \u00ab Cleveland contre Wallstreet \u00bb en 2010.. Or derni\u00e8rement  vous vous \u00eates attaqu\u00e9 \u00e0 un sujet qui pourrait sembler diff\u00e9rent : \u00ab L'Op\u00e9ra de Paris \u00bb... Et pourtant, il y a une dimension politique, aussi, dans ce film. Quelle est-elle?\r\n\t- Force du collectif\r\nParall\u00e8le avec la politique: des gens en repr\u00e9snetation, qui pensent au regard qu'on pose sur eux...?\r\nEst-ce que ce type de documentaire est difficile \u00e0 produire ?  Y'a-t-il le m^me int\u00e9r\u00eat du public pour les coulisses du Palais F\u00e9dral que pour celles de l'Op\u00e9ra de Paris ?\r\nComment entrer dans ce lieu tr\u00e8s s\u00e9lect?\r\nLe succ\u00e8s, cela d\u00e9racine? Apr\u00e8s les collines d'Herrliberg, vous filmez l'op\u00e9ra de Paris? O\u00f9 vous emm\u00e8nera votre prochain projet?\r\nVous avez fond\u00e9 votre maison de production avec d'autres cin\u00e9astes suisses, dont Lionel Baier, Fr\u00e9d\u00e9ric Mermoud ou Ursula Meier, comment produit-on aujourd'hui quand on est un r\u00e9alisateur suisse?\r\nAujourd'hui, vous conseilleriez un jeune suisse de se lancer dans le cin\u00e9ma? Libert\u00e9 artistique, moyens? Ecoles... \r\nCINEMA EN GENERAL: \r\nLe cin\u00e9ma subit une \u00e9volution \u00e9norme avec la technologie qui \u00e9volue, mais aussi avec la structure du march\u00e9 qui change... les diffuseurs se multiplient sur les cha\u00eenes payantes... et puis la vid\u00e9o \u00e0 la demande bouleverse cet univers...  Netflix ou Amazon, deviennent des acteurs majeurs - produisent des films pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Cannes: \u00e9volution salutaire?\r\nCe type d'offre menace-t-il le cin\u00e9ma ou, au contraire, va permettre  la production de trouver un second souffle aupr\u00e8s des jeunes ?\r\nLes jeunes, justement, est-ce qu'ils sont pr\u00e9sents au festival de Locarno ? Comment les int\u00e9resser ? \r\n(On a vu que la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle s'invitait dans certaines manifestations (Inaritu \u00e0 Cannes), une section r\u00e9serv\u00e9e aux rencontres da la photographie \u00e0 Arles.. et \u00e0 Locarno ? Peut-on imaginer un jour la Piazza Grande couverte de spectateurs \u00e9quip\u00e9s en lunettes de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, c'est aussi cela le cin\u00e9ma ?)\r\nQue r\u00eaveriez-vous de filmer en 3D, vous personnellement Jean-St\u00e9phane Bron?\r\nEn parall\u00e8le, on le voit \u00e0 Locarno avec le renouvellement de la salle du grand Rex et de la cr\u00e9ation de trois nouvelles salles, on investit dans le cin\u00e9ma traditionnel...Pensez-vous que le cin\u00e9ema \"de papa\" a encore de beaux jours devant lui?\r\nPOLITIQUE:\r\nLocarno, c'est donc une vitrine pour la Suisse, mais c'est aussi une vitrine pour le Tessin. On conna\u00eet les discussions actuelles autour de la nomination d'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral tessinois pour succ\u00e9der \u00e0 Didier Burkhalter. Vous qui connaissez bien la politique suisse (on rappelle que vous avez r\u00e9alis\u00e9 en 2003 \"Le g\u00e9nie helv\u00e9tique\"; film sur le syst\u00e8me politique Suisse, et en 2013, l'exp\u00e9rience Blocher face-\u00e0-face documentaire sur cette figure embl\u00e9matique de l'UDC. \r\nQue pensez-vous la n\u00e9cessit\u00e9 de repr\u00e9senter la minorit\u00e9 italophone au gouvernement ?\r\nOn parle parfois de Locarno comme une plateforme politique... Vous confirmez?\r\nPlace de la femme?\r\nFilmer la vie d'un parti - puisque ce sont les partis au fond qui dictent les hcoix de la population, qui font les listes \u00e9lectorales, qui \u00e9cartent certains candidats, qui d\u00e9cident comme pour le PLR TI que seul un candidat sera lanc\u00e9... cela vous int\u00e9resserait-il?\r\nO\u00f9 se situe le pouvoir, en Suisse?\r\nBio:\r\nJean-St\u00e9phane Bron \r\nN\u00e9 en 1969, Jean-St\u00e9phane Bron est dipl\u00f4m\u00e9 de l'\u00c9cole cantonale d'art de Lausanne. Le r\u00e9alisateur suisse a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 plusieurs films \u00e0 Locarno dont les deux documentaires, Connu de nos services (1997) et Mais im Bundeshuus - le g\u00e9nie helv\u00e9tique (2003) ainsi que son premier long m\u00e9trage de fiction, Mon fr\u00e8re se marie (2006), sur la Piazza Grande. En 2010, son film Cleveland contre Wall Street a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 la Quinzaine des R\u00e9alisateurs du Festival de Cannes.\r\n2013 L'Exp\u00e9rience Blocher\r\n2010 Cleveland contre Wall Street\r\n2006 Mon fr\u00e8re se marie\r\n2003 Mais im Bundeshuus - le g\u00e9nie helv\u00e9tique\r\n1999 La Bonne Conduite (5 histoires d'auto-\u00e9cole)", "alternativeExcerpt": ["La 70e \u00e9dition du Festival du Film de Locarno d\u00e9bute mercredi. Jean-St\u00e9phane Bron, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur suisse, fait partie du jury international. Son interview.", "La 70e \u00e9dition du Festival du Film de Locarno d\u00e9bute mercredi. Jean-St\u00e9phane Bron, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur suisse, fait partie du jury international. Son interview.", "La 70e \u00e9dition du Festival du Film de Locarno d\u00e9bute mercredi. Jean-St\u00e9phane Bron, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur suisse, fait partie du jury international. Son interview.", "La 70e \u00e9dition du Festival du Film de Locarno d\u00e9bute mercredi. Jean-St\u00e9phane Bron, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur suisse, fait partie du jury international. Son interview."], "alternativeTitle": ["Jean-St\u00e9phane Bron, membre du jury international du 70e Festival du film de Locarno", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Jean-St\u00e9phane Bron", "Jean-St\u00e9phane Bron, membre du jury du Festival de Locarno / JDM_2017-08-02T07:37:00_l-invite-du-journal", "Jean-St\u00e9phane Bron, membre du jury du Festival de Locarno / JDM_2017-08-02T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8800567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Bron, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800567", "ece-8800550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les CFF envisagent la tarification dynamique", "id": "sound-4CEA4A48-81C6-471C-8B53-6F7AC4435E6F", "durationSec": 560, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les CFF envisagent de mettre en place une tarification dynamique, c'est-\u00e0-dire des prix qui varient en fonction du moment de la journ\u00e9e et de l'affluence. L'interview de Robin Eymann, responsable de politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.\r\n\r\n* * Les CFF envisagent la tarification dynamique  \r\nRobin Eymann, responsable de politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs. \r\n- se pratique d\u00e9j\u00e0 pour les r\u00e9servations d'avion ou de chambres d'h\u00f4tel. Mais est-ce vraiment transposable aux croissants et au caf\u00e9? \r\n- les besoins et habitudes des consommateurs qui se rendent dans les commerces des gares changent en fonction des heures. \r\nLe matin rapide, pour petit d\u00e9jeuner sur le pouce, midi = repas \u00e0 emporter, soir = courses \r\nbesoins diff\u00e9rents, donc prix diff\u00e9rents?\r\n- serait une bonne affaire pour les commerces et donc les CFF?? \r\n- p\u00e9nalise les pendulaires, ceux qui n'ont pas le choix dans leurs horaires de transport?\r\n- pas tr\u00e8s populaire.. risque de fortes r\u00e9sistances des clients... de la FRC aussi ? \r\n- selon une \u00e9tude, les plus jeunes semblent les plus cl\u00e9ments envers cette id\u00e9e. C'est un changement d'habitudes qui se profile? \r\n- selon une \u00e9tude d'un bureau, un quart des 100 d\u00e9cideurs actifs dans le commerce de d\u00e9tail estimerait logique d'appliquer la tarification variable.", "alternativeExcerpt": ["Les CFF envisagent de mettre en place une tarification dynamique, c\u2019est-\u00e0-dire des prix qui varient en fonction du moment de la journ\u00e9e et de l\u2019affluence. L\u2019interview de Robin Eymann, responsable de politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "alternativeTitle": ["Les CFF envisagent la tarification dynamique  / FOR_2017-08-02T18:00:00_developpement-1", "Forum du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800540", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "name": "Eymann, Robin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800531"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Via Roestica", "source": "siranau", "title": "Escale \u00e0 Jaun", "id": "sound-6698CAC6-4F9C-415C-9FE5-1AF2315E75DC", "durationSec": 8637, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" prend de la hauteur pour une \u00e9mission en direct des alpages de Jaun (Bellegarde), dans le canton de Fribourg. Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, et Nicolas Couchepin, \u00e9crivain et traducteur allemand-fran\u00e7ais pour Caritas, se r\u00e9unissent \u00e0 la buvette des Sattels.\r\n\r\n* Infotrafic: 09:37:04-09:37:17 / Infotrafic: 10:03:38-10:04:08 / Infotrafic: 10:34:54-10:35:24 / * L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" prend de la hauteur pour une \u00e9mission en direct des alpages de Jaun (Bellegarde), dans le canton de Fribourg. Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, et Nicolas Couchepin, \u00e9crivain et traducteur allemand-fran\u00e7ais pour Caritas, se r\u00e9unissent \u00e0 la buvette des Sattels.", "alternativeTitle": ["Via Roestica du 02.08.2017", "Une le\u00e7on de yodel avec Melanie Oesch", "Via Roestica du 02.08.2017", "Escale \u00e0 Jaun / VRO_2017-08-02T08:36:45_via-roestica", "S\u00e9quence 3 / VRO_2017-08-02T08:36:45_sequence-3", "S\u00e9quence 1 / VRO_2017-08-02T08:36:45_sequence-1", "S\u00e9quence 4 / VRO_2017-08-02T08:36:45_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / VRO_2017-08-02T08:36:45_sequence-2", "S\u00e9quence 5 / VRO_2017-08-02T08:36:45_sequence-5", "Escale \u00e0 Jaun / VRO_2017-08-02T08:36:45_via-roestica"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeudi dans Via Roestica, la yodleuse Melanie Oesch du groupe Oesch's die Dritten nous a gratifi\u00e9 d'une d\u00e9monstration de yodel en solo puis en quatuor avec les \"S\u00fcsse Z\u00f6pfli\" de la RTS, ensemble form\u00e9 tout sp\u00e9cialement pour l'occasion (et heureusement!)\nA d\u00e9couvrir \u00e9galement ci-dessous, un extrait du \"M\u00e9n\u00e9trier\" de la suite \"Impressions d'enfance\" de Georges Enesco jou\u00e9 par le violoniste Vlad Stanculeasa dans le hangar des planeurs de l'a\u00e9rodrome de Saanen.", "L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" prend de la hauteur pour une \u00e9mission en direct des alpages de Jaun (Bellegarde), dans le canton de Fribourg. Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, et Nicolas Couchepin, \u00e9crivain et traducteur allemand-fran\u00e7ais pour Caritas, se r\u00e9unissent \u00e0 la buvette des Sattels.", "L'\u00e9quipe de \"Via Roestica\" prend de la hauteur pour une \u00e9mission en direct des alpages de Jaun (Bellegarde), dans le canton de Fribourg. Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident de l'UDC Suisse, et Nicolas Couchepin, \u00e9crivain et traducteur allemand-fran\u00e7ais pour Caritas, se r\u00e9unissent \u00e0 la buvette des Sattels."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8787175", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8767632.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain", "name": "Couchepin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9sident de l'UDC Suisse", "name": "R\u00f6sti, Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "La Premi\u00e8re", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787175", "ece-8787172"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-BBAF7926-2CD2-4967-9D87-CB56AAB4A118", "durationSec": 822, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident du parti UDC;Boukari, Fouad;Bernard Cazaban, porte-parole des F\u00eates de Gen\u00e8ve;Guillaume Barazzone, conseiller national PDC, magistrat charg\u00e9 du domaine public, GE;Christian Constantin, pr\u00e9sident du club FC Sion;Kevin Constant, joueur du FC Sion, milieu de terrain;Cheurfa, Karine\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(01/MULTI CASSIS SUITE PA REPRISE 22H30) 18 ans que le Tessin n'a plus eu de si\u00e9ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral... \r\nPour y remedier, le parti lib\u00e9ral-radical tessinois a donc d\u00e9sign\u00e9 hier son unique poulain : Ignazio Cassis...\r\nLe chef du groupe PLR aux chambres devrait figurer sur le ticket final le 20 septembre prochain aux c\u00f4t\u00e9s d'une ou plusieurs personnalit\u00e9s romandes. \r\nAlors si l'\u00e9lection par l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale avait lieu aujourd'hui, est-ce qu'Ignazio Cassis serait \u00e9lu?\r\nEl\u00e9ment de r\u00e9ponse avec Pietro Bugnon... \r\n((Dans son parti, Ignazio Cassis fera carton plein. Ses coll\u00e8gues sous la coupole l'appr\u00e9cient. Ils l'ont d'ailleurs brillamment \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de leur groupe parlementaire il y a un peu moins de deux ans. Le Tessinois s'est impos\u00e9. Il est pratiquement incontest\u00e9.\r\nAu sein des autres partis bourgeois, PDC et UDC, Ignazio Cassis devrait aussi recueillir un nombre important de voix. Notamment en raison de sa ligne politique tr\u00e8s lib\u00e9rale. Le Tessinois ne soul\u00e8ve pas un vent d'enthousiasme. Mais personne n'estime pour autant qu'il faille lui barrer la route.\r\nC'est \u00e0 gauche de l'h\u00e9micycle que le scepticisme est le plus marqu\u00e9. Au parti socialiste on scrutera de tr\u00e8s pr\u00e8s ses faits et gestes sur la question des retraites. On le sait, la course au gouvernement et la campagne en vue de la votation sur Pr\u00e9voyance 2020 seront simultan\u00e9es. Ignazio Cassis, qui est un des fers de lances du camp des opposants, devra faire profil bas.\r\nLes voix critiques existent mais elles sont \u00e9parses sous la coupole. A ce stade, tout semble plaider pour une \u00e9lection d'Ignazio Cassis.))\r\n(02/MULTI CASSIS ITW ROSTI) Alors les sections cantonales du PLR ont jusqu'au 11 ao\u00fbt pour pr\u00e9senter leurs candidats \u00e0 la succession de Didier Burkhalter qui se retirera en automne apr\u00e8s huit ans au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.\r\nDes candidatures romandes sont attendues. \r\nLes autres partis commencent eux \u00e0 exiger des garanties, avant m\u00eame le choix du ticket final pr\u00e9vu pour le 20 septembre. \r\nC'est le cas notamment de l'UDC et de son pr\u00e9sident, le bernois Albert R\u00f6sti.\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(11/INDICES ECO EUROPE PA REPRISE 22H30) La reprise \u00e9conomique semble se confirmer dans la zone euro apr\u00e8s une hausse de 0,6% de la croissance au deuxi\u00e8me trimestre, malgr\u00e9 une inflation qui reste basse..\r\nLes estimations d'Eurostat (Office europ\u00e9en des statistiques) concernent aussi bien la zone euro que l'Union europ\u00e9enne dans son ensemble. \r\nSur un an, la croissance du PIB atteint m\u00eame plus de 2%. \r\nD'autres indices montrent aussi une Europe en meilleure forme... Romain Bardet.\r\n  52''\r\n((Le taux de chomage dans la zone euro est \u00e0 son plus bas niveau depuis 2009, m\u00eame si des disparit\u00e9s \u00e9videntes existent encore entre \u00e9tats. La croissance manufacturi\u00e8re reste au rendez-vous.\r\nCe qui rassure les analystes et les investisseurs, c'est que la reprise est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e...m\u00eame les pr\u00e9visions pour la Gr\u00e8ce sont bonnes.\r\nUn point tout de m\u00eame questionne: l'inflation...donc l'augmentation des  prix \u00e0 la consommation... Inflation qui joue au yoyo depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Elle a tout de m\u00eame un peu acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 en juillet, \u00e0 1,3%..alors que la Banque centrale europ\u00e9nne a fix\u00e9 la barre \u00e0 2% pour une reprise durable....\r\nAujourd'hui ce vent d'optimisme pousse les investisseurs \u00e0 parier sur l'Europe...Alors que de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique, la politique du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain renforcent les incertitudes...\r\nMais attention, ici aussi certaines zones d'ombres subsistent. Le mois dernier le fond mon\u00e9taire international pointait du doigt la fragilit\u00e9 de certaines banques....et bien sur les points d'interrogations concernant le Brexit.))\r\n(Bve Brexit) Autre cons\u00e9quence du Brexit... \r\nPas moins de 23 villes se sont port\u00e9es candidates pour accueillir les deux agences europ\u00e9ennes qui vont quitter Londres \u00e0 la suite du divorce, avec \u00e0 la cl\u00e9 des retomb\u00e9es \u00e9conomiques prometteuses.\r\nL'AEM, l'Agence europ\u00e9enne du m\u00e9dicament qui compte pr\u00e8s de 900 employ\u00e9s \r\nEt l'Autorit\u00e9 bancaire europ\u00e9enne, moins importante mais avec tout de m\u00eame pr\u00e8s de 200 employ\u00e9s.\r\nLes futurs si\u00e8ges des deux agences seront d\u00e9cid\u00e9s par un vote des 27 Etats membres le 20 novembre. \r\nLa Commission europ\u00e9enne sera charg\u00e9e d'\u00e9valuer les candidatures d'ici le 30 septembre.\r\n(BVE Allemagne Diesel) Un sujet sensible en allemagne \u00e0 l'approche des \u00e9lections l\u00e9gislatives de septembre.\r\nPatrons de l'industrie automobile et hauts responsables du gouvernement se penchent aujourd'hui sur le sort des voitures diesel, en pleine crise existentielle d'un secteur d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9 par des scandales de trucage d'\u00e9missions polluantes.\r\nL'objectif affich\u00e9 de ce sommet de crise est d'apporter des solutions concr\u00e8tes afin de r\u00e9duire les niveaux de gaz polluants, et ainsi \u00e9viter les interdictions pour les v\u00e9hicules diesel qui menacent dans certaines grandes villes.\r\nPar ailleurs, La Banque europ\u00e9enne d'investissement soup\u00e7onne qu'un pr\u00eat de 400 millions d'euros accord\u00e9 au constructeur automobile allemand Volkswagen ait pu servir \u00e0 d\u00e9velopper la technologie au coeur du scandale des moteurs truqu\u00e9s, selon le pr\u00e9sident de l'institution.\r\n(BVE USA Russie) Les relations entre les Etats-Unis et la Russie sont au plus bas et \"peuvent encore se d\u00e9t\u00e9riorer\", a pr\u00e9venu hier soir Rex Tillerson.\r\nLe secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain qui rencontrera cette semaine son homologue russe Sergue\u00ef Lavrov. \r\nLe vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Mike Pence a lui d\u00e9nonc\u00e9 depuis le Mont\u00e9n\u00e9gro la \"pression\" qu'exerce, selon lui, Moscou sur les alli\u00e9s de Washington en Europe de l'Est. \r\nIl a aussi affirm\u00e9 que Donald Trump approuverait \"prochainement\" dit-il les nouvelles sanctions visant la Russie, qui font depuis une semaine l'objet d'une surench\u00e8re entre les deux pays.\r\n(09/UKRAINE CHARBON PA) Et dans ce contexte : L'Ukraine elle vient de signer un contrat \"historique\" lui permettant d'importer pour la premi\u00e8re fois du charbon des \u00c9tats-Unis.\r\nKiev souhaite ainsi compenser la fin des approvisionnements de l'Est sous contr\u00f4le des s\u00e9paratistes pro-russes.\r\nLes pr\u00e9cisions de Jean-Claude Galli.\r\n((Ce contrat est de nature politique. Il permet aux autorit\u00e9s ukrainiennes de satisfaire Donald Trump qui cherche \u00e0 vendre le charbon made in USA un peu partout dans le Monde. C'est aussi une fa\u00e7on pour Kiev de participer au bras de fer engag\u00e9 par Washington contre Moscou sur la question de l'approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique de l'Europe. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et le Congr\u00e8s veulent pousser les europ\u00e9ens \u00e0 r\u00e9duire leur d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9gard du gaz et du p\u00e9trole russe. Ils menacent d'ailleurs de sanctions financi\u00e8res celles de leurs entreprises qui entendent travailler avec la Russie sur des projets de construction de pipe line. Il faut dire, qu'\u00e0 part Kiev, personne ne songe dans l'UE \u00e0 acheter un charbon am\u00e9ricain qui c\u00f4ute 2 fois plus cher que celui propos\u00e9 par la Russie.))\r\n(BVE Jour \u00e9cologie) *** La date est fatidique, et survient de plus en plus t\u00f4t chaque ann\u00e9e\r\nMercedi 2 aout 2017 : \"jour de d\u00e9passement\" pour l'humanit\u00e9... \r\nA compter d'aujourd'hui et jusqu'au 31 d\u00e9cembre, nous vivons \u00e0 credit puisque nous avons consomm\u00e9 l'ensemble des ressources naturelles que la plan\u00e8te peut renouveler en une ann\u00e9e. \r\nPour continuer \u00e0 boire, \u00e0 manger, \u00e0 nous chauffer ou \u00e0 nous d\u00e9placer, nous allons donc surexploiter les \u00e9cosyst\u00e8mes et compromettre leur capacit\u00e9 de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration.\r\nLa faute \u00e0 des modes de vie toujours plus gourmands en ressources.\r\nLa date est calcul\u00e9e chaque ann\u00e9e par l'ONG Global Footprint Network, un institut de recherches international bas\u00e9 \u00e0 Oakland (Californie), gr\u00e2ce \u00e0 plus de 15'000 donn\u00e9es des Nations unies.\r\nSelon ses calculs, l'humanit\u00e9 consome en moyenne 1,7 plan\u00e8te et tous les humains ne sont pas responsables dans les m\u00eames proportions. \r\nAvec le train de vie australien ou am\u00e9ricain, il faudrait plus de cinq plan\u00e8tes pour vivre. \r\nAvec celui des Suisses et des allemands il faudrait plus de trois plan\u00e8tes.\r\nTrois tout rond avec un mode de vie Fran\u00e7ais, ou britannique.\r\n(16/RECHAUFFEMENT CLIMATIQUE PA) Autre chiffre qui fait froid dans le dos. \r\nSelon une \u00e9tude parue dans la revue Nature Climate Change, il n'y a que 5% de chances de limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 2\u00b0C, l'objectif fix\u00e9 par l'accord de Paris. \r\nUne \u00e9quipe de scientifiques bas\u00e9e aux Etats-Unis a utilis\u00e9 des projections de croissance de la population pour arriver \u00e0 ce constat.\r\nEn cause, les \u00e9missions de carbone li\u00e9es \u00e0 l'activit\u00e9 humaine...\r\nSachant que la population mondiale atteindra plus de 11 milliards de personnes d'ici \u00e0 2100. Pierre-Etienne Joye\r\n((Les chances d'atteindre une r\u00e9duction du r\u00e9chauffement de 1, 5 degr\u00e9 tombemt m\u00eame \u00e0 1 pour cent d'apr\u00e8s cette nouvelle \u00e9tude. Les calculs de l'\u00e9quipe de scientifiques am\u00e9ricains ne se basent pas sur le sc\u00e9nario du pire, c'est \u00e0 dire avec une consommation d'\u00e9nergie qui \u00e9quivaut \u00e0 celle d'aujourd'hui. La base de donn\u00e9e int\u00e8gre les efforts mis en place par les Etats pour limiter l'utilisation des \u00e9nergies fossiles, celles-l\u00e0 m\u00eame qui produisent d'importantes \u00e9missions de Co2 dans le monde. Avec l'accord de Paris, en th\u00e9orie, la communaut\u00e9 internationale s'est engag\u00e9e \u00e0 limiter la hausse de la tem\u00e9p\u00e9rature mondiale en dessous de 2 degr\u00e9s, sans donner de calendrier pr\u00e9cis. En revanchel le Giec, le groupe d'experts intergouvernemental sur l'\u00e9volution du climat recommande de r\u00e9suire de 40 \u00e0 70 pour cent les \u00e9missiions de gaz \u00e0 effet de serre d'ici 2050, par raport \u00e0 leur niveau de 2010. Un objectif pratiquement impossible \u00e0 atteindre selon l'\u00e9tude parue dans Nature. L'\u00e9tude indique aussi qu'il serait utopique d'imaginer un basculement massif et imm\u00e9diat vers les \u00e9nergies renouvelables.))\r\n(D3/AVENIR FETES DE GENEVE PI) Quel avenir pour les f\u00eates de Gen\u00e8ve...?\r\nPar le nombre de ses visiteurs, l'\u00e9v\u00e9nement qui se pr\u00e9sente comme \"la plus grande manifestation annuelle de Suisse\"  d\u00e9bute demain. \r\nMais la manifestation se cherche encore. \r\nEngag\u00e9 l'an dernier pour mettre sur pied une nouvelle formule, son directeur a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 apr\u00e8s une seule \u00e9dition. \r\nRetour donc cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 un programme plus classique, dirig\u00e9 par une \u00e9quipe d'habitu\u00e9s, qui devra faire avec \r\nune grande pression sur leurs \u00e9paules... \r\nEn raison d'incertitudes d'ordre politique, Mathieu Cupelin.\r\n  1'34\r\n((Convaincre, c'est le mot d'ordre pour ces F\u00eates de Gen\u00e8ve 2017. En l'occurrence, convaincre les citoyens de la Ville de Gen\u00e8ve, appel\u00e9s \u00e0 voter en 2018 sur l'avenir de la manifestation, que les aspects festifs l'emportent sur les nuisances. Une initiative populaire veut en effet limiter \u00e0 sept jours la dur\u00e9e des f\u00eates. \r\nPour Bernard Cazaban, porte-parole des F\u00eates, l'enjeu est tr\u00e8s clair...\r\n-> SON\r\nSeuls les \u00e9lecteurs de la Ville - donc au premier rang des nuisances - pourront voter. Conscients que l'initiative a des chances de passer, les partis politiques ont d\u00e9cid\u00e9 de lui opposer un contre-projet, qui permettrait aux F\u00eates de s'\u00e9tendre sur dix jours donc deux week-ends, comme \u00e0 l'heure actuelle.\r\nLes autorit\u00e9s de la Ville sont favorables \u00e0 ce compromis. Guillaume Barazzone, magistrat charg\u00e9 du domaine public.\r\n-> SON \r\nLes enjeux sont fix\u00e9s, et ils sont importants. Les F\u00eates de Gen\u00e8ve, fr\u00e9quent\u00e9es par plus d'un million de visiteurs cumul\u00e9s, revendiquent plus de 120 millions de francs de retomb\u00e9es \u00e9conomiques.))\r\n(D4/REMONTADA A VENIR DU FC SION PI) ***  Ils n'ont pas d'autre choix que de croire en la  \"remontada\"\r\nLes joueurs du FC Sion condamn\u00e9s \u00e0 l'exploit ce soir face aux lituaniens de SUDUVA \r\nTroisi\u00e8me tour qualificatif de l'Europa League, qui  se jouera \u00e0 Gen\u00e8ve, en raisond de travaux au Stade de Tourbillon... \r\nBattu 3 \u00e0 0 au match aller, les valaisans devront donc inscrire au moins 4 buts, sans en encaisser pour poursuivre l'aventure...\r\nUn challenge tr\u00e8s compliqu\u00e9 . Herv\u00e9 Borsier \r\n((Comment le FC Sion qui n'a inscrit que 2 buts, en trois rencontres officielles depuis le d\u00e9but de la saison peut-il y parvenir\u00a0? En r\u00e9pondant \u00e0 son non match lors de la rencontre aller par une r\u00e9action d'orgueil de fa\u00e7on \u00e0 dynamiser l'attaque s\u00e9dunoise , Christian Constantin pr\u00e9sident du club... \r\nMag:Chistian Constantin  \r\nIl faudra donc que la confiance change de camp et pour y parvenir   aborder la partie avec un mental puissant pour esp\u00e9rer renverser la tendance. Le milieu de terrain Kevin Constant pense que c'est possible...\r\nMag\u00a0:Kevin Constant \r\nSion va au-devant d'un pari os\u00e9, et c'est seulement en retrouvant l'esprit de corps, et sa combativit\u00e9,  qu'il peut le faire. Ses supporters ne lui pardonneront pas une deuxi\u00e8me humiliation, comme ce f\u00fbt le cas au match aller, en Lituanie.  ))\r\nExtro : Et m\u00eame objectifs ce soir pour les Young Boys Battus 3-1 \u00e0 Kiev au match aller.. \r\nIls devront marquer au moins deux buts \u00e0 domicile s'ils entendent franchir le 3e tour qualificatif de la Ligue des champions. (20h15)\r\n(METEO 6h) Le temps sera \u00e0 nouveau bien ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud aujourd'hui malgr\u00e9 quelques passages\r\nnuageux. \r\nDes cumulus se formeront cet apr\u00e8s-midi en montagne avec tr\u00e8s localement une averse ou un orage en fin d'apr\u00e8s-midi et en soir\u00e9e. \r\nLe mercure passera de 18 \u00e0 20 degr\u00e9s ce matin... \r\nAvant d'atteindre les 32 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, et jusqu'\u00e0 34 en Valais.\r\nM\u00eame temps jusqu'\u00e0 samedi, mais avec un risque d'averses ou d'orages plus marqu\u00e9 en seconde partie de journ\u00e9e.\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Meteo Thibault) RTS - Bulletin M\u00e9t\u00e9oSuisse de 5h du mercredi 2 ao\u00fbt\r\nR\u00e9sum\u00e9 :\r\n---> Aujourd'hui, le temps sera bien ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud. Plus de 30 degr\u00e9s, jusqu'\u00e0 34 en Valais. Petite tendance orageuse. Demain, le temps sera le m\u00eame, avec juste les risques d'averse qui vont augmenter sensiblement.\r\nAUJOURD'HUI: \r\n---> Le temps sera tr\u00e8s estival aujourd'hui, bien ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud malgr\u00e9 quelques passages nuageux. Des cumulus se formeront cet apr\u00e8s-midi en montagne mais ils ne donneront que localement une averse ou un orage, et ce sera en fin d'apr\u00e8s-midi et en soir\u00e9e. La temp\u00e9rature passera de 18 degr\u00e9s ce matin \u00e0 32 degr\u00e9s cet apr\u00e8s-midi sur le Plateau, jusqu'\u00e0 34 en Valais.\r\n---> Demain, le temps sera toujours assez ensoleill\u00e9 et tr\u00e8s chaud mais le risque d'averses ou d'orages sera plus marqu\u00e9 l'apr\u00e8s-midi. Il fera toujours entre 31 et 33 degr\u00e9s en plaine.\r\n----> Fin de la semaine du m\u00eame acabit...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / JDM_2017-08-02T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / JDM_2017-08-02T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800571", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Galli", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bardet, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Galli, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800571", "ece-8800553"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les constructeurs allemands vont modifier 5 millions de voitures diesel", "id": "sound-EC20BE7A-FA71-47A5-9DD1-9AC3EE2F3914", "durationSec": 610, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017\r\nCinq millions de v\u00e9hicules diesel en Allemagne vont \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d'un nouveau logiciel afin de r\u00e9duire les \u00e9missions polluantes, a annonc\u00e9 mercredi la f\u00e9d\u00e9ration des constructeurs lors du sommet sur l'avenir du diesel \u00e0 Berlin. L'interview de Flavien Neuvy, directeur de l'observatoire europ\u00e9en de l'automobile.\r\n\r\n* * Les constructeurs allemands vont modifier 5 millions de voitures diesel Flavien Neuvy, directeur de l'Observatoire europ\u00e9en de l'automobile . +33 4 73 25 67 21 (portable si jamais +33 6 47 59 35 54)\r\nINTRO: Et on va voir quel impact tout cela peut avoir sur l'industrie automobile allemande, avec vous Flavien Neuvy bonsoir! Vous \u00eates le directeur de l'Observatoir europ\u00e9en de l'automobile \r\n- Ce compromis trouv\u00e9 aujourd'hui....modifier les moteurs de 5 millions de v\u00e9hicules diesel pour les rendre moins polluants. Supportable financi\u00e8rement (y compris les amendes)? Que faut il en penser?\r\n- En m\u00eame temps on a un peu l'impression d'un accord a minima... surtout apr\u00e8s les annonces de la France et de la Grande-Bretagne d'interdire les v\u00e9hicules \u00e0 essence et diesel d'ici 2040...\r\n- on met trop de pression sur le secteur?\r\n- l'industrie automobile, ce sont des centaines de milliers d'emplois... ce sommet d'ajourd'hui c'est une fa\u00e7on d'essayer pour le secteur de calmer les esprits alors qu'on diabolise en quelque sorte les moteurs diesel?\r\n(- Le scandale des moteurs truqu\u00e9s a \u00e9clat\u00e9 il y a presque deux ans. Et c'est seulement maintenant que cette r\u00e9union a lieu...c'est le signe que l'heure est grave?)\r\n- Aujourd'hui environ un tiers du parc automobile allemand est constitu\u00e9 de v\u00e9hiucules diesel. Est-ce que les constructeurs allemands doivent s'inqui\u00e9ter du durcissement politique en Allemagne, surtout du fait de certaines villes qui veulent interdire ces moteurs? \r\n- Les chiffres de ventes de voitures neuves en Allemagne sont justement sortis aujourd'hui, avec \u00e0 nouveau une progression en juillet. Et ce sont les marques allemandes qui restent les plus vendues.... le consommateur est totalement imperm\u00e9able au scandale?\r\n- Mais on observe quand m\u00eame une chute des ventes de voitures diesel depuis que le scandale a \u00e9clat\u00e9. Est-ce qu'il n'y a pas un abandon naturel qui se fait par le consommateur?\r\n- On entend souvent que ces constructeurs se sont trop concentr\u00e9s sur le diesel...d\u00e9laissant les autres technologies.. Est-ce qu'ils ont la capacit\u00e9 de prendre le virage de l'apr\u00e8s diesel? ((VW avait p. ex annonc\u00e9 la suppression de 30 000 postes en fin d'ann\u00e9e pass\u00e9e...pour une meilleure rentabilit\u00e9 et pour acc\u00e9l\u00e9rer son virage vers l'\u00e9lectrique). ET les moyens financiers surtout?\r\n- Il y a bien s\u00fbr ces r\u00e9v\u00e9lations du journal \"der Spiegel\" sur de possibles ententes cartelaires entre constructeurs allemands...En th\u00e9orie l'amende impos\u00e9e par Bruxelles peut aller jusqu'\u00e0 10% du chiffre d'affaire, sans parler des proc\u00e8s intent\u00e9s par certains clients. Il y a danger financi\u00e8rement pour ces constructeurs ?\r\n- Fin de l'industrie automobile allemande telle qu'on l'a connue?\r\n- gouvernement allemand:  trop complaisant?\r\n- beaucoup d'emploi mais aussi beaucoup de soutien financier de la part de ce secteur aux politiques...", "alternativeExcerpt": ["Cinq millions de v\u00e9hicules diesel en Allemagne vont \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d'un nouveau logiciel afin de r\u00e9duire les \u00e9missions polluantes, a annonc\u00e9 mercredi la f\u00e9d\u00e9ration des constructeurs lors du sommet sur l'avenir du diesel \u00e0 Berlin. L\u2019interview de Flavien Neuvy, directeur de l\u2019observatoire europ\u00e9en de l\u2019automobile."], "alternativeTitle": ["Les constructeurs allemands vont modifier 5 millions de voitures diesel / FOR_2017-08-02T18:04:00_developpement-3", "Forum du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817523.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800540", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du CETELEM", "name": "Neuvy, Flavien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800529"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 1 : Mutations (13/20): l'Ile Seguin", "id": "sound-35BC1AB5-5194-43B4-9610-B0C32A5F882C", "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. L'Ile Seguin, qui fut un haut lieu de la vie ouvri\u00e8re, occup\u00e9e en grande partie par l'usine Renault jusqu'en 1992, est devenue un lieu musical important de Paris.\r\n\r\n* * Mutations (13/20): l'Ile Seguin INTRO\r\nHeure de notre s\u00e9rie sur les lieux en mutation propos\u00e9e par les m\u00e9dias francophones publics.\r\nD\u00e9part ce matin pour l'Ile Seguin... Cet endroit proche de Paris fut pendant plus de 60 ans un haut lieu de la vie ouvri\u00e8re, l'usine Renault occupant la quasi-totalit\u00e9 de l'\u00eele jusqu'en 1992.  Les b\u00e2timents industriels ont depuis \u00e9t\u00e9 ras\u00e9s et le lieu, demeur\u00e9 longtemps \u00e0 l'\u00e9tat de friche, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9habilit\u00e9 en salle de concert. Il est ainsi devenu le dernier grand lieu musical de Paris. Christine Simeone de France Inter s'est rendu sur place.\r\n  ((Fin parole 3'29''. Se termine en musique, on peut laisser 30 secondes))\r\nL'Ile Seguin \u00e0 Paris: un reportage de Christine Simeone de France Inter.", "alternativeExcerpt": ["Les m\u00e9dias francophones publics sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents lieux qui changent ou ont chang\u00e9, pour le meilleur ou pour le pire. L\u2019Ile Seguin, qui fut un haut lieu de la vie ouvri\u00e8re, occup\u00e9e en grande partie par l\u2019usine Renault jusqu\u2019en 1992, est devenue un lieu musical important de Paris."], "alternativeTitle": ["Mutations (13/20): l\u2019Ile Seguin / JDM_2017-08-02T06:22:00_les-series-d-ete-de-l-info-1", "Le Journal du matin du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8564924.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800568", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "France Inter", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800565"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les particules extra fines inqui\u00e8tent les autorit\u00e9s indiennes", "id": "sound-E7CCF597-5BB5-400A-B1C6-064CAFF3C7F6", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Farcis\r\nLa concentration de particules fines qui mesurent moins de 1 micron est en augmentation en Inde. Parmi les responsables potentiels de leur \u00e9mission figurent notamment les voitures au diesel.\r\n\r\n* * Les particules extra fines inqui\u00e8tent les autorit\u00e9s indiennes 12h30 Particule Inde \r\nConcernant cette pollution au Diesel dans le monde... On connaissait les particules fines de moins de 2,5 microns, les autorit\u00e9s indiennes s'inqui\u00e8tent de l'augmentation de la concentration de particules encore plus fines: celles de moins d'un micron de diam\u00e8tre. Une \u00e9tude men\u00e9e pendant un an r\u00e9v\u00e8lent cette \u00e9volution et alertent de leur danger sanitaire. Parmi les responsables potentiels de leur \u00e9mission\u00a0: les voitures au diesel dont on vient de parler. New-Dehli, S\u00e9bastien Farcis\r\n((Ces particules exta fines mesurent moins de 1 micron, soit un milli\u00e8me de millim\u00e8tre - ce qui leur permet de rentrer plus profondemment dans l'organisme, par les voies respiratoires. Mais faute de mesures ad\u00e9quates, aucun seuil sanitaire international n'a encore \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli, \u00e0 la diff\u00e9rence des autres particules. Cette \u00e9tude de l'organime indien de m\u00e9t\u00e9orologie a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e pendant un an \u00e0 New Delhi et Bombay, et rel\u00e8ve des niveaux relativement \u00e9lev\u00e9s. Surtout, ceux ci ne changent quasiment pas en fonction des saisons, contrairement \u00e0 la concentration en particules de 2,5 microns, qui augmentent dans la capitale avec les fum\u00e9es agricoles de l'automne ou les poussi\u00e8res de construction du printemps. Selon une experte du sujet, cela confirme que les v\u00e9hicules sont responsables de ces \u00e9missions - et surtout ceux au di\u00e9sel. Cette pollution pourrait baisser apr\u00e8s l'instauration d'un carburant plus raffin\u00e9 \u00e0 partir de 2020, mais d'ici l\u00e0, pr\u00e8s de 2 millions de nouveaux v\u00e9hicules devraient rouler sur les routes de New Delhi \r\n))", "alternativeExcerpt": ["La concentration de particules fines qui mesurent moins de 1 micron est en augmentation en Inde. Parmi les responsables potentiels de leur \u00e9mission figurent notamment les voitures au diesel."], "alternativeTitle": ["Les particules extra fines inqui\u00e8tent les autorit\u00e9s indiennes / 12H30_2017-08-02T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8815824.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat", "id": "sound-A7B78EF9-4E16-4B09-9A9B-079DBC67CA72", "durationSec": 470, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat (al\u00e9m)  d Cassis-femmes\r\npour la presse al\u00e9manique aussi, il est \u00e9vident qu'avec l'annonce de sa retra\u00eete, Doris Leuthard met l'aspect femme en \u00e9vidence:  pour la Berner Zeitung l'argovienne \"vient semer la zizanie au PLR, et il est tout \u00e0 fait possible qu'au final,  c'est Jacqueline De quattro qui en profite\"! S\u00fbr aussi que doris Leuthard partira avant fin 2019, rel\u00e8ve le blick: sous la coupole il est de notori\u00e9t\u00e9 public qu'apr\u00e8s ce genre d'annonce on ne tient pas plus d'une ann\u00e9e au gouvernement, sinon on devient d\u00e9finitivement \"eine lahme ente\" un canard mou, ou molasson... pour le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister, qui s'exprime dans le journal, \" Doris Leuthard tend ainsi la main \u00e0 ses coll\u00e8gues pour un d\u00e9part coordonn\u00e9 et donc un plus grand  choix pour le parlement\" et au journal d'ajouter que Johann Schneider Ammann, 65 ans, et Ueli Maurer 66 ans, ont tous deux atteints l'\u00e2ge de la retra\u00eete. on l'aura compris Gerhard Pfister saluerai un tel d\u00e9part coordonn\u00e9,,..reste qu'il pourrait bien s'av\u00e9rer d'un voeux pieux selon le journal....\r\nD sprint final\r\nbien connu aussi que dans un sprint final, la moindre faute, gourde lach\u00e9e ou crevaison peut venir tout g\u00e2cher: l'anecdote de la NZZ n'ira sans doute pas jusque l\u00e0, par contre elle n'est pas tout \u00e0 fait innocente quand m\u00eame selon le journal, qui  a demand\u00e9 \u00e0 tous les papables pour la succession de didier Burkhalter de lui transmettre leur discours du 1er ao\u00fbt: pas de probl\u00e8me pour ignazio Cassis, il mail le discours qu'il tient \u00e0 Breggia, m\u00eame chose pour Pierre Maudet qui annoncera le 4 ao\u00fbt s'il se lance, le genevois s'exprime pour la f\u00eate nationale \u00e0 Collex-Bossy, Isabelle Moret qui se tate toujours explique qu'elle n'a pas de texte, pr\u00e9f\u00e9rant la m\u00e9thode des mots cl\u00e9s \" pour assurer une prestation plus vivante..quand \u00e0 jacquelin de Quattro, c'est l\u00e0 que \u00e7a se complique: elle envoie son dernier discours de  1er ao\u00fbt, c'\u00e9tait en 2015...mais voil\u00e0 ce n'est pas l'original: le texte a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9, les chiffres corrig\u00e9s, et l'aspect terrorisme ajout\u00e9, sans rien dire: \" etwas ungeschickt\" pas tr\u00e8s malin, a-t-elle admis par la suite!!!!!\r\nD VS-UNI\r\nc'est une autre affaire de coordination cantonale: la gestion de la menace. Selon le Tages Anzeiger et le bund, pour l'instant seul  6 cantons dispose d' un registre des personnes potentiellement dangereuses, trois y travaille, alors qu'en  suisse romande surtout, on en parle encore tr\u00e8s peu. Or \" il faut absolument que tous les cantons, disposent ou puissent  b\u00e9n\u00e9ficier d'un tel outil\", exige Andr\u00e9 duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'alliance pour la s\u00e9curit\u00e9 suisse. Avec la conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons et les communes, il travaille actuellement au  plan f\u00e9d\u00e9ral pour contrer l'extr\u00eamisme et la radicalisation: un tel registre en fait partie:  \"parce qu'il n'y a jamais rien qui n'arrive comme \u00e7a en tombant du ciel\", c'est pouquoi les offices qui ont \u00e0 faire avec des personnes en difficult\u00e9 collaborent avec les experts...  \r\n ***************** ils ont aussi \u00e0 faire \u00e0 la police: les fumeurs de cannabis...\r\noui mais ils peuvent aussi renflouer les caisses de l'AVS. le Tages anzeiger et le Bund reviennent sur l'initiative des jeunes verts-lib\u00e9raux pour l\u00e9galiser le cannabis. A quelques semaines de la votation sur la r\u00e9forme de l'AVS, le 24 septembre, les jeunes verts lib\u00e9raux se m\u00ealent au d\u00e9bat selon les deux quotidiens: d'ailleurs le co-pr\u00e9sident  du parti Pascal vuichard ne le cache pas: \" les rentr\u00e9es fiscales suppl\u00e9mentaires garanties par une l\u00e9galisation pourraient \u00eatre utilis\u00e9s pour financer l'AVS jusqu'en 2030! \r\nChine\r\nmais il y a aussi des touristes chinois,  \u00e0 Berne ils sont nombreux. est-ce que eux adh\u00e8re \u00e0 la nouvelle strat\u00e9gie du premier monsieur tourisme \u00e0 Berne: Marcel Br\u00fclhart qui mise sur de nouvelle images, culture et sport marginaux: fini les seuls ours et zittglocke....\u00e0 berne certains peine \u00e0 tourner la page....\r\n(Revue presse romande) *** C'est l'heure de retrouver la presse romande et al\u00e9manique, avec Sandra Zimmerli et Dominique Choffat. De nombreux quotidiens commentent la d\u00e9cision du PLR tessinois, de nommer un candidat unique, Ignazio Cassis, pour succ\u00e9der au conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Avec un aspect qui revient r\u00e9guli\u00e8rement: la question des femmes au conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nDOM Le Temps par exemple, \u00e9voque ce v\u00e9ritable combat des femmes. \r\nElle est loin, cette p\u00e9riode o\u00f9 quatre femmes si\u00e9geaient au gouvernement suisse. C'\u00e9tait il y a sept ans.\r\nAvec le d\u00e9part annonc\u00e9 de Doris Leuthard, il se pourrait qu'il ne reste qu'une seule femme sur sept sages. \r\nCe serait un retour de 33 ans en arri\u00e8re.\r\nL'\u00e9ditorialiste du temps appelle donc le PLR \u00e0 pr\u00e9senter un ticket mixte \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. \r\nM\u00eame inqui\u00e9tude dans l'\u00e9ditorial de 24 heures et de la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nLa d\u00e9cision venue du sud des alpes est dommage pour les femmes tessinoises, en particuliers. \r\nMais elle va dans l'int\u00e9r\u00eat des romands, qui pourront pr\u00e9senter une candidate. \r\nLes regards se tournent vers Jacqueline De Quattro et Isabelle Moret, pour autant qu'elle se d\u00e9clare partante, \u00e9videmment. \r\nSANDRA   pour la presse al\u00e9manique aussi, il est \u00e9vident qu'avec l'annonce de sa retra\u00eete, Doris Leuthard met l'aspect femme en \u00e9vidence:  pour la Berner Zeitung l'argovienne \"vient semer la zizanie au PLR, et il est tout \u00e0 fait possible qu'au final,  c'est Jacqueline De quattro qui en profite\"! S\u00fbr aussi que doris Leuthard partira avant fin 2019, rel\u00e8ve le blick: sous la coupole il est de notori\u00e9t\u00e9 public qu'apr\u00e8s ce genre d'annonce on ne tient pas plus d'une ann\u00e9e au gouvernement, sinon on devient d\u00e9finitivement \"eine lahme ente\" un canard mou, ou molasson... pour le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister, qui s'exprime dans le journal, \" Doris Leuthard tend ainsi la main \u00e0 ses coll\u00e8gues pour un d\u00e9part coordonn\u00e9 et donc un plus grand  choix pour le parlement\" et au journal d'ajouter que Johann Schneider Ammann, 65 ans, et Ueli Maurer 66 ans, ont tous deux atteints l'\u00e2ge de la retra\u00eete. on l'aura compris Gerhard Pfister saluerai un tel d\u00e9part coordonn\u00e9,,..reste qu'il pourrait bien s'av\u00e9rer d'un voeux pieux selon le journal....\r\nDOM  Et ce commentaire de l'Express: le maillot jaune n'est pas hors de port\u00e9e. \r\nOui, l'\u00e9chapp\u00e9 Igna-zio Cassis garde une longueur d'avance sur ses poursuivants. \r\nMais le peloton romand peut refaire son retard. \r\nAvec une femme on l'a dit, ou avec un certain Pierre Maudet, dont le nom est souvent \u00e9voqu\u00e9.\r\nSans oublier l'invit\u00e9 surprise, celui qui surgit sur la ligne d'arriv\u00e9e. \r\nOn peut se rappeler d'un certain Guy Parmelin, qui a profit\u00e9 d'un tel sprint final.\r\nSANDRA bien connu aussi que dans un sprint final, la moindre faute, gourde lach\u00e9e ou crevaison peut venir tout g\u00e2cher: l'anecdote de la NZZ n'ira sans doute pas jusque l\u00e0, par contre elle n'est pas tout \u00e0 fait innocente quand m\u00eame selon le journal, qui  a demand\u00e9 \u00e0 tous les papables pour la succession de didier Burkhalter de lui transmettre leur discours du 1er ao\u00fbt: pas de probl\u00e8me pour ignazio Cassis, il mail le discours qu'il tient \u00e0 Breggia, m\u00eame chose pour Pierre Maudet qui annoncera le 4 ao\u00fbt s'il se lance, le genevois s'exprime pour la f\u00eate nationale \u00e0 Collex-Bossy, Isabelle Moret qui se tate toujours explique qu'elle n'a pas de texte, pr\u00e9f\u00e9rant la m\u00e9thode des mots cl\u00e9s \" pour assurer une prestation plus vivante..quand \u00e0 jacquelin de Quattro, c'est l\u00e0 que \u00e7a se complique: elle envoie son dernier discours de  1er ao\u00fbt, c'\u00e9tait en 2015...mais voil\u00e0 ce n'est pas l'original: le texte a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9, les chiffres corrig\u00e9s, et l'aspect terrorisme ajout\u00e9, sans rien dire: \" etwas ungeschickt\" pas tr\u00e8s malin, a-t-elle admis par la suite!!!!!\r\n*** Le Valais pourrait d\u00e9bourser 5 millions de plus qu'aujourd'hui pour former ses universitaires. \r\nDOM Cette hausse possible de la facture valaisanne appara\u00eet dans la r\u00e9forme de l'accord inter-cantonal universitaire. \r\nUn accord qui est actuellement en consultation. \r\nLa faute \u00e0 la suppression d'un rabais, accord\u00e9 aux cantons qui n'ont pas d'universit\u00e9 dans leur r\u00e9gion, et dont les \u00e9tudiants ne rentrent pas une fois leur dipl\u00f4me en poche. \r\nAlors on l'imagine: cette proposition ne pla\u00eet pas au conseiller d'Etat valaisan, Christophe Darbellay. \r\nDans le nouvelliste, il promet de lutter contre cette r\u00e9vision. \r\nEt \u00e0 plus long terme, il s'interroge sur une possible fili\u00e8re universitaire en Valais. \r\nL'id\u00e9e serait de proposer une nouvelle formation, histoire d'attirer en Valais des \u00e9tudiants d'autres cantons. \r\nUn d\u00e9veloppement qui permettrait aussi de d\u00e9penser une partie de la facture universitaire. \r\nSANDRA c'est une autre affaire de coordination cantonale: la gestion de la menace. Selon le Tages Anzeiger et le bund, pour l'instant seul  6 cantons dispose d' un registre des personnes potentiellement dangereuses, trois y travaille, alors qu'en  suisse romande surtout, on en parle encore tr\u00e8s peu. Or \" il faut absolument que tous les cantons, disposent ou puissent  b\u00e9n\u00e9ficier d'un tel outil\", exige Andr\u00e9 duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'alliance pour la s\u00e9curit\u00e9 suisse. Avec la conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons et les communes, il travaille actuellement au  plan f\u00e9d\u00e9ral pour contrer l'extr\u00eamisme et la radicalisation: un tel registre en fait partie:  \"parce qu'il n'y a jamais rien qui n'arrive comme \u00e7a en tombant du ciel\", c'est pouquoi les offices qui ont \u00e0 faire avec des personnes en difficult\u00e9 collaborent avec les experts...  \r\n*** ils ont aussi \u00e0 faire \u00e0 la police: les fumeurs de cannabis...\r\nSANDRA  oui mais ils peuvent aussi renflouer les caisses de l'AVS. le Tages anzeiger et le Bund reviennent sur l'initiative des jeunes verts-lib\u00e9raux pour l\u00e9galiser le cannabis. A quelques semaines de la votation sur la r\u00e9forme de l'AVS, le 24 septembre, les jeunes verts lib\u00e9raux se m\u00ealent au d\u00e9bat selon les deux quotidiens: d'ailleurs le co-pr\u00e9sident  du parti Pascal vuichard ne le cache pas: \" les rentr\u00e9es fiscales suppl\u00e9mentaires garanties par une l\u00e9galisation pourraient \u00eatre utilis\u00e9s pour financer l'AVS jusqu'en 2030!   \r\n*** Le constat est effrayant. En Chine, pr\u00e8s de 60% des nappes phr\u00e9atiques sont tellement pollu\u00e9es qu'elles sont consid\u00e9r\u00e9es comme dangereuses pour l'\u00eatre humain.\r\nDOM On parle m\u00eame de villages du cancer. \r\nCe sont plus de 450 villages qui sont concern\u00e9s par ce fl\u00e9au. 450 villages o\u00f9 les habitants sont forc\u00e9s de boire l'eau contamin\u00e9e, et d\u00e9veloppent donc des cancers en s\u00e9rie. \r\nLe reportage du Temps est tr\u00e8s fort, tr\u00e8s dur. \r\nLe journaliste d\u00e9ambule dans une rue au coeur de l'un de ces hameaux. \r\nUne rue surnomm\u00e9e l'all\u00e9e des cancers. Chaque maisonn\u00e9e y compte au moins une victime. \r\nCertains sols sont impr\u00e9gn\u00e9s de cadmium, de plomb, de mercure et d'autres produits nocifs pour la sant\u00e9. \r\nUne \u00e9tude qui remonte \u00e0 2013, men\u00e9e sur les berges de la rivi\u00e8re Huai, confirme que le taux de cancers y est 50% plus \u00e9lev\u00e9 que dans le reste du pays. \r\nEt un activiste d\u00e9nonce l'attitude du gouvernement chinois, qui ne pense qu'\u00e0 la croissance \u00e9conomique, laissant les citoyens en subir les cons\u00e9quences. \r\nSANDRA  mais il y a aussi des touristes chinois,  \u00e0 Berne ils sont nombreux. est-ce que eux adh\u00e8re \u00e0 la nouvelle strat\u00e9gie du premier monsieur tourisme \u00e0 Berne: Marcel Br\u00fclhart qui mise sur de nouvelle images, culture et sport marginaux: fini les seuls ours et zittglocke....\u00e0 berne certains peine \u00e0 tourner la page....\r\nDOM On va terminer sur une belle note. La beaut\u00e9 des femmes. C'est le Matin qui nous propose ce th\u00e8me. \r\nDes chercheurs l'affirment: la silouhette f\u00e9minine parfaite existerait. \r\nEt \u00e7a n'aurait rien de subjectif. Une \u00e9quation math\u00e9matique a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e: ce qui ferait craquer les hommes, ce serait un rapport tr\u00e8s pr\u00e9cis entre le tour de taille et celui des hanches: 0,7.\r\nLa taille devrait donc approcher des sept dizi\u00e8mes des hanches pour dessiner la femme id\u00e9ale, du point de vue esth\u00e9tique. \r\nC'est le cas de Marilyn Monroe, de Marion Cotillard et de Lauriane Sallin, miss suisse 2016. \r\nUne d\u00e9marche jug\u00e9e artificielle, et surtout sexiste par certains experts interrog\u00e9s par le quotidien.", "alternativeTitle": ["La presse - Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat / JDM_2017-08-02T06:45:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Dominique Choffat / JDM_2017-08-02T06:45:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800573", "ece-8800555"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Philippe Corb\u00e9 publie \"J'irai danser \u00e0 Orlando\"", "id": "sound-8551B9A1-5FA2-4026-A6AF-1FBD90B344FE", "durationSec": 502, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Corb\u00e9, correspondant de RTL aux Etats-Unis\r\nPhilippe Corb\u00e9, correspondant de RTL aux Etats-Unis, revient dans son livre \"J'irai danser \u00e0 Orlando\" (Grasset) sur l'attentat qui avait fait 49 morts dans une discoth\u00e8que gay tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9e de Floride. Il y parle notamment de l'amour qui soude la communaut\u00e9 homosexuelle.\r\n\r\n* * Philippe Corb\u00e9 publie \"J'irai danser \u00e0 Orlando\" (Philippe Corb\u00e9 Homophobie en 2017) 12h30 Philippe Corb\u00e9\r\nJuin 2016.... 49 personnes \u00e9taient tu\u00e9es sur la piste de danse du Pulse en Floride. Des hommes et des femmes abattu sous pr\u00e9texte qu'ils fr\u00e9quentaient un lieuxhomosexuel et peut-\u00eatre donc d'\u00eatre homosexuel.\r\nLe correspondant de RTL aux Etats-Unis Philippe Corb\u00e9 s'est rendu rapidement \u00e0 Orlando pour couvrir cet attentat, le plus grave sur sol am\u00e9ricain depuis le 11 septembre 2001.\u00a0\r\nCe livre \u00e9tait comme une d\u00e9claration d'amour \u00e0 cette communaut\u00e9 gay qui a souffert \u00e0 l'unisson... Nous avons joint Philippe Corb\u00e9 par skype... \r\nPhilippe Corb\u00e9 J'irai danser \u00e0 Orlando est paru chez Grasset.\u00a0\r\n***ce qui frappe aussi c'est quand le terrorisme vise les lieux de rassemblements des gays, des bars ou des bo\u00eetes de nuit....le terroriste s'attaque aux lieux de retrouvailles, \u00e0 l'endroit o\u00f9 ils se sentent en s\u00e9curit\u00e9?\r\n**sous-estime-t-on l'importance de ce que repr\u00e9sente ces lieux pour les homosexuels ?\r\n***L\u00e0 o\u00f9 ils sont libres ?\r\n***La tuerie du Pulse symbolise-t-elle toute les pulsions -les pulsations de haine que l'homosexualit\u00e9 provoque encore dans nos soci\u00e9t\u00e9s ?\r\n***Premier assassinat homophobe de masse aux Etats-Unis... attentat e plus meurtrier sur sol am\u00e9ricain depuis le 11 septembre... comment les am\u00e9ricains le vivent vous qui couvrez tr\u00e8s vite l'attaque sur place ?\r\n***49 morts, 49 vies bris\u00e9es, familles bris\u00e9es... dans plusieurs des histoires que vous retracez .... on sent que l'amiti\u00e9 entre les victimes ou les liens familiaux en a sauv\u00e9 certains, \u00e0 couru \u00e0 la perte pour d'autres... ils se sont prot\u00e9g\u00e9s entre eux lors de la fusillade ou d'autres n'ont pas pu laisser des amis et sont retourn\u00e9 les chercher \u00e0 l'int\u00e9rieur.... solidarit\u00e9 - entre aide ?\r\n***Vous n'en n'oubliez aucun, vous nous parler de chacun d'eux d'o\u00f9 ils viennent ou de ce que les familles en disent... vouliez-vous rendre un hommage \u00e0 chacun d'eux dans cet ouvrage?\r\n***un livre pour ne pas les oublier...on a l'impression que vous avez peur qu'in\u00e9vitablement cela arrive ?\u00a0\r\n***Chaque histoire est singuli\u00e8re.... y-en-a-t il une plus qu'une autre qui raisonne en vous un an apr\u00e8s le drame ?\r\n***Et un an apr\u00e8s ce drame, qu'est-ce que le drame d'Orlando \u00e0 chang\u00e9 en vous... dans votre vie ou dans votre mani\u00e8re de travailler ?\r\n***Dans ces 49 victimes, beaucoup \u00e9taient l\u00e0 pour \u00e9chapper \u00e0 leur vie d'avant...avait fui notamment le Mexique ou Portorico... beaucoup croyait aux r\u00eaves am\u00e9ricains... cela rend il la trag\u00e9die encore plus douloureuse notamment pour leur famille ?\u00a0\r\n***\"Orlando rappelle que nous sommes pas en s\u00e9curit\u00e9, que c'est toujours un combat d'\u00eatre homosexuel\" \u00e9crivez-vous... est-ce que c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 le plus difficile?\r\n***Crimes de haine: vous citez dans ce livre une \u00e9tude du New York Times consacr\u00e9e aux Hates crimes \u00e0 partir de donn\u00e9es du FBI.... les personnes LGBT ont deux fois plus de risques d'\u00eatre prises pour cibles que les Noris am\u00e9ricains....les crimes homophobes d\u00e9passent les crimes anti-s\u00e9mites mais d'o\u00f9 ce regain de violence, pareille situation ?\r\n***Vous en parlez \u00e9galement du meurtre de Matthew Shepard....jeune de homme \u00a0du Wyoming tortur\u00e9 en 1998 parce qu'il \u00e9tait homosexuel....une loi porte son nom...que repr\u00e9sente-t-il aux Etats-Unis ?\r\n***Parlons des pr\u00e9sidents, d'abord Barack Obama...quel bilan faites-vous de ces actions envers la communaut\u00e9 gays ?\r\n***Que dire de la campagne de Donald Trump... peut-on dire qu'il a essay\u00e9 d'\u00eatre prudent durant sa campagne vis \u00e0 vis des gays ?\r\n***Reste-vous en contatc avec certaines personnes rencontr\u00e9es \u00e0 Orlando... ?", "alternativeExcerpt": ["Philippe Corb\u00e9, correspondant de RTL aux Etats-Unis, revient dans son livre \"J\u2019irai danser \u00e0 Orlando\" (Grasset) sur l\u2019attentat qui avait fait 49 morts dans une discoth\u00e8que gay tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9e de Floride. Il y parle notamment de l\u2019amour qui soude la communaut\u00e9 homosexuelle.", "Philippe Corb\u00e9, correspondant de RTL aux Etats-Unis, revient dans son livre \"J\u2019irai danser \u00e0 Orlando\" (Grasset) sur l\u2019attentat qui avait fait 49 morts dans une discoth\u00e8que gay tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9e de Floride. Il y parle notamment de l\u2019amour qui soude la communaut\u00e9 homosexuelle.", "Philippe Corb\u00e9, correspondant de RTL aux Etats-Unis, revient dans son livre \"J\u2019irai danser \u00e0 Orlando\" (Grasset) sur l\u2019attentat qui avait fait 49 morts dans une discoth\u00e8que gay tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9e de Floride. Il y parle notamment de l\u2019amour qui soude la communaut\u00e9 homosexuelle."], "alternativeTitle": ["Philippe Corb\u00e9 publie \"J\u2019irai danser \u00e0 Orlando\"", "Philippe Corb\u00e9 publie \"J\u2019irai danser \u00e0 Orlando\" / 12H30_2017-08-02T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Philippe Corb\u00e9 publie \"J\u2019irai danser \u00e0 Orlando\" / 12H30_2017-08-02T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8705838.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800524", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800524", "ece-8800515"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "id": "sound-36E3DCF0-AC5E-41B4-948D-11DF569E2906", "durationSec": 659, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Boukari, Fouad;Timo Lange, membre de l'ONG Lobby control Deutschland;Albert R\u00f6sti, pr\u00e9sident du parti UDC;Boukari, Fouad;Kevin Constant, milieu de terrain du FC Sion\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D6/OUVERTURE SOMMET DIESEL ALLEMAGNE DI)  \r\nUn sommet de crise sur l'avenir des v\u00e9hicules Diesel s'ouvre donc aujourd'hui en Allemagne. \r\nAutour du ministre des transports et des repr\u00e9sentants des L\u00e4nder, les constructeurs automobiles, les repr\u00e9sentants des syndicats et du patronat.\r\nBonjour Blandine Milcent... vous suivez ce sommet \u00e0 Berlin... \r\nPlusieurs villes allemandes songent \u00e0 interdire la circulation des Diesel...\r\nL'objectif pour les g\u00e9ants de l'industrie automobile allemande est donc de trouver des solutions concr\u00e8tes.\r\nC'est effectivement ce qu'on leur demande: apporter des solutions convaincantes pour r\u00e9duire la pollution, sinon ils risquent une interdiction pure et simple. Ce qui se dessine, ce serait d'une part, un plan sur environ deux millions de voitures pour mettre \u00e0 jour des logiciels permettant de mieux filtrer les \u00e9missions polluantes. Et la mise en place d'un fonds de 500 millions d'euros pour aider les collectivit\u00e9s, par exemple en d\u00e9veloppant les transports urbains. est-ce que ce sera suffisant pour sortir de la crise du Diesel en Allemagne, ce n'est pas s\u00fbr.\r\nCe sommet, Blandine, intervient alors que le Spiegel a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des pratiques de cartel depuis les ann\u00e9es nonante au sein de l'automobile allemande, qui a tout mis\u00e9 sur le diesel. Comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?\r\nj'ai pos\u00e9 la question \u00e0 Timo Lange, de l'ONG Lobby control Deutschland...\r\n ((BOB + TRADUCTION (attention, je l'ai un peu massacr\u00e9, il serait donc bon de ne pas trop l'entendre...))\r\n\"La branche automobile a une signification strat\u00e9gique pour l'Allemagne et son \u00e9conomie. C'est le fleuron de cette Allemagne exportatrice et les liens entre ce secteur et les politiques ont toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s t\u00e9nus. Depuis des ann\u00e9es, cette industrie automobile s'est repos\u00e9e sur le gouvernement qui a \u00e9t\u00e9 un partenaire solide d\u00e9fendant ses int\u00e9r\u00eats. Mais du coup, ces relations ont emp\u00each\u00e9 l'innovation\" \r\nOn est donc \u00e0 huit semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives, quels sont les enjeux politiques de cette crise et de ce sommet pour Angela Merkel ?\r\nEt bien la chanceli\u00e8re allemande est en vacances et elle a prudemment laiss\u00e9 son ministre des transports en premi\u00e8re ligne. Ce que cherche Alexander Dobrindt, c'est \u00e0 tout prix \u00e9viter une interdiction du Diesel, surtout ne pas g\u00eaner les automobilistes, et ne pas faire payer les contribuables, \u00e0 moins de deux mois des \u00e9lections. S'il arrive \u00e0 contenir comme \u00e7a la pol\u00e9mique, le ministre allemand des transport aura fait du bon travail pour la chanceli\u00e8re. Mais le probl\u00e8me de fond n'est pas r\u00e9gl\u00e9: car dans 16 villes en Allemagne, des plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es pour interdire le Diesel. Et \u00e0 Stuttgart, le tribunal a estim\u00e9 qu'elle \u00e9tait recevable.\r\n(02/MULTI CASSIS ITW ROSTI) Sous un soleil de plomb et par acclamation Ignazio Cassis a \u00e9t\u00e9 officilement d\u00e9sign\u00e9 candidat au conseil f\u00e9d\u00e9ral par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la section cantonale du PLR tessinois... \r\nLa course \u00e0 la succession de Didier Burkhalter est donc est officiellement lanc\u00e9e...\r\nDes candidatures romandes pourraient \u00e0 pr\u00e9sent tomber. \r\nLes sections cantonales du PLR ont jusqu'au 11 ao\u00fbt pour les pr\u00e9senter. \r\nEt les autres partis commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 exiger des garanties. \r\nA l'image de l'UDC et de son pr\u00e9sident, le bernois Albert R\u00f6sti.\r\n SON 44''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon.\r\n(Bve sac a dos) La Place f\u00e9d\u00e9rale ainsi que des rues attenantes momentan\u00e9ment ferm\u00e9es hier soir en ville de Berne, en raison d'un sac \u00e0 dos suspect. \r\nUne personne pr\u00e9sum\u00e9e arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e. \r\nSelon des t\u00e9moins, ul'homme avait d\u00e9pos\u00e9 un sac \u00e0 dos dans le p\u00e9rim\u00e8tre s\u00e9curis\u00e9 par la suite et prof\u00e9r\u00e9 des menaces.\r\nLe bagage a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 vers un lieu s\u00e9curis\u00e9.\r\n(Bve Police GE) Christian Cudr\u00e9-Mauroux, ancien num\u00e9ro deux de la police genevoise retrouvera les forces de l'ordre dans le courant de l'\u00e9t\u00e9. \r\nLe Conseil d'Etat ne va pas recourir contre l'arr\u00eat de la Chambre administrative annulant la sanction de l'ex\u00e9cutif \u00e0 son encontre.\r\nIl y a un an, le conseil d'Etat l'avait d\u00e9grad\u00e9, accus\u00e9 d'avoir mal g\u00e9r\u00e9 la manifestation de d\u00e9cembre 2015 contre les coupes budg\u00e9taires dans la culture alternative.\r\nManifestation qui rassemblait 500 personnes dont une cinquantaine de membres du Black Block, et qui avait d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9. \r\nLa fa\u00e7ade du Grand Th\u00e9\u00e2tre avait \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9e, et des commerces vandalis\u00e9s.\r\n(19/ AVANT PAPIER TEMER) Le pr\u00e9sident br\u00e9silien pourra-t-il aller au bout de son mandat ? \r\nMichel Temer, cible de graves accusations de corruption, doit \u00eatre fix\u00e9 sur son sort aujourd'hui, apr\u00e8s un vote crucial au Parlement. \r\nSi deux tiers des d\u00e9put\u00e9s d\u00e9cident d'un proc\u00e8s devant la Cour supr\u00eame du pays, le chef de l'Etat risque d'\u00eatre inculp\u00e9 et \u00e9cart\u00e9 du pouvoir pour six mois. \r\nCe qui plongerait le Bresil dans une nouvelle crise politique, Nicolas Vultier\r\n((Rompu aux petits calculs et aux strat\u00e9gies politiques Michel Temer a affich\u00e9 ces derniers jours une mine confiante. Le pr\u00e9sident a re\u00e7u les d\u00e9put\u00e9s par dizaines. Il serait quasi certain de b\u00e9n\u00e9ficier du soutien de deux tiers des parlementaires \u00e9lus \u00e0 la chambre.  L'inconnue pour Michel Temer, c'est la participation au scrutin.  Il faut au moins que 342 d\u00e9put\u00e9s sur les 513 que compte le parlement soient pr\u00e9sent pour valider la proc\u00e9dure. Mais pour l'opposition de gauche la chute rapide de Temer n'est pas forc\u00e9ment la strat\u00e9gie \u00e0 suivre. Il faut faire trainer les choses, boycotter le vote pour montrer son m\u00e9contentement mais laisser ce pr\u00e9sident tr\u00e8s impopulaire terminer son mandat et tout miser sur la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle d'octobre 2018 en esp\u00e9rant replacer dans la course le leader des sondages, l'ancien pr\u00e9sident Lulla. Probl\u00e8me, il fait lui aussi l'objet de poursuites judiciaires pour corruption. Malgr\u00e9 une condamnation \u00e0 9 ans de prison Lula reste libre car il attend la d\u00e9cision en appel d'un tribunal de deuxi\u00e8me instance. Un arr\u00eat qui pourrait tomber \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e prochaine seulement. Cela laisserait la voie libre \u00e0 Lulla pour faire campagne et peut \u00eatre reprendre la pr\u00e9sidence. Dans ce contexte politique tr\u00e8s d\u00e9l\u00e9t\u00e8re avec une classe politique discr\u00e9dit\u00e9e, les br\u00e9siliens pourraient \u00eatre s\u00e9duits par le discours de nouvelles personnalit\u00e9s anti syst\u00e8me qui commence \u00e0 \u00e9merger dans le paysage politique du pays.))\r\n(BVE Venezuela) L'opposition v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne a d\u00e9cid\u00e9 de repousser d'aujourd'hui \u00e0 demain la manifestation qu'elle a pr\u00e9vue d'organiser afin qu'elle co\u00efncide avec l'installation de l'Assembl\u00e9e constituante vivement critiqu\u00e9e par la communaut\u00e9 internationale qui s'inqui\u00e8te pour la d\u00e9mocratie au Venezuela apr\u00e8s l'arrestation de deux figures de l'opposition.\r\nA l'appel des leaders antichavistes, les opposants devaient d\u00e9filer \u00e0 Caracas pour d\u00e9noncer le caract\u00e8re \"ill\u00e9gitime\", selon eux, de ce  \"super pouvoir\" disent-ils qui pilotera le Venezuela pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. \r\nAlors que la date exacte du d\u00e9but des travaux de cette assembl\u00e9e qui si\u00e8gera au Parlement n'avait pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e par le gouvernement.\r\n(Swiss) Swiss a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice op\u00e9rationnel en hausse de pr\u00e8s d'un tiers (+31%) au premier semestre, \u00e0 200 millions de francs, a annonc\u00e9 ce matin de la compagnie a\u00e9rienne. \r\nLe chiffre d'affaires de la filiale de Lufthansa a lui augment\u00e9 de 3%, \u00e0 2 milliards ,360 millions de francs.\r\n(18/RESULTATS APPLE) Apple plus que jamais, d\u00e9pendant de l'iPhone\r\nGr\u00e2ce \u00e0 son l\u00e9gendaire smartphone, le titre Apple a pris des couleurs hier apr\u00e8s l'annonce de r\u00e9sultats trimestriels en hausse et sup\u00e9rieurs aux attentes...\r\nCes bonnes nouvelles permettent au groupe de Cuppertino de renforcer sa place de premi\u00e8re capitalisation boursi\u00e8re mondiale, avec plus de 830 milliards de dollars, \u00e0 plus de 159 dollars dans les \u00e9changes d'apr\u00e8s-cl\u00f4ture\r\nIl faut dire que depuis le lancement du premier iPhone il y a dix ans, Apple a vendu plus d'un milliard de ces smartphones.\r\nDont plusieurs millions ces dernier mois, les pr\u00e9cisions \u00e0 Washington de Laurent Burkhalter.\r\n(Apple a vendu plus 41 millions d'exemplaires de son iPhone au troisi\u00e8me trimestre. C'est une hausse de 1,6% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. \r\nSes autres produits comme les tablettes et les ordinateurs enregistrent une progression eux aussi.\r\nDe quoi faire bondir le b\u00e9n\u00e9fice du g\u00e9ant de l'informatique de pr\u00e8s de 12 %, d\u00e9passant les attentes des analystes, des analystes qui voudraient bien voir Apple diversifier encore d'avantage ses produits pour ne pas d\u00e9pendre autant de l'Iphone. \r\nMais les pr\u00e9visions du groupe sont au beau fixe, alors que l'iphone 8 est attendu pour la fin de l'ann\u00e9e. L'Iphone 1 lui, est sorti il y a bient\u00f4t 10 ans. Depuis son lancement, Apple a vendu plus de 1,2 milliard de ces smartphones !\r\nA Wall Street l'action d'Apple a d\u00e9coll\u00e9 de 6 pourcent. Les investisseurs se frottent les mains, cette bonne performance pourrait aider le Dow Jones \u00e0 atteindre aujourd'hui la barre historique des 22 000 points.\r\nLaurent Burkhalter, RTS Info, Washington.)\r\n(BVE Jour \u00e9cologie) La date est fatidique, et survient de plus en plus t\u00f4t chaque ann\u00e9e\r\nMercedi 2 aout restera comme le \"jour de d\u00e9passement\" en 2017 pour l'humanit\u00e9... \r\nA compter d'aujourd'hui et jusqu'au 31 d\u00e9cembre, nous vivons \u00e0 credit puisque nous avons consomm\u00e9 l'ensemble des ressources naturelles que la plan\u00e8te peut renouveler en une ann\u00e9e. \r\nPour continuer \u00e0 boire, \u00e0 manger, \u00e0 nous chauffer ou \u00e0 nous d\u00e9placer, nous allons donc surexploiter les \u00e9cosyst\u00e8mes et compromettre leur capacit\u00e9 de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration.\r\nLa faute \u00e0 des modes de vie toujours plus gourmands en ressources.\r\nLa date est calcul\u00e9e chaque ann\u00e9e par l'ONG californienne \"Global Footprint Network\", gr\u00e2ce \u00e0 plus de 15'000 donn\u00e9es des Nations unies.\r\nSelon ses calculs, l'humanit\u00e9 consome en moyenne 1,7 plan\u00e8te et tous les humains ne sont pas responsables dans les m\u00eames proportions. \r\nAvec le train de vie australien ou am\u00e9ricain, il faudrait plus de cinq plan\u00e8tes pour vivre. \r\nAvec celui des Suisses et des allemands il faudrait plus de trois plan\u00e8tes.\r\nTrois tout rond avec un mode de vie Fran\u00e7ais, ou britannique.\r\n(15/FOOT FC SION ITW CONSTANT) Battu 3 \u00e0 0 au match aller, par les modeste lituaninens de SUDUVA, au troisi\u00e8me tour des qualification de la League Europa, Sion tentera d'arracher sa qualification, ce soir, au stade de Gen\u00e8ve, d\u00e8s 18h. \r\nPour ce faire, les s\u00e9dunois devront  r\u00e9aliser une remontada...\r\nAutrement dit remonter leur retard de trois buts, pour disputer les prolongations, sans en encaisser. \r\nUn pari difficile, qui demande une r\u00e9action d'\u00e9quipe, pour ne pas commettre les m\u00eames erreurs qu'au match aller, selon le  milieu de terrain  Kevin Constant,\r\nDes propos recueillis par Herv\u00e9 Borsier \r\nSion-Suduva une rencontre \u00e0 suivre d\u00e8s 18h00 sur RTS 2.\r\nEt m\u00eame objectifs ce soir pour les Young Boys Battus 3-1 \u00e0 Kiev au match aller.. \r\nIls devront marquer au moins deux buts \u00e0 domicile s'ils entendent franchir le 3e tour qualificatif de la Ligue des champions.\r\n(BVE tennis) La route vers la place de no 1 mondial passe par Montr\u00e9al. \r\nSoucieux de ne pas laisser Rafael Nadal reprendre le large devant lui dans la Race, Roger Federer a d\u00e9cid\u00e9 de jouer la semaine prochaine \u00e0 Montr\u00e9al.\r\nLe B\u00e2lois a confirm\u00e9 sa pr\u00e9sence \u00e0 l'Open du Canada alors qu'il avait \u00e9mis au soir de sa victoire \u00e0 Wimbledon son d\u00e9sir de ne disputer que le Masters 1000 de Cincinnati avant l'US Open. \r\nQuatri\u00e8me de la Race, Stan Wawrinka figure \u00e9galement au tableau \u00e0 Montr\u00e9al.\r\n(SOUS LA BARRE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / JDM_2017-08-02T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Foued Boukari / JDM_2017-08-02T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800574", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Burkhalter, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800574", "ece-8800557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-F3399AED-E699-41C9-A875-1F6B9657E0C5", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 02.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-02T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 02.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-02T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787139", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787139", "ece-8787138"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sport matin, le mag : Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d'hiver (3/5): Turin en 2006", "id": "sound-8A8B6532-6FFC-419D-A88C-69BAFE8BB1B1", "durationSec": 260, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_AOU2017;Pierrot Gros, skieur alpin turinois, ancien champion olympique de ski\r\nEst-il possible d'organiser des Jeux olympiques d'hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s'en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Troisi\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2006 \u00e0 Turin en Italie.\r\n\r\n* * Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d'hiver (3/5): Turin en 2006 (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 02.08 SERIE JO HIVER EP3) *****C'est aujourd'hui que le comit\u00e9 de candidature de Sion 2026, pr\u00e9sente son dossier au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Apr\u00e8s les bilans de Lillehammer et d'Albertville, nous allons nous pencher aujourd'hui sur l'adversaire de Sion pour les Jeux de 2006.  Turin. \r\nPatrick D\u00e9l\u00e9troz bonjour..\r\n(pas de texte, ni de noms d'intervenants)\r\n*****Et demain, nous parlerons des Jeux de Vancouver, au Canada))", "alternativeExcerpt": ["Est-il possible d\u2019organiser des Jeux olympiques d\u2019hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Troisi\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2006 \u00e0 Turin en Italie.", "Est-il possible d\u2019organiser des Jeux olympiques d\u2019hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Troisi\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2006 \u00e0 Turin en Italie.", "Est-il possible d\u2019organiser des Jeux olympiques d\u2019hiver sans grever pour longtemps les finances publiques? Sport matin se penche sur cinq exemples embl\u00e9matiques de villes qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019en sortir ou qui ont creus\u00e9 un gouffre financier. Troisi\u00e8me \u00e9pisode: les Jeux de 2006 \u00e0 Turin en Italie."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d\u2019hiver (3/5): Turin en 2006", "Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d\u2019hiver (3/5): Turin en 2006 / JDM_2017-08-02T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Les retomb\u00e9es des Jeux olympiques d\u2019hiver (3/5): Turin en 2006 / JDM_2017-08-02T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814702.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800575", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800575", "ece-8800559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La jeunesse k\u00e9nyane ne croit plus en la politique", "id": "sound-1D188FBE-152B-4218-8017-5E85383EB5A3", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Simonart Charlotte\r\nLes K\u00e9nyans se rendront aux urnes le 8 ao\u00fbt dans le cadre des \u00e9lections pr\u00e9sidentielle et r\u00e9gionales. Dans ce pays, 80% de la population a moins de 35 ans, mais un fort taux d'abstention pourrait bien \u00eatre enregistr\u00e9 chez les 18-35 ans.\r\n\r\n* * La jeunesse k\u00e9nyane ne croit plus en la politique 12h30 reportage K\u00e9nya\r\nNous sommes \u00e0 6 jours des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et r\u00e9gionales au Kenya le 8 ao\u00fbt:  dans ce pays, 80% des Kenyans ont moins de 35 ans. Et plus d'un \u00e9lecteur sur 2 attendu aux urnes a entre 18 et 35 ans. Pourtant, un fort taux d'abstention pourrait bien \u00eatre enregistr\u00e9 dans cette tranche de la population. Beaucoup de jeunes kenyans ne croient plus en la politique. Charlotte Simonart est all\u00e9e \u00e0 leur rencontre \u00e0 Nairobi.", "alternativeExcerpt": ["Les K\u00e9nyans se rendront aux urnes le 8 ao\u00fbt dans le cadre des \u00e9lections pr\u00e9sidentielle et r\u00e9gionales. Dans ce pays, 80% de la population a moins de 35 ans, mais un fort taux d'abstention pourrait bien \u00eatre enregistr\u00e9 chez les 18-35 ans."], "alternativeTitle": ["La jeunesse k\u00e9nyane ne croit plus en la politique / 12H30_2017-08-02T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817036.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Simonart, Charlotte", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800509"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'accord de Paris sur le climat inapplicable selon une \u00e9tude, interview de Dominique Bourg", "id": "sound-80F6B015-2A0F-4B22-B6E4-A60B6C0AAF67", "durationSec": 374, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une \u00e9tude parue dans la revue Nature Climate Change souligne que les objectifs de l'accord de Paris seront difficilement r\u00e9alisables. L'interview de Dominique Bourg, professeur \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * L'accord de Paris sur le climat inapplicable selon une \u00e9tude, interview de Dominique Bourg 7H15 DEVELOPPEMENT\r\nINTRO\r\n***L'accord de Paris de 2015 sur le climat serait-il inappliclable? C'est en tout cas ce que laisse penser une nouvelle \u00e9tude qui vient de para\u00eetre dans la revue Nature Climate Change. On en parlait dans notre journal de 6 heures. Les objectifs contenus dans l'accord  seraient difficilement r\u00e9alisables, d'apr\u00e8s les recherches d'une \u00e9quipe de scientifiques bas\u00e9e aux Etats-Unis. D'apr\u00e8s leurs calculs, bas\u00e9s sur des projections de croissance de la population, les chances de limiter le r\u00e9chauffement \u00e0 2 degr\u00e9s sont \u00e0 peine de 5 pourcents. En cause, les \u00e9missions de carbone li\u00e9es \u00e0 l'activit\u00e9 humaine... sachant que la population mondiale pourrait atteindre plus de 11 milliards de personnes d'ici \u00e0 2100.\r\n Dominique Bourg, bonjour, vous \u00eates professeur \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\nAppeler au 0033 6 25 33 36 70 (pas de fixe, t\u00e9l\u00e9phone test\u00e9 hier apr\u00e8s-midi, bon.)\r\n-une nouvelle \u00e9tude semble rendre illusoires les objectifs de l'accord de Paris sur le climat... C'\u00e9tait pr\u00e9visible?\r\n-Le r\u00e9chauffement du climat est li\u00e9 \u00e0 l'augmentation de la population et de ses activit\u00e9s... N'est-ce pas in\u00e9luctable?\r\n-Les calculs des scientifiques am\u00e9ricains ne sont pas bas\u00e9s sur le sc\u00e9nario du pire, mais int\u00e8grent les efforts effectu\u00e9s jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent dans la lutte mondiale contre le r\u00e9chauffement climatique... on a atteint les limites de l'exercice? \r\n-D'autres \u00e9tudes parall\u00e8les vont-elles dnas le m\u00eame sens que les r\u00e9sultats publi\u00e9s dans Nature Climate Change? (oui, avec des cons\u00e9quences directes sur la production de nourriture: c\u00e9r\u00e9ales en particulier)\r\n-L'\u00e9tude indique qu'un basculement rapide vers les \u00e9nergies renouvelables n'est pas envisageable... affirmation cr\u00e9dible? pourquoi? (on a pas les oyens de conserver les \u00e9nergies renouvelables)\r\n- Quelle solution pour limiter le r\u00e9chauffement climatique...? La fin annonc\u00e9e des voitures thermiques, comme Volvo par exemple, qui annonce vouloir renoncer dans les prochaines ann\u00e9es... La solution sera-t-elle technologique?\r\n-Limiter le r\u00e9chauffement, c'est chose possible \u00e0 court terme, comment tenir sur la dur\u00e9e? \r\n-Mesures contraignantes, ok... que faire de plus? Quelles incitations?", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9tude parue dans la revue Nature Climate Change souligne que les objectifs de l\u2019accord de Paris seront difficilement r\u00e9alisables. L\u2019interview de Dominique Bourg, professeur \u00e0 la facult\u00e9 des g\u00e9osciences et de l\u2019environnement \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne."], "alternativeTitle": ["L\u2019accord de Paris sur le climat inapplicable selon une \u00e9tude, interview de Dominique Bourg / JDM_2017-08-02T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7271494.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800568", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Philosophe, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bourg, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"Des courses en Italie? C'est une bagatelle\", r\u00e9pond Doris Leuthard", "id": "sound-7563A6A1-2015-49ED-9B6A-A71C466D31A3", "durationSec": 74, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tanc\u00e9e pour avoir effectu\u00e9 des achats en Italie, Doris Leuthard s'est justifi\u00e9e en marge de son discours du 1er Ao\u00fbt \u00e0 Lugano. \"C'est une bagatelle\", relative-t-elle, pr\u00e9cisant r\u00e9aliser l'essentiel de ses d\u00e9penses au Tessin.\r\n\r\n* * \"Des courses en Italie? C'est une bagatelle\", r\u00e9pond Doris Leuthard 12h30 Doris en Italie \r\n Doris Leuthard se justifie dans la pol\u00e9mique sur ses achats \u00e0 l'\u00e9tranger. La pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration avait \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue mi-juillet dans une boutique d'un village italien, juste apr\u00e8s la fronti\u00e8re avec le Tessin. Tout \u00e7a, alors que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral tente de prendre des mesures pour limiter le tourisme d'achat, Rouven Gueissaz.\r\n\"Des courses en Italie? C'est une bagatelle\", r\u00e9pond Doris Leuthard \u00e0 la radio t\u00e9l\u00e9vision suisse italienne, alors qu'elle donnait son discours du 1er ao\u00fbt \u00e0 Lugano. Un ton espi\u00e8gle pour relativiser une pol\u00e9mique qui n'en est pas une, selon la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale qui poss\u00e8de une maison de vacances au Tessin.\r\n\"Je vis \u00e0 trois kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re, et l'essentiel de mes d\u00e9penses se fait au Tessin. Je passe mes vacances en Suisse, contrairement \u00e0 d'autres...\". Voil\u00e0 ce que laisse entendre Doris Leuthard qui ajoute encore: \"D\u00e9penser 50 euros \u00e0 l'\u00e9tranger, \u00e7a ne pose pas un gros probl\u00e8me \u00e0 l'\u00e9conomie\".\r\nSeulement voil\u00e0, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral souhaite effectivement prendre des mesures contre l'il\u00f4t de ch\u00e8ret\u00e9 helv\u00e9tique et l'ensemble du gouvernement doit d\u00e9fendre la m\u00eame ligne. Ce qu'il a fait hier, \u00e0 l'occasion des discours de la f\u00eate nationale. Au Tessin, pr\u00e9cis\u00e9ment, Doris Leuthard s'est livr\u00e9e \u00e0 une ode \u00e0 la Suisse, rappelant \u00e0 quel point c'est un privil\u00e8ge de vivre dans ce pays o\u00f9 il fait bon vivre.", "alternativeExcerpt": ["Tanc\u00e9e pour avoir effectu\u00e9 des achats en Italie, Doris Leuthard s'est justifi\u00e9e en marge de son discours du 1er Ao\u00fbt \u00e0 Lugano. \"C'est une bagatelle\", relative-t-elle, pr\u00e9cisant r\u00e9aliser l'essentiel de ses d\u00e9penses au Tessin."], "alternativeTitle": ["\"Des courses en Italie? C'est une bagatelle\", r\u00e9pond Doris Leuthard / 12H30_2017-08-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8816456.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800521"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (3/5): Les FARC en Colombie", "id": "sound-D0563729-E93A-46B0-88C7-B1E754162632", "durationSec": 269, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Colombie, pays toujours gouvern\u00e9 par la droite, a abrit\u00e9 une des derni\u00e8res grandes gu\u00e9rillas d'Am\u00e9rique latine, les FARC, qui revendiquent l'h\u00e9ritage de Simon Bolivar. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (3/5): Les FARC en Colombie *** Mais o\u00fb est pass\u00e9 Simon Bolivar ? \r\n 2\u00e8me \u00e9pisode, en rediffusion, de notre s\u00e9rie sur le d\u00e9clin de la gauche en Am\u00e9rique latine. L'ic\u00f4ne du lib\u00e9rateur latino-am\u00e9ricain, disparu en 1830, \u00e9tait revenue \u00e0 la mode dans les ann\u00e9es 2000, port\u00e9e par des leaders populistes de gauche. C'est moins le cas d\u00e9sormais, alors que plusieurs pays du continent ont bascul\u00e9 \u00e0 droite.  Ce matin, d\u00e9part pour la Colombie. Un pays toujours gouvern\u00e9 par la droite, mais qui a abrit\u00e9 une des derni\u00e8res grandes gu\u00e9rillas d'Am\u00e9rique latine, les FARC, qui revendiquent l'h\u00e9ritage de Simon Bolivar.\r\nEt Anouk Henry, vous avez pu recueillir un t\u00e9moignage assez rare. celui d'un des commandants des FARCS.\r\n SON, 1, dur\u00e9e\u00a0: 40''\r\n((Oui, et on peut dire que c'est une esp\u00e8ce en voie de disparition... Il n'y a plus, ou quasiment plus, de r\u00e9volutionnaires en armes en Am\u00e9rique latine. Les FARC ont officiellement cess\u00e9 d'exister en tant que mouvement arm\u00e9 il y a quelques jours.  C'\u00e9tait pr\u00e9vu par l'accord de Paix... et il ne reste que l'arm\u00e9e nationale de lib\u00e9ration, l'ELN, descendante \"historique\" de cette tradition r\u00e9volutionnaire d'Am\u00e9rique latine. ELN qui est d'ailleurs aussi en n\u00e9gociation pour rendre les armes. Pour beaucoup de Colombiens, les FARC ont perdu depuis longtemps leurs motivations id\u00e9ologiques et se sont transform\u00e9es en groupe mafieux. Il n'emp\u00eache que, comme vous allez l'entendre, les ex-combattants se revendiquent toujours comme les lib\u00e9rateurs du peuple, comme \u00e0 l'\u00e9poque les r\u00e9volutionnaires cubains, nicaraguayens ou encore salvadoriens.))\r\n*** Reste que la gu\u00e9rilla a commis des crimes qui seront jug\u00e9s dans le cadre du processus de paix. Mais pour comprendre le sens qu'il donne \u00e0 son engagement, vous avez donc choisi, aujourd'hui, de donner la parole \u00e0 un de ses repr\u00e9sentants... \r\n SON 2, dur\u00e9e\u00a0: 1'37''\r\n((Il s'appelle Julian Conrado, de son vrai nom Guillermo ENrique Torres Cuela. Il a \u00e9t\u00e9 commandant du front 19 des FARC, dans la r\u00e9gion des Caraibes. Il a particip\u00e9 aux derni\u00e8res n\u00e9gociations de paix \u00e0 la Havane. Mais il est surtout connu pour ceci:\r\n0'48'' chanson Conrado... FADE APR\u00e8S 25''\r\nJulian Conrado se pr\u00e9sente comme le \"chanteur du peuple\"... celui qui a fait dans\u00e9 les guerrilleros dans leurs campements. Depuis le processus de paix, il peut d\u00e9sormais s'aventurer hors de la for\u00eat, et a donn\u00e9 il y a quelques semaines un concert au coeur de la capitale Bogota, provoquant un scandale.\r\nIl est encore dans la jungle, dans une zone de d\u00e9mobilisation, et c'est l\u00e0 que nous l'avons joint par t\u00e9l\u00e9phone. Lui-m\u00eame dit s'inscrire dans la tradition d'artistes contestataires hispanophones, comme le chanteur chilien Victor Jara, assassin\u00e9 lors du coup d'Etat, ou le po\u00e8te espagnol Federico Garcia Lorca. \r\n 3/4 - 0'25''  Itv conrado\r\nJe pense que la chanson ne doit pas seulement \u00eatre un divertissement. c'est aussi une fa\u00e7on de faire une proposition constructive, harmonieuses, \u00e0 ceux qui m'\u00e9coutent. En colombie, le terrorisme d'Etat ne nous laisse pas nous exprimer, on ne peut pas dire la v\u00e9rit\u00e9, parler de justice ou de vivre ensemble dans notre art car nous sommes aussi pers\u00e9cut\u00e9s. ))\r\n*** On l'a compris, l'Am\u00e9rique latine n'est plus un foyer de la contestation arm\u00e9e...\r\n SON 3, dur\u00e9e\u00a0: 1'08''\r\n((Non, mais malgr\u00e9 la chute des r\u00e9gimes de gauche, et la d\u00e9mobilisation des derni\u00e8res gu\u00e9rillas, beaucoup pensent que tant que les in\u00e9galit\u00e9s persisteront, il y aura en Am\u00e9rique latine le terreau de la contestation. Ecoutez la r\u00e9ponse de de Julian Conrado lorsque je lui ai demand\u00e9 si la d\u00e9mobilisation sonnait la fin de l'id\u00e9al r\u00e9volutionnaire :\r\n  - 0'24'' conrado\r\n((non, non... c'est seulement la forme qui change. C'est d'ailleurs la forme que nous aurions toujours pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour atteindre une transformation sociale, pour en finir avec ces \u00e9normes in\u00e9galit\u00e9s. Les Farc ne s'\u00e9teignent pas, les farcs vont simplement passer d'un mouvement politique arm\u00e9 \u00e0 un mouvement politique l\u00e9gal, mais le contenu ne va pas changer.))\r\nL'ancien commandant promet que le combat va se poursuivre dans l'ar\u00e8ne politique. Mais le soutien populaire est tr\u00e8s faible et l'avenir politique des FARC en tant que parti est assez sombre. En Am\u00e9rique Latine, l'heure n'est plus \u00e0 la r\u00e9volution. Et pourtant, \"le chanteur du peuple\" y croit fermement : le mouvement bolivarien a encore un avenir sur le contient. Et si la gauche parvient \u00e0 surmonter ses divisions, elle verra de jeunes pousses \u00e9merger... des pousses qui viendront prendre la place laiss\u00e9e vide par les leader Lula, Chavez et Castro.))\r\n***Merci Anouk Henry. Troisi\u00e8me \u00e9pisode demain. \r\nTout un Monde, c'est termin\u00e9 pour aujourd'hui. \r\nVous pouvez nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations.", "alternativeExcerpt": ["La Colombie, pays toujours gouvern\u00e9 par la droite, a abrit\u00e9 une des derni\u00e8res grandes gu\u00e9rillas d'Am\u00e9rique latine, les FARC, qui revendiquent l'h\u00e9ritage de Simon Bolivar. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Mais o\u00f9 est pass\u00e9 Simon Bolivar (3/5): Les FARC en Colombie  / TUM_2017-08-02T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8046111.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800548", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: Lord Mountbatten : Episode 3/5", "id": "sound-8D6F16A3-1F0A-482F-BF14-AE2135564AB6", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 3/5\r\nLe 27 ao\u00fbt 1979, Louis Mountbatten, dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, meurt assassin\u00e9 par l'IRA dans l'explosion de son bateau, au large du port irlandais de Mullaghmore.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette quatri\u00e8me s\u00e9rie revient sur l'histoire de Louis Mountbatten , dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, mort assassin\u00e9 par l'IRA le 27 ao\u00fbt 1979, \u00e0 79 ans, dans l'explosion de son bateau au large du port irlandais de Mullaghmore.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 02.08.2017", "Histoire vivante du 02.08.2017", "Assassinats politiques: Lord Mountbatten / HV_2017-08-02T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: Lord Mountbatten / HV_2017-08-02T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 3/5\nLe 27 ao\u00fbt 1979, Louis Mountbatten, dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, meurt assassin\u00e9 par l'IRA dans l'explosion de son bateau, au large du port irlandais de Mullaghmore.", "Episode 3/5\nLe 27 ao\u00fbt 1979, Louis Mountbatten, dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, meurt assassin\u00e9 par l'IRA dans l'explosion de son bateau, au large du port irlandais de Mullaghmore."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787111", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787111", "ece-8787110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union pour sortir de la crise du diesel en Allemagne", "id": "sound-4A179E18-34B8-4E65-A0F4-D8A91A44F8C4", "durationSec": 126, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un sommet r\u00e9unit \u00e0 Berlin les repr\u00e9sentants du monde politique et de l'industrie automobile, alors que de nombreuses villes allemandes songent \u00e0 interdire \u00e0 la circulation les v\u00e9hicules diesel.\r\n\r\n* * R\u00e9union pour sortir de la crise du diesel en Allemagne 12h30 sommet Diesel\r\nSortir de la crise du Diesel en Allemagne et trouver des solutions pour r\u00e9duire la pollution automobile, c'est l'objectif du sommet qui se tient en ce moment \u00e0 Berlin autour des ministres des transports et de l'environnement. Il r\u00e9unit les repr\u00e9sentants du monde politique et de l'industrie automobile. Alors que de nombreuses villes allemandes songent \u00e0 interdire \u00e0 la circulation les v\u00e9hicules diesel, Blandine Milcent, vous \u00eates en direct de Berlin... que peut-on attendre de ce sommet ?\r\nOn peut d'abord remarquer qu'il se tient deux ans apr\u00e8s le scandale Volkswagen sur les logiciels tricheurs des moteurs diesels. Et que l'on est aussi \u00e0 la fin de la l\u00e9gislature, \u00e0 8 semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives, donc c'est un peu tard pour d\u00e9finir un plan d'envergure qui permettrait de r\u00e9duire durablement les \u00e9missions polluantes des voitures diesel. La pression n'en est pas moins forte sur les constructeurs automobiles - car dans 16 villes d'Allemagne, une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour interdire les diesel \u00e0 la circulation et \u00e0 Stuttgart r\u00e9cemment, cette plainte a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme recevable par le tribunal administratif. Donc pression sur les g\u00e9ants de l'automobile qui veulent \u00e0 tout prix \u00e9viter une interdiction. Ils vont donc proposer des solutions par exemple, une r\u00e9vision des logiciels qui r\u00e8glent les niveaux d'\u00e9mission polluantes. mais cette solution est d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9e comme insuffisante par de nombreux experts. Donc pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question: il ne faut pas trop attendre de ce sommet.\r\nAngela Merkel n'y assiste pas, elle est en vacances: quelles cons\u00e9quences politiques pour le gouvernement allemand?\r\nL'absence d'Angela Merkel a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e comme \"insupportable\" par son concurrent politique, le pr\u00e9sident du parti social d\u00e9mocrate SPD Martin Schulz. C'est bien entendu voulue par la chanceli\u00e8re allemande car l'objectif du gouvernement, c'est surtout de ne pas faire de vague: pas question d'interdire les v\u00e9hicules diesel \u00e0 la circulation juste avant une \u00e9lection, cela ferait trop de m\u00e9contents, pas question non plus de prendre des mesures pour faire payer le contribuable. Donc profil bas: le ministre des transport fait tout pour ne pas appara\u00eetre trop conciliant \u00e0 l'\u00e9gard des constructeurs automobiles mais dans les faits, les solutions privil\u00e9gi\u00e9es seront des solutions \u00e0 court terme, en attendant les d\u00e9cisions de la justice allemande qui pourraient aller dans le sens d'une interdiction", "alternativeExcerpt": ["Un sommet r\u00e9unit \u00e0 Berlin les repr\u00e9sentants du monde politique et de l'industrie automobile, alors que de nombreuses villes allemandes songent \u00e0 interdire \u00e0 la circulation les v\u00e9hicules diesel."], "alternativeTitle": ["R\u00e9union pour sortir de la crise du diesel en Allemagne / 12H30_2017-08-02T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8815830.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800511"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1er d\u00e9veloppement : Le monde agricole broyard vit dans la crainte de nouveaux incendies", "id": "sound-7924320A-6CEA-4328-86AE-42B6E5DF6FBC", "durationSec": 219, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Sylvie Bonvin-Sansonnens, cheffe d'exploitatoin agricole\r\nDeux incendies ont ravag\u00e9 des fermes et caus\u00e9 la mort d'une cinquantaine de bovins le week-end dernier \u00e0 Payerne et \u00e0 Dompierre. Depuis, l'effroi et la peur pr\u00e9dominent dans le monde paysan broyard. Les agriculteurs craignent que leurs exploitations partent en fum\u00e9e.\r\n\r\n* * Le monde agricole broyard vit dans la crainte de nouveaux incendies Dans la Broye, le monde agricole est en \u00e9tat d'alterte apr\u00e8s une s\u00e9rie d'incendies survenue dans des fermes de la r\u00e9gion... Des incendies qui ont provoqu\u00e9 la mort d'une cinquantaine de bovins. C'\u00e9tait le week end dernier \u00e0 Domdier et Payerne. Deux semaines auparavant ce sont 24 chevaux et poneys qui ont p\u00e9ri \u00e0 Avenches dans des circonstances similaires. La police enqu\u00eate; les agriculteurs, eux, s'organisent dans une atmosph\u00e8re tr\u00e8s particuli\u00e8re comme a pu le constater notre journaliste Maurice Doucas.\r\nC'est l'effroi et l'\u00e9pouvante qui pr\u00e9dominent ces jours-ci dans le monde agricole broyard et les sp\u00e9culations vont bon train dans la r\u00e9gion... ce qui engendre un climat tr\u00e8s sp\u00e9cial comme nous l'explique cette cheffe d'exploitatoin Sylvie Bonvin-Sansonnens... \r\nCes incendies toujours non \u00e9lucid\u00e9s rendent le quodien des paysans et de leur famille tr\u00e8s p\u00e9nible comme nous le confirme cet agriculteur... qui souhaite conserver l'anonymat... \r\nLes enqu\u00eateurs vaudois et fribourgeois travaillent - quant \u00e0 eux - d'arrache pied pour faire toute la lumi\u00e8re sur l'origine de ses incendies...Ils cherchent dans toutes les directions... La police n'exclue aucune pistes... De leurs c\u00f4t\u00e9s... les agriculteurs broyards esp\u00e8rent retrouver le plus rapidement possible une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9... \r\nMaurice Doucas", "alternativeExcerpt": ["Deux incendies ont ravag\u00e9 des fermes et caus\u00e9 la mort d\u2019une cinquantaine de bovins le week-end dernier \u00e0 Payerne et \u00e0 Dompierre. Depuis, l\u2019effroi et la peur pr\u00e9dominent dans le monde paysan broyard. Les agriculteurs craignent que leurs exploitations partent en fum\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Le monde agricole broyard vit dans la crainte de nouveaux incendies / JDM_2017-08-02T07:16:00_1er-developpement", "Le Journal du matin du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8812548.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800568", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Pakistan, l'un des premiers destinataires des nouvelles routes de la soie chinoises", "id": "sound-9236DF7C-E3BB-472A-AF91-43D9D0D98A59", "durationSec": 348, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Derville;Fayyaz Ahmed, directeur du projet \u00e0 l'Autorit\u00e9 pakistanaise des autoroutes;hsan Iqbal, ministre pakistanais de la planification, superviseur du CPEC avec le gouvernement chinois\r\nLa Chine ressuscite les routes de la soie qui reliaient l'Asie \u00e0 l'Europe. Le Pakistan sera l'un des premiers destinataires de cet investissement de 1000 milliards de francs. Dans le pays, l'optimisme pr\u00e9vaut pour le moment.\r\n\r\n* * Le Pakistan, l'un des premiers destinataires des nouvelles routes de la soie chinoises TUM - 02.08 - Pakistan - Chine\r\n VIRGULE\r\n*** \u00ab\u00a0I da, I lu. \u00bb. Le nom officiel d'un projet pharaonique de la Chine qu'\u00e9voque cette vid\u00e9o promotionnelle. P\u00e9kin veut recr\u00e9er les routes de la soie qui reliaient l'Asie \u00e0 l'Europe pendant l'antiquit\u00e9. De nouvelles routes ferroviaires et maritimes. Un chantier colossal. La Chine va d\u00e9penser 1.000 milliards de francs. Et le Pakistan est l'un des premiers destinataires de cet investissement financ\u00e9 par des entreprises et des banques chinoises. Certains \u00e9conomistes pakistanais s'inqui\u00e8tent de voir la dette de leur pays exploser. Mais pour l'instant, c'est l'optimisme qui pr\u00e9vaut. Le reportage de notre correspondant, Emmanuel Derville.\r\n SON Digas, dur\u00e9e: 4'48''  (fin parole, signature \u00e0 4'43)\r\n((C'est un ruban d'asphalte qui s'\u00e9tire au milieu des dunes et des collines ensabl\u00e9es parsem\u00e9es d'herbes et d'arbustes. La route est en construction. Une fois termin\u00e9e, elle r\u00e9duira de sept \u00e0 quatre heures le trajet entre la capitale Islamabad et la ville de Thakot, \u00e0 260 km au nord. Le tron\u00e7on sera la premi\u00e8re \u00e9tape de l'autoroute de la Karakoram qui relie le nord du Pakistan \u00e0 Kashgar dans l'ouest de la Chine.\r\nFayyaz Ahmed est le directeur du projet \u00e0 l'Autorit\u00e9 pakistanaise des autoroutes. Et comme chaque jour, il se rend sur le chantier pour superviser les travaux. Tout doit \u00eatre termin\u00e9 d'ici le mois de d\u00e9cembre.\r\nSONORE\u00a0: \u00ab\u00a0Nous sommes sur les cinq premiers kilom\u00e8tres du chantier. L\u00e0-bas, vous avez le camp o\u00f9 logent les ouvriers mobilis\u00e9s pour le premier tron\u00e7on ainsi que plusieurs installations. Il reste encore \u00e0 peaufiner la route, \u00e0 l'aplanir par endroits, planter la v\u00e9g\u00e9tation. Sur les vingt premiers kilom\u00e8tres, nous faisons travailler 600 personnes.\u00a0\u00bb\r\nCe chantier est l'un des 48 projets lanc\u00e9s par la Chine au Pakistan depuis 2014. P\u00e9kin est en train de d\u00e9bourser 52 milliards de francs pour construire et moderniser des autoroutes, des voies de chemins de fer, des centrales thermiques, des fermes \u00e9oliennes et solaires, et le port de Gwadar, \u00e0 quelques encablures du d\u00e9troit d'Ormuz, sur la mer d'Arabie. Nom officiel de ce programme de grands travaux\u00a0: CPEC pour China-Pakistan Economic Corridor. La Chine veut d\u00e9senclaver ses provinces de l'ouest en les connectant \u00e0 l'Afrique et au Golfe persique via le Pakistan. Mais elle entend aussi redresser l'\u00e9conomie de son alli\u00e9 afin de l'aider \u00e0 contrebalancer l'Inde, son grand rival en Asie du Sud.\r\nAhsan Iqbal est le ministre pakistanais de la planification. Il supervise le CPEC avec le gouvernement chinois. Et pour lui, le Pakistan tourne la page des ann\u00e9es noires marqu\u00e9es par les attentats des taliban qui ont explos\u00e9 \u00e0 partir de 2007.\r\nSONORE\u00a0: \u00ab\u00a0Des entreprises du monde entier, notamment europ\u00e9ennes, s'int\u00e9ressent au Pakistan. Nous avons re\u00e7u plusieurs d\u00e9l\u00e9gations d'hommes d'affaires occidentaux venus prospecter. Le CPEC a permis de faire repartir l'activit\u00e9 \u00e9conomique du Pakistan qui compte 200 millions d'habitants avec une classe moyenne de 70 millions de personnes. Nous poss\u00e9dons d'importantes richesses mini\u00e8res. Avec le CPEC, nous construisons des centrales \u00e9lectriques et des voies de communication modernes. Donc le Pakistan devient attractif pour les investisseurs \u00e9trangers. Nous sommes le sixi\u00e8me march\u00e9 du monde en termes de population. Aucune multinationale ne peut nous ignorer.\u00a0\u00bb\r\nPour relancer son \u00e9conomie, le Pakistan devra attirer des investisseurs \u00e9trangers pour de bon. Sinon, les retomb\u00e9es de ces grands travaux resteront limit\u00e9es. Les entreprises chinoises ont investi plus d'un milliard de francs l'an dernier. 20 000 \u00e0 30 000 hommes d'affaires et ing\u00e9nieurs chinois travaillent ici. Les groupes occidentaux, eux, restent prudents et laissent le champ libre aux Chinois. Du coup, de plus en plus de Pakistanais veulent apprendre le mandarin pour trouver du travail ou \u00e9tudier en Chine.\r\nA Islamabad, le Pak-China institute organise depuis l'an dernier des cours du soir. Une centaine d'\u00e9l\u00e8ves ont d\u00e9j\u00e0 compl\u00e9t\u00e9 le cursus et une nouvelle promotion de vingt \u00e9tudiants s'est inscrite pour la session qui a commenc\u00e9 d\u00e9but juillet. Il y a trois s\u00e9ances par semaine. Pour Fahad, l'un des participants, parler le chinois va vite devenir indispensable.\r\nSONORE\u00a0: \u00ab\u00a0Les Chinois sont en train d'arriver en force au Pakistan. Ils dirigent des entreprises, pilotent des chantiers. Si nous parvenons \u00e0 parler leur langue couramment, nous serons capable de communiquer avec eux et de les guider. C'est indispensable si on veut franchir la barri\u00e8re de la langue qui nous s\u00e9pare d'eux. Je le vois dans mon travail. Je suis ing\u00e9nieur et tous nos partenaires sont Chinois.\u00a0\u00bb\r\nToutes les grandes universit\u00e9s du pays proposent des cours de chinois dispens\u00e9s par des enseignants de l'institut Confucius. La mont\u00e9e en puisse de l''influence culturelle de la Chine au Pakistan ne fait que commencer.\r\nEmmanuel Derville, pour RTS Info, Islamabad.))", "alternativeExcerpt": ["La Chine ressuscite les routes de la soie qui reliaient l\u2019Asie \u00e0 l\u2019Europe. Le Pakistan sera l\u2019un des premiers destinataires de cet investissement de 1000 milliards de francs. Dans le pays, l\u2019optimisme pr\u00e9vaut pour le moment."], "alternativeTitle": ["Le Pakistan, l\u2019un des premiers destinataires des nouvelles routes de la soie chinoises / TUM_2017-08-02T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8614673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800548", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Derville, Emmanuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800545"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle : - \"Continental Shelf\", Viet Cong", "id": "sound-37CD3EDD-118A-4566-95A4-45F1B5751DA5", "durationSec": 304, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Continental Shelf\", Viet Cong\r\n- \"La For\u00eat\", Lescop\r\nEn nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle : - \"Continental Shelf\", Viet Cong (REDIFFF MP3 02.08 GUY DELISLE EP 3) MP3 GUY DELISLE, REDIFF\r\nAmateur de musique \u00e9lectronique, \r\ndessinateur hors pair .. des heures pass\u00e9es \u00e0 observer les moindre d\u00e9tails.. \r\nGuy Delisle est l'invit\u00e9 de MP3, cette semaine... en rediffusion...\r\n MERCREDI, fin du temps de paroles a 3'30''\r\n-\tViet Cong\u00a0: Continental Shelf \r\n-\tLescop\u00a0: La for\u00eat", "alternativeExcerpt": ["- \"Continental Shelf\", Viet Cong - \"La For\u00eat\", Lescop En nouvelle diffusion.", "- \"Continental Shelf\", Viet Cong\n- \"La For\u00eat\", Lescop\nEn nouvelle diffusion.", "- \"Continental Shelf\", Viet Cong\n- \"La For\u00eat\", Lescop\nEn nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle / JDM_2017-08-02T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Guy Delisle / JDM_2017-08-02T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4558565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800570", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800570", "ece-8800551"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Secrets de festival: Comment Harry Belafonte a enflamm\u00e9 la Piazza et oubli\u00e9 sa traductrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78473562-460C-42D9-BDD7-4058D9C85AA8", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 262, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belafonte, Harry"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Marco Solari, pr\u00e9sident du Festival de Locarno depuis 2000, raconte son plus beau souvenir du festival.", "alternativeExcerpt": ["Marco Solari, pr\u00e9sident du Festival de Locarno depuis 2000, raconte son plus beau souvenir du festival.\n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["Comment Harry Belafonte a enflamm\u00e9 la Piazza et oubli\u00e9 sa traductrice / MAT_2017-08-02T07:06:00_extra-2", "La matinale du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7762349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787067", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Festival de Locarno", "name": "Solari, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8817390"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (3/5) : Une invention g\u00e9niale ", "id": "sound-D7A4FC48-1227-4CE4-9344-65DF6774B16D", "durationSec": 404, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une invention g\u00e9niale \r\nAu cour de l'artisanat schwytzois, \u00e0 Ibach, le coutelier Carl Elsener eut l'id\u00e9e de populariser un couteau de poche \u00e0 multifonctions enserr\u00e9 dans une coque \u00e0 lames r\u00e9tractables d\u00e8s 1891. Cette exclusivit\u00e9 helv\u00e9tique va symboliquement d\u00e9passer son usage en devenant un v\u00e9ritable petit chef-d'ouvre artistique. \r\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\r\nNouvelle diffusion du 14 juin 2017.", "alternativeExcerpt": ["Une invention g\u00e9niale \n\nAu c\u0153ur de l\u2019artisanat schwytzois, \u00e0 Ibach, le coutelier Carl Elsener eut l\u2019id\u00e9e de populariser un couteau de poche \u00e0 multifonctions enserr\u00e9 dans une coque \u00e0 lames r\u00e9tractables d\u00e8s 1891. Cette exclusivit\u00e9 helv\u00e9tique va symboliquement d\u00e9passer son usage en devenant un v\u00e9ritable petit chef-d\u2019\u0153uvre artistique. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 14 juin 2017.", "Une invention g\u00e9niale \n\nAu c\u0153ur de l\u2019artisanat schwytzois, \u00e0 Ibach, le coutelier Carl Elsener eut l\u2019id\u00e9e de populariser un couteau de poche \u00e0 multifonctions enserr\u00e9 dans une coque \u00e0 lames r\u00e9tractables d\u00e8s 1891. Cette exclusivit\u00e9 helv\u00e9tique va symboliquement d\u00e9passer son usage en devenant un v\u00e9ritable petit chef-d\u2019\u0153uvre artistique. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 14 juin 2017.", "Une invention g\u00e9niale \n\nAu c\u0153ur de l\u2019artisanat schwytzois, \u00e0 Ibach, le coutelier Carl Elsener eut l\u2019id\u00e9e de populariser un couteau de poche \u00e0 multifonctions enserr\u00e9 dans une coque \u00e0 lames r\u00e9tractables d\u00e8s 1891. Cette exclusivit\u00e9 helv\u00e9tique va symboliquement d\u00e9passer son usage en devenant un v\u00e9ritable petit chef-d\u2019\u0153uvre artistique. \n\nPar Bastien Moeckli et Christian Ciocca.\n\nNouvelle diffusion du 14 juin 2017."], "alternativeTitle": ["Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (3/5)", "Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (3/5) / MAT_2017-08-02T07:50:00_helvetica", "Le couteau suisse, histoire multifonctionnelle (3/5) / MAT_2017-08-02T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/7189462.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787066", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787066", "ece-8787064"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Les robots et nous (3/5) - Comment la digitalisation modifie-t-elle notre quotidien?", "id": "sound-27834F04-CE1B-441E-BB74-FDB99D78631A", "durationSec": 330, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail. En nouvelle diffusion.\r\n\r\n* * Les robots et nous (3/5) - Comment la digitalisation modifie-t-elle notre quotidien? *** C'est l'heure de retrouver la presse romande et al\u00e9manique, avec Sandra Zimmerli et Dominique Choffat. De nombreux quotidiens commentent la d\u00e9cision du PLR tessinois, de nommer un candidat unique, Ignazio Cassis, pour succ\u00e9der au conseiller f\u00e9d\u00e9ral Didier Burkhalter. Avec un aspect qui revient r\u00e9guli\u00e8rement: la question des femmes au conseil f\u00e9d\u00e9ral. \r\nDOM Le Temps par exemple, \u00e9voque ce v\u00e9ritable combat des femmes. \r\nElle est loin, cette p\u00e9riode o\u00f9 quatre femmes si\u00e9geaient au gouvernement suisse. C'\u00e9tait il y a sept ans.\r\nAvec le d\u00e9part annonc\u00e9 de Doris Leuthard, il se pourrait qu'il ne reste qu'une seule femme sur sept sages. \r\nCe serait un retour de 33 ans en arri\u00e8re.\r\nL'\u00e9ditorialiste du temps appelle donc le PLR \u00e0 pr\u00e9senter un ticket mixte \u00e0 l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. \r\nM\u00eame inqui\u00e9tude dans l'\u00e9ditorial de 24 heures et de la tribune de Gen\u00e8ve. \r\nLa d\u00e9cision venue du sud des alpes est dommage pour les femmes tessinoises, en particuliers. \r\nMais elle va dans l'int\u00e9r\u00eat des romands, qui pourront pr\u00e9senter une candidate. \r\nLes regards se tournent vers Jacqueline De Quattro et Isabelle Moret, pour autant qu'elle se d\u00e9clare partante, \u00e9videmment. \r\nSANDRA   pour la presse al\u00e9manique aussi, il est \u00e9vident qu'avec l'annonce de sa retra\u00eete, Doris Leuthard met l'aspect femme en \u00e9vidence:  pour la Berner Zeitung l'argovienne \"vient semer la zizanie au PLR, et il est tout \u00e0 fait possible qu'au final,  c'est Jacqueline De quattro qui en profite\"! S\u00fbr aussi que doris Leuthard partira avant fin 2019, rel\u00e8ve le blick: sous la coupole il est de notori\u00e9t\u00e9 public qu'apr\u00e8s ce genre d'annonce on ne tient pas plus d'une ann\u00e9e au gouvernement, sinon on devient d\u00e9finitivement \"eine lahme ente\" un canard mou, ou molasson... pour le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister, qui s'exprime dans le journal, \" Doris Leuthard tend ainsi la main \u00e0 ses coll\u00e8gues pour un d\u00e9part coordonn\u00e9 et donc un plus grand  choix pour le parlement\" et au journal d'ajouter que Johann Schneider Ammann, 65 ans, et Ueli Maurer 66 ans, ont tous deux atteints l'\u00e2ge de la retra\u00eete. on l'aura compris Gerhard Pfister saluerai un tel d\u00e9part coordonn\u00e9,,..reste qu'il pourrait bien s'av\u00e9rer d'un voeux pieux selon le journal....\r\nDOM  Et ce commentaire de l'Express: le maillot jaune n'est pas hors de port\u00e9e. \r\nOui, l'\u00e9chapp\u00e9 Igna-zio Cassis garde une longueur d'avance sur ses poursuivants. \r\nMais le peloton romand peut refaire son retard. \r\nAvec une femme on l'a dit, ou avec un certain Pierre Maudet, dont le nom est souvent \u00e9voqu\u00e9.\r\nSans oublier l'invit\u00e9 surprise, celui qui surgit sur la ligne d'arriv\u00e9e. \r\nOn peut se rappeler d'un certain Guy Parmelin, qui a profit\u00e9 d'un tel sprint final.\r\nSANDRA bien connu aussi que dans un sprint final, la moindre faute, gourde lach\u00e9e ou crevaison peut venir tout g\u00e2cher: l'anecdote de la NZZ n'ira sans doute pas jusque l\u00e0, par contre elle n'est pas tout \u00e0 fait innocente quand m\u00eame selon le journal, qui  a demand\u00e9 \u00e0 tous les papables pour la succession de didier Burkhalter de lui transmettre leur discours du 1er ao\u00fbt: pas de probl\u00e8me pour ignazio Cassis, il mail le discours qu'il tient \u00e0 Breggia, m\u00eame chose pour Pierre Maudet qui annoncera le 4 ao\u00fbt s'il se lance, le genevois s'exprime pour la f\u00eate nationale \u00e0 Collex-Bossy, Isabelle Moret qui se tate toujours explique qu'elle n'a pas de texte, pr\u00e9f\u00e9rant la m\u00e9thode des mots cl\u00e9s \" pour assurer une prestation plus vivante..quand \u00e0 jacquelin de Quattro, c'est l\u00e0 que \u00e7a se complique: elle envoie son dernier discours de  1er ao\u00fbt, c'\u00e9tait en 2015...mais voil\u00e0 ce n'est pas l'original: le texte a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9, les chiffres corrig\u00e9s, et l'aspect terrorisme ajout\u00e9, sans rien dire: \" etwas ungeschickt\" pas tr\u00e8s malin, a-t-elle admis par la suite!!!!!\r\n*** Le Valais pourrait d\u00e9bourser 5 millions de plus qu'aujourd'hui pour former ses universitaires. \r\nDOM Cette hausse possible de la facture valaisanne appara\u00eet dans la r\u00e9forme de l'accord inter-cantonal universitaire. \r\nUn accord qui est actuellement en consultation. \r\nLa faute \u00e0 la suppression d'un rabais, accord\u00e9 aux cantons qui n'ont pas d'universit\u00e9 dans leur r\u00e9gion, et dont les \u00e9tudiants ne rentrent pas une fois leur dipl\u00f4me en poche. \r\nAlors on l'imagine: cette proposition ne pla\u00eet pas au conseiller d'Etat valaisan, Christophe Darbellay. \r\nDans le nouvelliste, il promet de lutter contre cette r\u00e9vision. \r\nEt \u00e0 plus long terme, il s'interroge sur une possible fili\u00e8re universitaire en Valais. \r\nL'id\u00e9e serait de proposer une nouvelle formation, histoire d'attirer en Valais des \u00e9tudiants d'autres cantons. \r\nUn d\u00e9veloppement qui permettrait aussi de d\u00e9penser une partie de la facture universitaire. \r\nSANDRA c'est une autre affaire de coordination cantonale: la gestion de la menace. Selon le Tages Anzeiger et le bund, pour l'instant seul  6 cantons dispose d' un registre des personnes potentiellement dangereuses, trois y travaille, alors qu'en  suisse romande surtout, on en parle encore tr\u00e8s peu. Or \" il faut absolument que tous les cantons, disposent ou puissent  b\u00e9n\u00e9ficier d'un tel outil\", exige Andr\u00e9 duvillard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'alliance pour la s\u00e9curit\u00e9 suisse. Avec la conf\u00e9d\u00e9ration, les cantons et les communes, il travaille actuellement au  plan f\u00e9d\u00e9ral pour contrer l'extr\u00eamisme et la radicalisation: un tel registre en fait partie:  \"parce qu'il n'y a jamais rien qui n'arrive comme \u00e7a en tombant du ciel\", c'est pouquoi les offices qui ont \u00e0 faire avec des personnes en difficult\u00e9 collaborent avec les experts...  \r\n*** ils ont aussi \u00e0 faire \u00e0 la police: les fumeurs de cannabis...\r\nSANDRA  oui mais ils peuvent aussi renflouer les caisses de l'AVS. le Tages anzeiger et le Bund reviennent sur l'initiative des jeunes verts-lib\u00e9raux pour l\u00e9galiser le cannabis. A quelques semaines de la votation sur la r\u00e9forme de l'AVS, le 24 septembre, les jeunes verts lib\u00e9raux se m\u00ealent au d\u00e9bat selon les deux quotidiens: d'ailleurs le co-pr\u00e9sident  du parti Pascal vuichard ne le cache pas: \" les rentr\u00e9es fiscales suppl\u00e9mentaires garanties par une l\u00e9galisation pourraient \u00eatre utilis\u00e9s pour financer l'AVS jusqu'en 2030!   \r\n*** Le constat est effrayant. En Chine, pr\u00e8s de 60% des nappes phr\u00e9atiques sont tellement pollu\u00e9es qu'elles sont consid\u00e9r\u00e9es comme dangereuses pour l'\u00eatre humain.\r\nDOM On parle m\u00eame de villages du cancer. \r\nCe sont plus de 450 villages qui sont concern\u00e9s par ce fl\u00e9au. 450 villages o\u00f9 les habitants sont forc\u00e9s de boire l'eau contamin\u00e9e, et d\u00e9veloppent donc des cancers en s\u00e9rie. \r\nLe reportage du Temps est tr\u00e8s fort, tr\u00e8s dur. \r\nLe journaliste d\u00e9ambule dans une rue au coeur de l'un de ces hameaux. \r\nUne rue surnomm\u00e9e l'all\u00e9e des cancers. Chaque maisonn\u00e9e y compte au moins une victime. \r\nCertains sols sont impr\u00e9gn\u00e9s de cadmium, de plomb, de mercure et d'autres produits nocifs pour la sant\u00e9. \r\nUne \u00e9tude qui remonte \u00e0 2013, men\u00e9e sur les berges de la rivi\u00e8re Huai, confirme que le taux de cancers y est 50% plus \u00e9lev\u00e9 que dans le reste du pays. \r\nEt un activiste d\u00e9nonce l'attitude du gouvernement chinois, qui ne pense qu'\u00e0 la croissance \u00e9conomique, laissant les citoyens en subir les cons\u00e9quences. \r\nSANDRA  mais il y a aussi des touristes chinois,  \u00e0 Berne ils sont nombreux. est-ce que eux adh\u00e8re \u00e0 la nouvelle strat\u00e9gie du premier monsieur tourisme \u00e0 Berne: Marcel Br\u00fclhart qui mise sur de nouvelle images, culture et sport marginaux: fini les seuls ours et zittglocke....\u00e0 berne certains peine \u00e0 tourner la page....\r\nDOM On va terminer sur une belle note. La beaut\u00e9 des femmes. C'est le Matin qui nous propose ce th\u00e8me. \r\nDes chercheurs l'affirment: la silouhette f\u00e9minine parfaite existerait. \r\nEt \u00e7a n'aurait rien de subjectif. Une \u00e9quation math\u00e9matique a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e: ce qui ferait craquer les hommes, ce serait un rapport tr\u00e8s pr\u00e9cis entre le tour de taille et celui des hanches: 0,7.\r\nLa taille devrait donc approcher des sept dizi\u00e8mes des hanches pour dessiner la femme id\u00e9ale, du point de vue esth\u00e9tique. \r\nC'est le cas de Marilyn Monroe, de Marion Cotillard et de Lauriane Sallin, miss suisse 2016. \r\nUne d\u00e9marche jug\u00e9e artificielle, et surtout sexiste par certains experts interrog\u00e9s par le quotidien.", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail. En nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Les robots et nous (3/5) - Comment la digitalisation modifie-t-elle notre quotidien? / JDM_2017-08-02T06:40:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8012930.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800568", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800556"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Plus de 2 millions de passagers ont emprunt\u00e9 le nouveau tunnel ferroviaire du Gothard", "id": "sound-BD9FF577-9B64-49F2-B074-E9BB01EA5FA1", "durationSec": 91, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les CFF ont pr\u00e9sent\u00e9 les r\u00e9sultats des 8 premiers mois d'exploitation du nouveau tunnel ferroviaire du Gothard. Plus de 2 millions de passagers et 17'000 rames de trains marchandises ont d\u00e9j\u00e0 franchi le nouvel ouvrage sur l'axe nord-sud.\r\n\r\n* * Plus de 2 millions de passagers ont emprunt\u00e9 le nouveau tunnel ferroviaire du Gothard 12h30 CFF rapport \r\n2 millions 300 mille passagers ont d\u00e9j\u00e0 franchi le nouveau tunnel ferroviaire du Gothard, 8 mois apr\u00e8s sa mise en service, en d\u00e9cembre dernier. Et 17'000 rames de train de marchandises ont aussi emprunt\u00e9 l'ouvrage. Nicole della Pietra d'importantes am\u00e9liorations de service sont encore attendues d'ici 2020... \r\nDans leur traditionnel bilan annuel, les CFF ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs conclusions de ces premiers huit mois depuis la mise en service du nouvel ouvrage sur l'axe nord-sud. Un r\u00e9sultat plut\u00f4t satisfaisant, ont indiqu\u00e9 les CFF. Avec quelque 10'400 passagers qui traversent quotidiennement le nouvel ouvrage, le nombre de voyageurs a augment\u00e9 de 30%. C\u00f4t\u00e9 ponctualit\u00e9 - un point qui avait valu de nom nombreuses critiques de la part de la client\u00e8le entre la Suisse centrale et le sud des Alpes - les CFF ont fait savoir que celle-ci \u00e9tait, je cite, stable.\u00a0D'autres am\u00e9liorations importantes sont encore attendues \u00e0 l'horizon de\u00a0 2020, puisque c'est ann\u00e9e-l\u00e0 que le tunnel de base du Ceneri sera mis en service et viendra compl\u00e9ter la ligne ferroviaire alpine, qui permettra notamment de relier en 2 heures 45 minutes seulement, les gares centrales de Zurich et de Milan avec une halte \u00e0 Lugano et une \u00e0 C\u00f4me. Actuellement la dur\u00e9e du trajet varie entre 3h26 et 4 heures 18.\u00a0Les CFF ont \u00e9galement indiqu\u00e9 que le d\u00e9veloppement des prestations avait encore du potentiel au Tessin. Il est notamment question d'am\u00e9liorer la desserte depuis Zurich/B\u00e2le \u00e0 destination de Locarno et Lugano. FIN", "alternativeExcerpt": ["Les CFF ont pr\u00e9sent\u00e9 les r\u00e9sultats des 8 premiers mois d\u2019exploitation du nouveau tunnel ferroviaire du Gothard. Plus de 2 millions de passagers et 17\u2019000 rames de trains marchandises ont d\u00e9j\u00e0 franchi le nouvel ouvrage sur l\u2019axe nord-sud."], "alternativeTitle": ["Plus de 2 millions de passagers ont emprunt\u00e9 le nouveau tunnel ferroviaire du Gothard / 12H30_2017-08-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800513"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "No\u00e9mie Lvovsky, Mathieu Amalric et Micha Lescot pour le film \"Demain et tous les autres jours\"", "id": "sound-AE4012F7-7C88-4B65-A2A7-3CA342BE37B0", "durationSec": 1418, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Projet\u00e9 sur la Piazza Grande en ouverture de festival, \"Demain et tous les autres jours\" est le dernier long-m\u00e9trage de la cin\u00e9aste et com\u00e9dienne No\u00e9mie Lvovsky (\"Camille redouble\"). Le film sort sur les \u00e9crans romands le 27 septembre 2017.\r\nLa r\u00e9alisatrice No\u00e9mie Lvovsky et les com\u00e9diens Mathieu Amalric et Micha Lescot sont les invit\u00e9s de \"Vertigo\".", "alternativeExcerpt": ["Projet\u00e9 sur la Piazza Grande en ouverture de festival, \"Demain et tous les autres jours\" est le dernier long-m\u00e9trage de la cin\u00e9aste et com\u00e9dienne No\u00e9mie Lvovsky (\"Camille redouble\"). Le film sort sur les \u00e9crans romands le 27 septembre 2017.\n\nLa r\u00e9alisatrice No\u00e9mie Lvovsky et les com\u00e9diens Mathieu Amalric et Micha Lescot sont les invit\u00e9s de \"Vertigo\"."], "alternativeTitle": ["No\u00e9mie Lvovsky, Mathieu Amalric et Micha Lescot pour le film \"Demain et tous les autres jours\" / VER_2017-08-02T17:06:45_noemie-lvovsky-mathieu-amalric-et-micha", "Vertigo du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8818514.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787167", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787163"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Secrets de festival: Marco Solari", "id": "sound-813F00F4-3BD7-40F1-A2A8-9D9FCAF55041", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\r\nAujourd'hui: Marco Solari, pr\u00e9sident du Festival de Locarno depuis 2000", "alternativeExcerpt": ["Le Festival de Locarno f\u00eate cette ann\u00e9e sa 70e \u00e9dition. Chaque jour au micro de Rapha\u00eble Bouchet, des personnalit\u00e9s livrent leur meilleur souvenir.\n\nAujourd\u02b9hui: Marco Solari, pr\u00e9sident du Festival de Locarno depuis 2000"], "alternativeTitle": ["Secrets de festival: Marco Solari / VER_2017-08-02T17:27:45_secrets-de-festival-marco-solari", "Vertigo du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7762349.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787167", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787155"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Secrets de festival: \"La pol\u00e9mique autour de Roman Polanski m'a fait tr\u00e8s mal\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24A24243-46B1-4085-9B89-8D74C5EF8DF6", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Marco Solari, pr\u00e9sident du Festival de Locarno depuis 2000, \u00e9voque son pire souvenir du festival.", "alternativeExcerpt": ["Marco Solari, pr\u00e9sident du Festival de Locarno depuis 2000, \u00e9voque son pire souvenir du festival. \n\nPar Rapha\u00eble Bouchet."], "alternativeTitle": ["\"La pol\u00e9mique autour de Roman Polanski m'a fait tr\u00e8s mal\" / MAT_2017-08-02T07:06:00_extra-1", "La matinale du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6986515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787067", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Festival de Locarno", "name": "Solari, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8817386"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Forum- Pr\u00e9sent\u00e9 par Sylvie Belzer et Chrystel Domenjoz ", "id": "sound-59FF2D1B-F691-43C4-8D3C-0253923A2B85", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : BelzerSy \r\nDEV1 Les CFF envisagent la tarification dynamique\r\nLes CFF envisagent de mettre en place une tarification dynamique, c'est-\u00e0-dire des prix qui varient en fonction du moment de la journ\u00e9e et de l'affluence. L'interview de Robin Eymann, responsable de politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs.\r\nDEV2 Le pr\u00e9sident du PDC veut un large renouvellement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral\r\nLe pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister plaide pour un large renouvellement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9part prochain de Doris Leuthard. D\u00e9bat entre le conseiller aux Etats Robert Cramer (Verts/GE) et le conseiller national Mathias Reynard (PS/VS).\r\nDEV3 Les constructeurs allemands vont modifier 5 millions de voitures diesel\r\nCinq millions de v\u00e9hicules diesel en Allemagne vont \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d'un nouveau logiciel afin de r\u00e9duire les \u00e9missions polluantes, a annonc\u00e9 mercredi la f\u00e9d\u00e9ration des constructeurs lors du sommet sur l'avenir du diesel \u00e0 Berlin. L'interview de Flavien Neuvy, directeur de l'observatoire europ\u00e9en de l'automobile.\r\nDEV4 Le Paris Saint-Germain s'appr\u00eate \u00e0 acqu\u00e9rir Neymar pour un montant record\r\nLe Paris Saint-Germain s'appr\u00eate \u00e0 conclure le transfert le plus cher de l'histoire du football pour recruter Neymar. Le club parisien devra payer un peu plus de 241 millions de francs au FC Barcelone. L'interview de Raffaele Poli, directeur du Centre international d'\u00e9tude du sport \u00e0 Neuch\u00e2tel.\r\nDEV5 Festival de Locarno: Sabine Gisiger pr\u00e9sente ''Willkommen in der Schweiz''\r\nLe Festival du Film de Locarno a d\u00e9but\u00e9 jeudi. Le documentaire helv\u00e9tique ''Willkommen in der Schweiz'', traitant de la crise migratoire, a ouvert les festivit\u00e9s. L'interview de sa r\u00e9alisatrice Sabine Gisiger.\r\nDEV6 La ville qui rend fou (3/4): la ville peut litt\u00e9ralement rendre malade\r\nLa ville nous rend-elle tous un peu fous? Elle peut du moins litt\u00e9ralement nous rendre malade. L'interview de Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.\r\n\r\n* Infotrafic: 18:59:26-18:59:46 / * Forum- Pr\u00e9sent\u00e9 par Sylvie Belzer et Chrystel Domenjoz    \r\nApr\u00e8s l'annonce de Doris Leuthard de ne pas vouloir briguer un nouveau mandat, son pr\u00e9sident de parti, Gerhard Pfister met la pression.\r\nDans une itv. au Blick d'aujourd'hui il plaide pour un large renouvellement.  Que ce soit Johann Schneider-Amman ou Ueli Maurer, l'un d'entre eux au moins devrait partir en m\u00eame temps qu'elle. Des d\u00e9parts qui devraient \u00eatre coordonn\u00e9s pour donner plus de choix au Parlement.\r\nA quel point faut-il renouveler le Conseil f\u00e9d\u00e9ral? quels avantages \u00e0 avoir un tr\u00e8s large bouleversement? Peut-on imaginer que PLR-PDC et UDC trouvent un accord sur les candidats \u00e0 pr\u00e9senter?\r\nC'est ce que nous allons voir avec nos deux invit\u00e9s...\r\nRobert Cramer, Conseiller aux Etats \u00e9cologiste genevois...\r\net Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan...\r\nbonsoir Messieurs...\r\nMathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan\r\n** 40\r\n- Mathias Reynard, des d\u00e9parts concert\u00e9s, un large renouvellement comme le pr\u00f4ne Gerhard Pfister, un \" grand coup de balai\" en quelque sorte,, vous y voyez des avantages?\r\n- Mais n'y a-t-il pas le risque que s'instaure une p\u00e9riode de flottement et que la politique du Conseil f\u00e9d\u00e9ral perde en lisibilit\u00e9?\r\n- Un Conseil f\u00e9d\u00e9ral a besoin de stabilit\u00e9. Pour mener une politique sur le long terme. Avec des personnalit\u00e9s exp\u00e9riment\u00e9es. Vous \u00eates partisan d'un gouvernement \"\u00e0 la Macron\"? Des novices?\r\n- Vous \u00eates favorables \u00e0 un renouvellement massif du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Cela vous arrangerait parce que dans ce cas vos deux conseillers f\u00e9d\u00e9raux socialistes seraient les plus anciens et pourraient choisir des d\u00e9partements \"cl\u00e9s\"?\r\nRobert Cramer, conseiller aux Etats Vert genevois\r\n** 00, puis donnera fixe\r\n- On peut imaginer que d'ici la fin de la l\u00e9gislature une bonne moiti\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sera renouvel\u00e9e. C'est probl\u00e9matique ou c'est plut\u00f4t une bonne chose?\r\n- Donc mieux vaut, selon vous, des renouvellements tous les 4 ans et si possible pas tous les conseillers f\u00e9d\u00e9raux en m\u00eame temps. Quel gain?\r\n- Prenons la compositoin du gouvernement actuelle. Vous auriez souhait\u00e9 que Didier Burkhalter termine sa l\u00e9gislature? M\u00eame si sa vision du dossier europ\u00e9en ne trouvait pas de majorit\u00e9 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral?\r\n- Ne croyez-vous pas que parfois un changement de joueurs r\u00e9gulier apporte un vent nouveau bienvenu dans une \u00e9quipe?\r\n- candidatures concert\u00e9es, entente entre PLR-PDC-UDC... \u00e7a ne permettrait pas au gouvernement peut-\u00eatre d'uniformiser les positions et d'avancer sur certains dossiers?", "alternativeTitle": ["Forum du 02.08.2017", "Forum du 02.08.2017", "Forum / FOR_2017-08-02T18:00:00_forum", "La ville qui rend fou (3/4): la ville peut litt\u00e9ralement rendre malade / FOR_2017-08-02T18:10:00_developpement-6", "Festival de Locarno: Sabine Gisiger pr\u00e9sente \u2018\u2019Willkommen in der Schweiz\u2019\u2019 / FOR_2017-08-02T18:08:00_developpement-5", "Le Paris Saint-Germain s\u2019appr\u00eate \u00e0 acqu\u00e9rir Neymar pour un montant record  / FOR_2017-08-02T18:06:00_developpement-4", "Les constructeurs allemands vont modifier 5 millions de voitures diesel / FOR_2017-08-02T18:04:00_developpement-3", "Le pr\u00e9sident du PDC veut un large renouvellement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral / FOR_2017-08-02T18:02:00_developpement-2", "Les CFF envisagent la tarification dynamique  / FOR_2017-08-02T18:00:00_developpement-1", "D\u00e9bat / FOR_2017-08-02T18:24:00_debat", "D\u00e9veloppement 8 / FOR_2017-08-02T18:14:00_developpement-8", "D\u00e9veloppement 9 / FOR_2017-08-02T18:16:00_developpement-9", "D\u00e9veloppement 10 / FOR_2017-08-02T18:18:00_developpement-10", "D\u00e9veloppement 7 / FOR_2017-08-02T18:12:00_developpement-7", "D\u00e9veloppement 11 / FOR_2017-08-02T18:20:00_developpement-11", "D\u00e9veloppement 12 / FOR_2017-08-02T18:22:00_developpement-12", "Forum / FOR_2017-08-02T18:00:00_forum"], "imageURL": "//www.rts.ch/7817195.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800540", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La ville nous rend-elle tous un peu fous? Elle peut du moins litt\u00e9ralement nous rendre malade. L\u2019interview de Ola S\u00f6derstr\u00f6m, professeur de g\u00e9ographie sociale et culturelle \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel.", "Le Festival du Film de Locarno a d\u00e9but\u00e9 jeudi. Le documentaire helv\u00e9tique \u2018\u2019Willkommen in der Schweiz\u2019\u2019, traitant de la crise migratoire, a ouvert les festivit\u00e9s. L\u2019interview de sa r\u00e9alisatrice Sabine Gisiger.", "Le Paris Saint-Germain s\u2019appr\u00eate \u00e0 conclure le transfert le plus cher de l\u2019histoire du football pour recruter Neymar. Le club parisien devra payer un peu plus de 241 millions de francs au FC Barcelone. L\u2019interview de Raffaele Poli, directeur du Centre international d\u2019\u00e9tude du sport \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "Cinq millions de v\u00e9hicules diesel en Allemagne vont \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d'un nouveau logiciel afin de r\u00e9duire les \u00e9missions polluantes, a annonc\u00e9 mercredi la f\u00e9d\u00e9ration des constructeurs lors du sommet sur l'avenir du diesel \u00e0 Berlin. L\u2019interview de Flavien Neuvy, directeur de l\u2019observatoire europ\u00e9en de l\u2019automobile.", "Le pr\u00e9sident du PDC Gerhard Pfister plaide pour un large renouvellement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s l\u2019annonce du d\u00e9part prochain de Doris Leuthard. D\u00e9bat entre le conseiller aux Etats Robert Cramer (Verts/GE) et le conseiller national Mathias Reynard (PS/VS).", "Les CFF envisagent de mettre en place une tarification dynamique, c\u2019est-\u00e0-dire des prix qui varient en fonction du moment de la journ\u00e9e et de l\u2019affluence. L\u2019interview de Robin Eymann, responsable de politique \u00e9conomique \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Conseiller national socialiste valaisan 2011-", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "CE Vert GE, Avocat", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800540", "ece-8800526"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "L'Engagement po\u00e9tique de Philippe Jaccottet", "id": "sound-287EDF41-D876-48E5-8CA8-0292395954FB", "durationSec": 2237, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\nContributeurs hors th\u00e9saurus : Rubrique Litt\u00e9rature\r\n\r\n\r\nPeut-on parler \u00e0 propos de Philippe Jaccottet, qui a f\u00eat\u00e9 le 30 juin dernier son 92e anniversaire, d'engagement? Dans son cas, on frise l'oxymore, la contradiction dans les termes, tant son besoin de retrait, de discr\u00e9tion pour \u00e9laborer son ouvre po\u00e9tique s'est manifest\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1950 quand il a d\u00e9cid\u00e9 de s'installer \u00e0 Grignan dans la Dr\u00f4me avec son \u00e9pouse Anne-Marie. Cet \u00e9loignement de la Suisse, il est n\u00e9 \u00e0 Moudon en 1925, et son inlassable travail de traducteur pour diff\u00e9rents \u00e9diteurs a \u00e9galement aiguis\u00e9 chez lui une extr\u00eame attention aux signes du vivant, signes invoqu\u00e9s ensuite dans le patient travail d'\u00e9criture. Une forme d'engagement par, contre et pour c\u00e9l\u00e9brer les signes.\r\nPar Jean Buhler, Jos\u00e9 Roy et Yvette Z'Graggen", "alternativeExcerpt": ["Peut-on parler \u00e0 propos de Philippe Jaccottet, qui a f\u00eat\u00e9 le 30 juin dernier son 92e anniversaire, d\u02b9engagement? Dans son cas, on frise l\u02b9oxymore, la contradiction dans les termes, tant son besoin de retrait, de discr\u00e9tion pour \u00e9laborer son \u0153uvre po\u00e9tique s\u02b9est manifest\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1950 quand il a d\u00e9cid\u00e9 de s\u02b9installer \u00e0 Grignan dans la Dr\u00f4me avec son \u00e9pouse Anne-Marie. Cet \u00e9loignement de la Suisse, il est n\u00e9 \u00e0 Moudon en 1925, et son inlassable travail de traducteur pour diff\u00e9rents \u00e9diteurs a \u00e9galement aiguis\u00e9 chez lui une extr\u00eame attention aux signes du vivant, signes invoqu\u00e9s ensuite dans le patient travail d\u02b9\u00e9criture. Une forme d\u02b9engagement par, contre et pour c\u00e9l\u00e9brer les signes.\nPar Jean Buhler, Jos\u00e9 Roy et Yvette Z\u02b9Graggen", "Peut-on parler \u00e0 propos de Philippe Jaccottet, qui a f\u00eat\u00e9 le 30 juin dernier son 92e anniversaire, d\u02b9engagement? Dans son cas, on frise l\u02b9oxymore, la contradiction dans les termes, tant son besoin de retrait, de discr\u00e9tion pour \u00e9laborer son \u0153uvre po\u00e9tique s\u02b9est manifest\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1950 quand il a d\u00e9cid\u00e9 de s\u02b9installer \u00e0 Grignan dans la Dr\u00f4me avec son \u00e9pouse Anne-Marie. Cet \u00e9loignement de la Suisse, il est n\u00e9 \u00e0 Moudon en 1925, et son inlassable travail de traducteur pour diff\u00e9rents \u00e9diteurs a \u00e9galement aiguis\u00e9 chez lui une extr\u00eame attention aux signes du vivant, signes invoqu\u00e9s ensuite dans le patient travail d\u02b9\u00e9criture. Une forme d\u02b9engagement par, contre et pour c\u00e9l\u00e9brer les signes.\nPar Jean Buhler, Jos\u00e9 Roy et Yvette Z\u02b9Graggen", "Peut-on parler \u00e0 propos de Philippe Jaccottet, qui a f\u00eat\u00e9 le 30 juin dernier son 92e anniversaire, d\u02b9engagement? Dans son cas, on frise l\u02b9oxymore, la contradiction dans les termes, tant son besoin de retrait, de discr\u00e9tion pour \u00e9laborer son \u0153uvre po\u00e9tique s\u02b9est manifest\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but des ann\u00e9es 1950 quand il a d\u00e9cid\u00e9 de s\u02b9installer \u00e0 Grignan dans la Dr\u00f4me avec son \u00e9pouse Anne-Marie. Cet \u00e9loignement de la Suisse, il est n\u00e9 \u00e0 Moudon en 1925, et son inlassable travail de traducteur pour diff\u00e9rents \u00e9diteurs a \u00e9galement aiguis\u00e9 chez lui une extr\u00eame attention aux signes du vivant, signes invoqu\u00e9s ensuite dans le patient travail d\u02b9\u00e9criture. Une forme d\u02b9engagement par, contre et pour c\u00e9l\u00e9brer les signes.\nPar Jean Buhler, Jos\u00e9 Roy et Yvette Z\u02b9Graggen"], "alternativeTitle": ["L\u02b9Engagement po\u00e9tique de Philippe Jaccottet", "L\u02b9Engagement po\u00e9tique de Philippe Jaccottet / VSS_2017-08-02T11:08:52_versus-lire", "L\u02b9Engagement po\u00e9tique de Philippe Jaccottet / VSS_2017-08-02T11:08:52_versus-lire"], "imageURL": "//www.rts.ch/8817589.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787056", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787056", "ece-8787050"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le magazine de toutes les musiques", "id": "sound-F8F48DBA-30F1-41FB-A6E3-7B3443EE8B26", "durationSec": 4987, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn \u00e9t\u00e9, Magn\u00e9tique vous invite \u00e0 fl\u00e2ner parmi les sons collect\u00e9s ici et ailleurs. Aujourd'hui, destination Canada, Montr\u00e9al, o\u00f9 Julian Sykes a rencontr\u00e9 en mai dernier Lorraine Vaillancourt, chef d'orchestre, pianiste et fondatrice du Nouvel Ensemble Moderne.\r\nAu sommaire, \u00e9galement, et en nouvelle diffusion, le slam de Narcisse et une rencontre Nomade propos\u00e9e par Yves Bron, \u00e0 Berne, avec le compositeur lausannois Richard Dubugnon.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 02.08.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-02T17:06:00_magnetique", "Magn\u00e9tique du 02.08.2017", "Le magazine de toutes les musiques / MTC_2017-08-02T17:06:00_magnetique"], "alternativeExcerpt": ["En \u00e9t\u00e9, Magn\u00e9tique vous invite \u00e0 fl\u00e2ner parmi les sons collect\u00e9s ici et ailleurs. Aujourd\u2019hui, destination Canada, Montr\u00e9al, o\u00f9 Julian Sykes a rencontr\u00e9 en mai dernier Lorraine Vaillancourt, chef d\u2019orchestre, pianiste et fondatrice du Nouvel Ensemble Moderne.\nAu sommaire, \u00e9galement, et en nouvelle diffusion, le slam de Narcisse et une rencontre Nomade propos\u00e9e par Yves Bron, \u00e0 Berne, avec le compositeur lausannois Richard Dubugnon.", "En \u00e9t\u00e9, Magn\u00e9tique vous invite \u00e0 fl\u00e2ner parmi les sons collect\u00e9s ici et ailleurs. Aujourd\u2019hui, destination Canada, Montr\u00e9al, o\u00f9 Julian Sykes a rencontr\u00e9 en mai dernier Lorraine Vaillancourt, chef d\u2019orchestre, pianiste et fondatrice du Nouvel Ensemble Moderne.\nAu sommaire, \u00e9galement, et en nouvelle diffusion, le slam de Narcisse et une rencontre Nomade propos\u00e9e par Yves Bron, \u00e0 Berne, avec le compositeur lausannois Richard Dubugnon."], "imageURL": "//www.rts.ch/8810844.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787044", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9veill\u00e9, Anya", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787044", "ece-8787043"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Mazot pr\u00e9sente sa revue \u00e0 Salvan", "id": "sound-5D535D6C-4F28-40B6-A359-FACFD616BBFA", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Mazot \u00e0 Salvan a investi 250'000 francs pour monter une revue destin\u00e9e \u00e0 marquer son cinquanti\u00e8me anniversaire. Cette revue est \u00e0 d\u00e9couvrir dans le village valaisan jusqu'au 19 ao\u00fbt.\r\n\r\n* * Le Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Mazot pr\u00e9sente sa revue \u00e0 Salvan 12h30 Salvan revue \r\n250 mille francs... C'est l'importante somme investie par le Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Mazot, \u00e0 Salvan, pour monter une revue destin\u00e9e \u00e0 marquer son cinquanti\u00e8me anniversaire. Une revue que l'on peut d\u00e9couvrir dans ce village valaisan jusqu'au 19 ao\u00fbt prochain ... Yves Terrani a suivie en coulisses...\r\nLa Revue de tous les temps, c'est \u00e0 voir les vendredis soirs et samedis soirs \u00e0 Salvan. Le succ\u00e8s est au rendez-vous du coup deux suppl\u00e9mentaires sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues les jeudis 3 et 10 ao\u00fbt.", "alternativeExcerpt": ["Le Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Mazot \u00e0 Salvan a investi 250\u2019000 francs pour monter une revue destin\u00e9e \u00e0 marquer son cinquanti\u00e8me anniversaire. Cette revue est \u00e0 d\u00e9couvrir dans le village valaisan jusqu\u2019au 19 ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["Le Th\u00e9\u00e2tre du Vieux Mazot pr\u00e9sente sa revue \u00e0 Salvan / 12H30_2017-08-02T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 02.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8816779.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8800523", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8800522"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cuisine de chez nous", "source": "gico", "id": "asset-1592644", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "excerpt": "Sept candidats qui exercent une profession li\u00e9e aux m\u00e9tiers de la terre s'affrontent pour la 3e saison de cette \u00e9mission de concours culinaire au niveau national. Les candidats se rendent tour \u00e0 tour dans la r\u00e9gion du candidat h\u00f4te afin de d\u00e9guster un repas typique : dans cet \u00e9pisode c'est Carlo Scheggia de Novaggio dans le canton du Tessin qui invite.", "title": "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE", "CONCOURS"], "alternativeExcerpt": ["Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale.", "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "Deux Romands, une Bernoise, un Lucernois, une Argovienne, un Tessinois  et un Grison se rendent tour \u00e0 tour aux quatre coins de la Suisse pour d\u00e9guster un repas typique de la r\u00e9gion de leur h\u00f4te. A l'issue des sept \u00e9missions, ils d\u00e9signeront le vainqueur de cette comp\u00e9tition culinaire et amicale."], "alternativeTitle": ["Cuisine de chez nous", "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "Episode 4: Carlo Scheggia (TI)", "Cuisine de chez nous", "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "Cuisine de chez nous", "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)", "Cuisine de chez nous", "Episode 4 : Carlo Scheggia (TI)"], "imageURL": "//www.rts.ch/8750678.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718966", "isOnline": true, "contributors": {"Productrice": [{"name": "RUSCA, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}, {"name": "RSI", "type": "Organisation"}, {"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-8718966", "ece-8736922", "ece-8719926", "ece-8719901"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1613544", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Le Journal du matin en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "Le Journal du matin en vid\u00e9o", "7h-8h de La Premi\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8719016", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHALLER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REY, Guillaume", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "LEVITE, Blandine", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "ZIMMERLI, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "CHOFFAT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8719016"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "FEU", "FEU D'ARTIFICE", "PREMIER AO\u00dbT", "FOUDRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1613547", "durationSec": 844, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "V\u00e9n\u00e9zuela: la crise s\u2019envenime apr\u00e8s l\u2019arrestation de deux opposants \u00e0 Maduro", "Le festival du film de Locarno a d\u00e9but\u00e9", "FR: le folklore du 1er ao\u00fbt a ravi les habitants", "Sommet fili\u00e8re diesel: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Maillet, correspondante en Allemagne, depuis Berlin", "Les fabricants automobiles doivent prouver qu\u2019ils vont r\u00e9duire les \u00e9missions polluantes", "VS: des orages ont fait d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8719002", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident ne fl\u00e9chit pas.", "Les pr\u00e9cisions de Julie Evard, depuis Locarno.", "L'ann\u00e9e derni\u00e8re, les organisateurs avaient d\u00e9\u00e7u.", "La bataille est aussi technique que politique.", "Les casses sont surtout mat\u00e9rielles, une seule victime l\u00e9g\u00e8re est \u00e0 d\u00e9plorer."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Locarno", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8719570", "ece-8719002"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "VITICULTURE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VIGNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "HERBICIDE", "\u00c9T\u00c9", "ORAGE", "PLUIE", "GR\u00caLE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ESTIVAL", "CANICULE", "\u00c9T\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1613545", "durationSec": 1681, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Allemagne: cinq millions de v\u00e9hicules diesel devront \u00eatre modifi\u00e9s pour les rendre moins polluants", "L\u2019Italie va intervenir dans les eaux libyennes", "Italie / Libye: les explications de Val\u00e9rie Dupont, correspondante en Italie.", "Football: Neymar a officialis\u00e9 son d\u00e9part du FC Barcelone", "Transfert Neymar: les pr\u00e9cisions de Pascal Thurnherr", "Le tribunal f\u00e9d\u00e9ral interdit la surveillance des personnes \u00e0 l\u2019AI", "La Suisse a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par de violents orages", "Festival Locarno: retour sur l\u2019histoire du festival", "L'architecte zurichois Santiago Calatrava travaille sur le plus haut b\u00e2timent du monde", "La 70e \u00e9dition du Festival de Locarno a ouvert", "VD: le point sur le traitement des vignes bio \u00e0 Lavaux", "Allemagne / Diesel: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Maillet, correspondante en Allemagne, depuis Berlin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718971", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le compromis annonc\u00e9 semble faible par rapport \u00e0 l\u2019ampleur du scandale.", "Le pays dit vouloir soutenir l\u2019effort des gardes c\u00f4tes libyens.", "Ce transfert va co\u00fbter 254 millions au PSG.", "Il n\u2019existe pas de base l\u00e9gale permettant d\u2019espionner ces personnes.", "Le Valais a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 mais aussi les cantons de Thurgovie, Berne ou Obwald.", "Un tour d\u2019observation \u00e0 Duba\u00ef.", "Les pr\u00e9cisions de Julie Evard, depuis Locarno.", "Certains paysans continuent d\u2019utiliser des produits de synth\u00e8ses."], "contributors": {"Journaliste": [{"role": "Duplex Locarno", "name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TURNHERR, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Correspondante": [{"role": "Duplex Rome", "name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"role": "Duplex Berlin", "name": "MAILLIET, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8718951", "ece-8718971"]}, {"publicationChannelNames": ["Facebook"], "program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "La guerre au diesel", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1620183", "thematicGeographicals": ["EUROPE"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MOTEUR DIESEL", "CARBURANT", "POLLUTION"], "excerpt": "\u00c0 cause de ses importants rejets de dioxyde d'azote responsable du smog dans les villes, le carburant diesel est soumis \u00e0 une r\u00e9glementation de plus en plus stricte en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "SOURCE", "VILLAGE", "ADDUCTION EN EAU", "EAU SOUTERRAINE", "SOURCE", "VACHE", "\u00c9TABLE", "FERME"], "id": "asset-1613546", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e entre Vallamand et Morat pour la formule d'\u00e9t\u00e9 avec Tania Chytil parcourant les routes romandes en minibus VW.", "visualGeographicals": ["VALLAMAND", "AUTAFOND", "WUENNEWIL-FLAMATT", "MORAT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "backgrounds": ["De vaches dans une \u00e9table."], "alternativeTitle": ["Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Entretien avec Heinz Kaufmann, guide touristique Morat", "Les sources d'eau d'Autafond lui permette d'\u00eatre autonome", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Rencontre avec Stefan Etienne, h\u00e9liciculteur \u00e0 Cormondes (FR)", "Jean-Claude Hurni est un vigneron chanteur", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9", "Couleurs d'\u00e9t\u00e9"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718978", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ADELISE, Sandrine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8718978", "ece-8719922", "ece-8718947"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.08.2017", "id": "sound-D707791E-4841-468E-B50A-AEED51D1EDDF", "durationSec": 3548, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:06-12:06:50 / * En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.08.2017", "Les Dicodeurs du 02.08.2017", "Best of / DIC_2017-08-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-08-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8787100", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8787100", "ece-8787098"]}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN047_camp-jeunes-expats_VTG", "id": "asset-1619072", "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Nouvo News", "source": "gico", "title": "SN045_1eraout_VTG", "id": "asset-1619007", "durationSec": 185, "publicationDate": "2017-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ecran total", "source": "gico", "title": "Patrick Chappatte", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1593397", "durationSec": 2520, "publicationDate": "2017-08-01T23:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Patrick Chappatte", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Il a bien un pr\u00e9nom, mais peu de gens l\u2019utilisent. Il a un crayon avec lequel il dessine, il pique et il d\u00e9nonce. Il s\u2019interroge aussi beaucoup! Nous allons donc dessiner les contours du dessinateur! Maitena Biraben  re\u00e7oit le journaliste-dessinateur Patrick Chappatte.", "Patrick Chappatte", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Patrick Chappatte", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue.", "Patrick Chappatte", "Le temps d'un \u00e9t\u00e9, Maitena Biraben est de retour sur les antennes de la RTS. Chaque semaine, elle accueille une personnalit\u00e9 suisse ou internationale, \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 notre \u00e9poque et embl\u00e9matique du domaine dont elle est issue."], "alternativeTitle": ["Ecran total", "Patrick Chappatte", "Patrick Chappatte", "Ecran total", "Patrick Chappatte", "Ecran total", "Patrick Chappatte", "Ecran total", "Patrick Chappatte"], "imageURL": "//www.rts.ch/8736402.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8719020", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8719020", "ece-8736970", "ece-8736407", "ece-8719574"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Ligue des champions UEFA. 3e tour qualificatif, match retour (si club suisse)", "genres": ["Valeurs multiples"], "id": "asset-1595384", "durationSec": 8400, "publicationDate": "2017-08-01T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Ligue des champions UEFA\n3e tour qualificatif, match retour (si club suisse)"], "alternativeTitle": ["Football"], "imageURL": "//www.rts.ch/8773220.image", "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8719616"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "F\u00eate nationale du 1er ao\u00fbt", "source": "gico", "title": "Par monts et par vaux", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-1590983", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2017-08-01T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Par monts et par vaux", "Jean-Marc Richard, Katia Hess,  Clarissa Tami, Maria Victoria Haas et Sven Epiney explorent les quatre coins de notre pays pour en d\u00e9voiler ses richesses. Chaque animateur pr\u00e9sente les sp\u00e9cificit\u00e9s de sa r\u00e9gion avant de se donner rendez-vous \u00e0 Locarno pour c\u00e9l\u00e9brer le 1er ao\u00fbt", "Jean-Marc Richard, Katia Hess,  Clarissa Tami, Maria Victoria Haas et Sven Epiney explorent les quatre coins de notre pays pour en d\u00e9voiler ses richesses. Chaque animateur pr\u00e9sente les sp\u00e9cificit\u00e9s de sa r\u00e9gion avant de se donner rendez-vous \u00e0 Locarno pour c\u00e9l\u00e9brer le 1er ao\u00fbt."], "alternativeTitle": ["F\u00eate nationale du 1er ao\u00fbt", "Par monts et par vaux", "F\u00eate nationale du 1er Ao\u00fbt: par monts et par vaux"], "imageURL": "//www.rts.ch/8767853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8719026", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8719026"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "No 238 - F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel \u00e0 Brigue 1", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1603371", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-08-01T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Cash", "Cash", "Brigue", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash", "Cash"], "alternativeExcerpt": ["Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Brigue pour la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel.  Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Brigue pour la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel.", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Brigue pour la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel.  Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Brigue pour la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel.  Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV \u00e0 Brigue pour la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de yodel.  Pr\u00e9sentation : Enzo"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8719028", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8719028", "ece-8737131", "ece-8719599", "ece-8719576"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Le plus beau village de Suisse : Rasa (TI)", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1606410", "durationSec": 198, "publicationDate": "2017-08-01T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Le plus beau village de Suisse\nRasa (TI)", "Rasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture : L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753. \nRasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire, depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture: L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753.", "Le plus beau village de Suisse\nRasa (TI)", "Rasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture : L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753. \nRasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire, depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture: L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753.", "Rasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture : L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753. \nRasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire, depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture: L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753.", "Le plus beau village de Suisse\nRasa (TI)", "Rasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture : L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753. \nRasa le pr\u00e9serv\u00e9e ne s'atteint qu'\u00e0 pieds ou en funiculaire, depuis Verdasio. Dans le village pi\u00e9ton, des maisons de pierres et des demeures seigneuriales. Partout, des jardins et des potagers, amoureusements entretenus. C\u00f4t\u00e9 culture: L'\u00e9glise de Sant'Anna, magnifique, en forme de croix, date de 1753."], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse", "Le plus beau village de Suisse : Rasa (TI)", "Le court du jour", "Le plus beau village de Suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/8768183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8750696", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8751016", "ece-8750696", "ece-8750692"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l'engagement corporel de l'\u00e9crivain", "id": "sound-4E279AD9-FC19-425C-8C98-34919ABD564F", "durationSec": 2697, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Depuis le romantisme, l'\u00e9crivain a jou\u00e9 plusieurs r\u00f4les : h\u00e9ros, martyr, saint et aujourd'hui com\u00e9dien dans les m\u00e9dias, tr\u00e8s loin de la mort de l'auteur annonc\u00e9e dans les ann\u00e9es '60. En 1999, J\u00e9r\u00f4me Meizoz publiait une grande th\u00e8se sous le patronage de Pierre Bourdieu \" L'\u00c2ge du roman parlant (1919-1939) \", augment\u00e9e en 2015 aux Editions Droz, en questionnant d\u00e9j\u00e0 la strat\u00e9gie des \u00e9crivains face \u00e0 leur milieu social, les enjeux de la langue \u00e9crite et de l'oralit\u00e9. Il a ensuite poursuivi ses recherches dans une perspective sociologique sur les postures des \u00e9crivains \" Postures litt\u00e9raires \" -Mises en sc\u00e8ne modernes de l'auteur \", 2007) et leur recherche d'une originalit\u00e9 \" La Fabrique des singularit\u00e9s. Postures litt\u00e9raires II \" 2011. Il a publi\u00e9, toujours chez Slatkine d\u00e9but 2016, \" La Litt\u00e9rature \" en personne \" en questionnant sur plusieurs plans la Sc\u00e8ne m\u00e9diatique et les formes d'incarnation que les auteurs adoptent, de bon ou mauvais gr\u00e9, avant et apr\u00e8s publication de leurs textes.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le romantisme, l'\u00e9crivain a jou\u00e9 plusieurs r\u00f4les : h\u00e9ros, martyr, saint et aujourd'hui com\u00e9dien dans les m\u00e9dias, tr\u00e8s loin de la mort de l'auteur annonc\u00e9e dans les ann\u00e9es '60. En 1999, J\u00e9r\u00f4me Meizoz publiait une grande th\u00e8se sous le patronage de Pierre Bourdieu \" L'\u00c2ge du roman parlant (1919-1939) \", augment\u00e9e en 2015 aux Editions Droz, en questionnant d\u00e9j\u00e0 la strat\u00e9gie des \u00e9crivains face \u00e0 leur milieu social, les enjeux de la langue \u00e9crite et de l'oralit\u00e9. Il a ensuite poursuivi ses recherches dans une perspective sociologique sur les postures des \u00e9crivains \" Postures litt\u00e9raires \" -Mises en sc\u00e8ne modernes de l'auteur \", 2007) et leur recherche d'une originalit\u00e9 \" La Fabrique des singularit\u00e9s. Postures litt\u00e9raires II \" 2011. Il a publi\u00e9, toujours chez Slatkine d\u00e9but 2016, \" La Litt\u00e9rature \" en personne \" en questionnant sur plusieurs plans la Sc\u00e8ne m\u00e9diatique et les formes d'incarnation que les auteurs adoptent, de bon ou mauvais gr\u00e9, avant et apr\u00e8s publication de leurs textes.", "Depuis le romantisme, l'\u00e9crivain a jou\u00e9 plusieurs r\u00f4les : h\u00e9ros, martyr, saint et aujourd'hui com\u00e9dien dans les m\u00e9dias, tr\u00e8s loin de la mort de l'auteur annonc\u00e9e dans les ann\u00e9es '60. En 1999, J\u00e9r\u00f4me Meizoz publiait une grande th\u00e8se sous le patronage de Pierre Bourdieu \" L'\u00c2ge du roman parlant (1919-1939) \", augment\u00e9e en 2015 aux Editions Droz, en questionnant d\u00e9j\u00e0 la strat\u00e9gie des \u00e9crivains face \u00e0 leur milieu social, les enjeux de la langue \u00e9crite et de l'oralit\u00e9. Il a ensuite poursuivi ses recherches dans une perspective sociologique sur les postures des \u00e9crivains \" Postures litt\u00e9raires \" -Mises en sc\u00e8ne modernes de l'auteur \", 2007) et leur recherche d'une originalit\u00e9 \" La Fabrique des singularit\u00e9s. Postures litt\u00e9raires II \" 2011. Il a publi\u00e9, toujours chez Slatkine d\u00e9but 2016, \" La Litt\u00e9rature \" en personne \" en questionnant sur plusieurs plans la Sc\u00e8ne m\u00e9diatique et les formes d'incarnation que les auteurs adoptent, de bon ou mauvais gr\u00e9, avant et apr\u00e8s publication de leurs textes.", "Depuis le romantisme, l'\u00e9crivain a jou\u00e9 plusieurs r\u00f4les : h\u00e9ros, martyr, saint et aujourd'hui com\u00e9dien dans les m\u00e9dias, tr\u00e8s loin de la mort de l'auteur annonc\u00e9e dans les ann\u00e9es '60. En 1999, J\u00e9r\u00f4me Meizoz publiait une grande th\u00e8se sous le patronage de Pierre Bourdieu \" L'\u00c2ge du roman parlant (1919-1939) \", augment\u00e9e en 2015 aux Editions Droz, en questionnant d\u00e9j\u00e0 la strat\u00e9gie des \u00e9crivains face \u00e0 leur milieu social, les enjeux de la langue \u00e9crite et de l'oralit\u00e9. Il a ensuite poursuivi ses recherches dans une perspective sociologique sur les postures des \u00e9crivains \" Postures litt\u00e9raires \" -Mises en sc\u00e8ne modernes de l'auteur \", 2007) et leur recherche d'une originalit\u00e9 \" La Fabrique des singularit\u00e9s. Postures litt\u00e9raires II \" 2011. Il a publi\u00e9, toujours chez Slatkine d\u00e9but 2016, \" La Litt\u00e9rature \" en personne \" en questionnant sur plusieurs plans la Sc\u00e8ne m\u00e9diatique et les formes d'incarnation que les auteurs adoptent, de bon ou mauvais gr\u00e9, avant et apr\u00e8s publication de leurs textes."], "alternativeTitle": ["J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u02b9engagement corporel de l\u02b9\u00e9crivain", "J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u02b9engagement corporel de l\u02b9\u00e9crivain / VSS_2017-08-01T11:07:50_versus-lire", "J\u00e9r\u00f4me Meizoz, l\u02b9engagement corporel de l\u02b9\u00e9crivain / VSS_2017-08-01T11:07:50_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784226", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784226", "ece-8784222"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Test controvers\u00e9 de reconnaissance faciale lanc\u00e9 dans une gare de Berlin", "id": "sound-D3032909-66CB-45E1-A3CF-4B796ECACC3E", "durationSec": 79, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Des cam\u00e9ras capables de reconna\u00eetre les visages ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es mardi pour six mois dans le hall d'une gare de Berlin. La police f\u00e9d\u00e9rale allemande explique vouloir tester une technique qui permettra de mieux lutter contre la criminalit\u00e9.\r\n\r\n* * Des cam\u00e9ras capables de reconna\u00eetre les visages ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es mardi pour six mois dans le hall d'une gare de Berlin. La police f\u00e9d\u00e9rale allemande explique vouloir tester une technique qui permettra de mieux lutter contre la criminalit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Des cam\u00e9ras capables de reconna\u00eetre les visages ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es mardi pour six mois dans le hall d'une gare de Berlin. La police f\u00e9d\u00e9rale allemande explique vouloir tester une technique qui permettra de mieux lutter contre la criminalit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Test controvers\u00e9 de reconnaissance faciale lanc\u00e9 dans une gare de Berlin / 12H30_2017-08-01T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 01.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814326.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798655", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8798641"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 01.08.2017", "id": "sound-6A88FD62-CE3B-4E2C-AC55-84DDC15E4B60", "durationSec": 3512, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 12:09:57-12:10:18 / * En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 01.08.2017", "Best of / DIC_2017-08-01T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 01.08.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-08-01T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Best of / DIC_2017-08-01T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de vacances d'\u00e9t\u00e9, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784303", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "variantIds": ["ece-8784303", "ece-8784302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Philo in vivo", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 sont nos racines ?", "id": "sound-CD3E1616-91D6-47CE-BFC3-266CF0C94671", "durationSec": 3332, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Follonier, Jonas\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 15:18:52-15:19:13 / Infotrafic: 15:35:55-15:36:35 / * Nous avons besoin de racines pour pousser, mais lesquelles ? Comment et o\u00f9 se d\u00e9veloppent-elles ? Cet enracinement est-il naturel ou s'acquiert-il ? Et si, loin d'\u00eatre une affaire de territoire ou d'identit\u00e9 nationale, l'Enracinement \u00e9tait une question d'appartenance \u00e0 des collectivit\u00e9s professionnelles, familiales, amicales... La philosophe mystique Simone Weil nous \u00e9claire.\r\nInvit\u00e9s : Jonas Follonier, \u00e9tudiant en philosophie et Metin Arditi, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9crivain", "alternativeTitle": ["Philo in vivo du 01.08.2017", "O\u00f9 sont nos racines ? / PIV_2017-08-01T15:04:15_philo-in-vivo", "Philo in vivo du 01.08.2017", "O\u00f9 sont nos racines ? / PIV_2017-08-01T15:04:15_philo-in-vivo"], "alternativeExcerpt": ["Nous avons besoin de racines pour pousser, mais lesquelles ? Comment et o\u00f9 se d\u00e9veloppent-elles ? Cet enracinement est-il naturel ou s'acquiert-il ? Et si, loin d'\u00eatre une affaire de territoire ou d'identit\u00e9 nationale, l'Enracinement \u00e9tait une question d'appartenance \u00e0 des collectivit\u00e9s professionnelles, familiales, amicales... La philosophe mystique Simone Weil nous \u00e9claire.\nInvit\u00e9s : Jonas Follonier, \u00e9tudiant en philosophie et Metin Arditi, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9crivain", "Nous avons besoin de racines pour pousser, mais lesquelles ? Comment et o\u00f9 se d\u00e9veloppent-elles ? Cet enracinement est-il naturel ou s'acquiert-il ? Et si, loin d'\u00eatre une affaire de territoire ou d'identit\u00e9 nationale, l'Enracinement \u00e9tait une question d'appartenance \u00e0 des collectivit\u00e9s professionnelles, familiales, amicales... La philosophe mystique Simone Weil nous \u00e9claire.\nInvit\u00e9s : Jonas Follonier, \u00e9tudiant en philosophie et Metin Arditi, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9crivain"], "imageURL": "//www.rts.ch/8810766.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784332", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires, m\u00e9c\u00e8ne, \u00e9crivain, ", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gannac, Anne Laure", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784332", "ece-8784331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Londres pourrait perdre 40'000 postes de banquiers apr\u00e8s le Brexit", "id": "sound-BAB7C5FF-1C79-40FE-A101-D29C8A030E32", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La place financi\u00e8re de Londres pourrait perdre jusqu'\u00e0 40'000 postes de banquiers d'affaires ces prochaines ann\u00e9es, si Londres ne parvient pas \u00e0 trouver un accord limitant l'impact de la d\u00e9cision des Britanniques.\r\n\r\n* * La place financi\u00e8re de Londres pourrait perdre jusqu'\u00e0 40'000 postes de banquiers d'affaires ces prochaines ann\u00e9es, si Londres ne parvient pas \u00e0 trouver un accord limitant l'impact de la d\u00e9cision des Britanniques.", "alternativeExcerpt": ["La place financi\u00e8re de Londres pourrait perdre jusqu'\u00e0 40'000 postes de banquiers d'affaires ces prochaines ann\u00e9es, si Londres ne parvient pas \u00e0 trouver un accord limitant l'impact de la d\u00e9cision des Britanniques."], "alternativeTitle": ["Londres pourrait perdre 40'000 postes de banquiers apr\u00e8s le Brexit / 12H30_2017-08-01T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 01.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814382.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798655", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8798654"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Assassinats politiques: Lord Mountbatten : Episode 2/5", "id": "sound-59B8A1F3-BC3A-4DFB-9E9F-BB9AB3D2012B", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Episode 2/5\r\nLe 27 ao\u00fbt 1979, Louis Mountbatten, dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, meurt assassin\u00e9 par l'IRA dans l'explosion de son bateau, au large du port irlandais de Mullaghmore.\r\n\r\n* * En juillet 2001, Jean Leclerc proposait une s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de quarante \u00e9missions, pr\u00e9lude \u00e0 ce qui allait devenir quelques mois plus tard \" Histoire Vivante \". Retour aux sources avec ces r\u00e9alisations sign\u00e9es J\u00e9r\u00f4me Nussbaum.\r\nCette quatri\u00e8me s\u00e9rie revient sur l'histoire de Louis Mountbatten , dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, mort assassin\u00e9 par l'IRA le 27 ao\u00fbt 1979, \u00e0 79 ans, dans l'explosion de son bateau au large du port irlandais de Mullaghmore.", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 01.08.2017", "Histoire vivante du 01.08.2017", "Assassinats politiques: Lord Mountbatten / HV_2017-08-01T13:30:00_histoire-vivante", "Assassinats politiques: Lord Mountbatten / HV_2017-08-01T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Episode 2/5\nLe 27 ao\u00fbt 1979, Louis Mountbatten, dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, meurt assassin\u00e9 par l'IRA dans l'explosion de son bateau, au large du port irlandais de Mullaghmore.", "Episode 2/5\nLe 27 ao\u00fbt 1979, Louis Mountbatten, dernier Vice-roi de l'Inde britannique et premier Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Inde ind\u00e9pendante, meurt assassin\u00e9 par l'IRA dans l'explosion de son bateau, au large du port irlandais de Mullaghmore."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784296", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784296", "ece-8784295"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - C\u00e9l\u00e9brer la patrie, un exercice trop rare pour \u00eatre enthousiasmant", "id": "sound-954C9F5F-B2A3-440C-B7B7-B04ED152285A", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nouvel hymne suisse peine \u00e0 trouver sa place, alors m\u00eame que toutes les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Dieu ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es.\r\n\r\n* Infotrafic: 06:27:35-06:28:08 / * RTSreligion - C\u00e9l\u00e9brer la patrie, un exercice trop rare pour \u00eatre enthousiasmant (RTS RELIGION 01.08 LE CANTIQUE SUISSE) C\u00e9l\u00e9brer la patrie, un exercice trop rare pour \u00eatre enthousiasmant\r\n***\r\n*** C'est l'heure de la chronique RTSreligion, avec vous Michel Kocher. 1er ao\u00fbt aujourd'hui, la f\u00eate nationale donc avec, dans certaines communes un nouvel hymne national... qui peine \u00e0 trouver sa place. Et pourtant, toutes les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Dieu ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es.\r\n MK : Les paroles de ce nouvel hymne ont \u00e9t\u00e9 pes\u00e9es pour \u00eatre le plus consensuelles possible : \u00ab ouvrons notre cour \u00e0 l'\u00e9quit\u00e9 et respectons nos diversit\u00e9s. \u00c0 chacun la libert\u00e9 dans la solidarit\u00e9 \u00bb. Effectivement. plus de traces du cour pieux offert \u00e0 Dieu et de sa b\u00e9n\u00e9diction du haut des cieux. Exit la foi des a\u00efeux et l'esp\u00e9rance en Dieu. \u00c0 vrai dire les \u00e9glises tant catholiques que protestantes n'ont pas manifest\u00e9 d'opposition \u00e0 ces nouvelles paroles. Pour autant la nouvelle version semble avoir quelque peine \u00e0 s'imposer, au cour d'une f\u00eate nationale peu mobilisatrice pour la population.\r\n*** Pourquoi cet hymne peine-t-il \u00e0 s\u00e9duire ? \r\n MK : Il n'y a pas vraiment de contexte o\u00f9 il peut \u00eatre v\u00e9ritablement chant\u00e9. Un hymne c'est fait pour une c\u00e9l\u00e9bration. Quand c\u00e9l\u00e8bre-t-on aujourd'hui la patrie, je vous le demande ? \u00c0 part lors d'\u00e9v\u00e9nements sportifs qui tiennent en haleine tout le pays, il y a quelques rares occasions pour des prises de drapeau \u00e0 l'arm\u00e9e ou autres c\u00e9r\u00e9monies officielles. Mais au fond assez peu. D'ailleurs quand on organise un premier ao\u00fbt aujourd'hui, qui cherche-t-on \u00e0 inviter pour le discours ? Des figures de stars, des personnes dont l'aura peut rassembler. Avant pr\u00eatres et pasteurs \u00e9taient volontiers invit\u00e9s. Leur fonction ouvrait \u00e0 ce qui peut \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9 au-dessus des al\u00e9as du temps. C'est bien la raison pour laquelle l'ancien hymne national est pareillement truff\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rences religieuses : c'\u00e9tait une mani\u00e8re de c\u00e9l\u00e9brer Dieu, celui qui est consid\u00e9r\u00e9 comme rassembleur au-del\u00e0 des divisions que le pays avait r\u00e9ussi \u00e0 surmonter.\r\n*** Pr\u00e9cis\u00e9ment, n'y a-t-il pas aussi la question du contexte de cr\u00e9ation d'un hymne national ? \r\n MK : Clairement. Pour un bon hymne national, il faut un \u00e9v\u00e9nement marquant. Une forme d'exc\u00e8s, exc\u00e8s de joie, de douleurs, d'\u00e9motion collective dont le cantique va porte la trace (il n'est que de penser ici \u00e0 la marseillaise de nos voisins fran\u00e7ais). Difficile d'en trouver un dans notre histoire. Au b\u00e9n\u00e9fice d'une l\u00e9gendaire stabilit\u00e9, les Suisses cultivent leurs diversit\u00e9s, sont plut\u00f4t c\u00e9r\u00e9braux et se m\u00e9fient des exc\u00e8s en tout genre. Pas de quoi inspirer de grands \u00e9lans. Ce soir on se contentera des feux d'artifice.\r\nSuisse, pays du consensus mou, et de l'hymne national qui va avec... merci Michel Kocher..", "alternativeExcerpt": ["Le nouvel hymne suisse peine \u00e0 trouver sa place, alors m\u00eame que toutes les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Dieu ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es.", "Le nouvel hymne suisse peine \u00e0 trouver sa place, alors m\u00eame que toutes les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Dieu ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es.", "Le nouvel hymne suisse peine \u00e0 trouver sa place, alors m\u00eame que toutes les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 Dieu ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - C\u00e9l\u00e9brer la patrie, un exercice trop rare pour \u00eatre enthousiasmant", "RTSreligion - C\u00e9l\u00e9brer la patrie, un exercice trop rare pour \u00eatre enthousiasmant / JDM_2017-08-01T06:27:00_rtsreligion", "RTSreligion - C\u00e9l\u00e9brer la patrie, un exercice trop rare pour \u00eatre enthousiasmant / JDM_2017-08-01T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/6421370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798632", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8798632", "ece-8798615"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-DA2C8C3B-1ED1-4BE9-8F4A-C6216D0BDBF4", "durationSec": 359, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-08-01T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-08-01T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798628", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "variantIds": ["ece-8798628", "ece-8798620"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le plus grand proc\u00e8s de putschistes pr\u00e9sum\u00e9s de 2016 s'est ouvert en Turquie", "id": "sound-96686C34-FC82-42AF-A084-CAF86000534C", "durationSec": 78, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le plus grand proc\u00e8s en lien avec le coup d'Etat manqu\u00e9 du 15 juillet 2016 en Turquie, impliquant pr\u00e8s de 500 putschistes pr\u00e9sum\u00e9s, s'est ouvert mardi sous haute s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e8s d'Ankara.\r\n\r\n* * Le plus grand proc\u00e8s en lien avec le coup d'Etat manqu\u00e9 du 15 juillet 2016 en Turquie, impliquant pr\u00e8s de 500 putschistes pr\u00e9sum\u00e9s, s'est ouvert mardi sous haute s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e8s d'Ankara.", "alternativeExcerpt": ["Le plus grand proc\u00e8s en lien avec le coup d'Etat manqu\u00e9 du 15 juillet 2016 en Turquie, impliquant pr\u00e8s de 500 putschistes pr\u00e9sum\u00e9s, s'est ouvert mardi sous haute s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e8s d'Ankara."], "alternativeTitle": ["Le plus grand proc\u00e8s de putschistes pr\u00e9sum\u00e9s de 2016 s'est ouvert en Turquie / 12H30_2017-08-01T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 01.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814298.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798655", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8798651"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy (1/2)", "id": "sound-5BE639E8-5B21-449A-B739-6F2EC5470772", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 1er ao\u00fbt ne passionne plus autant les Suisses. Pour des raisons diverses, 13% des communes ont renonc\u00e9 \u00e0 organiser cette ann\u00e9e une c\u00e9l\u00e9bration officielle pour la f\u00eate nationale. Que cache cette apparente d\u00e9saffection? Interview de Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy (1/2) INVITE MATINALE - LAURENT FL\u00dcTSCH\r\nLaurent Fl\u00fctsch, directeur du mus\u00e9e romain de Lausanne-Vidy, arch\u00e9ologue, r\u00e9dacteur en chef adjoint de Vigousse - son portable, le ** 77 - en direct du studio de Lausanne.\r\nIntro\r\nVous \u00e9coutez RTS la premi\u00e8re... en ce jour de discours, de drapeaux suisses et de feux d'artifices... nous sommes le premier aout, f\u00eate nationale. Une f\u00eate r\u00e9cente qui est v\u00e9ritablement entr\u00e9e dans les habitudes aux d\u00e9buts du 20\u00e8me si\u00e8cle. Et encore... le journal Le Temps le disait hier: 13% des communes suisses ne f\u00eateront pas le 1er ao\u00fbt. Une d\u00e9saffection qui contraste avec le patriotisme de nos voisins, sans doute. Cette ann\u00e9e, il y a eu pourtant un soubresaut \u00e0 l'occasion de cette f\u00eate nationale ronronnante: Doris Leuthard, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale PDC a annonc\u00e9 son retrait fin 2019... Pour en parler, le plaisir de recevoir quelqu'un qui s'est beaucoup int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 nos mythes, nos traditions, nos repr\u00e9sentations, l'arch\u00e9ologue et directeur du mus\u00e9e romain de Lausanne-Vidy, Laurent Fl\u00fctsch, par ailleurs humoriste et r\u00e9dacteur en chef adjoint de Vigousse..\r\nLaurent Fl\u00fctsch bonjour...\r\ndans notre studio de Lausanne jusqu'\u00e0 8h30\r\nDoris Leuthard a donc profit\u00e9 de cet avant 1er ao\u00fbt pour annoncer qu'elle ne briguera pas de nouveau mandat au-del\u00e0 de la pr\u00e9sente l\u00e9gislature... en clair elle n'ira pas au-del\u00e0 de 2019... Tourn\u00e9e d'adieux de deux ans?\r\nVoil\u00e0 qui pimente encore davantage une course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9j\u00e0 bien \u00e9pic\u00e9e, depuis l'annonce du retrait de Didier Burkhalter... si vous vous mettiez quelques secondes dans la peau du chroniqueur de feu la Soupe est pleine que vous avez \u00e9t\u00e9, qu'est-ce vous en diriez ?\r\nOn pensait que la question se r\u00e9sumerait \u00e0 la succession de Didier Burkhalter, l'annonce de la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en poste depuis 2006 d\u00e9j\u00e0, \u00e7a pourrait donner des id\u00e9es de grand large \u00e0 d'autres...  ? C'est la d\u00e9bandade?\r\nInspirer Johann Schneider Amman... vous y croyez...\r\nCA C'EST POUR LES DEPARTS; AU NIVEAU DES ARRIVEES: Bal des papables, j'y vais, j'y vais pas, etc.\r\nDoris Leuthard qui dans l'imm\u00e9diat estime clairement que la coh\u00e9sion nationale ne d\u00e9pend pas de la pr\u00e9sence d'un Tessinois au Gouvernement... c'est aussi votre lecture des choses ?\r\nQu'est-ce que vous inspire tout le d\u00e9bat actuel sur la repr\u00e9sentation latine du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui aux yeux de certains est d\u00e9j\u00e0 suffisamment remplie avec ses trois Romands...  ?\r\nLes Romands sont-ils vraiment des Latins... ?\r\nVous vous feriez un distingo entre Romands et Latins ?\r\nDes Latins qui s'ignorent ?\r\nLa repr\u00e9sentation r\u00e9gionale est-elle aussi fondamentale qu'on le dit...  et qu'en est-il de la repr\u00e9sentation de genres... elle devrait pr\u00e9valoir....  deux femmes sur un coll\u00e8ge de 7 membres.. c'est plus dommageable qu'une sous-repr\u00e9sentation r\u00e9gionale ?\r\nA la question de genre et du Tessin, va immanquablement se poser dans les jours \u00e0 venir, la question des cantons de Gen\u00e8ve et de Vaud... qui pourraient pr\u00e9senter eux aussi des candidats ? Le devraient-ils?\r\n1ER AOUT\r\nEt le 1er ao\u00fbt dans tout cela... Pour vous qu'est-ce qu'il repr\u00e9sente ?\r\nSur le plan historique, une tradition tr\u00e8s r\u00e9cente... C'est certes en 1889 que l'Etat f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 chercher \u00e0 marquer l'unit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale, mais il faudra attendre le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle pour voir la tradition vraiment entrer dans les moeurs...  le besoin de se construire une mythologie de toute pi\u00e8ce ?\r\nInt\u00e9ressant tout de m\u00eame de constater qu'on a choisi une date qui n'\u00e9voque pas un conflit intercantonal, mais une valorisation des trois cantons primitifs ?\r\nVous qui \u00eates tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 la confrontation entre mythe et r\u00e9alit\u00e9... qu'est-ce que vous inspire cette construction sommes toutes tr\u00e8s artificielle qui sanctifie de surcro\u00eet des r\u00e9gions de Suisse qui ont toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiques face aux Constitutions qui fondent l'Etat f\u00e9d\u00e9ral moderne ?\r\nCette dimension artificielle, elle pourrait expliquer le d\u00e9but de d\u00e9sint\u00e9r\u00eat pour la f\u00eate nationale, 13 % des communes suisses qui renoncent cette ann\u00e9e \u00e0 organiser une c\u00e9l\u00e9bration officielle... \u00e7a vous laisse de marbre ?\r\nDepuis quelques temps, on tente avec un nouvel hymne, de faire chanter l'amour de la patrie avec des nouveaux couplets... toutes les r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Dieu ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es... il \u00e9tait temps ?\r\nUne nouvelle version qui a pourtant de la peine \u00e0 s'imposer, \u00e7a vous surprend ?\r\nMais un hymne c'est fait pour une c\u00e9l\u00e9bration, quand c\u00e9l\u00e8bre-t-on aujourd'hui la patrie ?\r\nPlus que lors des \u00e9v\u00e8nements sportifs ?\r\nLA SUISSE (ROMANDE) EXISTE-T-ELLE BEL ET BIEN?\r\nLa notion de canton a-t-elle encore un sens, l'entit\u00e9 Romande n'a-t-elle pas d\u00e9finitivement pris le dessus ?\r\nCe serait dire que la Suisse Romande existe bel et bien ?  On disait pourtant volontiers que la Suisse Romande n'est qu'une partie du pays o\u00f9 l'on parle fran\u00e7ais, qu'elle n'\u00e9tait pas habit\u00e9e par des Romands mais par des Vaudois, des Genevois, des Fribourgeois, des Valaisans, des Neuch\u00e2telois, des Jurassiens... c'est toujours le cas selon vous...?\r\nSur le plan historique il y a pourtant bien une forme d'entit\u00e9 romande avant la lettre, l'Helv\u00e9tie gallo-romaine pass\u00e9e dans l'orbite de Rome, perdure encore durant 4 si\u00e8cles ... et \u00e0 la suite des invasions barbares, l'espace qui constitute la Suisse actuelle se fractionne : deux peuples l'occupent alors, les Burgondes \u00e0 l'ouest et les Alamans \u00e0 l'est ?\r\nUn \u00e9v\u00e8nement majeur dans la mesure o\u00f9 il cr\u00e9e une coupure linguistique qui se perp\u00e9tue de nos jours ?\r\nC'est le fameux R\u00f6sti Graben que vous avez d'ailleurs bien explor\u00e9 dans votre mus\u00e9e de Lausanne ?\r\nComment se porte-t-il ? mais surtout comment se portent les clich\u00e9s qui continuent \u00e0 lui donner vie.. La rigueur et la lourdeur al\u00e9maniques face \u00e0 la rondeur et la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 romandes, que se renvoient Romands et Al\u00e9maniques.\r\nQuand la Welt\u00adwoche traite les Romands de \u00abGrecs de la Suisse\u00bb, on peut y voir une insulte: les Romands, pour simplifier, seraient des flemmards. Mais on peut y d\u00e9celer aussi le plus beau des compliments. Quel bosseur n'aspirerait pas, au fond de lui, \u00e0 l'art de vivre m\u00e9diterran\u00e9en?\r\nComme tous clich\u00e9s il cr\u00e9ent une sorte d'\u00e9quilibre ?\r\nLA Suisse n'existe pas. Ce sont les gens qui y habitent qui existent. Avec des id\u00e9es et des opinions diff\u00e9rentes. Avec des combats et des orientations diff\u00e9rentes. Avec des priorit\u00e9s et des soucis diff\u00e9rents.\r\nL'histoire suisse comme toutes les histoires des pays du monde est faite de mythe et de r\u00e9cit national. Moi je sais que Guillaume Tell n'a jamais exist\u00e9. Et que le pacte de 1291 n'en est qu'un parmi d'autre et \u00e0 un moment de l'histoire, il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 comme un point de rep\u00e8re. C'est comme avec la religion les histoires des mythes nationaux : d\u00e8s qu'on a plus le droit de les consid\u00e9rer avec un sens critique, c'est le d\u00e9but de la fin.\r\nCe qui existe ce sont nos diff\u00e9rentes lois. Notre d\u00e9mocratie. Notre \u00e9quilibre entre public et priv\u00e9.\r\nTout cela n'est pas immuable. Nous avons le pouvoir de les faire \u00e9voluer. Chacun-e aime la Suisse diff\u00e9remment. Et il/elle a le droit. Et il n'y a pas de bons ou de mauvais suisses. Pour moi il ne peut y avoir de d\u00e9finition du suisse. Parce que la Suisse elle n'est pas compos\u00e9e que de tenant-e-s du passeport. La Suisse est compos\u00e9e de volont\u00e9s qui s'expriment dans les domaines qu'elles souhaitent.\r\nL'histoire est mouvante. Et ce que nous consid\u00e9rons comme \u00e9ternel n'est en fait que la photographie d'un moment donn\u00e9.\r\nMa Suisse \u00e0 moi n'est pas la v\u00f4tre. V\u00f4tre Suisse n'est pas la mienne.\r\nDieu que c'est beau de vivre dans un pays o\u00f9 on a le droit de penser de mani\u00e8re non-uniforme. C'est cette Suisse l\u00e0 que j'aime. Je sais qu'elle est en danger plus que jamais. Je me battrai pour qu'elle continue \u00e0 vivre.\r\nBon 1er ao\u00fbt \u00e0 toutes et tous.\r\nUn clich\u00e9 qui a indiscutablement la vie dure c'est celui relatif au schwyzerd\u00fctsch..Ah, le schwyzerd\u00fctsch! Que ne dit-on pas sur son compte! Bien s\u00fbr, la boutade selon laquelle le suisse-allemand ne serait pas une langue mais une maladie de la gorge, ne s'entend plus souvent.. n'est-ce pas avant tout pour des raisons l\u00e0-aussi historiques ?\r\nAu IVe si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0, l'empereur romain Julien disait des Germains: \u00abJ'ai vu les barbares, qui habitent au-del\u00e0 du Rhin, s'\u00e9garer dans les airs sauvages, dans des paroles semblables aux cris rauques de certains oiseaux, et prendre \u00e0 ces accents le plus vif plaisir.\u00bb\r\nEt que penser de ces propos tenus par l'excellent Benjamin Constant, au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, d\u00e9crivant une conversation chez ses cousins bernois: \u00abUn \u00eatre d'une esp\u00e8ce \u00e9trang\u00e8re \u00e0 la n\u00f4tre pourrait bien prendre pour des beuglements inarticul\u00e9s le langage qu'on entend \u00e0 Berne. Aux cris que poussaient plusieurs de mes cousins dans leurs gaiet\u00e9s et leurs disputes, je me serais cru facilement transport\u00e9 au milieu d'un troupeau de buffles ! \r\nLa deuxi\u00e8me raison est que ces clich\u00e9s et st\u00e9r\u00e9otypes nous aident \u00e0 vivre. En collant une \u00e9tiquette sur d'autres peuples, d'autres ethnies et cultures, \u00e7a nous rassure en quelque sorte ?\r\nNous d\u00e9samor\u00e7ons ainsi la menace que nous associons avec l'Alterit\u00e9. L'Autre inconnu devient l'Autre classable, l'Alterit\u00e9 sauvage devient Alterit\u00e9 domestiqu\u00e9e, domptable  ?\r\nSUISSE=CLICHE\r\nAud-del\u00e0 de tout clivages entre Romands et al\u00e9maniques, al\u00e9maniques et tessinois et j'en passe reste les clich\u00e9s dont on nous affuble et qu'on va explorer avec vous\r\nLa Suisse est le pays de l'argent, des banques et tout le monde est riche\r\nLes suisses sont lents\r\n\"Y'a pas l'feu au laaaac\", est l'imitation la plus aga\u00e7ante et la plus r\u00e9pandue de l'accent suisse et ce que le monde entier consid\u00e8re comme \"la lenteur des suisses\". Mais pourquoi??\r\nLa Suisse est LE pays de la montre\r\nEt oui, pour les gens, TOUS les suisses sont hyper cal\u00e9s en horlogerie. ET BIEN NON! Bien que l'horlogerie soit une importante industrie dans le pays, tous les suisses ne sont pas des passionn\u00e9s de montres et autres pendules.\r\nLa Suisse fait le meilleur chocolat du monde\r\nSelon les statistiques, les suisses consommeraient 12 kilos de chocolat par ann\u00e9e contre la moiti\u00e9 de ce nombre pour les fran\u00e7ais... Apr\u00e8s, l'\u00e9ternel d\u00e9bat chocolat belge/chocolat suisse restera une source de conflit perp\u00e9tuelle!\r\nLes suisses sont tous parfaitement trilingues\r\nA vrai dire, pas vraiment. Tr\u00e8s flatteur certes, mais loin de la r\u00e9alit\u00e9. H\u00e9las, tous les suisses ne parlent pas couramment le fran\u00e7ais, l'allemand et l'italien d\u00e8s l'enfance.\r\nLes suisses sont neutres et le resteront toujours\r\nLes fran\u00e7ais consid\u00e8rent depuis toujours la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique comme dangereuse... Pourtant, cela est un choix assum\u00e9.\r\nTous les suisses ont d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 de l'accord\u00e9on ou du cor des Alpes et \u00e9coutent du Yodel\r\nAlors \u00e7a, c'est un peu comme les montres... Tous les suisses ne sont pas n\u00e9s avec un accord\u00e9on et un cor des Alpes en bandouli\u00e8re. Et le Yodel est un style de musique tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 de certains, mais d\u00e9test\u00e9 par d'autres. Un peu comme tous les courants musicaux, en somme. Ce n'est pas un devoir de citoyen!\r\nLes suisses sont tous de grands skieurs\r\nRat\u00e9. Bien que la pr\u00e9sence des magnifique Alpes suisses favorisent la pratique du ski, tous les suisses ne sont pas f\u00e9rus de sports d'hiver pour autant.\r\nLes suisses mangent tout le temps de la fondue\r\nLa fondue, c'est dans les g\u00eanes apparament. Et quand on est suisse et qu'on va quelque part... on est toujours de corv\u00e9e de fondue. Et bien que la fondue soit un plat DELICIEUX et appr\u00e9ciable, il est consomm\u00e9 avec sagesse!\r\nLes suisses disent toujours des mots marrants qui n'existent que chez eux\r\nSeptante, octante, nonante, panosse, papier-m\u00e9nage, foehn, chiquelette ou chenis sont apparament des mots hi-la-rants pour le touriste en visite... et qui rencontrent toujours un succ\u00e8s \u00e0 peine contenu.", "alternativeExcerpt": ["Le 1er ao\u00fbt ne passionne plus autant les Suisses. Pour des raisons diverses, 13% des communes ont renonc\u00e9 \u00e0 organiser cette ann\u00e9e une c\u00e9l\u00e9bration officielle pour la f\u00eate nationale. Que cache cette apparente d\u00e9saffection? Interview de Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy.", "Le 1er ao\u00fbt ne passionne plus autant les Suisses. Pour des raisons diverses, 13% des communes ont renonc\u00e9 \u00e0 organiser cette ann\u00e9e une c\u00e9l\u00e9bration officielle pour la f\u00eate nationale. Que cache cette apparente d\u00e9saffection? Interview de Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy.", "Le 1er ao\u00fbt ne passionne plus autant les Suisses. Pour des raisons diverses, 13% des communes ont renonc\u00e9 \u00e0 organiser cette ann\u00e9e une c\u00e9l\u00e9bration officielle pour la f\u00eate nationale. Que cache cette apparente d\u00e9saffection? Interview de Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy (1/2)", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy (1/2) / JDM_2017-08-01T07:34:00_l-invite-du-journal", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Laurent Flutsch, arch\u00e9ologue et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy (1/2) / JDM_2017-08-01T07:34:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798630", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur Mus\u00e9e romain Lausanne-Vidy", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8798630", "ece-8798621"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Anne-Dauphine Julliand, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Et les mistrals gagnants\"", "id": "sound-D7E65657-094D-4825-89AF-C9BEC9911FED", "durationSec": 649, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Anne-Dauphine Julliand, r\u00e9alisatrice film \"Et les mistrals gagnants\"\r\nAnne-Dauphine Julliand a sorti ce printemps \"Et les mistrals gagnants\", un documentaire qui suit cinq enfants malades. La r\u00e9alisatrice a elle-m\u00eame perdu deux de ses enfants, atteints de Leucodystrophie, une maladie orpheline. Son film parle de la vie tout simplement.\r\n\r\n* * Anne-Dauphine Julliand, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Et les mistrals gagnants\" 12h30 Anne-Dauphine Julliand\r\nC'est un documentaire fort qui est sorti ce printemps sur les \u00e9crans. \"Et les mistrals gagnants\" de la r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Julliand. Un film qui suit le quotidien de 5 enfants malades: Ambre, Camille, Imad, Charles et Tug-dual. Anne-Dauphine Julliand a perdu deux de ses enfants atteint d'une maladie orpheline la Leuco-dystrophie. Son film parle de la vie tout simplement, Anne-Dauphine Julliand.... \r\n  9'00''\r\n  10'21''\r\nLa r\u00e9alisatrice Anne-Dauphine Julliand que nous avions rencontr\u00e9 lors de la sortie de son documentaire Et les mistrals gagnants.", "alternativeExcerpt": ["Anne-Dauphine Julliand a sorti ce printemps \"Et les mistrals gagnants\", un documentaire qui suit cinq enfants malades. La r\u00e9alisatrice a elle-m\u00eame perdu deux de ses enfants, atteints de Leucodystrophie, une maladie orpheline. Son film parle de la vie tout simplement.", "Anne-Dauphine Julliand a sorti ce printemps \"Et les mistrals gagnants\", un documentaire qui suit cinq enfants malades. La r\u00e9alisatrice a elle-m\u00eame perdu deux de ses enfants, atteints de Leucodystrophie, une maladie orpheline. Son film parle de la vie tout simplement.", "Anne-Dauphine Julliand a sorti ce printemps \"Et les mistrals gagnants\", un documentaire qui suit cinq enfants malades. La r\u00e9alisatrice a elle-m\u00eame perdu deux de ses enfants, atteints de Leucodystrophie, une maladie orpheline. Son film parle de la vie tout simplement."], "alternativeTitle": ["Anne-Dauphine Julliand, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Et les mistrals gagnants\"", "Anne-Dauphine Julliand, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Et les mistrals gagnants\" / 12H30_2017-08-01T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Anne-Dauphine Julliand, r\u00e9alisatrice du documentaire \"Et les mistrals gagnants\" / 12H30_2017-08-01T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8587634.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798656", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8798656", "ece-8798643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Un post sur Facebook d'Ada Marra parlant de la Suisse enflamme la toile, d\u00e9bat entre Ada Marra et Micha\u00ebl Buffat", "id": "sound-821E0730-EEE8-4BF5-BD75-9E7A02278B1A", "durationSec": 587, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la veille de la F\u00eate nationale, un post de la socialiste vaudoise Ada Marra sur Facebook a provoqu\u00e9 des centaines de r\u00e9actions.L'ASIN, notamment, parle de \"n\u00e9gationnisme patriotique\". D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Ada Marra (PS/VD) et Micha\u00ebl Buffat (UDC/VD).\r\n\r\n* * A la veille de la F\u00eate nationale, un post de la socialiste vaudoise Ada Marra sur Facebook a provoqu\u00e9 des centaines de r\u00e9actions.L'ASIN, notamment, parle de \"n\u00e9gationnisme patriotique\". D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Ada Marra (PS/VD) et Micha\u00ebl Buffat (UDC/VD).", "alternativeExcerpt": ["A la veille de la F\u00eate nationale, un post de la socialiste vaudoise Ada Marra sur Facebook a provoqu\u00e9 des centaines de r\u00e9actions.L'ASIN, notamment, parle de \"n\u00e9gationnisme patriotique\". D\u00e9bat entre les conseillers nationaux Ada Marra (PS/VD) et Micha\u00ebl Buffat (UDC/VD)."], "alternativeTitle": ["Un post sur Facebook d'Ada Marra parlant de la Suisse enflamme la toile, d\u00e9bat entre Ada Marra et Micha\u00ebl Buffat  / FOR_2017-08-01T18:06:00_developpement-4", "Forum du 01.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8814730.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798672", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8798667"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9ries d'\u00e9t\u00e9 de l'Info 2 : Les robots et nous (2/5) - Quelle place pour les robots dans la soci\u00e9t\u00e9?", "id": "sound-E8790233-7B93-479C-B8EB-0394B0E07972", "durationSec": 326, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail. En rediffusion.\r\n\r\n* * Les robots et nous (2/5) - Quelle place pour les robots dans la soci\u00e9t\u00e9? REDIFFUSION\r\n1er ao\u00fbt.... matinale de la f\u00eate nationale consacr\u00e9e aux meilleurs moments radiophoniques de ces derniers mois...\r\nEt notamment cette s\u00e9rie sur la place des robots dans notre soci\u00e9t\u00e9. Et dans le monde du travail.\r\nAlain Croubalian a pos\u00e9 la question aux futurologues les plus pointus et aux penseurs du monde de demain : gr\u00e2ce aux robots pourrons-nous un jour ne plus travailler?\r\n(fin parole 4'54)\r\n((Au Forum \u00e9conomique de Davos, le fondateur Klaus Schwab, a affirm\u00e9 que cette r\u00e9volution industrielle 4.0 va faire de millions de personnes des perdants: ils ne seront plus utile \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, en terme de travail salari\u00e9. Pourtant, le bonheur serait \u00e0 port\u00e9e de main si les robots nous d\u00e9barassaient de tout travail r\u00e9p\u00e9titif, m\u00e9canique... non-humain. Libre enfin! Mais libre de faire quoi? \r\nIls ont piqu\u00e9 le travail des agriculteurs, des cols bleus de l'industrie, maintenant ils s'attaquent au travail des cols blancs de notre \u00e9conomie de services ! Vont-ils, \u00e0 terme, nous remplacer? Le futurologue Laurent Haugg, pense qu'il s'agit d'un fantasme.\r\nPour le Professeur Siegwart, roboticien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich, il faut se concentrer sur les avantages de nos compagnons m\u00e9caniques. Pour lui, ce sont des assistants techniques. Il ne tient pas du tout \u00e0 voir appara\u00eetre, des robots humano\u00efdes, des machines qui nous ressembleraient trop...\r\nOu peut \u00eatre d\u00e9l\u00e8gue-t-on trop en laissant les robots prendre des d\u00e9cisions que des humains devraient prendre ? Et s'ils travaillent \u00e0 notre place. qui payera les imp\u00f4ts et les cotisations sociales ? Autant de questions irr\u00e9solues qui rendent le futur incetain   ... Pourtant, les peurs semblent une chim\u00e8re. La diversit\u00e9 des capacit\u00e9s humaines reste irrempla\u00e7able.\r\nLes robots sont en route, mais leur route est encore longue...))", "alternativeExcerpt": ["Le r\u00eave de l'Homme de voir les robots nous d\u00e9barrasser du travail r\u00e9p\u00e9titif, p\u00e9nible, voire inhumain devient de plus en plus r\u00e9aliste. Les robots dot\u00e9s d'intelligence artificielle remplacent d\u00e9j\u00e0 les humains dans le monde du travail. En rediffusion."], "alternativeTitle": ["Les robots et nous (2/5) - Quelle place pour les robots dans la soci\u00e9t\u00e9? / JDM_2017-08-01T06:49:00_les-series-d-ete-de-l-info-2", "Le Journal du matin du 01.08.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5410145.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8798627", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8798614"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-D14D70DC-4036-46E6-972B-B68252DD7F07", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 19:23:25-19:23:36 / *", "alternativeTitle": ["Paradiso du 01.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-01T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 01.08.2017", "Paradiso / RAP_2017-08-01T19:04:15_radio-paradiso"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8784307", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423730.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8784307", "ece-8784306"]}]}}