{"response": {"numFound": 24935, "start": 15900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Clips : \"That other girl\" par Sevdaliza", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8A2F12C-6AC2-4E7C-AF82-65964A1D0524", "durationSec": 434, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On passe de l'autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew.", "alternativeExcerpt": ["On passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew.", "On passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew.", "On passe de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du miroir, dans un monde au-del\u00e0 de ce que vous pourriez m\u00eame imaginer, avec le clip du titre \"That other girl\" de la chanteuse Sevdaliza dont la r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au duo polonais Pussykrew."], "alternativeTitle": ["\"That other girl\" par Sevdaliza", "\"That other girl\" par Sevdaliza / HAP_2017-04-14T18:40:00_happy-clips", "\"That other girl\" par Sevdaliza / HAP_2017-04-14T18:40:00_happy-clips"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506922", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5659574.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506922", "ece-8506916"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : EMS fm et le ras le bol des Clowns ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2EBB3FC-6BBC-4A65-B6E2-CE0392DADD43", "durationSec": 196, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-14T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-14T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506945", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506945", "ece-8506941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (5/5) : Passage de relais et difficult\u00e9 papale", "id": "sound-A4D8E89C-C5E1-4A84-B213-CE1234115104", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Passage de relais et difficult\u00e9 papale\r\nA notre micro aujourd'hui: Marc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\r\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\r\nFrancoise Cartano, traductrice.\r\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\r\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".\r\n\r\n* * A notre micro aujourd'hui : \r\nMarc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\r\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\r\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \" Pens\u00e9e des Sciences \" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\r\nFrancoise Cartano, traductrice.\r\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\r\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\r\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\"", "alternativeTitle": ["Histoire vivante du 14.04.2017", "Histoire vivante du 14.04.2017", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (5/5) / HV_2017-04-14T13:30:00_histoire-vivante", "La traduction, histoire et actualit\u00e9 (5/5) / HV_2017-04-14T13:30:00_histoire-vivante"], "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "alternativeExcerpt": ["Passage de relais et difficult\u00e9 papale\nA notre micro aujourd'hui: Marc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\nFrancoise Cartano, traductrice.\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\".", "Passage de relais et difficult\u00e9 papale\nA notre micro aujourd'hui: Marc de Launay, chercheur au CNRS, philosophe et traducteur fran\u00e7ais de philosophie et de litt\u00e9rature allemande.\nGeorges Kassai, linguiste, sp\u00e9cialiste de la langue hongroise, et traducteur.\nCharles Alunni, philosophe, traducteur, directeur du laboratoire disciplinaire \"Pens\u00e9e des Sciences\" \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Paris.\nFrancoise Cartano, traductrice.\nPaul Ricoeur, philosophe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands penseurs fran\u00e7ais d'apr\u00e8s-guerre.\nGeorg Steiner philosophe, historien, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant de litt\u00e9rature compar\u00e9e durant 23 ans \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\nJean-Pierre Lefebvre, traducteur germaniste, professeur \u00e9m\u00e9rite de litt\u00e9rature allemande \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure.\nOlivier Mannoni, journaliste, traducteur, directeur de l'Ecole de Traduction Litt\u00e9raire qu'il a imagin\u00e9e et qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris par le Centre National du Livre. Auteur de livres sur G\u00fcnter Grass et Man\u00e8s Sperber, traducteur de Martin Suter, Uwe Tellkamp, Max Frisch, Peter Sloterdijk, Olivier Mannoni est aussi le traducteur de nombreux ouvrages sur le nazisme (Joachim Fest, Peter Reichel, Volker Ullrich) et il ach\u00e8ve actuellement, encadr\u00e9 par une prestigieuse \u00e9quipe d'historiens, la nouvelle traduction de \"Mein Kampf\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507202", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507202", "ece-8507201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour 14.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78C3BE76-9F18-4165-BDE4-BE070F654608", "durationSec": 101, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le X du jour", "Le X du jour / RVA3_2017-04-14T06:40:00_le-x-du-jour", "Le X du jour / RVA3_2017-04-14T06:40:00_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506982", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Birden, Agathe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506982", "ece-8506961"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Bourhis, \"Le Petit Livre de la Black Music\"", "id": "sound-4980055A-492B-4997-A17C-B4F017437A56", "durationSec": 3160, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Herv\u00e9 Bourhis est sc\u00e9nariste, dessinateur de bandes dessin\u00e9es et illustrateur. Il publie chez Dargaud, avec son comparse Br\u00fcno, \"Le Petit Livre de la Black Music\", o\u00f9 ils racontent leur amour des musiques noires. Sans \u00e9voquer le jazz - sujet monumental ! -, ils parlent des musiques populaires, et uniquement celles issues des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, entre 1945 et 2015 : de Louis Jordan \u00e0 Kendrick Lamar, du blues \u00e0 Beyonc\u00e9. \r\nHerv\u00e9 Bourhis est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Herv\u00e9 Bourhis est sc\u00e9nariste, dessinateur de bandes dessin\u00e9es et illustrateur. Il publie chez Dargaud, avec son comparse Br\u00fcno, \"Le Petit Livre de la Black Music\", o\u00f9 ils racontent leur amour des musiques noires. Sans \u00e9voquer le jazz - sujet monumental ! -, ils parlent des musiques populaires, et uniquement celles issues des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, entre 1945 et 2015 : de Louis Jordan \u00e0 Kendrick Lamar, du blues \u00e0 Beyonc\u00e9. \n\nHerv\u00e9 Bourhis est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Bourhis, \"Le Petit Livre de la Black Music\" / VER_2017-04-14T16:30:45_l-invite-bourhis-le-petit-livre-de-la-bl", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507263"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30F6C114-D1AE-4B42-B410-5750D4B5C912", "durationSec": 2198, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "civilisation romaine", "hygi\u00e8ne", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin. Avec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\r\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)", "alternativeExcerpt": ["Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin.\nAvec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin.\nAvec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Dans sa nouvelle exposition \"C'est du propre\", le Mus\u00e9e romain de Vallon se pare de ses plus beaux atours pour nous s\u00e9duire. Car les Romains et les Romaines en Helv\u00e9tie savaient se toiletter, se parfumer, s'\u00e9piler et se coiffer avec beaucoup de raffinements. L'hygi\u00e8ne corporelle dans la Rome antique et ses provinces relevaient du jeu social, cod\u00e9 et volontiers d\u00e9taill\u00e9 par un grand po\u00e8te comme Ovide dans son \"Art d'aimer\". Le n\u00e9glig\u00e9 n'\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas en odeur de saintet\u00e9 dans cette soci\u00e9t\u00e9 in\u00e9galitaire, tr\u00e8s norm\u00e9e et militaris\u00e9e. D'un autre c\u00f4t\u00e9, les thermes organisaient quotidiennement les rencontres et am\u00e9nageaient pour toutes les couches sociales des centre de \"wellness\" ou \"fitness\" comparables aux \u00e9tablissements de bien-\u00eatre contemporains. Et quand tout ce beau monde \u00e9tait ras\u00e9 de pr\u00e8s, pomponn\u00e9 et parfum\u00e9, il pouvait se soulager... au petit coin.\nAvec Clara Agustoni, conservatrice du mus\u00e9e romain de Vallon et commissaire de l'expo \"C'est du propre\".\nAgenda: du 8 avril 2017 au 25 f\u00e9vrier 2018 : exposition \"C'est du propre\" au mus\u00e9e romain de Vallon (FR)\nPar Christian Ciocca, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains", "C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains / VSS_2017-04-14T09:10:00_versus-penser", "C'est du propre, l'hygi\u00e8ne chez les Romains / VSS_2017-04-14T09:10:00_versus-penser"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506807", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7949989.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e romain de Vallon", "name": "Agustoni, Clara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506807", "ece-8506805"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Sport et migration", "id": "sound-370B49D0-B4CE-43B5-B69B-B39210D7C8BF", "durationSec": 1490, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d'origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Amsterdam.\r\n\r\n* * Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d'origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Amsterdam.", "alternativeTitle": ["Tribu du 14.04.2017", "Sport et migration / TRI_2017-04-14T11:04:15_tribu", "Tribu du 14.04.2017", "Sport et migration / TRI_2017-04-14T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d\u02b9origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Amsterdam.", "Il suffit de regarder un match de foot professionnel pour se rendre compte que de nombreux joueurs viennent des pays du Sud.  Comment expliquer cette immigration sportive ? Quel impact a-t-elle sur les sportifs et sur les pays d\u02b9origines ? Nous en parlons avec Niko Besnier, professeur d\u02b9anthropologie \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 d\u02b9Amsterdam."], "imageURL": "//www.rts.ch/8476684.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507188", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Besnier, Niko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507188", "ece-8507187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: La Jeune Fille et son Aigle", "id": "sound-41F823CC-0B85-478C-ABD8-3DCB18D8918A", "durationSec": 379, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son premier long m\u00e9trage au cin\u00e9ma, le documentariste anglais Otto Bell suit Aisholpan, une jeune mongole vivant dans une communaut\u00e9 kazakh. Du haut de ses 13 ans, Aisholpan m\u00e8ne un combat digne des plus f\u00e9ministes de cette plan\u00e8te. En d\u00e9sirant plus que tout devenir la premi\u00e8re chasseuse \u00e0 l'aigle de son pays, une tradition ancestrale r\u00e9serv\u00e9e exclusivement aux hommes depuis 2000 ans. Elle entend bien prouver que ce que font les gar\u00e7ons, n'importe quelle jeune fille peut le faire aussi. \r\nApr\u00e8s avoir fait l'ouverture du FIFF \u00e0 Fribourg, le documentaire est sorti en salle le 12 avril. Pour en savoir plus, Philippe Congiusti a rencontr\u00e9 Aisholpan et son papa Agala\u00ef.", "alternativeExcerpt": ["Pour son premier long m\u00e9trage au cin\u00e9ma, le documentariste anglais Otto Bell suit Aisholpan, une jeune mongole vivant dans une communaut\u00e9 kazakh. Du haut de ses 13 ans, Aisholpan m\u00e8ne un combat digne des plus f\u00e9ministes de cette plan\u00e8te. En d\u00e9sirant plus que tout devenir la premi\u00e8re chasseuse \u00e0 l\u02b9aigle de son pays, une tradition ancestrale r\u00e9serv\u00e9e exclusivement aux hommes depuis 2000 ans. Elle entend bien prouver que ce que font les gar\u00e7ons, n\u02b9importe quelle jeune fille peut le faire aussi. \n\nApr\u00e8s avoir fait l\u02b9ouverture du FIFF \u00e0 Fribourg, le documentaire est sorti en salle le 12 avril. Pour en savoir plus, Philippe Congiusti a rencontr\u00e9 Aisholpan et son papa Agala\u00ef."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: La Jeune Fille et son Aigle / VER_2017-04-14T16:45:45_cinema-la-jeune-fille-et-son-aigle", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8528638.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507271"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso : Ga\u00ebl Faye.", "id": "sound-EAB29B42-E298-4AE2-A42E-3F012FFE759F", "durationSec": 3391, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ga\u00ebl Faye.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nNicolas S\u00e9guy\r\n\r\n* Infotrafic: 19:34:08-19:34:24 / * Ga\u00ebl Faye.\r\nChronique de Jean-Marc Baehler.\r\nNicolas S\u00e9guy", "alternativeTitle": ["Paradiso du 14.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-14T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 14.04.2017", "Paradiso / RAP_2017-04-14T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Ga\u00ebl Faye.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nNicolas S\u00e9guy", "Ga\u00ebl Faye.\nChronique de Jean-Marc Baehler.\nNicolas S\u00e9guy"], "imageURL": "//www.rts.ch/8462461.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507205", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507205", "ece-8507204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer et la place financi\u00e8re suisse en visite en Asie", "id": "sound-D9BE798E-7B4B-42F1-A67C-3608C4273FE2", "durationSec": 195, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 des Finances Ueli Maurer conduit en Chine une d\u00e9l\u00e9gation de repr\u00e9sentants de la place financi\u00e8re suisse. Des repr\u00e9sentants d'UBS, de la Banque nationale suisse ou encore de la FINMA, l'organe de surveillance des march\u00e9s financiers, sont du voyage.\r\n\r\n* * Ueli Maurer et la place financi\u00e8re suisse en visite en Asie Ueli Maurer est de passage en Chine. Le ministre des finances y conduit une d\u00e9l\u00e9gation de repr\u00e9sentants de la place financi\u00e8re suisse. Des repr\u00e9sentants d'UBS sont du voyage, mais aussi la Banque Nationale Suisse ou encore la FINMA -l'organe de surveillance des march\u00e9s financiers.\r\nRapha\u00ebl Grand, on vous retrouve \u00e0 P\u00e9kin, bonsoir Raph\u00e4el .\r\n  2'52''\r\n((  Texte dialogue:\r\nVous avez rencontr\u00e9 tout \u00e0 l'heure  la d\u00e9l\u00e9gation suisse. La place financi\u00e8re helv\u00e9tique m\u00e8ne en Asie une op\u00e9ration de s\u00e9duction. \r\nOui, cap \u00e0 l'Est avec la visite des principales places finacni\u00e8res asiatiques . Premier stop P\u00e9kin , Ueli Maurer doit ensuite se rendre \u00e0 Shanghai, HK ou encore Singapoure.. Ueli Maurer qui est effectivement venu en Chine ouvrir des portes et vanter les m\u00e9rites de la palce financi\u00e8res helv\u00e9tique.  La Suisse, et sa place financi\u00e8res stable, solide.. faite de tradition et d'innovation. \r\nApr\u00e8s les d\u00e9boires et les amendes r\u00e9colt\u00e9es \u00e0 l'Ouest.. aux Etats-Unis notamment.  Virage donc \u00e0 l'Est. LA Chine, et l'Asie en g\u00e9n\u00e9ral,  se profile comme une destination de premier choix pour les banques helv\u00e9tiques... Cr\u00e9dit Suisse parle ,par exemple,  de la Chine, comme d'un march\u00e9 strat\u00e9gique.\r\nRapha\u00ebl, le secteur financier suisse compte profiter du bon climat politique qui r\u00e8gne  entre Berne et P\u00e9kin. \r\nQuelques mois seulement  apr\u00e8s la visite officielle en suisse du psdt chinois Xi Jinping, . le moment est id\u00e9al pour se profiler. c'est vrai.  Et dans l'agenda international. les choses bougent aussi passablement.    Il y a l'arriv\u00e9e du turbulent Trump \u00e0 la Maison Blanche , et aussi le BREXIT eu Europe. Ce genre de grands mouvements de balancier sur la carte du monde  fait briller  la Suisse comme un ilot de tranquilit\u00e9, de stabilit\u00e9. On sait que ZH et Gen\u00e8ve sont en concurrence direct avec Londre pour jouer le r\u00f4le de Hub en Europe du RMB ,la monnaie chinoise.. \u00ab Le Brexit joue en faveur de la Suisse \u00bb ,reconnait \u00e0 demi mot Ueli Maurer.\r\nBref, il y a une conjonction d'\u00e9v\u00e8nements qui placent la Suisse favorablement pour attiser l'int\u00e9r\u00eat de la Chine..  D'ailleurs la confirmation officielle a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e tout \u00e0 l'heure. ICBC, la plus grande banque de Chine et du monde, va s'installer en Suisse.. A priori \u00e0 Zurich. Une demande dans ce sens a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la FINMA. (l'autorit\u00e9 suisse des r\u00e9gulation des march\u00e9s financiers.)\r\n. Ce qui ferait la deuxi\u00e8me banque chinoise pr\u00e9sente sur le sol helv\u00e9tique, apr\u00e8s l'arriv\u00e9e il y a un peu plus d'un an de la China construction bank.\r\nEt d'autres \u00e9tablissemens pourraient suivre, selon les bruits de couloirs entendus \u00e0 P\u00e9kin.. C\u00f4t\u00e9 suisse, on s'est aussi bcp int\u00e9ress\u00e9 en Chine au Fintech. Et l\u00e0 la tradition helv\u00e9tique a sans doute d\u00e9j\u00e0 quelques longueurs de retard .. En Chine, on paye d\u00e9j\u00e0 avec son t\u00e9l\u00e9phone portable, on obtient un cr\u00e9dit d'un simple click, on boursicote dans le m\u00e9tro le matin. Pour vous donner un exemple.. j'ai \u00e9t\u00e9 m'acheter un caf\u00e9 tout \u00e0 l'heure.. Et quand j'ai pr\u00e9sent\u00e9 mon billet. on m'a gentiment fait comr\u00e8endre quon ne pouvait payer ici qu'avec le porte monnaie digital d' Alibaba ou Wechat.. le what's up chinois. Le cash c'est d\u00e9pass\u00e9. \r\nAlors, au del\u00e0 de l'anecdote.. \u00e7a montre que le secteur \u00e9volue vite. L'\u00e9conomie chinoise, c'est encore et toujours un train lanc\u00e9 \u00e0 vive allure.. Une croissance  entre 6 et 7% pr\u00e9vue en 2017.  Et \u00e7a,\u00e7a fait r\u00eaver n'importer quel financier..  ))", "alternativeExcerpt": ["Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral charg\u00e9 des Finances Ueli Maurer conduit en Chine une d\u00e9l\u00e9gation de repr\u00e9sentants de la place financi\u00e8re suisse. Des repr\u00e9sentants d\u2019UBS, de la Banque nationale suisse ou encore de la FINMA, l\u2019organe de surveillance des march\u00e9s financiers, sont du voyage."], "alternativeTitle": ["Ueli Maurer et la place financi\u00e8re suisse en visite en Asie / FOR_2017-04-14T18:04:00_developpement-3", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543951.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525376"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "La vie est une fiction: les accidents de transport", "id": "sound-83418A9D-E003-4723-B96A-22EBE5F1EBB2", "durationSec": 293, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 2016, 157 accidents se sont produits dans les transports publics en Suisse. Le Gonzo de la semaine s'int\u00e9resse donc aux accidents, en train, en bus, en tram ou en bateau. \r\nAnalyse culturelle et d\u00e9jant\u00e9e de Christine Gonzalez, de Shopenhauer \u00e0 Spiderman.", "alternativeExcerpt": ["En 2016, 157 accidents se sont produits dans les transports publics en Suisse. Le Gonzo de la semaine s\u02b9int\u00e9resse donc aux accidents, en train, en bus, en tram ou en bateau. \n\nAnalyse culturelle et d\u00e9jant\u00e9e de Christine Gonzalez, de Shopenhauer \u00e0 Spiderman."], "alternativeTitle": ["La vie est une fiction: les accidents de transport / VER_2017-04-14T16:51:45_le-gonzo-de-la-semaine-les-accidents-de", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543898.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507262"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Best Of de la semaine", "id": "sound-9FA7A181-9CC0-4F15-AF1F-E48838DE6B5F", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le top du meilleur de la semaine", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 14.04.2017", "Best Of  / PLP_2017-04-14T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 14.04.2017", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-2", "S\u00e9quence 1 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-14T19:00:00_sequence-6", "Best Of  / PLP_2017-04-14T19:00:00_plein-le-poste"], "alternativeExcerpt": ["Le top du meilleur de la semaine.", "Le top du meilleur de la semaine."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506897", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/3906328.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506897", "ece-8506895"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Psycho fiction: le clou", "id": "sound-46EC780F-1645-443A-8A38-E1FE09D6E040", "durationSec": 243, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJe suis un clou et j'ai des tendances schizophr\u00e8nes parce j'ai plusieurs t\u00eates : demi-ronde, plate, parfois m\u00eame sans-t\u00eate ! Mais le pire, c'est d'\u00eatre un clou a t\u00eate d'homme.", "alternativeExcerpt": ["Je suis un clou et j\u02b9ai des tendances schizophr\u00e8nes parce j\u02b9ai plusieurs t\u00eates : demi-ronde, plate, parfois m\u00eame sans-t\u00eate ! Mais le pire, c\u02b9est d\u02b9\u00eatre un clou a t\u00eate d\u02b9homme\u2026"], "alternativeTitle": ["Psycho fiction: le clou / ALA_2017-04-14T15:04:15_psycho-fiction-le-clou", "A l'abordage du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507248", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507239"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Skipass romand: la recette gagnante du binge marketing", "id": "sound-73BE15AE-505D-444A-A170-E0F1DEE67D26", "durationSec": 435, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les soci\u00e9t\u00e9s commerciales mettent la pression sur les acheteurs en les incitant \u00e0 se d\u00e9cider rapidement afin de ne pas rater la bonne affaire. Dernier exemple : le magic pass qui offre un acc\u00e8s \u00e0 25 stations de ski romandes pour une somme modique. Une offre temporaire qui nous fait prendre acheter un service dont on ne se servira pas avant plusieurs mois. \r\nAnalyse du ph\u00e9nom\u00e8ne avec Nicolas Inglard, sp\u00e9cialiste du marketing et directeur de l'agence Imadeo \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\n\r\n* * Les soci\u00e9t\u00e9s commerciales mettent la pression sur les acheteurs en les incitant \u00e0 se d\u00e9cider rapidement afin de ne pas rater la bonne affaire. Dernier exemple : le magic pass qui offre un acc\u00e8s \u00e0 25 stations de ski romandes pour une somme modique. Une offre temporaire qui nous fait prendre acheter un service dont on ne se servira pas avant plusieurs mois. \r\nAnalyse du ph\u00e9nom\u00e8ne avec Nicolas Inglard, sp\u00e9cialiste du marketing et directeur de l'agence Imadeo \u00e0 Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les soci\u00e9t\u00e9s commerciales mettent la pression sur les acheteurs en les incitant \u00e0 se d\u00e9cider rapidement afin de ne pas rater la bonne affaire. Dernier exemple : le magic pass qui offre un acc\u00e8s \u00e0 25 stations de ski romandes pour une somme modique. Une offre temporaire qui nous fait prendre acheter un service dont on ne se servira pas avant plusieurs mois. \n\nAnalyse du ph\u00e9nom\u00e8ne avec Nicolas Inglard, sp\u00e9cialiste du marketing et directeur de l\u2019agence Imadeo \u00e0 Gen\u00e8ve. "], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 4 / OEP_2017-04-14T08:33:15_sequence-4", "On en parle du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507274"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premier rendez-vous", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois Solange Ghernaouti rencontre Alan Roura", "id": "sound-311BE726-0422-4A69-95EA-F0F93BDFB46E", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pa\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Premier rendez-vous du 14.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Solange Ghernaouti rencontre Alan Roura / PRV_2017-04-14T14:04:15_premier-rendez-vous", "Premier rendez-vous du 14.04.2017", "Pour la premi\u00e8re fois Solange Ghernaouti rencontre Alan Roura / PRV_2017-04-14T14:04:15_premier-rendez-vous"], "imageURL": "//www.rts.ch/8535511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507208", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Roura, Alan", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'UNIL, sp\u00e9cialiste d'Internet, cybers\u00e9curit\u00e9, criminalit\u00e9, arnaques, usage abusif du Net, sp\u00e9cialiste d'Internet, cyber s\u00e9curit\u00e9", "name": "Ghernaouti, Solange", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Schneiter, Jonas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507208", "ece-8507207"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte transmis de l'abbatiale de Romainm\u00f4tier (1/2)", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-45803D0F-44BD-420F-934D-FEEEB57FA53A", "thematicGeographicals": ["Romainm\u00f4tier-Envy"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "P\u00e2ques"], "excerpt": "Culte en direct de l'Abbatiale de Romainm\u00f4tier, avec Paul-Emile Schwitzgu\u00e9bel, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Anne Fran\u00e7oise Delafontaine et Olivier Stauffer pour la liturgie. Avec la participation musicale de Michel Jordan \u00e0 l'orgue et la \"Chapelle vocale de Romainm\u00f4tier\", sous la direction de Michel Jordan, avec Christian Delafontaine \u00e0 la fl\u00fbte. Lectures bibliques: Matthieu, chapitre 26, Matthieu, chapitre 27. Un Roi couvert de blessures. Oui, J\u00e9sus un roi  certes, mais couronn\u00e9 d'\u00e9pines. Roi mais \u00e9lev\u00e9 sur la croix. Roi et crucifi\u00e9. L'envoy\u00e9 de Dieu passe par la mort qui devient chemin vers la vie.", "alternativeTitle": ["Culte du 14.04.2017", "Abbatiale de Romainm\u00f4tier (1/2) / CUL_2017-04-14T10:00:00_culte", "Culte du 14.04.2017", "Abbatiale de Romainm\u00f4tier (1/2) / CUL_2017-04-14T10:00:00_culte"], "alternativeExcerpt": ["Culte en direct de l'Abbatiale de Romainm\u00f4tier, avec Paul-Emile Schwitzgu\u00e9bel, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Anne Fran\u00e7oise Delafontaine et Olivier Stauffer pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Michel Jordan \u00e0 l'orgue et la \"Chapelle vocale de Romainm\u00f4tier\", sous la direction de Michel Jordan, avec Christian Delafontaine \u00e0 la fl\u00fbte.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Matthieu, chapitre 26\nMatthieu, chapitre 27\n\nUn Roi couvert de blessures\n\nOui, J\u00e9sus un roi  certes, mais couronn\u00e9 d\u2019\u00e9pines. Roi mais \u00e9lev\u00e9 sur la croix. Roi et crucifi\u00e9. L\u2019envoy\u00e9 de Dieu passe par la mort qui devient chemin vers la vie.", "Culte en direct de l'Abbatiale de Romainm\u00f4tier, avec Paul-Emile Schwitzgu\u00e9bel, pasteur, pour la pr\u00e9dication et Anne Fran\u00e7oise Delafontaine et Olivier Stauffer pour la liturgie.\n\nAvec la participation musicale de Michel Jordan \u00e0 l'orgue et la \"Chapelle vocale de Romainm\u00f4tier\", sous la direction de Michel Jordan, avec Christian Delafontaine \u00e0 la fl\u00fbte.\n\nPr\u00e9sentation: Sabine Petermann\n\nLectures bibliques: Matthieu, chapitre 26\nMatthieu, chapitre 27\n\nUn Roi couvert de blessures\n\nOui, J\u00e9sus un roi  certes, mais couronn\u00e9 d\u2019\u00e9pines. Roi mais \u00e9lev\u00e9 sur la croix. Roi et crucifi\u00e9. L\u2019envoy\u00e9 de Dieu passe par la mort qui devient chemin vers la vie."], "imageURL": "//www.rts.ch/5346905.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506797", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Schwitzgu\u00e9bel, Paul-Emile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Petermann, Sabine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506797", "ece-8506796"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La loi sur la surveillance menace l'anonymat sur les r\u00e9seaux wi-fi", "id": "sound-62683353-2C41-42C9-AF62-97ADDEE41023", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les grands op\u00e9rateurs internet s'insurgent contre le fait qu'ils devront fournir les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs de r\u00e9seaux wi-fi selon la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la surveillance, actuellement en consultation.\r\n\r\n* * La loi sur la surveillance menace l'anonymat sur les r\u00e9seaux wi-fi  12h30 Etats g\u00e9n\u00e9raux de la culture \r\nFini l'anonymat sur les r\u00e9seaux internet \u00e0 large bande. La future loi f\u00e9d\u00e9rale sur la surveillance de la correspondance par poste et t\u00e9l\u00e9communication demande aux grands op\u00e9rateurs internet de fournir les donn\u00e9es personnelles de toutes celles et ceux qui se connecteront ou voudront se connecter sur un r\u00e9seau wifi. Selon plusieurs m\u00e9dias al\u00e9maniques, de nombreux op\u00e9rateurs s'insurgent contre cette disposition qui figure dans l'ordonnance d'application de la nouvelle loi, actuellement en consultation. Alain Arnaud, c'est l'avenir des caf\u00e9s internet ou des connexions wifi dans les lieux publics qui serait en jeu ...\r\nOui, c'est du moins ce que laissent entendre les op\u00e9rateurs dans leur prise de position. La loi r\u00e9vis\u00e9e, qui entre en vigueur l'ann\u00e9e prochaine, leur demande en effet de pouvoir fournir notamment les noms, adresses, professions de tous ceux qui se connecteront sur leurs r\u00e9seaux publics. Pour le consommateur, \u00e7a signifie que pour avoir acc\u00e8s au wifi dans un lieu public, il faudra d'abord s'indentifier, par exemple au moyen de son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone portable, comme c'est d\u00e9j\u00e0 le cas pour les CFF et les cars postaux. Les op\u00e9rateurs y voient une intrusion beaucoup trop massive dans la sph\u00e8re priv\u00e9e des utilisateurs, qui exigera par ailleurs - \u00e9crivent-ils - le d\u00e9ploiement de moyens techniques d\u00e9mesur\u00e9s. C'est aussi une mani\u00e8re de soup\u00e7onner tous les utilisateurs d'activit\u00e9s ill\u00e9gales, ajoutent-ils. A l'Office f\u00e9d\u00e9ral de justice et police, on nuance. S'il est vrai que les gros op\u00e9rateurs seront bel et bien soumis \u00e0 cette obligation, elle ne concernera pas les lieux priv\u00e9s et les petits r\u00e9seaux, caf\u00e9s internet, restaurants, petits h\u00f4tels. Il n'emp\u00eache que le doute demeur. La consultation court jusqu'\u00e0 fin juin, apr\u00e8s quoi la loi entrera en vigueur sans autre possibilit\u00e9 de modification. Le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re  n'avait pas abouti.", "alternativeExcerpt": ["Les grands op\u00e9rateurs internet s'insurgent contre le fait qu'ils devront fournir les donn\u00e9es personnelles des utilisateurs de r\u00e9seaux wi-fi selon la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la surveillance, actuellement en consultation."], "alternativeTitle": ["La loi sur la surveillance menace l'anonymat sur les r\u00e9seaux wi-fi / 12H30_2017-04-14T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7515705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525354"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Une th\u00e8se retrace l'histoire de la gym en Suisse romande", "id": "sound-2AF45080-4C04-4EA7-887C-930F11A75F3C", "durationSec": 539, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Cz\u00e0ka, V\u00e9ronique\r\nV\u00e9ronique Cz\u00e1ka, historienne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, est l'auteure d'une th\u00e8se \u00e0 para\u00eetre sur l'histoire de l'\u00e9ducation physique en Suisse romande, entre le milieu du 19e si\u00e8cle et du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. Son interview.\r\n\r\n* * Une th\u00e8se retrace l'histoire de la gym en Suisse romande  \r\n(V\u00e9ronique Czaka vient au studio de Lausanne - merci de lui confirmer vendredi fin de matin\u00e9e au 078 / ** - veronique.czaka@unige.ch - membre de l'Equipe de recherche en histoire sociale de l'Education (ERHISE) \r\nEt on va conculure avec une page d'histoire, qu'on ouvre avec vous V\u00e9nronique Tsaka, bonsoir Madame!\r\nVous allez publier prochainement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne une th\u00e8se sur l'histoire (ou plut\u00f4t les histoires) de l'\u00e9ducation physique en Suisse romande... entre le milieu du 19e et le d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. \"Former les corps et les esprits\"\r\nC'est tr\u00e8s int\u00e9ressant. On va tout de suite se plonger dans cette histoire . mais tout d'abord : pourquoi s'int\u00e9resser aux cours de gymnastique ??\r\n-\t19e, revolution industrielle . d\u00e9but de l'hyginisme, redresser la jeunesse ! influence de la prusse ? de ce qui deviendra bient\u00f4t l'Allemagne ?\r\n-\tDifferences villes - campagnes ? discipliner les classes laborieuses\r\n-\tCantons catholiques et protestants\r\n-\tLes gar\u00e7ons, ok, formation de soldats . mais les filles ?? ca commence quand et pourquoi ?\r\n-\tLes cours sont tr\u00e8s diff\u00e9rents ?\r\n-\tVous vous \u00eates aussi itn\u00e9ress\u00e9e aux v\u00eatements qu'on mettait pour faire de la gym\r\n-\tFaut faire la difference entre gym et sport ??\r\n-\t1874.. il y a une loi f\u00e9d\u00e9rale qui rend la gymnastique obligatoire.. pourquoi la Conf\u00e9d\u00e9ration se m\u00eale-t-elle de l'enseignement ... mal percu par les cantons? \r\n-\tSubresauts internatinaux: influence directe ?? \r\n-\tA partir de quand commence-t-on \u00e0 investir dans des installations ?\r\n-\tDimension nationale ? ou natinaliste, \u00e0 l'approche du XXe, dans l'id\u00e9e qu'il faut reprendre en main cette jeunesses qui va repr\u00e9senter les forces vives de la nation?\r\n-\tSport bourgeois, sport ouvrier\r\n-\tPoste 2e GM : comment \u00e9voluent les attentes, les objectifs?\r\n-\tAujourd'hui : lute contre l'ob\u00e9sit\u00e9, faire bouger les jeunes ?\r\nExtro: V\u00e9ronique Czaka merci... je rappelle que vous vous appr\u00eatez \u00e0 publier une th\u00e8se intitul\u00e9e : \"Former les corps et les esprits. Histoire sociale et genr\u00e9e de l'\u00e9ducation physique en Suisse romande\"", "alternativeExcerpt": ["V\u00e9ronique Cz\u00e1ka, historienne \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, est l\u2019auteure d\u2019une th\u00e8se \u00e0 para\u00eetre sur l\u2019histoire de l\u2019\u00e9ducation physique en Suisse romande, entre le milieu du 19e si\u00e8cle et du d\u00e9but du 20e si\u00e8cle. Son interview."], "alternativeTitle": ["Une th\u00e8se retrace l\u2019histoire de la gym en Suisse romande / FOR_2017-04-14T18:12:00_developpement-7", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543964.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525371"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "D\u00e9terminer la qualit\u00e9 de l'eau gr\u00e2ce \u00e0 l'ADN des algues", "id": "sound-A52137E6-E84C-4D12-B304-59189A7901B6", "durationSec": 496, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Perret-Gentil, Laure\r\nUne nouvelle technique de d\u00e9tection de la pollution des cours d'eau a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par le professeur Jan Pawlowski, du D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et son \u00e9quipe. Cette m\u00e9thode se base sur les s\u00e9quences d'ADN des diatom\u00e9es, des algues unicellulaires.\r\nLaure Perret-Gentil, doctorante au D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous en dit plus sur cette technique au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Une nouvelle technique de d\u00e9tection de la pollution des cours d\u2019eau a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e par le professeur Jan Pawlowski, du D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, et son \u00e9quipe. Cette m\u00e9thode se base sur les s\u00e9quences d'ADN des diatom\u00e9es, des algues unicellulaires.\n\nLaure Perret-Gentil, doctorante au D\u00e9partement de g\u00e9n\u00e9tique et \u00e9volution de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, nous en dit plus sur cette technique au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["D\u00e9terminer la qualit\u00e9 de l'eau gr\u00e2ce \u00e0 l'ADN des algues / CQFD_2017-04-14T10:06:45_actu", "CQFD du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507219", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8507215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evolution et exception du travail en France (5/5): Est-ce qu'un jour l'homme ne travaillera plus?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-914FB335-011D-4DD9-A75D-E7E994D03CC4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux.\r\nConclusion avec projection dans l'avenir. Est-ce qu'un jour, l'homme ne travaillera plus?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais de gouvernement des entreprises", "name": "Gomez, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et essayiste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen", "id": "sound-2E4BE277-5469-4862-8833-D834EDC68974", "durationSec": 150, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Marine Le Pen, candidate FN \u00e0 la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise\r\nLa justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 fin mars au Parlement europ\u00e9en la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen, vis\u00e9e par une enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d'emplois fictifs d'assistants parlementaires, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 vendredi une source judiciaire.\r\n\r\n* * La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen 12h30 LE PEN\r\nLe Parlement europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 saisi par la justice fran\u00e7aise d'une demande de lev\u00e9e d'immunit\u00e9 visant Marine Le Pen et une autre euro-d\u00e9put\u00e9e Front National, Marie-Christine Boutonnet. Les deux \u00e9lues sont soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir fait salarier par le Parlement europ\u00e9en des assistants qui travaillaient en r\u00e9alit\u00e9 pour le FN. Alain Franco, cette initiative, est-ce tout simplement la r\u00e9ponse des juges fran\u00e7ais au refus de la candidate FN \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de se rendre \u00e0 leur convocations ?\r\nAbsolument. Forte de cette immunit\u00e9, la candidate a r\u00e9pondu par une fin de non recevoir \u00e0 2 convocations de la justice en f\u00e9vrier et mars dernier en vue d'une \u00e9ventuelle mise en examen. \r\nLa justice soup\u00e7onne le FN d'avoir mis en place en syst\u00e8me frauduleux pour faire r\u00e9mun\u00e9rer par le contribuable europ\u00e9en des salari\u00e9s au service du parti, en France exclusivement, en les faisant passer pour des assistants d'eurod\u00e9put\u00e9s.\r\nAlors, l'immunit\u00e9 pour les eurod\u00e9put\u00e9s existe depuis 1965 pour les prot\u00e9ger de toute poursuite li\u00e9e \u00e0 leurs votes ou \u00e0 leurs opinions \u00e9mise dans l'enceinte du parlement. Mais attention : \u00ab immunit\u00e9 ne signifie pas impunit\u00e9 \u00bb rappelle le pr\u00e9sident de la Commission des Affaires Juridiques du Parlement, le conservateur Giuseppe Gargani.\r\nQui va d\u00e9cider de la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 ?\r\nCette  Commission des Affaires juridiques fera des recommandations sur base du dossier transmis par la justice. A charge pour chaque d\u00e9put\u00e9 de voter ensuite pour ou contre la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 lors d'un d\u00e9bat puis d'un vote en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re. Ce processus prendra des mois.\r\nIl est donc tr\u00e8s peu probable que les juges entendent la cheffe du Front National avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, et m\u00eame avant les l\u00e9gislatives de juin prochain. Et c'est exactement l'objectif de Marine LE Pen qui fait tout pour \u00e9viter l'irruption des juges dans sa campagne \u00e9lectorale. Elle promet de r\u00e9pondre \u00e0 ces convocations apr\u00e8s les \u00e9lections. \r\nDonc cette initiative ne devrait pas la g\u00eaner ?\r\nEn tout cas, Marine Le Pen fait en sorte de la banaliser. Ecoutez sa r\u00e9action ce matin chez nos confr\u00e8res de RTL :\r\n SON LE PEN immunit\u00e9 16'\r\nA neuf jours du premier tour, les sondages montrent un resserrement des \u00e9carts entre les 4 candidats de t\u00eate, et une tr\u00e8s grande volatilit\u00e9 de l'\u00e9lectorat.\r\nAlain Franco de notre rubrique internationale...", "alternativeExcerpt": ["La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 fin mars au Parlement europ\u00e9en la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen, vis\u00e9e par une enqu\u00eate sur des soup\u00e7ons d'emplois fictifs d'assistants parlementaires, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 vendredi une source judiciaire."], "alternativeTitle": ["La justice fran\u00e7aise a demand\u00e9 la lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 de Marine Le Pen / 12H30_2017-04-14T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525360", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525353"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Semaine noire pour l'image du football et des supporters visiteurs", "id": "sound-1DDBDDC8-7B59-4C32-9607-FFEF62A83058", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9v\u00e9nements violents survenus lors des rencontres europ\u00e9ennes de football entre supporters \u00e0 Madrid et \u00e0 Lyon posent la question de l'encadrement des fans des \u00e9quipes visiteuses.\r\n\r\n* * Semaine noire pour l'image du football et des supporters visiteurs  \r\n*** 18h . on enchaine avec le football, qui a mal \u00e0 son image. Tr\u00e8s mal m\u00eame. Cette semaine 3 incidents majeurs sont venus \u00e9mailler des rencontres europ\u00e9ennes. \r\nLaurent Bastardoz, on va laisser de c\u00f4t\u00e9 l'attaque \u00e0 l'explosif contre le bus de Dortmund mardi. \r\nRestons sur les bagarres provoqu\u00e9es par des fans de Leicester mercredi \u00e0 Madrid, et hier soir, la pelouse envahie \u00e0 Lyon suite \u00e0 des incidents dans le stade. \r\nLaurent : comment faire pour contrer ces attitudes pour le moins agressives ?\r\nNon pas vraiment car la seule solution serait finalement d'interdire aux fans de la formation qui joue \u00e0 l'ext\u00e9rieur de se d\u00e9placer avec leur \u00e9quipe. Mais vous l'imaginez, cela enl\u00e8verait la substantifique moelle que repr\u00e9sente  le match dans le match que se livrent 98 fois sur 100 et dans des circonstances plut\u00f4t calmes et festives les supporters de foot pr\u00e9sents dans les stades. L\u00e0 c'est l'accumulation des faits qui am\u00e8ne aujourd'hui cette sid\u00e9ration qui envahi un monde du football qui vit comme toujours dans sa bulle. Les histoires de supporters ou ouligans agressifs ne datent pas d'hier mais le soucis aujourd'hui est bel et bien qu'il existe de moins en moins de possibilit\u00e9s avec le d\u00e9veloppement des ventes de billets sur internet de canaliser parfaitement les spectateurs visiteurs. Et interdire la venue de supporters visiteurs est difficile \u00e0 imaginer. Ces derniers trouveraient de toute mani\u00e8re une fa\u00e7on de d\u00e9nicher le fameux s\u00e9same et se retrouveraient alors dans des endroits du stade incontr\u00f4lables par les forces de l'ordre. Sans parler que cette situation tuerait \u00e0 mon avis le spectacle propos\u00e9 par les vrais fans de football qui savent faire la diff\u00e9rence entre intelligence et stupidit\u00e9. \r\n*** Les fans lyonnais ne se d\u00e9placeront pas pour le match retour \u00e0 Istambul. Un choix raisonnable selon vous ? \r\nDans ce cas pr\u00e9cis oui m\u00eame si Lyon avait d\u00e9cid\u00e9 d\u00e8s le tirage au sort de ne pas organiser de d\u00e9placement \u00e0 Istanbul pour ses supporters. Il n'est pas difficile d'imaginer que cette rencontre sera sans doute class\u00e9e \u00e0 tr\u00e8s risque et plac\u00e9e sous haute s\u00e9curit\u00e9. Compte tenu de la ferveur tr\u00e8s patriotique et souvent d\u00e9bordante des fans turcs, qui \u00e9taient on le rappelle 20'000 hier \u00e0 Lyon et de la tension politique qui s\u00e9vit actuellement dans le pays d'Erdogan. C'est donc le choix de la raison qui va prendre cette fois-ci le dessus sur le spectacle et l'amour du football d'une tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de supporters.", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9v\u00e9nements violents survenus lors des rencontres europ\u00e9ennes de football entre supporters \u00e0 Madrid et \u00e0 Lyon posent la question de l\u2019encadrement des fans des \u00e9quipes visiteuses."], "alternativeTitle": ["Semaine noire pour l\u2019image du football et des supporters visiteurs / FOR_2017-04-14T18:10:00_developpement-6", "Forum du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8543972.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8525377", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8525369"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'invit\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 14.04.2017", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36AAA7F0-1359-415E-AD77-9156493D7477", "durationSec": 713, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-04-14T07:20:00_l-invite", "L'invit\u00e9 / RVA3_2017-04-14T07:20:00_l-invite"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506978", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256765.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506978", "ece-8506958"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait de Boby Lapointe (5/5)", "id": "sound-065D62AF-FB20-4BF2-BF5A-E942E0EBA4A3", "durationSec": 576, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C'\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c'est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\r\nAujourd'hui: La post\u00e9rit\u00e9 inattendue\r\nBoby Lapointe, on a bien failli ne plus jamais en entendre parler, apr\u00e8s sa mort, en 1972. il avait enregistr\u00e9 plusieurs 45 tours, mais n'avait jamais vraiment \"perc\u00e9\". Comme le raconte Jacques Donzel dans son livre, les radios ne voulaient pas de lui : \"trop compliqu\u00e9\". Depuis la sortie du coffret Boby Lapointe, en 1972, c'est la renaissance. et depuis 2000, sa famille organise un festival en son hommage, le Printival.", "alternativeExcerpt": ["Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C\u02b9\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c\u02b9est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\n\n\nAujourd\u02b9hui: La post\u00e9rit\u00e9 inattendue\nBoby Lapointe, on a bien failli ne plus jamais en entendre parler, apr\u00e8s sa mort, en 1972\u2026 il avait enregistr\u00e9 plusieurs 45 tours, mais n\u02b9avait jamais vraiment \"perc\u00e9\". Comme le raconte Jacques Donzel dans son livre, les radios ne voulaient pas de lui : \"trop compliqu\u00e9\". Depuis la sortie du coffret Boby Lapointe, en 1972, c\u02b9est la renaissance\u2026 et depuis 2000, sa famille organise un festival en son hommage, le Printival."], "alternativeTitle": ["Portrait de Boby Lapointe (5/5) / VER_2017-04-14T16:35:45_portrait-de-boby-lapointe-5-5", "Vertigo du 14.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526322.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507272", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: les devoirs en vacances, une bonne id\u00e9e?", "id": "sound-D69109D1-8B27-4C70-9BA8-6399214DD6C9", "durationSec": 71, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)\r\n\r\n* * R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)"], "alternativeTitle": ["S\u00e9quence 5 / OEP_2017-04-14T08:33:15_sequence-5", "On en parle du 14.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8507282", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8507280"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau 14.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F264A7B8-3074-4142-8D14-ECC8AE1F402D", "durationSec": 89, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-04-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau", "La belle vid\u00e9o de St\u00e9phane Laurenceau / HAP_2017-04-14T18:20:00_la-belle-video-de-stephane-laurenceau"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8506921", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630112.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8506921", "ece-8506915"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "INAUGURATION", "JOURNAL", "JOURNALISTE", "VIE POLITIQUE", "HORLOGERIE", "TOURISME", "SEINS NUS"], "visualPersons": ["CAPELA, CLINT", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-1590266", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["HOUSTON", "LAUSANNE", "ISTANBUL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Christian Roten nous raconte la Passion du Christ \u00e0 l\u2019aide de Playmobils", "GE: les femmes peuvent d\u00e9sormais se baigner seins nus", "La barri\u00e8re de corail est en danger", "VD: le Grand Conseil si\u00e8ge pour la premi\u00e8re fois dans son nouveau parlement", "R\u00e9f\u00e9rendum Turquie: les pr\u00e9cisions d\u2019Avram Zizyadis, envoy\u00e9 sp\u00e9cial, depuis Istanbul", "Cr\u00e9dit Suisse c\u00e8de face \u00e0 la pression de ses actionnaires", "Clint Capela est la nouvelle star du basketball", "La tension monte entre la Cor\u00e9e du Nord et les Etats-Unis", "NE: des fabriques horlog\u00e8res ouvrent leurs portes aux touristes", "La Turquie est sur le point de voter un r\u00e9f\u00e9rendum qui donnerait les pleins pouvoirs \u00e0 Erdogan", "Le Canada s'appr\u00eate \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "alternativeExcerpt": ["Ce passionn\u00e9 a utilis\u00e9 plus de 750 figurines.", "Le d\u00e9bat avait fait grand bruit.", "Les scientifiques parlent d\u2019une v\u00e9ritable catastrophe \u00e9cologique.", "Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Guy Parmelin \u00e9tait pr\u00e9sent.", "Face aux critiques, la direction de l\u2019\u00e9tablissement propose au conseil d\u2019administration de renoncer \u00e0 40% de ses bonus.", "Il forme un duo de choc avec la figure du NBA James Harden.", "De nombreux pays, mettent en garde contre une situation qui pourrait vite d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer.", "Les visiteurs peuvent s\u2019offrir le luxe de fabriquer sa propre montre.", "Les sondages montrent des r\u00e9sultats au coude \u00e0 coude.", "Un projet de loi vise \u00e0 autoriser l\u2019achat, la possession et la culture d\u2019ici 2018."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424653", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"role": "Duplex Istanbul", "name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424653", "ece-8424640"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "URBANISME", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GIVRINS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1590267", "durationSec": 623, "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le Do In est une pratique japonaise qui permet d\u2019autor\u00e9guler son corps", "VD: inauguration du nouveau parlement", "La ville de B\u00e2le est en pleine expansion", "En Afghanistan, les Etats-Unis ont utilis\u00e9 leur bombe non-nucl\u00e9aire la plus puissante", "12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Cette discipline est vieille de 5'000 ans.", "Les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour, depuis Lausanne.", "Un projet pr\u00e9voit la r\u00e9cup\u00e9ration d\u2019un terrain occup\u00e9 par des usines et bureaux.", "Officiellement, une trentaine de combattants de l\u2019EI ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424673", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COVO, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Lausanne", "name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424673", "ece-8425463"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-1581653", "durationSec": 3659, "mediaType": "video", "title": "Emission 9 : Boulangers et Tabouret", "genres": ["Suisses"], "publicationDate": "2017-04-14T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Le pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions. Reportage de Nicole Weyer", "On le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse. Reportage de B\u00e9atrice Mohr", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse.", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis. Le premier nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre de boulangers qui se battent pour que le pain retrouve ses lettres de noblesse en lui accordant toute l'attention et le temps qu'il m\u00e9rite. Le second quant \u00e0 lui se propose de suivre le projet un peu fou de l'artiste et com\u00e9dien Alain Monney, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 aller s'asseoir \u00e0 mi-hauteur de la Suisse et grimper ainsi \u00e0 plus de 2400 m\u00e8tres d'altitude avec un tabouret sur le dos...", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse.", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse.", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Un grain de folie et un certain retour aux choses essentielles, voil\u00e0 ce qu'on vous propose \u00e0 l'enseigne de cette \u00e9mission de Paju avec la rediffusion de deux reportages \u00e0 red\u00e9couvrir en compagnie de Josef Zisyadis.\nLe pain, autrefois base de l'alimentation, est aujourd'hui un accompagnement, le plus souvent insipide et d\u00e9daign\u00e9, voire banni de la table pour cause d'intol\u00e9rance au gluten. Mais, cet aliment \u00e0 premi\u00e8re vue banal se r\u00e9v\u00e8le charg\u00e9 de sens et d'histoire lorsque des boulangers lui accordent l'attention et le temps qu'il faut, sans souci de productivit\u00e9, et remettent en valeur d'anciennes vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9 originaires de nos r\u00e9gions.\nOn le conna\u00eet comme com\u00e9dien dans les Pique-Meurons ou encore comme humoriste dans Carabine FM, mais Alain Monney, artiste genevois, est aussi un grand marcheur. D'ailleurs, il adore baliser des parcours incongrus qu'il alimente de po\u00e9sie ou de d\u00e9rision, \u00e0 l'exemple de son projet d'installer un tabouret \u00e0 2413,5 m\u00e8tres d'altitude dans le massif du Grimsel, afin de pouvoir s'asseoir ainsi \u00e0 mi-hauteur de la Suisse."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Des boulangers", "Le tabouret", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Des boulangers / Le tabouret", "Passe-moi les jumelles", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Passe-moi les jumelles", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres", "Passe-moi les jumelles", "Du pain autrement et Objectif 2413,5 m\u00e8tres"], "imageURL": "//www.rts.ch/8507696.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424642", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CROHAS, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Charg\u00e9 de production": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Assistant de R\u00e9alisation": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "FIRMANN, Hughes", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424642", "ece-8425416", "ece-8443483", "ece-8443732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 149", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1586339", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-13T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Michel vs Georges (JU)"], "alternativeExcerpt": ["Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter", "Ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale refl\u00e8te la diversit\u00e9 et les passions des Romands. C'est en effet le public, repr\u00e9sent\u00e9 sur le plateau par un mur d'images, qui interrogera les 2 candidats en lice. Chacun peut poser une question en relation avec son m\u00e9tier, sa r\u00e9gion ou ses centres d'int\u00e9r\u00eats. Face \u00e0 une multitude de portraits, qui choisir ? Un jeu pr\u00e9sent\u00e9 par Jonas Schneiter"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8424732", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8424693", "ece-8424732"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Ep. 3", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1558633", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-04-13T11:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "3"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8424750"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050", "id": "sound-A0E20CB8-26F6-4018-A292-347B7D59D68C", "durationSec": 754, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 devient de plus en plus excessive. Est-on entr\u00e9 dans une nouvelle mani\u00e8re de faire campagne? D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois, et Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois.\r\n\r\n* * Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050  \r\nChrystel : on va comment avec cette question : \u00ab Jusqu'o\u00f9 exag\u00e9rer dans les arguments pour gagner un scrutin populaire en Suisse...? \u00bb\r\nPeindre le diable sur la muraille ou alors promettre monts et merveilles c'est la tradition lors des campagnes de votation... Or celle qui nous m\u00e8ne au 21 mai, le vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, atteint des sommets. Les chiffres sont extrapol\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame, les arguments parfois fantaisistes... prenons quelques exemples : le conseil f\u00e9d\u00e9ral parle d'un surcout de l'\u00e9lectricit\u00e9 de 40 francs par an par m\u00e9nage, le comit\u00e9 des opposants \u00e9voque lui 3200 francs ; il promet aussi des douches froides, plus de bananes, le rationnement des lessives, des portables, l'utilisation des voitures 1 jours sur 2, etc. \r\nLes deux camps s'accusent de \"fake news\", de d\u00e9sinfomation.\r\nEst-on entr\u00e9 de plein pied dans un nouvelle mani\u00e8re de faire campagne ? \r\nOn le v\u00e9rifier avec vous Claude Longchamp, bonsoir monsieur !\r\nPolitologue, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'institut GFS\r\n-\tCe type d'argumentaire, volontairement excessif, est-ce un nouveau trend ? la suisse est entr\u00e9e dans l'\u00e8re des Fake news ?\r\n-\tQui est coutumier de ce genre de campagne ? aussi la gauche ?\r\n-\tParall\u00e8le avec l'affiche de la gauche sur la RIE3 \u00ab la vraie arnaque contre la classe moyenne \u00bb . la classe moyenne, la nouvelle cible privil\u00e9gi\u00e9e ?\r\n-\tEst-ce que ca marche ? a-t-on les moyens de le mesurer ?\r\n-\tLe CF dit 40.- par m\u00e9nage, le comit\u00e9 NON 3200.- . comment r\u00e9agit l'opinion a de tels \u00e9carts ?\r\n-\tQuand est-ce qu'on atteint la limite, \u00e0 partir de laquelle les citoyens ont l'impression qu'on se fiche d'eux ? \r\n-\tJouer sur les peurs et les restrictions .\r\n-\tDomaine complexe, l'\u00e9nergie ; difficile de bien saisir dans le d\u00e9tail, quand on parle de quantit\u00e9 d'\u00e9nergie en kilowattheure, de courant de bande, de pompage-turbinage, de swissgrid, RPC, etc., quel contraste avec la simplicit\u00e9 des arguments des opposants !! douches froides !!\r\n-\tUn ancien CF comme Pascal Couchepin, ancien ministre de l'\u00e9conomie qui s'engage dans la campagne, ca peut jouer un r\u00f4le ? on se rappelle de celui d'EWS avec RIE3 (on vous avait d'ailleurs invit\u00e9 pour en parler.)\r\n-\tQuand on parcourt ce genre de tout-m\u00e9nage, est-ce qu'on a se dit parfois qu'on arrive aux limites de l'exercice ? que dans un tel climat de communication politique, mener une campagne de votation \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e devient difficile ?", "alternativeExcerpt": ["La campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 devient de plus en plus excessive. Est-on entr\u00e9 dans une nouvelle mani\u00e8re de faire campagne? D\u00e9bat entre Raymond Clottu, conseiller national UDC neuch\u00e2telois, et Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois."], "alternativeTitle": ["Raymond Clottu et Roger Nordmann d\u00e9battent de la campagne sur l'\u00e9nergie 2050 / FOR_2017-04-13T18:02:00_developpement-2", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8171639.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration et membre de la direction GFS, copolitologue et historien, charg\u00e9 de cours de l'Universit\u00e9 de Berne et Zurich", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522533"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La th\u00e9matique : Sexualit\u00e9s - Polyamour \u00e9changisme, polygamie, polyandrie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C846741A-8F06-44B0-A6CA-2B71260A68E7", "durationSec": 295, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bien des mani\u00e8res de conjuguer amouret fid\u00e9lit\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Bien des mani\u00e8res de conjuguer amouret fid\u00e9lit\u00e9.", "Bien des mani\u00e8res de conjuguer amour et fid\u00e9lit\u00e9.", "Bien des mani\u00e8res de conjuguer amouret fid\u00e9lit\u00e9.", "Bien des mani\u00e8res de conjuguer amouret fid\u00e9lit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Sexualit\u00e9s - Polyamour \u00e9changisme, polygamie, polyandrie", "Sexualit\u00e9s - Polyamour \u00e9changisme, polygamie, polyandrie", "Sexualit\u00e9s - Polyamour \u00e9changisme, polygamie, polyandrie / RVA3_2017-04-13T08:13:05_la-thematique", "Sexualit\u00e9s - Polyamour \u00e9changisme, polygamie, polyandrie / RVA3_2017-04-13T08:13:05_la-thematique"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504272", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256738.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504272", "ece-8504256"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Portrait de Boby Lapointe (4/5)", "id": "sound-C885A4FE-D218-43DE-88AF-2D04E3272D60", "durationSec": 533, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C'\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c'est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\r\nAujourd'hui: Les chansons, le langage \r\nC'\u00e9tait le premier (et il est rest\u00e9 insurpassable) \u00e0 \u00e9crire et chanter des chansons que personne ne pouvait comprendre, \u00e0 moins de les \u00e9couter plusieurs fois, ou de pouvoir lire les paroles. Pour Jacques Donzel, c'est aussi et peut-\u00eatre surtout, un \"dynamiteur de langage\". Et un pr\u00e9curseur du rap.", "alternativeExcerpt": ["Boby Lapointe est n\u00e9 le 16 avril 1922. C\u02b9\u00e9tait un dimanche de P\u00e2ques. Cette ann\u00e9e aussi, le dimanche de P\u00e2que tombe un 16 avril. Et Boby Lapointe, 45 ans apr\u00e8s sa mort, est toujours parmi nous. Ses chansons se vendent toujours, et sont m\u00eame adapt\u00e9es. Boby Lapointe, c\u02b9est un personnage unique, une vie hors du commun, et toute une \u00e9poque. Par Isabelle Carceles.\n\n\nAujourd\u02b9hui: Les chansons, le langage \nC\u02b9\u00e9tait le premier (et il est rest\u00e9 insurpassable) \u00e0 \u00e9crire et chanter des chansons que personne ne pouvait comprendre, \u00e0 moins de les \u00e9couter plusieurs fois, ou de pouvoir lire les paroles\u2026 Pour Jacques Donzel, c\u02b9est aussi et peut-\u00eatre surtout, un \"dynamiteur de langage\". Et un pr\u00e9curseur du rap."], "alternativeTitle": ["Portrait de Boby Lapointe (4/5) / VER_2017-04-13T16:35:45_portrait-de-boby-lapointe-4-5", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8526315.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504508"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie des gens", "source": "siranau", "title": "La Vie des gens : Victor refait l'histoire du \"Petit Prince\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10A657E0-DDAA-41F3-AA2D-6EB52F1A9D92", "durationSec": 307, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Vie des gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-13T09:45:00_la-vie-des-gens", "La Vie des gens / OTWO_2017-04-13T09:45:00_la-vie-des-gens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504208", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966497.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504208", "ece-8504199"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Interview de Guillaume Rihs, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Un exemple \u00e0 suivre\" (Ed. Kero, 2017)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-664DCFE9-EF3D-4FFD-9E41-77F79560CB14", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 2000, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rihs, Guillaume"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?. Guillaume Rihs excelle dans l'art de laisser courir son imagination! 25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d'Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l'ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d'organisateurs. Dialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s'appuie sur l'histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l'absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.", "alternativeExcerpt": ["Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?\u2026 Guillaume Rihs excelle dans l\u02b9art de laisser courir son imagination! \n25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d\u02b9Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l\u02b9ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d\u02b9organisateurs. \nDialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s\u02b9appuie sur l\u02b9histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l\u02b9absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" \u00e9ditions Kero", "Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?\u2026 Guillaume Rihs excelle dans l\u02b9art de laisser courir son imagination! \n25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d\u02b9Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l\u02b9ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d\u02b9organisateurs. \nDialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s\u02b9appuie sur l\u02b9histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l\u02b9absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" \u00e9ditions Kero", "Mais o\u00f9 va-t-il chercher tout \u00e7a?\u2026 Guillaume Rihs excelle dans l\u02b9art de laisser courir son imagination! \n25 ans apr\u00e8s sa mort, Gen\u00e8ve va c\u00e9l\u00e9brer Geronimo Jules - illustre et \u00e9nigmatique individu. Un an de pr\u00e9paratifs, dans les pas d\u02b9Alberta Jules, la petite ni\u00e8ce \u00e9namour\u00e9e de son a\u00efeul. Dans les pas de Georges de Gy, l\u02b9ennemi \u00e9ternel de Geronimo Jules. Dans ceux du narrateur, du Maire et de la bande d\u02b9organisateurs. \nDialogues truculents, bondissements et rebondissements. Le lecteur arpente Gen\u00e8ve de long en large. Guillaume Rihs s\u02b9appuie sur l\u02b9histoire de la Cit\u00e9 de Calvin. Habilement, il niche l\u02b9absurde et la mauvaise foi dans un d\u00e9cor bien r\u00e9el. Epinglant tr\u00e8s s\u00e9rieusement les d\u00e9rives de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nPar Marl\u00e8ne M\u00e9trailler\nLectures: Guillaume Prin\nA lire: Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" \u00e9ditions Kero"], "alternativeTitle": ["Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\"", "Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" / VSS_2017-04-13T11:10:00_versus-lire", "Guillaume Rihs: \"Un exemple \u00e0 suivre\" / VSS_2017-04-13T11:10:00_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504116", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rihs, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rihs, Guillaume", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504116", "ece-8504111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "La densification", "id": "sound-168135C7-18EE-48BB-B618-395C3D9F3ADC", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Face \u00e0 l'imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.\r\n\r\n* * Face \u00e0 l'imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "alternativeTitle": ["Tribu du 13.04.2017", "La densification / TRI_2017-04-13T11:04:15_tribu", "Tribu du 13.04.2017", "La densification / TRI_2017-04-13T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Face \u00e0 l\u02b9imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne.", "Face \u00e0 l\u02b9imp\u00e9ratif de densification de nos villes, nous devons relever le d\u00e9fi de densifier tout en pr\u00e9servant la qualit\u00e9 de vie : espaces publics agr\u00e9ables, espaces verts, commerces de proximit\u00e9, ou encore transports efficaces. Comment pr\u00e9server cet \u00e9quilibre entre activit\u00e9s, services et habitat ? Nous en parlons avec le g\u00e9ographe Antonio Da Cunha, professeur \u00e0 l\u02b9Universit\u00e9 de Lausanne."], "imageURL": "//www.rts.ch/8532658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504459", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Professeur \u00e0 l'Institut des g\u00e9osciences et de l'environnement de l'UniL ", "name": "Da Cunha, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504459", "ece-8504458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 13.04.2017", "id": "sound-8478EDD4-F0DC-47F8-92D8-39DF15AC68B4", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.\r\n\r\n* Infotrafic: 12:06:10-12:06:31 / * Les Dicodeurs sont: Fr\u00e9d\u00e9ric G\u00e9rard, Daniel Rausis, Thierry Romanens, Sabine Carron, Sandrine Viglino (synth\u00e9), Laurence Bisang (animation), Stalder Dominique (r\u00e9alisation), :\u00a0 Galeuchet Thierry et Tornare St\u00e9phane (technique), Val\u00e9rie Dentan et Luisa Veillon (assistantes), Elo\u00efse Nussbaum (attach\u00e9e de production), G\u00e9rard Mermet et Jean-Luc Sudan (production).", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 13.04.2017", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (4/5) / DIC_2017-04-13T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 13.04.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-04-13T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "\u00c0 Haute-Nendaz (VS), avec Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports (4/5) / DIC_2017-04-13T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es.", "Les Dicodeurs sont en compagnie d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et membre d'honneur de Swiss Snowsports pour le Swiss Snow Happening. L'\u00e9mission se d\u00e9roule \u00e0 l'H\u00f4tel des 4 Vall\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504484", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504484", "ece-8504483"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed", "id": "sound-B340AFE2-FB86-4BAF-90AF-4A7D365AE856", "durationSec": 104, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis\r\nLe pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a adress\u00e9 des louanges \u00e0 Janet Yellen, pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine, lors d'une interview au Wall Street Journal. Ces propos tranchent radicalement avec ceux tenus durant sa campagne pr\u00e9sidentielle.\r\n\r\n* * Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed 12h30: Trump et Fed se r\u00e9concillie SCHORDERET\r\nEt puisqu'on est dans le sujet, cette question \u00e0 pr\u00e9sent:\r\nApr\u00e8s l'OTAN et la Chine...  la pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine... serait-elle amen\u00e9e \u00e0 devenir elle aussi la nouvelle meilleure amie de Donald Trump?\r\nLa question peut se poser apr\u00e8s l'interview accord\u00e9e hier par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain au Wall Street Journal. \r\nPas encore de d\u00e9claration d'amour, mais presque des louanges adress\u00e9es \u00e0 Janet Yellen, la pr\u00e9sidente de la Fed. \r\nOlivier Schorderet, ce sont en tout cas des propos qui tranchent avec ceux tenus durant la campagne pr\u00e9sidentielle, o\u00f9 le destin de cette dame semblait quasiment scell\u00e9. \r\nNous sommes le 26 septembre 2016, et le candidat Donald Trump ne m\u00e2che pas ses mots.\r\n  0'07''\r\n\"Janet Yellen et la Fed ne font pas leur travail...la Fed est encore plus politis\u00e9e qu'Hillary Clinton\". Le R\u00e9publicain accuse alors Janet Yellen de maintenir les taux bas pour aider la candidate D\u00e9mocrate. Et s'il est \u00e9lu, pas question de la reconduire \u00e0 la t\u00eate de la banque centrale \u00e0 l'issue de son mandat, qui arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en f\u00e9vrier 2018. \r\nMais \u00e7a, c'\u00e9tait avant...\r\nAujourd'hui, Donald Trump se dit pr\u00eat \u00e0 la nommer pour un deuxi\u00e8me mandat de quatre ans: \"She's no toast. Elle n'est pas grill\u00e9e. Je l'aime bien, je la respecte\". Il en vient m\u00eame \u00e0 d\u00e9fendre presque la Fed, avouant au passage qu'au fond de lui c'est un partisan des taux bas. Depuis, la Fed les a fait remonter, rench\u00e9rissant le dollar. Un probl\u00e8me, admet-il, notamment pour les exportations am\u00e9ricaines. Mais ces hausses restent mod\u00e9r\u00e9es et graduelles. Acceptables, donc. Janet Yellen n'a pas r\u00e9agi aux propos du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, elle qui est mont\u00e9e au front r\u00e9cemment pour d\u00e9fendre l'ind\u00e9pendance d'une Fed mise \u00e0 mal par les R\u00e9publicains. Le temps de l'apaisement est peut-\u00eatre venu: pour reprednre les termes de cet \u00e9conomiste, Donald Trump apprend le m\u00e9tier", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a adress\u00e9 des louanges \u00e0 Janet Yellen, pr\u00e9sidente de la Fed, la banque centrale am\u00e9ricaine, lors d'une interview au Wall Street Journal. Ces propos tranchent radicalement avec ceux tenus durant sa campagne pr\u00e9sidentielle."], "alternativeTitle": ["Donald Trump semble vouloir se r\u00e9concilier avec la pr\u00e9sidente de la Fed  / 12H30_2017-04-13T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541039.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Les Autres: les Tessinois fous de drones", "id": "sound-73DEA705-F156-464F-AD1E-2F3AEF1E5D4F", "durationSec": 325, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nJessy Alessi nous rend compte des tests de drones effectu\u00e9s au Tessin par La Poste, afin de rationaliser les distributions urgentes.", "alternativeExcerpt": ["Jessy Alessi nous rend compte des tests de drones effectu\u00e9s au Tessin par La Poste, afin de rationaliser les distributions urgentes."], "alternativeTitle": ["Les Autres: les Tessinois fous de drones / ALA_2017-04-13T15:04:15_les-autres-les-tessinois-fous-de-drones", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504530"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "R\u00e9flexions", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions : Le mus\u00e9e de la merde ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3028CF8C-9505-451E-A99F-2FCB847AAFE5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "energie", "excr\u00e9tion"], "alternativeTitle": ["R\u00e9flexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-13T09:15:00_reflexions", "R\u00e9flexions / OTWO_2017-04-13T09:15:00_reflexions"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504209", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7966459.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doquin, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504209", "ece-8504201"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics2 : Les plan\u00e8tes \u00e0 po\u00eale de Christopher Jonassen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD73C1ED-D121-4D7F-9D05-F75CDD0DCCF6", "durationSec": 170, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est officiel, le photographe Christopher Jonassen vient de d\u00e9couvrir une dizaine de nouvelles plan\u00e8tes. Quelles sont ces plan\u00e8tes et o\u00f9 se trouvent-elles? Dans nos cuisines! C'est en 2003 que Christopher d\u00e9cide de s'int\u00e9resser aux surfaces ray\u00e9es et ab\u00eem\u00e9es. Il d\u00e9niche alors quelques vieilles po\u00eales usag\u00e9es dont il remarque que la partie en contact avec le feu ressemble \u00e9trangement, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de bons et loyaux services, \u00e0 la surface d'une plan\u00e8te...", "alternativeExcerpt": ["C\u2019est officiel, le photographe Christopher Jonassen vient de d\u00e9couvrir une dizaine de nouvelles plan\u00e8tes. Quelles sont ces plan\u00e8tes et o\u00f9 se trouvent-elles? Dans nos cuisines! C\u2019est en 2003 que Christopher d\u00e9cide de s\u2019int\u00e9resser aux surfaces ray\u00e9es et ab\u00eem\u00e9es. Il d\u00e9niche alors quelques vieilles po\u00eales usag\u00e9es dont il remarque que la partie en contact avec le feu ressemble \u00e9trangement, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de bons et loyaux services, \u00e0 la surface d\u2019une plan\u00e8te...", "C\u2019est officiel, le photographe Christopher Jonassen vient de d\u00e9couvrir une dizaine de nouvelles plan\u00e8tes. Quelles sont ces plan\u00e8tes et o\u00f9 se trouvent-elles? Dans nos cuisines! C\u2019est en 2003 que Christopher d\u00e9cide de s\u2019int\u00e9resser aux surfaces ray\u00e9es et ab\u00eem\u00e9es. Il d\u00e9niche alors quelques vieilles po\u00eales usag\u00e9es dont il remarque que la partie en contact avec le feu ressemble \u00e9trangement, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de bons et loyaux services, \u00e0 la surface d\u2019une plan\u00e8te...", "C\u2019est officiel, le photographe Christopher Jonassen vient de d\u00e9couvrir une dizaine de nouvelles plan\u00e8tes. Quelles sont ces plan\u00e8tes et o\u00f9 se trouvent-elles? Dans nos cuisines! C\u2019est en 2003 que Christopher d\u00e9cide de s\u2019int\u00e9resser aux surfaces ray\u00e9es et ab\u00eem\u00e9es. Il d\u00e9niche alors quelques vieilles po\u00eales usag\u00e9es dont il remarque que la partie en contact avec le feu ressemble \u00e9trangement, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de bons et loyaux services, \u00e0 la surface d\u2019une plan\u00e8te..."], "alternativeTitle": ["Les plan\u00e8tes \u00e0 po\u00eale de Christopher Jonassen", "Les plan\u00e8tes \u00e0 po\u00eale de Christopher Jonassen / HAP_2017-04-13T18:40:00_happy-pics", "Les plan\u00e8tes \u00e0 po\u00eale de Christopher Jonassen / HAP_2017-04-13T18:40:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504230", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504230", "ece-8504225"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4956748B-0710-484C-8FB2-558331E6056E", "durationSec": 2203, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis", "stup\u00e9fiant", "haschich"], "excerpt": "Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? Avec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.", "alternativeExcerpt": ["Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? \nAvec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? \nAvec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux", "Depuis peu, les produits \u00e0 base de cannabis l\u00e9gal, soit \u00e0 faible teneur en THC, sont accessibles dans le commerce. Entre interrogations polici\u00e8res et r\u00e9glementation compliqu\u00e9e, le grand boom du cannabis l\u00e9gal annonce-t-il une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? Qui sont les consommateurs de cannabis? Quels sont les diff\u00e9rents projets cantonaux sur la r\u00e8glements de la vente de cannabis? \nAvec en direct, Sandro Cattacin, directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et Daniele Zullino, m\u00e9decin-chef du service d'addictologie aux H\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, tous deux membres du groupe de travail interurbain Cannabis.\nPar Nicole Duparc, et la collaboration de Nicole Corpataux"], "alternativeTitle": ["Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce?", "Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? / VSS_2017-04-13T09:10:00_versus-penser", "Cannabis: vers une d\u00e9p\u00e9nalisation douce? / VSS_2017-04-13T09:10:00_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/8540815.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504117", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decine-chef du service d'addictologie aux Ha\u00f4pitaux universtaires de Gen\u00e8ve", "name": "Zullino, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de recherches sociologiques de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Cattacin, Sandro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504117", "ece-8504112"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Revue de presse du web", "source": "siranau", "title": "La revue de presse du web 13.04.2017", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16B86381-E76A-4733-8920-907096583F81", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La revue de presse du web / SUPER_2017-04-13T16:45:00_la-revue-de-presse-du-web", "Supersonic du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504187"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Une technique pour valider la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 d'un vaccin contre Ebola", "id": "sound-FE326AC7-9227-4DF4-B54D-90EABB44F083", "durationSec": 657, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Huttner, Angela\r\nUne \u00e9quipe internationale de chercheurs dirig\u00e9e par la professeure Claire-Anne Siegrist  a mis au point ce  qu'on appelle d\u00e9sormais \"la formule de Gen\u00e8ve\". Cette technique permet de valider la s\u00e9curit\u00e9 et l'efficacit\u00e9 d'un vaccin. Elle doit \u00eatre utilis\u00e9e pour tester un vaccin contre Ebola, le rVSV-ZEVOB, en attente de commercialisation.\r\nAngela Huttner, m\u00e9decin infectiologue au d\u00e9partement des maladies infectieuses des h\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, en parle au micro de Sophie Proust.", "alternativeExcerpt": ["Une \u00e9quipe internationale de chercheurs dirig\u00e9e par la professeure Claire-Anne Siegrist  a mis au point ce  qu\u2019on appelle d\u00e9sormais \"la formule de Gen\u00e8ve\". Cette technique permet de valider la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019un vaccin. Elle doit \u00eatre utilis\u00e9e pour tester un vaccin contre Ebola, le rVSV-ZEVOB, en attente de commercialisation.\nAngela Huttner, m\u00e9decin infectiologue au d\u00e9partement des maladies infectieuses des h\u00f4pitaux universitaires de Gen\u00e8ve, en parle au micro de Sophie Proust."], "alternativeTitle": ["Une technique pour valider la s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019un vaccin contre Ebola  / CQFD_2017-04-13T10:04:15_actu", "CQFD du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504559"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Flash du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le flash du Nourjal 13.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5934409E-7FA9-4C18-B516-272F10E72158", "durationSec": 46, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le flash du Nourjal / SUPER_2017-04-13T16:10:00_le-flash-du-nourjal", "Supersonic du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504190", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5168243.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504184"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Ahmet Insel, politologue, sociologue et \u00e9conomiste turc", "id": "sound-A35F1EEE-BF7A-442D-8ADF-28F1F660C039", "durationSec": 1450, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Insel , Ahmet\r\nNeuf mois apr\u00e8s le coup d'Etat rat\u00e9 en Turquie et la violente reprise en main par le gouvernement et \u00e0 l'approche du r\u00e9f\u00e9rendum de dimanche prochain, les Turcs ont-ils vraiment le choix? L'avis d'Ahmet Insel, politologue, sociologue, auteur de \"La Nouvelle Turquie d'Erdogan\".\r\n\r\n* * Ahmet Insel, politologue, sociologue et \u00e9conomiste turc (AHMET INSEL - REFERENDUM TURC) INVITE MATINALE - AHMET INSEL\r\nHeure\r\nC'est un dessin paru r\u00e9cemment dans un hebdomadaire satirique en Turquie, un des rares m\u00e9dias impertinents \u00e0 avoir \u00e9chapp\u00e9 aux foudres de la censure gouvernementale. \u00abDeux hommes discutent du referendum qui, dimanche prochain, se tiendra pour demander aux Turcs s'ils veulent instaurer un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel fort, qui concentre entre les mains du pr\u00e9sident un grand nombre de pouvoirs. \"Tu vas voter 'oui' ou 'non\u00a0\u00bb?\", demande l'un. \"Quoi? Il y a un autre choix que le 'oui' ?\", s'\u00e9tonne l'autre.\r\nBonjour Ahmet Insel, \r\nVous \u00eates politologue, sociologue, auteur du livre \u00ab\u00a0La Nouvelle Turquie d'Erdohan\u00a0\u00bb. Merci de nous avoir rejoint dans notre studio de Paris..\r\nScrutin\r\n-Neuf mois apr\u00e8s le coup d'Etat rat\u00e9 et la violente reprise en main par le gouvernement, qui s'est traduit par une purge sans pr\u00e9c\u00e9dent dans tous les domaines de l'Etat, y compris les m\u00e9dias, les Turcs ont-ils vraiment le choix\u00a0?\r\n-Ont-ils les moyens de choisir\u00a0avec une opposition tout de m\u00eame pas mal musel\u00e9e\u00a0?\r\n-Compte tenu des purges dans l'appareil d'Etat et dans la justice, quelles assurances a-t-on que le scrutin ne soit pas fauss\u00e9, sans fraude\u00a0?\r\n-Y aura-t-il des observateurs \u00e9trangers ou autres\u00a0?\r\n-Votre pronostic\u00a0: oui ou non\u00a0?\r\nLes analystes pr\u00e9voient un r\u00e9sultat serr\u00e9, malgr\u00e9 une nette domination de la campagne du oui dans les m\u00e9dias.\r\nImplication personnelle d'Erdohan\r\n-L'implication personnelle d'Erdogan dans la campagne a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable, il a d\u00e9ploy\u00e9 comme jamais ses qualit\u00e9s de tribun, certain le compare \u00e0 un imam, un orateur capable de galvaniser les foules, de les faire pleurer ou de leur faire peur... \u00e0 raison ou \u00e0 tort ?\r\n-Mais cette incroyable implication n'est-elle pas \u00e0 double tranchant ?  La preuve que son assise n'est pas totale ?\r\nPour rester au pouvoir, il doit \u00eatre en quelque sorte en campagne permanente ? \r\nSi c'est OUI \u00e0 la r\u00e9forme...\r\n-Si la r\u00e9forme est approuv\u00e9e on peut clairement dire que l'essentiel du pouvoir ex\u00e9cutif appartiendra d\u00e9sormais au pr\u00e9sident ?\r\n-Peut-on pour autant parler de la fin du r\u00e9gime parlementaire en Turquie ?\r\n-Th\u00e9oriquement non, mais de fait l'Assembl\u00e9e parlementaire sera r\u00e9duite \u00e0 jouer les utilit\u00e9s, c'est bien \u00e7a ?\r\n-Il pourra de surcro\u00eet gouverner par d\u00e9cr\u00eat dans les domaines relevant de la large sph\u00e8re de ses comp\u00e9tences et cela sans partage ?\r\n-Est-ce par la m\u00eame occasion l'instauration d'une forme de pr\u00e9sidence \u00e0 vie, les prochaines \u00e9lections en 2019 pour un mandat de 5 ans renouvelable une fois... th\u00e9oriquement il pourrait diriger jusqu'en 2029...\r\n-Le ministre alllemand des finances, Wolfgang Sch\u00e4uble lui a d\u00e9j\u00e0 tranch\u00e9, hier lors d'un d\u00e9bat en Allemagne, il a soulign\u00e9 qu'en cas de oui au r\u00e9f\u00e9rendum sur l'extension du pouvoir du pr\u00e9sident, le risque d'une dictature en Turquie serait grand.. \u00e7a vous para\u00eet excessif ?\r\n-Quelle cons\u00e9quence soci\u00e9tale, et notamment sur le plan de la religion\u00a0? Le retour du religieux islamique\u00a0? La fin du k\u00e9malisme et de la s\u00e9cularisation\u00a0?\r\n...cons\u00e9quences sur les relations internationales de la Turquie\r\n-Quelle cons\u00e9quence d'un \u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb pour les relations internationales et diplomatiques de la Turquie\u00a0?\r\n-Erdogan affirme que la question de l'adh\u00e9sion de son pays \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (UE), au point mort depuis des ann\u00e9es, reviendra \"sur la table\" apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum. ON sait qu'il a ouvr\u00e9 au rapprochement avec Moscou. Un oui peut-il renforcer ce mouvement ou le contraire\u00a0?\r\n-R\u00e9put\u00e9 pragmatique, certains estiment que s'il l'emporte, il pourrait adoucir le ton avec l'Europe et m\u00eame faire un geste d'ouverture vers les Kurdes, vous croyez cela possible ?\r\nAhmet Insel pense notamment que la Turquie s'est d\u00e9mocratis\u00e9e gr\u00e2ce au processus d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne mais que face au refus cat\u00e9gorique des pays europ\u00e9ens, et plus particuli\u00e8rement de l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais Nicolas Sarkozy, le pr\u00e9sident turc s'est peu \u00e0 peu \u00e9loign\u00e9 des valeurs europ\u00e9ennes et a cess\u00e9 de produire de grandes r\u00e9formes d\u00e9mocratiques.\r\nSi c'est NON...\r\n-Et quelles cons\u00e9quences auraient un \u00ab\u00a0non\u00a0\u00bb\u00a0?\r\n-Un nom signifierait-il le d\u00e9clin politique de Erdogan\u00a0? De l'AKP\u00a0?", "alternativeExcerpt": ["Neuf mois apr\u00e8s le coup d\u2019Etat rat\u00e9 en Turquie et la violente reprise en main par le gouvernement et \u00e0 l'approche du r\u00e9f\u00e9rendum de dimanche prochain, les Turcs ont-ils vraiment le choix? L'avis d'Ahmet Insel, politologue, sociologue, auteur de \"La Nouvelle Turquie d\u2019Erdogan\".", "Ahmet Insel, politologue, sociologue et \u00e9conomiste turc, s'exprime sur la situation en Turquie et le r\u00e9f\u00e9rendum prochain.", "Neuf mois apr\u00e8s le coup d\u2019Etat rat\u00e9 en Turquie et la violente reprise en main par le gouvernement et \u00e0 l'approche du r\u00e9f\u00e9rendum de dimanche prochain, les Turcs ont-ils vraiment le choix? L'avis d'Ahmet Insel, politologue, sociologue, auteur de \"La Nouvelle Turquie d\u2019Erdogan\".", "Neuf mois apr\u00e8s le coup d\u2019Etat rat\u00e9 en Turquie et la violente reprise en main par le gouvernement et \u00e0 l'approche du r\u00e9f\u00e9rendum de dimanche prochain, les Turcs ont-ils vraiment le choix? L'avis d'Ahmet Insel, politologue, sociologue, auteur de \"La Nouvelle Turquie d\u2019Erdogan\"."], "alternativeTitle": ["Ahmet Insel, politologue, sociologue et \u00e9conomiste turc", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction - Ahmet Insel", "Ahmet Insel, politologue, sociologue et \u00e9conomiste turc / JDM_2017-04-13T07:37:00_l-invite-du-journal", "Ahmet Insel, politologue, sociologue et \u00e9conomiste turc / JDM_2017-04-13T07:37:00_l-invite-du-journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8522580", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677647.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Technicienne - Studio Paris", "name": "Banet, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "De Preux, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522580", "ece-8522563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Visite du Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson en Russie. Le point sur les relations entre les Etats-Unis et la Russie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73CEEECE-478F-476C-8082-29873B3256BF", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Etats-Unis", "Syrie"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tillerson, Rex"], "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales"], "excerpt": "La visite du Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson en Russie \u00e9tait tr\u00e8s attendue pour d\u00e9terminer l'\u00e9tat de la relation entre les deux pays. En effet, avec le r\u00e9cent bombardement am\u00e9ricain sur la Syrie, critiqu\u00e9 par Moscou, il est difficile de savoir ce qu'il en est.", "alternativeExcerpt": ["La visite du Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tillerson en Russie \u00e9tait tr\u00e8s attendue pour d\u00e9terminer l'\u00e9tat de la relation entre les deux pays. En effet, avec le r\u00e9cent bombardement am\u00e9ricain sur la Syrie, critiqu\u00e9 par Moscou, il est difficile de savoir ce qu'il en est."], "alternativeTitle": ["Point sur la relation entre les Etats-Unis et la Russie apr\u00e8s la venue de Rex Tillerson / TUM_2017-04-13T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539863.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522509", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522507"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "La compagnie \"Silence in the studio\" et rencontre avec le chanteur Neil Hannon", "id": "sound-3C16E574-7DF1-4FE3-9FC7-78F962472A0B", "durationSec": 4964, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa musique en chantant\r\nA l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, Magn\u00e9tique se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique, avec les fondateurs de la compagnie \"Silence in the studio\" la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur, pianiste Renaud Delay. \r\nAu sommaire, \u00e9galement, une rencontre propos\u00e9e par Virginie Falquet avec le chanteur Neil Hannon fondateur et membre principal du groupe de pop rock <https://fr.wikipedia.org/wiki/Pop_rock> britannique The Divine Comedy <https://fr.wikipedia.org/wiki/The_Divine_Comedy>.  \r\nEn nouvelle diffusion", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 13.04.2017", "Narcisse / MTC_2017-04-13T17:06:00_narcisse", "Chronique / MTC_2017-04-13T17:06:00_chronique", "News / MTC_2017-04-13T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2017-04-13T17:06:00_nomade", "Invit\u00e9 / MTC_2017-04-13T17:06:00_invite", "Magn\u00e9tique du 13.04.2017", "La compagnie \"Silence in the studio\" et rencontre avec le chanteur Neil Hannon / MTC_2017-04-13T17:06:00_magnetique", "La compagnie \"Silence in the studio\" et rencontre avec le chanteur Neil Hannon / MTC_2017-04-13T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["La musique en chantant\nA l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, Magn\u00e9tique se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique, avec les fondateurs de la compagnie \"Silence in the studio\" la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur, pianiste Renaud Delay. \nAu sommaire, \u00e9galement, une rencontre propos\u00e9e par Virginie Falquet avec le chanteur Neil Hannon fondateur et membre principal du groupe de pop rock <https://fr.wikipedia.org/wiki/Pop_rock> britannique The Divine Comedy <https://fr.wikipedia.org/wiki/The_Divine_Comedy>.  \nEn nouvelle diffusion", "La musique en chantant\nA l'occasion de la sortie de \"La la land\" de Damien Chazelle, Magn\u00e9tique se penche sur la forme de la com\u00e9die musicale sc\u00e9nique ou cin\u00e9matographique, avec les fondateurs de la compagnie \"Silence in the studio\" la chanteuse Aude Gilli\u00e9ron et le compositeur, pianiste Renaud Delay. \nAu sommaire, \u00e9galement, une rencontre propos\u00e9e par Virginie Falquet avec le chanteur Neil Hannon fondateur et membre principal du groupe de pop rock <https://fr.wikipedia.org/wiki/Pop_rock> britannique The Divine Comedy <https://fr.wikipedia.org/wiki/The_Divine_Comedy>.  \nEn nouvelle diffusion"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504125", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504125", "ece-8504122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'action de la police bernoise contre des Tib\u00e9tains vis\u00e9e par une plainte", "id": "sound-F6E0EBED-9469-4BD6-B508-DCCE687F9695", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le directeur de la S\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne Reto Nause et contre l'action de la police, apr\u00e8s l'engagement des forces de l'ordre contre des manifestants tib\u00e9tains en janvier.\r\n\r\n* * L'action de la police bernoise contre des Tib\u00e9tains vis\u00e9e par une plainte 12h30: Tibet plainte Berne\r\nLa visite d'Etat du pr\u00e9sident chinois en janvier \u00e0 Berne a d\u00e9sormais des suites judiciaires.\r\nUne plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le directeur de la s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne... Reto Nause...  et contre l'action de la police. \r\nRouven Gueissaz, c'est l'engagement de la police contre des manifestants tib\u00e9tains qui pose probl\u00e8me.\r\nOui, la plainte \u00e9mane d'un manifestant tib\u00e9tain qui avait particip\u00e9 \u00e0 un rassemblement en marge de la visite en Suisse du pr\u00e9sident chinois Xi Jinping. Le militant accuse Reto Nause et le responsable de l'op\u00e9ration polici\u00e8re d'abus de pouvoir et de contrainte.\r\nRappelez-vous, la capitale f\u00e9d\u00e9rale \u00e9tait quasiment barricad\u00e9e. Les autorit\u00e9s voulaient \u00e9viter tout incident. Elles avaient en t\u00eate la derni\u00e8re visite d'un pr\u00e9sident chinois en Suisse, en 1999. Jiang Zemin avait alors \u00e9t\u00e9 copieusement hu\u00e9 et siffl\u00e9. Le chef d'\u00e9tat s'\u00e9tait mis en col\u00e8re et avait \u00e0 l'\u00e9poque tanc\u00e9 les conseillers f\u00e9d\u00e9raux qui le recevaient.\r\nPas question, donc, cette fois de manifester en brandissant des drapaux tib\u00e9tains ou des banderoles pour l'ind\u00e9pendance du Tibet. Les d\u00e9fenseurs de la cause ont \u00e9t\u00e9 interdits de place f\u00e9d\u00e9rale. Certains ont tout de m\u00eame brav\u00e9 cette interdiction. 26 personnes aveient \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9es au poste pour un contr\u00f4le. Elles avaient \u00e9t\u00e9 rapidement rel\u00e2ch\u00e9es.\r\nRELANCE: Une intervention qui a \u00e9t\u00e9 vivement critiqu\u00e9e...\r\nEt qui d\u00e9bouche aujourd'hui sur cette plainte. Joint en fin de matin\u00e9e, le chef de la s\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne, Reto Nause, ne s'alarme pas plus qu'il n'en faut.\r\nSON 28'' LANCE A BERNE\r\nLes manifestants tib\u00e9tains, Amnesty International et plusieurs \u00e9lus de gauche avaient jug\u00e9 l'op\u00e9ration de police disproportionn\u00e9e. Ils ont vivement d\u00e9nonc\u00e9 les restrictions impos\u00e9es \u00e0 la libert\u00e9 de manifester durant cette visite d'\u00e9tat.", "alternativeExcerpt": ["Une plainte p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e contre le directeur de la S\u00e9curit\u00e9 de la ville de Berne Reto Nause et contre l'action de la police, apr\u00e8s l'engagement des forces de l'ordre contre des manifestants tib\u00e9tains en janvier."], "alternativeTitle": ["L'action de la police bernoise contre des Tib\u00e9tains vis\u00e9e par une plainte / 12H30_2017-04-13T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8309828.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522522"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Archive: une h\u00f4tesse de l'air \u00e0 propos des passagers de charter (Temps Pr\u00e9sent,1972)", "id": "sound-FCA76BE6-F511-4A7D-A3DA-C7048D39F1E2", "durationSec": 68, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nUne interview de Jacques Pilet", "alternativeExcerpt": ["Une interview de Jacques Pilet"], "alternativeTitle": ["Archive: une h\u00f4tesse de l'air \u00e0 propos des passagers de charter (Temps Pr\u00e9sent,1972) / ALA_2017-04-13T15:04:15_archive-une-hotesse-de-l-air-a-propos-de", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504528"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Bilan \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Hollande: interview de Nicolas Bouzou, \u00e9conomiste ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E50D7859-3803-4929-914A-CA611E68F714", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollande, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "\u00e9conomie", "bilan"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident Hollande a dress\u00e9 son bilan le 1er d\u00e9cembre 2016, dans son discours de renonciation \u00e0 une nouvelle candidature. Alors qu'il se d\u00e9clarait \"ennemi de la finance\" en 2012 lorsqu'il \u00e9tait candidat, quel bilan sur l'\u00e9conomie est-il possible de tirer de la pr\u00e9sidence de Fran\u00e7ois Hollande? Il est question de ch\u00f4mage, de comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises, de comptes publics, de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, des investissements et de la consommation. ", "alternativeExcerpt": ["Le pr\u00e9sident Hollande dressait son bilan le 1er d\u00e9cembre dernier, dans son c\u00e9l\u00e8bre discours de renonciation \u00e0 une nouvelle candidature. Alors qu'il se d\u00e9clarait \"ennemi de la finance\" en 2012 lorsqu'il \u00e9tait candidat, quel bilan sur l'\u00e9conomie pouvons-nous tirer apr\u00e8s cinq ans \u00e0 la pr\u00e9sidence de la France?"], "alternativeTitle": ["Que retenir du bilan \u00e9conomique de Fran\u00e7ois Hollande?  / TUM_2017-04-13T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8466987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522509", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Bouzou, Nicolas", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise [extraits du discours ou il annonce ne pas se repr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection 2017] ", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522504"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature, le commentaire de... : Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits!", "id": "sound-50D42485-B37E-4EA7-86F6-D0540052BF4F", "durationSec": 116, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il n'est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d'une m\u00eame corporation. Mais l'acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l'affaire du plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l'on brise l'interdit.\r\n\r\n* * Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits! (SIGNATURE 13.04 AFFAIRE ROCCHI) Les faits, rien que les faits\u00a0! Le commentaire de Roger Guignard.\r\n   1'40''\r\n((Il n'est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des bons points entre membres d'une m\u00eame corporation. Mais l'acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l'affaire du plagiat \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l'on brise l'interdit. Car voil\u00e0, apr\u00e8s 4 ans de tribulations, un d\u00e9nouement qui fait honneur \u00e0 ce qu'on appelle le journalisme d'investigation. Autrement dit, la course d'obstacles qui rend possible, parfois, l'\u00e9tablissement des faits, rien que des faits. Depuis des ann\u00e9es, il se murmurait, dans l'Alma Mater, que des dysfonctionnements majeurs affectait une Facult\u00e9, et plus particuli\u00e8rement l'un de ses professeurs. Notre conf\u00e8re enqu\u00eate et, seul contre tous, ose utiliser le mot de plagiat, en se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 diff\u00e9rents \u00e9crits de l'enseignant. La suite, on la conna\u00eet\u00a0: passivit\u00e9 du d\u00e9canat, des gouvernements successifs aussi , et z\u00e8le d\u00e9mesur\u00e9 de la justice, qui perquisitionne et saisit l'ordinateur du journaliste. Beaucoup plus tard, un expert conclura \u00e0 cette notion qui peut faire sourire\u00a0: \u00ab\u00a0plagiat par n\u00e9gligence\u00a0\u00bb, mais les faits, m\u00eame t\u00eatus, sont av\u00e9r\u00e9s\u00a0! Et l'Universit\u00e9, dans la foul\u00e9e, se dotera d'une l\u00e9gislation contre les professeurs-plagiaires.Quatre ans de d\u00e9m\u00eal\u00e9s pour s'aviser que l'enqu\u00eate \u00e9tait rigoureuse\u00a0: voil\u00e0 qui dit assez que la libert\u00e9 de la presse, la protection des sources constituent des valeurs toujours fragiles, ballott\u00e9es au vent d'institutions qui n'aiment pas tellement qu'on vienne inspecter ce qui se cache sous le tapis. Il y a pourtant des moments o\u00f9 le journaliste, regard\u00e9 parfois avec d\u00e9dain comme un saltimbanque, se transforme, par le s\u00e9rieux de son travail, par son exigence, en sentinelle. Et croyons-le\u00a0: la d\u00e9mocratie a besoin de veilleurs de ce genre\u00a0!))", "alternativeExcerpt": ["Il n\u2019est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d\u2019une m\u00eame corporation. Mais l\u2019acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l\u2019affaire du plagiat \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l\u2019on brise l\u2019interdit.", "Il n\u2019est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d\u2019une m\u00eame corporation. Mais l\u2019acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l\u2019affaire du plagiat \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l\u2019on brise l\u2019interdit.", "Il n\u2019est jamais tr\u00e8s sain de se distribuer des louanges entre membres d\u2019une m\u00eame corporation. Mais l\u2019acquittement de notre conf\u00e8re Ludovic Rocchi dans l\u2019affaire du plagiat \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel justifie, pour une fois, que l\u2019on brise l\u2019interdit."], "alternativeTitle": ["Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits!", "Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits! / JDM_2017-04-13T06:49:00_signature", "Signature de Roger Guignard - Les faits, rien que les faits! / JDM_2017-04-13T06:49:00_signature"], "imageURL": "//www.rts.ch/5715795.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522570", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522570", "ece-8522550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Le \"Baby rescue\" du CHUV", "id": "sound-A67F01DC-B0B4-4328-A79E-D547D6D24A89", "durationSec": 1252, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Roth-Kleiner, Matthias\r\nLe CHUV \u00e0 Lausanne a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur en mati\u00e8re de n\u00e9onatologie. Si, depuis plusieurs ann\u00e9es, une ambulance transporte les nouveau-n\u00e9s et pr\u00e9matur\u00e9s entre le CHUV et son r\u00e9seau de centres de sant\u00e9, le \"Baby rescue\" n'est en circulation que depuis fin 2016. Cette ambulance est sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour cette population si fragile. Analyse de l'\u00e9volution de la prise en charge des b\u00e9b\u00e9s par Anouck Merz.", "alternativeExcerpt": ["Le CHUV \u00e0 Lausanne a toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur en mati\u00e8re de n\u00e9onatologie. Si, depuis plusieurs ann\u00e9es, une ambulance transporte les nouveau-n\u00e9s et pr\u00e9matur\u00e9s entre le CHUV et son r\u00e9seau de centres de sant\u00e9, le \"Baby rescue\" n'est en circulation que depuis fin 2016. Cette ambulance est sp\u00e9cialement con\u00e7ue pour cette population si fragile. Analyse de l'\u00e9volution de la prise en charge des b\u00e9b\u00e9s par Anouck Merz."], "alternativeTitle": ["Le \"Baby rescue\" du CHUV / CQFD_2017-04-13T10:04:15_dossier", "CQFD du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504560"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tartare", "source": "siranau", "title": "Tartare : guimauve se d\u00e9place trop vite ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1654A755-6DA5-4D3A-AEBE-9220656A336C", "durationSec": 146, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-13T11:10:00_tartare", "Tartare / OTWO_2017-04-13T11:10:00_tartare"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504210", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5590674.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walther, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504210", "ece-8504202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Olivier Vogelsang, photographe", "id": "sound-6F7C4B1D-1B6E-4901-AA3C-9936A5E9BEF0", "durationSec": 2404, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Photographe ind\u00e9pendant, ses photos sont publi\u00e9es dans plusieurs journaux et magazines suisses et internationaux. Depuis 2014, Olivier Vogelsang parcourt les all\u00e9es des salons et des foires internationales \u00e0 la rencontre des exposants et de leurs visiteurs une s\u00e9rie d'instantan\u00e9s sur ces grand-messes. Pour la deuxi\u00e8me \u00e9dition de \r\nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert Photo Esplanade, le rendez-vous photographique en plein air du Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res, il d\u00e9voile son dernier projet: \"Grand-messe\" \u00e0 voir jusqu'au 11 juin 2017. (source: chateau-gruyeres.ch).\r\nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["Photographe ind\u00e9pendant, ses photos sont publi\u00e9es dans plusieurs journaux et magazines suisses et internationaux. Depuis 2014, Olivier Vogelsang parcourt les all\u00e9es des salons et des foires internationales \u00e0 la rencontre des exposants et de leurs visiteurs une s\u00e9rie d\u02b9instantan\u00e9s sur ces grand-messes. Pour la deuxi\u00e8me \u00e9dition de \nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert Photo Esplanade, le rendez-vous photographique en plein air du Ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res, il d\u00e9voile son dernier projet: \"Grand-messe\" \u00e0 voir jusqu'au 11 juin 2017. (source: chateau-gruyeres.ch).\n\nOlivier Vogelsang est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Olivier Vogelsang, photographe / VER_2017-04-13T16:30:45_l-invite-olivier-vogelsang-photographe", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8540977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504512"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Suppl\u00e9ment du nourjal", "source": "siranau", "title": "Le suppl\u00e9ment du Nourjal 13.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17D90381-E173-46CF-A1F1-1A7EFE5D3082", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le suppl\u00e9ment du Nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-04-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal", "Le suppl\u00e9ment du Nourjal / SUPER_2017-04-13T17:10:00_le-supplement-du-nourjal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504194", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059250.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504194", "ece-8504188"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du pain sur la planche: faire son pain au levain (4/4)", "id": "sound-B1660659-4A1F-4CB7-A3DB-1AC7396A30B8", "durationSec": 1117, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Fr\u00e9d\u00e9ric, Marie-Claire\r\nVivianne Borruat fait son pain elle-m\u00eame, une tendance qui s'affirme de plus en plus chez les particuliers soucieux de contr\u00f4ler ce qu'ils mangent et ravis de leurs talents DIY (do it yourself). Sophie Proust l'a rencontr\u00e9e dans sa cuisine. Comment r\u00e9ussir vous aussi votre pain au levain? Les explications d'une experte, historienne de l'alimentation et blogueuse Marie-Claire Fr\u00e9d\u00e9ric.", "alternativeExcerpt": ["Vivianne Borruat fait son pain elle-m\u00eame, une tendance qui s'affirme de plus en plus chez les particuliers soucieux de contr\u00f4ler ce qu'ils mangent et ravis de leurs talents DIY (do it yourself). Sophie Proust l'a rencontr\u00e9e dans sa cuisine. Comment r\u00e9ussir vous aussi votre pain au levain? Les explications d'une experte, historienne de l'alimentation et blogueuse Marie-Claire Fr\u00e9d\u00e9ric."], "alternativeTitle": ["Du pain sur la planche: faire son pain au levain (4/4) / OEP_2017-04-13T08:46:45_du-pain-sur-la-planche-faire-son-pain-au", "On en parle du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539017.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504552", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Humans of Suisse Romande : Daniel, 61 ans, Bavois", "id": "sound-E0991A9D-6EAD-4FAD-9722-C9AA6F1ACA97", "durationSec": 906, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nDaniel, de chef d'entreprise ambitieux \u00e0 r\u00e9parateur de v\u00e9los pour une association d'aide aux migrants, le parcours de Daniel est celui d'une renaissance, \u00e9coutez-le c'est tr\u00e8s touchant ! (en nouvelle diffusion)\r\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse", "alternativeExcerpt": ["Daniel, de chef d'entreprise ambitieux \u00e0 r\u00e9parateur de v\u00e9los pour une association d'aide aux migrants, le parcours de Daniel est celui d'une renaissance, \u00e9coutez-le c'est tr\u00e8s touchant ! (en nouvelle diffusion)\nSuivez-nous sur Instagram @humansofsuisse"], "alternativeTitle": ["Humans of Suisse Romande : Daniel, 61 ans, Bavois / ALA_2017-04-13T15:04:15_humans-of-suisse-romande-daniel-61-ans-b", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504526"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "id": "sound-FDB4536B-6765-4687-9034-9EB01FB15210", "durationSec": 915, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis;Gassot;Jacques Bourgeois, conseiller national PLR FR et Directeur de l'Union Suisse des Paysans;Raymond Clottu, conseiller national UDC NE;Sillig, Lucia;Jasmine Abdulcadir, gyn\u00e9cologue aux HUG;Christina Pallitto, OMS\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(26/TRUMP OTAN EXTRAIT) Donald Trump a donc chang\u00e9 d'avis...sur l'Otan...\r\n  0'18''\r\n(15court/TRUMP-OTAN) ...le wait and see...\r\nattendons de voir...\r\nde Donald Trump en conf\u00e9rence de presse hier soir \u00e0 Washington...\r\nSur l'estrade \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN...\r\nJens Stoltenberg qu'il venait de recevoir \u00e0 la Maison Blanche...\r\nHier la critique \u00e9tait donc adress\u00e9e \u00e0 Moscou...et non pas \u00e0 l'alliance atlantique...\r\nUne fa\u00e7on de remercier les pays de l'OTAN d'avoir soutenu le bombardement am\u00e9ricain en Syrie...\r\ncomme nous l'explique Philippe Gassot \u00e0 Washington..\r\n  0'58''\r\n(12/TILLERSON-NAVROV PA) Vladimir Poutine qui a donc laiss\u00e9 la porte du Kremlin entrouverte...\r\nRex Tillerson s'y est engouffr\u00e9 hier...\r\nRien n'a filtr\u00e9 de leurs discussions...\r\nOn en sait un peu pluS en revanche sur l'entretien que le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine a eu avec son homologue russe juste avant...\r\nambiance sib\u00e9rienne...\r\nMais Serge\u00ef Lavrov et Rex Tillerson ont cherch\u00e9 \u00e0 \u00e9viter la confrontation.\r\nMoscou, Isabelle Cornaz...\r\n  1'00\r\nsigne encourageant tout de m\u00eame...\r\nLa Russie r\u00e9tablira l'accord qui sert \u00e0 \u00e9viter des incidents entre Russes et Am\u00e9ricains dans le ciel syrien...Il avait \u00e9t\u00e9 suspendu la semaine derni\u00e8re en repr\u00e9sailles aux frappes am\u00e9ricaines...suite \u00e0 l'attaque chimique...\r\nUne attaque que l'ONU n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 faire condamner...\r\nNouveau rejet d'un nouveau projet de r\u00e9solution hier.\r\nLa Russie lui a oppos\u00e9 son v\u00e9to..le 8\u00e8me...\r\n((la Chine a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l'absention))\r\n(D6/VOTATION PREVOYANCE 2020 PI) 7h...L'actualit\u00e9 en Suisse...avec le calendrier des votations automnales...notez bien cette date: le dimanche 24 septembre...\r\nNous voterons sur 2 objets. La r\u00e9forme de la pr\u00e9voyance vieillesse, ou pr\u00e9voyance 2020...et sur la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire...\r\nLe contre-projet \u00e0 l'initiative de l'Union suisse des paysans...\r\nD\u00e9cision prise hier par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral...\r\nUn hasard du calendrier...ou pas...\r\nCe choix devrait servir la r\u00e9forme des retraites...\r\nAlexandra Richard...\r\n  1'23''\r\non a not\u00e9...24 septembre...on ira voter...\r\nEt l'Union patronale suisse, elle votera non \u00e0 la Pr\u00e9voyance 2020. \r\nSon comit\u00e9 a pris position hier...elle estime que le parlement a trop charg\u00e9 la barque...\r\n(Bodluv+h\u00f4tellerie) Autre prise de position...\r\nCelle du conseil f\u00e9d\u00e9ral qui donne raison \u00e0 Guy Parmelin...\r\nLe ministre de la d\u00e9fense a bien fait d'interrompre la proc\u00e9dure d'achat des missiles sol-air Bodluv en mars 2016...\r\net il a raison de ne pas relancer le projet pour l'instant.\r\nHier le gouvernement a donc balay\u00e9 les reproches des commission de gestion qui d\u00e9non\u00e7aient une d\u00e9cision h\u00e2tive et arbitraire.\r\nEn bref encore...\r\nLes h\u00f4telliers suisses b\u00e9n\u00e9ficieront d'un taux de TVA pr\u00e9f\u00e9rentiel pendant 10 ans encore...le conseil f\u00e9d\u00e9ral a resign\u00e9 hier...pour une d\u00e9cennie \u00e0 3,8%...histoire d'aide la branche.\r\n(16/DORTMUND OMBRE ATTENTAT PA) La pol\u00e9mique enflait...mais le match a eu lieu...Dortmund a affront\u00e9 l'AS Monaco hier soir en quart de final aller de la ligue des champions...\r\nEt les allemands se sont incin\u00e9s 3 \u00e0 2...\r\nLe sport a repris ses droits mais les attaques \u00e0 l'explosif de la veille contre le bus des joueurs du Borussia Dortumund \u00e9taient dans tous les esprits...\r\nCorrespondance Blandine Milcent.\r\n  0'53''\r\n(FOOT) voil\u00e0 pour l'enqu\u00eate...\r\nsur le plan sportif... dans les autres rencontres...\r\nLe Real Madrid s'est impos\u00e9 2 \u00e0 1 \u00e0 M\u00fcnich face au Bayern. \r\nCristiano Ronaldo s'est fait l'auteur d'un doubl\u00e9 et il devient le premier joueur \u00e0 inscrire 100 buts en comp\u00e9titions europ\u00e9ennes de clubs. \r\nEt l'Atl\u00e9tico Madrid s'est d\u00e9fait de Leicester 1 \u00e0 0.\r\n(YENDI) ***500 emplois...100 magasins...C'est une faillite qui pourrait faire tr\u00e8s mal...\r\nCelle de Yendi..\r\nLa cha\u00eene de v\u00eatements n'a pas trouv\u00e9 de repreneurs...ni d'investisseurs.\r\nElle a demand\u00e9 l'ouverture d'une proc\u00e9dure de faillite. \r\nLes employ\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 avertis hier...\r\nUnia affirme que la direction leur a cach\u00e9 la situation...jusqu'au dernier moment...\r\nLa semaine derni\u00e8re elle se voulait rassurante alors que certains magasins n'\u00e9tait plus r\u00e9approvisionn\u00e9s et des baux \u00e0 loyer ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s.\r\nUnia a rdv avec la direction mardi...\r\n(04/MULTI SECHERESSE PA) La Suisse conna\u00eet une longue p\u00e9riode sans pluie...elle a m\u00eame enregistr\u00e9 un hiver record en mati\u00e8re de s\u00e9cheresse... \r\nLes m\u00e9t\u00e9orologues ont plong\u00e9 dans leurs archives et constat\u00e9 qu'il fallait remonter \u00e0 une quarantaine d'ann\u00e9es pour retrouver une telle situation...\r\nCe manque de pluie provoque notamment des incendies de for\u00eat... \r\nMichel Eymann. \r\n  0'52''\r\n(D1/EXCISION MEDICALISEE PI) ce chiffre \u00e0 pr\u00e9sent...\r\n200 millions...\r\nle nombre de filles et de femmes qui ont subit une excision au cours de leur vie selon l'Unicef. \r\nLes mutilations sont la plupart du temps pratiqu\u00e9es de mani\u00e8re traditionnelle. \r\nMais selon un rapport de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques publi\u00e9 hier (MER), on observe une augmentation des excisions en milieu m\u00e9dical dans certains pays. \r\nLes organisations internationales condamnent cette tendance qui compromet l'objectif final: \u00e9radiquer les mutilations g\u00e9nitales f\u00e9minines, Lucia ((prononc\u00e9 Loutchia)) Sillig\r\n  1'29''\r\n(20/MANQUE SOMMEIL CHEFS PA) Eux aussi peuvent avoir des nuits difficiles, peu et mal dormir. \"Eux\",  ce sont les directeurs financiers de plus de 2.000 entreprises am\u00e9ricaines interrog\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e Robert Half. Celle-ci a voulu savoir ce qui leur faisait perdre le sommeil, et leurs pr\u00e9occupations ne sont pas forc\u00e9ment celles de tout le monde. Olivier Schorderet\r\n  0'55''\r\n((Oubliez le mal de dos, le ronflement, le b\u00e9b\u00e9 qui pleure ou le voisin bruyant. Non. Ce sont surtout les conflits avec les coll\u00e8gues ou leurs sup\u00e9rieurs qui r\u00e9veillent le plus souvent les responsables financiers. Pour 25% d'entre eux. A \u00e9galit\u00e9 avec leurs propres mauvaises performances. Professionnelles, s'entend. Suivent les doutes \u00e0 pouvoir embaucher la bonne personne. Un peu plus loin, pour 17% des cadres interrog\u00e9s, leurs nuits sont hant\u00e9es par tous ces clients m\u00e9contents qui menacent la bonne marche de leurs affaires. Pour une petite minorit\u00e9, enfin, ce sont les craintes li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes informatiques qui les emp\u00eachent de dormir correctement. Les directeurs financiers, clairement, exportent \u00e0 la maison leur stress du bureau. Fin 2015, deux sur trois jugeaient d'ailleurs leur charge de travail plus \u00e9lev\u00e9e que cinq ans plus t\u00f4t, selon une \u00e9tude fran\u00e7aise. En cause: la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper toujours plus de comp\u00e9tences: gestion de tr\u00e9sorerie, de risque, recherche de financement, communication. Un stress professionnel qui d\u00e9borde largement sur leur vie priv\u00e9e. ))\r\n(R\u00e9sum\u00e9 m\u00e9t\u00e9o) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(trump) L'alchimie...avec la Chine...\r\nL'incompr\u00e9hension/les Muscles/avec Moscou...\r\nDonald Trump fait le tri parmi ses ami-ennemis...\r\nquand les ennemis d'hier sont/deviennent les amis d'aujourd'hui...\r\net vice-versa...\r\nDonald Trump a redistiribu\u00e9 les bons et mauvaois piont hier...\r\npendant que tillerson passait sur le grill au kremelin..\r\n\"on se comprend mieux\"....mais il reste du chemin...\r\nune relation en voie d'am\u00e9lioration...\r\nmoscou est wasghinton se comprennent mieux deuis hier...\r\nmais il reste du chemin \u00e0 faire...\r\ndans le d\u00e9tail chacun campe sur ses psitions en syrie...\r\nsur le papier...le statut de la relation reste compliqu\u00e9e...\r\nmeilleurs ennemis...c'est \u00e0 qui sera le plus fort...\r\ndu mieux mais pas au beau fixe...\r\nla relation entre Moscou et Washington reste \u00e0 contruire...\r\ncourtoisie, obama fautif, groupe de travail...\r\nEt pendant ce temps, Donald Trump passe la pomade \u00e0 P\u00e9kin...s'est trouv\u00e9 un nouveau meilleur ami: xi jinping..\r\navec Xi Jinpoing nous avons une bonne alchimie...\r\noubli\u00e9 led\u00e9ficit commercial il salue l'engagement de la chine face \u00e0 la cor\u00e9e du nord...\r\n(TURQUIE) \r\n(COREE)", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-13T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coralie Claude / JDM_2017-04-13T07:00:00_le-journal-de-7h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522567", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677649.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522567", "ece-8522548"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "H\u00e2chis texture! (4/5)", "id": "sound-DE3FF891-E0BF-4BA9-9188-A799E075C87E", "durationSec": 1724, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.\r\n\r\n* * C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 13.04.2017", "Bille en t\u00eate du 13.04.2017", "H\u00e2chis texture! (4/5) / BIL_2017-04-13T09:31:30_bille-en-tete", "H\u00e2chis texture! (4/5) / BIL_2017-04-13T09:31:30_bille-en-tete"], "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "alternativeExcerpt": ["C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution.", "C'est la Gen\u00e8ve urbaine et cr\u00e9atrice qui recoit cette semaine la visite de nos deux olibrius. Qui s'empressent de cuisiner deux futurs grands talents de la gastronomie genevoise, Sophie Vaz et le p'tit de chez Bessire du Cigalon \u00e0 Th\u00f4nex. Ca papote popote devant la HEAD (Haute \u00c9cole d'Art et Design) avant que Lara et sa prof Anne-Laure ne viennent nous d\u00e9busquer dans les buissons, pour nous emmener dans le labyrinthe \u00e9pur\u00e9 de l'architecture d'int\u00e9rieur. On ressort du b\u00e2timent le sourire aux l\u00e8vres afin de terminer avec la porte-parole Sandra Mudronja, laquelle nous r\u00e9v\u00e8le tout de cette fourmillante institution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504502", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504502", "ece-8504501"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pl3in le poste", "source": "siranau", "title": "Interview et Showcase de Zahnfleisch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0692509-B2C8-4479-8326-ACA9314CDC27", "durationSec": 3377, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zahnfleisch"], "thematicThemes": ["rock"], "excerpt": "Le groupe veveysan vient poser son rock d\u00e9brid\u00e9 et nonchalant sur la 3, avant son concert au RKC le 21 avril, dans le cadre du festival Resonances. Ils interpr\u00eatent Nicht zu Schlafen et Im Weiden.\r\n<http://www.rocking-chair.ch/?post_type=events&p=4923>", "alternativeTitle": ["pl3in le poste du 13.04.2017", "pl3in le poste / PLP_2017-04-13T19:00:00_plein-le-poste", "pl3in le poste du 13.04.2017", "Zahnfleisch en showcase / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-1", "S\u00e9quence 6 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-6", "S\u00e9quence 4 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-4", "S\u00e9quence 3 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-3", "S\u00e9quence 5 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-5", "S\u00e9quence 2 / PLP_2017-04-13T19:00:00_sequence-2", "pl3in le poste / PLP_2017-04-13T19:00:00_plein-le-poste"], "imageURL": "//www.rts.ch/8532807.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504221", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le groupe veveysan vient poser son rock d\u00e9brid\u00e9 et nonchalant sur la 3, avant son concert au RKC le 21 avril, dans le cadre du festival Resonances. Ils interpr\u00eatent \"Nicht zu Schlafen\" et \"Im Weiden\"."], "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Groupe de musique veveysan", "name": "Zahnfleisch", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Baehler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Dynamike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504221", "ece-8504215"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le projet d'application de la LAT divise en Valais: interview de Gr\u00e9gory Logean, d\u00e9put\u00e9 UDC et de Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-9E072A6B-93AE-405C-A5C0-AF0B55A0CB3D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 585, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'am\u00e9nagement du territoire, les cantons doivent adapter leur l\u00e9gislation. Le Valais a propos\u00e9 un projet sur lequel ses citoyens se prononcent le 21 mai 2017. La question du d\u00e9zonage est au centre de ce projet. Seule l'UDC s'oppose \u00e0 ce projet. ", "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la r\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l\u2019am\u00e9nagement du territoire, les cantons doivent adapter leur l\u00e9gislation. Le Valais a concoct\u00e9 un projet sur lequel ses citoyens se prononcent le 21 mai. D\u00e9bat entre Gr\u00e9gory Logean, d\u00e9put\u00e9 UDC et Jean-Michel Cina, conseiller d'Etat valaisan."], "alternativeTitle": ["Le projet d'application de la LAT divise en Valais / FOR_2017-04-13T18:08:00_developpement-5", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542033.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du  D\u00e9partement de l'\u00e9conomie, de l'\u00e9nergie et du territoire ", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Jeunes UDC valaisans ", "name": "Logean, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522541"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Orties", "source": "siranau", "title": "Les Orties : Les insectes ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1FCE9866-0C17-450D-9824-BC73909E65B4", "durationSec": 352, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insecte"], "alternativeTitle": ["Les Orties", "Les Orties - Insectes", "Les Orties / SUPER_2017-04-13T16:45:00_les-orties", "Les Orties / SUPER_2017-04-13T16:45:00_les-orties"], "alternativeExcerpt": ["Les Orties, c'est d\u00e9sagr\u00e9able mais c'est pas m\u00e9chant... Mais c'est d\u00e9sagr\u00e9able."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504195", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7491454.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marguet, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504195", "ece-8504189"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Dans la peau des animaux: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d'Argentine)", "id": "sound-2978F2AC-4CEA-4D98-900A-D37A49093898", "durationSec": 229, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn plus d'avoir le plaisir d'\u00eatre tronqu\u00e9, j'ai une carapace rose p\u00e2le sur le dos avec du poil dessous. Si ! Blanc le poil, en plus. Vous vous demandez comment je le sais ? Eh ben moi aussi je me demande, parce que je suis miraud comme une th\u00e9i\u00e8re et sourd comme un pot.\r\nPhoto: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d'Argentine)\r\nCr\u00e9dits: Naturmuseum Senckenberg / CC by SA", "alternativeExcerpt": ["En plus d\u02b9avoir le plaisir d\u02b9\u00eatre tronqu\u00e9, j\u02b9ai une carapace rose p\u00e2le sur le dos avec du poil dessous. Si ! Blanc le poil, en plus. Vous vous demandez comment je le sais ? Eh ben moi aussi je me demande, parce que je suis miraud comme une th\u00e9i\u00e8re et sourd comme un pot\u2026\nPhoto: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d\u2019Argentine)\nCr\u00e9dits: Naturmuseum Senckenberg / CC by SA"], "alternativeTitle": ["Dans la peau des animaux: le chlamydophore tronqu\u00e9 (ou tatou nain d\u02b9Argentine) / ALA_2017-04-13T15:04:15_dans-la-peau-des-animaux-le-chlamydophor", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504521"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "\"Ghost in the shell\" r\u00e9anime le cyborg au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AD589BA-57A6-4CB1-8CF2-AA34C434DEDC", "durationSec": 3222, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Remake en prises de vues r\u00e9elles du dessin anim\u00e9 japonais de 1995, \"Ghost in the shell\" est sorti le 29 mars 2017. L'histoire se situe dans un Japon futuriste domin\u00e9 par les r\u00e9seaux informatiques. Scarlett Johansson incarne le Major, membre de la cyber-police; un \u00eatre hybride qui poss\u00e8de le cerveau d'une femme greff\u00e9 dans son corps de machine. En d'autres termes un cyborg, figure r\u00e9currente dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma de science-fiction. Une figure sur laquelle revient Marc Atallah, directeur de la Maison d'ailleurs \u00e0 Yverdon.", "alternativeTitle": ["Nectar du 13.04.2017", "\"Ghost in the shell\" r\u00e9anime le cyborg au cin\u00e9ma / NTR_2017-04-13T12:06:00_nectar", "Nectar du 13.04.2017", "\"Ghost in the shell\" r\u00e9anime le cyborg au cin\u00e9ma / NTR_2017-04-13T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Remake en prises de vues r\u00e9elles du dessin anim\u00e9 japonais de 1995, \"Ghost in the shell\" est sorti le 29 mars 2017. L\u02b9histoire se situe dans un Japon futuriste domin\u00e9 par les r\u00e9seaux informatiques. Scarlett Johansson incarne le Major, membre de la cyber-police; un \u00eatre hybride qui poss\u00e8de le cerveau d\u02b9une femme greff\u00e9 dans son corps de machine. En d\u02b9autres termes un cyborg, figure r\u00e9currente dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma de science-fiction. Une figure sur laquelle revient Marc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9ailleurs \u00e0 Yverdon, au micro de Rafael Wolf.", "Remake en prises de vues r\u00e9elles du dessin anim\u00e9 japonais de 1995, \"Ghost in the shell\" est sorti le 29 mars 2017. L\u02b9histoire se situe dans un Japon futuriste domin\u00e9 par les r\u00e9seaux informatiques. Scarlett Johansson incarne le Major, membre de la cyber-police; un \u00eatre hybride qui poss\u00e8de le cerveau d\u02b9une femme greff\u00e9 dans son corps de machine. En d\u02b9autres termes un cyborg, figure r\u00e9currente dans la litt\u00e9rature et le cin\u00e9ma de science-fiction. Une figure sur laquelle revient Marc Atallah, directeur de la Maison d\u02b9ailleurs \u00e0 Yverdon, au micro de Rafael Wolf."], "imageURL": "//www.rts.ch/8534903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504147", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Atallah, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ch\u00e2tel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504147", "ece-8504146"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-\u00e9couter", "source": "siranau", "title": "Quand la musique chante avec le timbre des cuivres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF1685E6-2EC9-40A0-ABF1-873327C5CC3F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2606, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fanfare", "brass band"], "excerpt": "L'univers des fanfares est d'une richesse impressionnante: qu'ils s'appellent orchestres d'harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d'une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \r\nComment distinguer une fanfare d'un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? Versus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d'Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l'Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d'Europe de Lille en 2016.", "alternativeExcerpt": ["L\u02b9univers des fanfares est d\u02b9une richesse impressionnante: qu\u02b9ils s\u02b9appellent orchestres d\u02b9harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d\u02b9une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \nComment distinguer une fanfare d\u02b9un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? \nVersus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d\u02b9Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l\u02b9Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d\u02b9Europe de Lille en 2016.", "L\u02b9univers des fanfares est d\u02b9une richesse impressionnante: qu\u02b9ils s\u02b9appellent orchestres d\u02b9harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d\u02b9une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \nComment distinguer une fanfare d\u02b9un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? \nVersus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d\u02b9Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l\u02b9Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d\u02b9Europe de Lille en 2016.", "L\u02b9univers des fanfares est d\u02b9une richesse impressionnante: qu\u02b9ils s\u02b9appellent orchestres d\u02b9harmonie, fanfares ou encore brass band, ces ensembles hauts en couleur se r\u00e9clament d\u02b9une longue tradition, tr\u00e8s vivante dans certains pays, qui t\u00e9moignent de la passion dont ses musiciens sont anim\u00e9s, toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.  \nComment distinguer une fanfare d\u02b9un brass band? Quel r\u00f4le ces orchestres jouent-ils dans la soci\u00e9t\u00e9?  Comment fonctionnent-ils? Quel est leur r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection?  Pourquoi les valaisans sont-ils si forts dans ce domaine? \nVersus \u00e9couter vous invite \u00e0 entrer dans cet univers cuivr\u00e9 en compagnie d\u02b9Ars\u00e8ne Duc, directeur de \"l\u02b9Ancienne C\u00e9cilia\" Fanfare de Chermignon et du Valaisia Brass band, ensemble qui, pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 Champion Suisse de la cat\u00e9gorie excellence et a d\u00e9croch\u00e9 une troisi\u00e8me place au Championnat d\u02b9Europe de Lille en 2016."], "alternativeTitle": ["Quand la musique chante avec le timbre des cuivres", "Quand la musique chante avec le timbre des cuivres / VSS_2017-04-13T10:10:00_versus-ecouter", "Quand la musique chante avec le timbre des cuivres / VSS_2017-04-13T10:10:00_versus-ecouter"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541167.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504114", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de \"L'Ancienne C\u00e9cilia\"", "name": "Duc, Ars\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504114", "ece-8504110"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "id": "sound-A14890A5-0943-4A83-80C3-1DB9BAAE46C8", "durationSec": 322, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : GIL MONTANDON, hockeyeur ancien attaquant de Fribourg Gott\u00e9ron et Berne\r\n- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon (MP3 GIL MONTANDON EP 4) MP3 GIL MONTANDON, SEMAINE DU 10 au 14 AVRIL\r\nLa musique pour se concentrer au maximum avant les matches\r\nLa musique pour d\u00e9compresser apr\u00e8s les matches...\r\nElle fait pleinement partie de sa vie, en tant que joueur, homme, papa...\r\nGIL MONTANDON...\r\n  ((Fin de parole: 3'28''))\r\nJEUDI \u00e9pisode 4\r\n-\tMichel Polnareff\u00a0: Le bal des Laze \r\n-\tRita Mitsouko\u00a0: C'est comme \u00e7a \r\n-\tVianney\u00a0: Pas l\u00e0))", "alternativeExcerpt": ["- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney", "- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney", "- \"Le Bal des Lazes\", Michel Polnareff - \"C'est comme \u00e7a\", Rita Mitsouko - \"Pas l\u00e0\", Vianney"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-13T06:51:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour de Gil Montandon / JDM_2017-04-13T06:51:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/8523922.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522574", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522574", "ece-8522554"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les argumentaires de plus en plus excessifs dans la campagne sur l'\u00e9nergie 2050", "id": "sound-039E40AB-D919-4CF4-82F6-17E1568FD1D3", "durationSec": 651, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les argumentaires excessifs font partie de la tradition lors des campagnes de votation, mais la campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique atteint des sommets. L'interview de Claude Longchamp, politologue.\r\n\r\n* * Les argumentaires de plus en plus excessifs dans la campagne sur l'\u00e9nergie 2050  \r\nChrystel : on va comment avec cette question : \u00ab Jusqu'o\u00f9 exag\u00e9rer dans les arguments pour gagner un scrutin populaire en Suisse...? \u00bb\r\nPeindre le diable sur la muraille ou alors promettre monts et merveilles c'est la tradition lors des campagnes de votation... Or celle qui nous m\u00e8ne au 21 mai, le vote sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, atteint des sommets. Les chiffres sont extrapol\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame, les arguments parfois fantaisistes... prenons quelques exemples : le conseil f\u00e9d\u00e9ral parle d'un surcout de l'\u00e9lectricit\u00e9 de 40 francs par an par m\u00e9nage, le comit\u00e9 des opposants \u00e9voque lui 3200 francs ; il promet aussi des douches froides, plus de bananes, le rationnement des lessives, des portables, l'utilisation des voitures 1 jours sur 2, etc. \r\nLes deux camps s'accusent de \"fake news\", de d\u00e9sinfomation.\r\nEst-on entr\u00e9 de plein pied dans un nouvelle mani\u00e8re de faire campagne ? \r\nOn le v\u00e9rifier avec vous Claude Longchamp, bonsoir monsieur !\r\nPolitologue, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'institut GFS\r\n-\tCe type d'argumentaire, volontairement excessif, est-ce un nouveau trend ? la suisse est entr\u00e9e dans l'\u00e8re des Fake news ?\r\n-\tQui est coutumier de ce genre de campagne ? aussi la gauche ?\r\n-\tParall\u00e8le avec l'affiche de la gauche sur la RIE3 \u00ab la vraie arnaque contre la classe moyenne \u00bb . la classe moyenne, la nouvelle cible privil\u00e9gi\u00e9e ?\r\n-\tEst-ce que ca marche ? a-t-on les moyens de le mesurer ?\r\n-\tLe CF dit 40.- par m\u00e9nage, le comit\u00e9 NON 3200.- . comment r\u00e9agit l'opinion a de tels \u00e9carts ?\r\n-\tQuand est-ce qu'on atteint la limite, \u00e0 partir de laquelle les citoyens ont l'impression qu'on se fiche d'eux ? \r\n-\tJouer sur les peurs et les restrictions .\r\n-\tDomaine complexe, l'\u00e9nergie ; difficile de bien saisir dans le d\u00e9tail, quand on parle de quantit\u00e9 d'\u00e9nergie en kilowattheure, de courant de bande, de pompage-turbinage, de swissgrid, RPC, etc., quel contraste avec la simplicit\u00e9 des arguments des opposants !! douches froides !!\r\n-\tUn ancien CF comme Pascal Couchepin, ancien ministre de l'\u00e9conomie qui s'engage dans la campagne, ca peut jouer un r\u00f4le ? on se rappelle de celui d'EWS avec RIE3 (on vous avait d'ailleurs invit\u00e9 pour en parler.)\r\n-\tQuand on parcourt ce genre de tout-m\u00e9nage, est-ce qu'on a se dit parfois qu'on arrive aux limites de l'exercice ? que dans un tel climat de communication politique, mener une campagne de votation \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e devient difficile ?", "alternativeExcerpt": ["Les argumentaires excessifs font partie de la tradition lors des campagnes de votation, mais la campagne sur la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique atteint des sommets. L'interview de Claude Longchamp, politologue."], "alternativeTitle": ["Les argumentaires de plus en plus excessifs dans la campagne sur l'\u00e9nergie 2050  / FOR_2017-04-13T18:00:00_developpement-1", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7247501.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du conseil d'administration et membre de la direction GFS, copolitologue et historien, charg\u00e9 de cours de l'Universit\u00e9 de Berne et Zurich", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522537"]}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Panorama", "source": "siranau", "title": "Le magazine chanson", "id": "sound-6DCB5826-C2B1-4F89-89E2-137DF0379AD1", "durationSec": 3419, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ils font l'actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l'album \" L'ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l'artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps.", "alternativeTitle": ["Panorama du 13.04.2017", "Panorama du 13.04.2017", "Le magazine chanson / PAMA_2017-04-13T20:03:00_panorama", "Le magazine chanson / PAMA_2017-04-13T20:03:00_panorama"], "imageURL": "//www.rts.ch/8224137.image", "alternativeExcerpt": ["Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l\u02b9album \" L\u02b9ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l\u02b9artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps.", "Ils font l\u02b9actualit\u00e9 dans Panorama le jeudi 13 avril : Soraya Ksontini qui sera pass\u00e9e le soir pr\u00e9c\u00e9dent au Bourg de Lausanne pour le vernissage de son disque \" Monsieur \", imagin\u00e9 avec le musicien Christophe Calpini ; L\u00ebila Huissoud dont l\u02b9album \" L\u02b9ombre \" nous a intrigu\u00e9 avec ses chansons titr\u00e9es \" De la merde grand public \", \" Alexis HK \" ou \" Les com\u00e9dies en streaming \", aucune d\u00e9ception \u00e0 leur \u00e9coute, elles tiennent largement leurs promesses ; Giedr\u00e9, chanteuse hilarante, de retour en Suisse pour des dates \u00e0 Neuch\u00e2tel, Del\u00e9mont et Fribourg, le Nouveau Monde, o\u00f9 elle se produit dimanche 16 avril ; de nouveaux titres de l\u02b9artiste belge Denis K, du Qu\u00e9b\u00e9cois Keith Kouna, de Ben Ricour sur la compilation \" Chemin des Dames \" propos\u00e9e par le magazine Francofans et des ex-ados BB Brunes, le retour inattendu du printemps."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure-compositrice-interpr\u00e8te et humoriste d'expression fran\u00e7aise d'origine lituanienne, ", "name": "GiedR\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ", "name": "Ksontini, Soraya", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, ", "name": "Huissoud, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504328", "ece-8504327"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'abordage", "source": "siranau", "title": "Point de fuite: motards en p\u00e8lerinage \u00e0 N\u00fcrburgring", "id": "sound-8ACA2B6E-0BAB-49A2-A5DA-8B2DD3189B52", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n10 000 : c'est le nombre de motards qui se retrouvent en moyenne chaque ann\u00e9e \u00e0 N\u00fcrburgring en Allemagne depuis plus de soixante ans. La premi\u00e8re \u00e9dition de ce rassemblement europ\u00e9en date de 1956, ann\u00e9e o\u00f9, dans la r\u00e9gion de Stuttgart, une vingtaine de fans de side-cars se sont r\u00e9unis, non seulement pour lutter contre le d\u00e9nigrement syst\u00e9matique de la moto en faveur de l'automobile, mais aussi pour montrer que leur \" b\u00e9cane \" n'\u00e9tait pas uniquement un hobby estival et qu'elle pouvait \u00e9galement rouler en hiver. D'abord anecdotique, la fr\u00e9quentation n'a cess\u00e9 de cro\u00eetre d'ann\u00e9e en ann\u00e9e.\r\nReportage : Daniel Favre (Archive du 15.01.1972)\r\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\r\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut", "alternativeExcerpt": ["10 000 : c\u02b9est le nombre de motards qui se retrouvent en moyenne chaque ann\u00e9e \u00e0 N\u00fcrburgring en Allemagne depuis plus de soixante ans. La premi\u00e8re \u00e9dition de ce rassemblement europ\u00e9en date de 1956, ann\u00e9e o\u00f9, dans la r\u00e9gion de Stuttgart, une vingtaine de fans de side-cars se sont r\u00e9unis, non seulement pour lutter contre le d\u00e9nigrement syst\u00e9matique de la moto en faveur de l'automobile, mais aussi pour montrer que leur \" b\u00e9cane \" n'\u00e9tait pas uniquement un hobby estival et qu\u02b9elle pouvait \u00e9galement rouler en hiver. D\u02b9abord anecdotique, la fr\u00e9quentation n\u02b9a cess\u00e9 de cro\u00eetre d\u02b9ann\u00e9e en ann\u00e9e.\nReportage : Daniel Favre (Archive du 15.01.1972)\nR\u00e9alisation : Christian Morerod\t\nProduction : Muriel M\u00e9rat et Christophe Canut"], "alternativeTitle": ["Point de fuite: motards en p\u00e8lerinage \u00e0 N\u00fcrburgring / ALA_2017-04-13T15:04:15_point-de-fuite-motards-en-pelerinage-a-n", "A l'abordage du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504532", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8272974.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504524"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La presse 1 : La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-8CDE6F97-9FE1-4E7C-8CB0-C50C2B945450", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux (al\u00e9m) ***************la presse Val\u00e9rie Droux, Sandra Zimmerli...et on commence avec cette nouvelle pour le moins surprenante: la ville de Z\u00fcrich veut construire un centre f\u00e9d\u00e9ral  \"1\u00e8re classe\" pour les requ\u00e9rants: son prix: 25 millions..... \r\n\"ouvert, lib\u00e9ral, hurbain, int\u00e9gr\u00e9 dans le quartier\" pour la ville ce nouveau centre doit servir d'exemple: \" une mani\u00e8re d'influencer la politique nationale de l'asile de mani\u00e8re positive! un ton affirm\u00e9 et convainquant qui ne sera pas de trop, selon le Tages Anzeiger, certes c'est la ville qui met \u00e0 disposition le terrain, \u00e0 Z\u00fcri-West, par contre c'est bien la conf\u00e9d\u00e9ration qui se chargera de son fonctionnement....et, ironie du hasard,  pendant que Z\u00fcrich pr\u00e9sentait ce projet, le canton d'Argovie inaugurait son \"Container-d\u00f6rfli\" , village-container \u00e0 Frick. les 30 premiers r\u00e9sidants sont \u00e0 pr\u00e9sent install\u00e9s: cela s'est pass\u00e9 sans probl\u00e8mes selon l'Aargauer zeitung..... \r\nV chiffres asile\r\n***************...apr\u00e8s l'asile, l'\u00e9nergie, la strat\u00e9gie \u00e9n\u00e9rg\u00e9tique 2050, ( sur laquelle nous voterons le 21 mai) une nouvelle fois largement pr\u00e9sente dans la presse al\u00e9manique...    \r\npour Doris Leuthard la principale opposition vient de son propre parti, rappelle le blick qui pr\u00e9sente aujourd'hui 4 anciens t\u00e9nors du PDC, qui se lancent dans la bataille contre le projet de leur ministre:leur noms: hans-heiri inderkum, Arthur Loepfe, Pius Segm\u00fcller  et peter Baumberger: des noms qui ici ne nous disent pas grand chose, mais qui ont du poids en suisse al\u00e9manique....\u00e9nergie aussi dans la Berner zeitung avec la bataille qui se joue entre les paysans,  pour le projet,  et l'UDC qui est contre , alors que d'habitude ils luttent mains dans la mains..autre division celle au sein de la fondation suisse pour le paysage, qui dit OUI \u00e0 la strat\u00e9gie, mais pas son pr\u00e9sident: kurt Fluri, ce qui n'est \u00e9videmment pas du go\u00fbt de tous ses membres, selon  la luzerner zeitung:  \r\nV Roch\r\n**************autre question qui divise: fallait-il jouer ou pas  ce match entre Borussia Dortmund et Monaco, quelques heures seulement apr\u00e8s l'attaque, la  question divise dans la presse al\u00e9manique: \r\n\" \"the games must go on\" l'\u00e9ditorialiste du Blick reprend la fameuse phrase des JO de Munich en 1972: la bonne r\u00e9ponse au terrorisme....pour le Bund \"le retour \u00e0 la normalit\u00e9 est la base, l'essence m\u00eame du sport professionnel: un motocycliste qui chute remonte sur sa machine aussi vite  que possible, donc oui c'\u00e9tait bien de jouer!  par contre pour l'\u00e9ditorialiste de la NZZ, on se d\u00e9douane une fois de plus avec ce \" il ne faut pas capituler sous le terrorisme, continuer la vie comme si de rien \u00e9tait....or justement int\u00e9grer ces attaques \u00e0 notre vie quotidienne revient \u00e0 les r\u00e9duire aux simples risques de la vie!!!!! \r\nV Dortmund et milliards GE\r\n********************* tout autre chose \u00e0 pr\u00e9sent avec cette question: que deviennent nos photos, messages et  autres contenus internet,  une fois que nous sommes morts?? \r\net la question devient de plus en plus importante et la r\u00e9ponse urgente selon la NZZ. une image pour l'illustrer: d\u00e8s 2098 facebook aura plus d'utilisateurs morts que vivants. Et m\u00eame si le d\u00e9funt a donn\u00e9 l'ordre d'effacer ses donn\u00e9es, les tracs restent inatteignables pour ses h\u00e9ritiers. ce qui pose le probl\u00e8me de la succession des dates....\u00e0 Berne on en discute et au journal de siter jean-Christophe Schwaab, le conseiller national socialiste vaudois, voit dans le nouveau droit sur les successions l'opportunit\u00e9 de combler les lacunes....\r\nV virtuel\r\nlui il n'est plus virtuel du tout, mais tout ce qu'il y a de plus r\u00e9el....dans la presse aussi depuis des semaines: on pense bien s\u00fbr au......le nouveau parlement vaudois! qui devient la vedette sur les bords de la limmat: une page et demi dans la NZZ, plus qu'une demi-page dans le Tages anzeiger et le bund: la gloire!!!\r\n(6h45 Revue de presse) ***La revue de presse, Sandra Zimmerli, Val\u00e9rie Droux... et on commence avec cette nouvelle pour le moins surprenante: la ville de Z\u00fcrich veut construire un centre f\u00e9d\u00e9ral  \"1\u00e8re classe\" pour les requ\u00e9rants: son prix: 25 millions..... \r\n \"ouvert, lib\u00e9ral, hurbain, int\u00e9gr\u00e9 dans le quartier\" pour la ville ce nouveau centre doit servir d'exemple: \" une mani\u00e8re d'influencer la politique nationale de l'asile de mani\u00e8re positive! un ton affirm\u00e9 et convainquant qui ne sera pas de trop, selon le Tages Anzeiger, certes c'est la ville qui met \u00e0 disposition le terrain, \u00e0 Z\u00fcri-West, par contre c'est bien la conf\u00e9d\u00e9ration qui se chargera de son fonctionnement....et, ironie du hasard,  pendant que Z\u00fcrich pr\u00e9sentait ce projet, le canton d'Argovie inaugurait son \"Container-d\u00f6rfli\" , village-container \u00e0 Frick. les 30 premiers r\u00e9sidants sont \u00e0 pr\u00e9sent install\u00e9s: cela s'est pass\u00e9 sans probl\u00e8mes selon l'Aargauer zeitung..... \r\nLa Suisse trafique ses chiffres d'aide au d\u00e9veloppement.\r\nA lire dans La Libert\u00e9, \u00e0 lire aussi dans le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois ou le Courrier.\r\nSur le papier, la Suisse fait office de bon \u00e9l\u00e8ve: en 2016, elle a port\u00e9 \u00e0 0,54% du revenu national brut le motnant de son aide publique au d\u00e9veloppement. Pluss que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, et nettement plus que la moyenne des pays d\u00e9velopp\u00e9s, qui est \u00e0 0,32%. \r\nMais du papier \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, il y a un pas, qu'on appelle \"illusion statistique\", explique lal communaut\u00e9 des oeuvres d'entraide Alliance Sud: car en r\u00e9alit\u00e9, le montant de la contribution a baiss\u00e9, et ce n'est qu'en comptant une partie de l'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s dans l'aide au d\u00e9veloppement que l'on arrive \u00e0 ces chiffres. \r\nIl n'y a pas de triche, la m\u00e9thode est pr\u00e9vue par l'OCDE, l'organisation pour la coop\u00e9ration et le d\u00e9veloppement \u00e9conomiques. C'est une possibilit\u00e9 offerte aux pays. Mais, selon l'article, la Suisse fait partie de ceux qui y ont le plus recours. \r\n***...apr\u00e8s l'asile, l'\u00e9nergie, la strat\u00e9gie \u00e9n\u00e9rg\u00e9tique 2050, ( sur laquelle nous voterons le 21 mai) une nouvelle fois largement pr\u00e9sente dans la presse al\u00e9manique...  \r\npour Doris Leuthard la principale opposition vient de son propre parti, rappelle le blick qui pr\u00e9sente aujourd'hui 4 anciens t\u00e9nors du PDC, qui se lancent dans la bataille contre le projet de leur ministre:leur noms: hans-heiri inderkum, Arthur Loepfe, Pius Segm\u00fcller  et peter Baumberger: des noms qui ici ne nous disent pas grand chose, mais qui ont du poids en suisse al\u00e9manique....\u00e9nergie aussi dans la Berner zeitung avec la bataille qui se joue entre les paysans,  pour le projet,  et l'UDC qui est contre , alors que d'habitude ils luttent mains dans la mains..autre division celle au sein de la fondation suisse pour le paysage, qui dit OUI \u00e0 la strat\u00e9gie, mais pas son pr\u00e9sident: kurt Fluri, ce qui n'est \u00e9videmment pas du go\u00fbt de tous ses membres, selon  la luzerner zeitung:  \r\nUn autre protecteur de la nature qui est contre cette Strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, c'est Philippe Roch, ancien directeur de l'office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement. \r\nGrande interview dans La Tribune de Gen\u00e8ve et 24heures. \r\n Il estime que le projet porte atteinte \u00e0 la protection de la nature, en mettant ses int\u00e9r\u00eats sur le m\u00eame plan que les int\u00e9r\u00eats de la construction d'installation de production d'\u00e9nergie, et en limitant le droit de recours aupr\u00e8s du Tribunal F\u00e9d\u00e9ral. \r\nCertes incompl\u00e8te et imparfaite, conc\u00e8de l'\u00e9ditorial du Temps, la strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique 2050 est n\u00e9cessaire, c'est un d\u00e9fi. Elle est en tout cas plus cr\u00e9dible que la menace infantile d'une facture anuelle de 3200 francs par m\u00e9nage pour se doucher \u00e0 l'eau froide, brandie par les opposants. \r\nLe Temps qui propose aussi une pleine page sur le remplacement du nucl\u00e9aire par le renouvelable. Tr\u00e8s complet,  avec chiffres et info-graphies, et il catalogue les nombreuses mesures n\u00e9cessaires ainsi que l'adaptation du r\u00e9seau des lignes \u00e0 haute tension. \r\n***autre question qui divise: fallait-il jouer ou pas  ce match entre Borussia Dortmund et Monaco, quelques heures seulement apr\u00e8s l'attaque, la  question divise dans la presse al\u00e9manique: \r\n\" \"the games must go on\" l'\u00e9ditorialiste du Blick reprend la fameuse phrase des JO de Munich en 1972: la bonne r\u00e9ponse au terrorisme....pour le Bund \"le retour \u00e0 la normalit\u00e9 est la base, l'essence m\u00eame du sport professionnel: un motocycliste qui chute remonte sur sa machine aussi vite  que possible, donc oui c'\u00e9tait bien de jouer!  par contre pour l'\u00e9ditorialiste de la NZZ, on se d\u00e9douane une fois de plus avec ce \" il ne faut pas capituler sous le terrorisme, continuer la vie comme si de rien \u00e9tait....or justement int\u00e9grer ces attaques \u00e0 notre vie quotidienne revient \u00e0 les r\u00e9duire aux simples risques de la vie!!!!! \r\nJouer, pour r\u00e9pondre \u00e0 la terreur, titre de l'\u00e9ditorial de la Tribune de Gen\u00e8ve. Fouler la pelouse hier \u00e9tant sans doute le meilleur moyen de ne pas gamberger davantage; la meilleure r\u00e9ponse \u00e0 offrir \u00e0 ces terroristes qui veulent tuer l'envie de se rendre au stade. \r\nL'\u00e9ditorial du Matin, lui, pointe l'ind\u00e9cence des dirigenants du football, qui n'ont m\u00eame pas demand\u00e9 aux joueurs s'ils voulaient jouer ce match. Non, car il y a un calendrier \u00e0 tenir, des contrats avec de chaines de t\u00e9l\u00e9 \u00e0 honorer, des partenaires commerciaux \u00e0 ne pas blesser... et un public \u00e0 satisfaire. Les 500 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs sont aussi artisans de cette froide r\u00e9alit\u00e9. Et de conclure: mardi soir, quand il y a eu l'explosion, avouons-le, nous avons pens\u00e9: mais le match, il se jouera ?\r\n***L'avenir de la Gen\u00e8ve intermationale est assur\u00e9...\r\nAssur\u00e9 pour un montant de 3 milliards de francs, explique ce matin la Tribune de Gen\u00e8ve. D'\u00e9normes chantiers vont donner une deuxi\u00e8me vie \u00e0 tout le secteur du palais des Nations. Dans le but d'assurer la pr\u00e9sense des agences onusiennes pour une ou deux g\u00e9n\u00e9rations, selon le pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois Fran\u00e7ois Longchamp. \r\nIl ne s'agit pas seulement de r\u00e9novation et d'agrandissement, mais aussi d\u00e9senclav\u00e9, avec l'installation d'\u00e9coles ou de logements. De quoi, peut-\u00eatre, \u00e9crit la Tribune de Gen\u00e8ve, rapprocher les internationaux et les locaux. \r\n***Une question maintenant: que deviennent nos photos, messages et  autres contenus internet,  une fois que nous sommes morts??\r\net la question devient de plus en plus importante et la r\u00e9ponse urgente selon la NZZ. une image pour l'illustrer: d\u00e8s 2098 facebook aura plus d'utilisateurs morts que vivants. Et m\u00eame si le d\u00e9funt a donn\u00e9 l'ordre d'effacer ses donn\u00e9es, les tracs restent inatteignables pour ses h\u00e9ritiers. ce qui pose le probl\u00e8me de la succession des dates....\u00e0 Berne on en discute et au journal de siter jean-Christophe Schwaab, le conseiller national socialiste vaudois, voit dans le nouveau droit sur les successions l'opportunit\u00e9 de combler les lacunes....\r\nInternet, le monde virtuel, la d\u00e9ma-t\u00e9-ria-lisation... qui touche m\u00eame les concerts, lit-on dans le Temps. \r\nLa r\u00e9alit\u00e9 virtuelle vous permet d'assister, depuis chez vous, dans votre fauteuil, casque ad hoc sur le nez, en direct, \u00e0 des spectacles jou\u00e9s au bout du monde...\r\nLa promesse ? \u00e0 quelques nuances pr\u00e8s, la m\u00eame que dans un concert traditionnel (pas de musique, traditionnelle, hein). Pourtant, pour les professionnels de l'organisation de concert, l'exp\u00e9rience du vrai \"live\" ets irrenpla\u00e7able. \r\nLa Technologie n'est pas en mesure de remplacer le frisson \u00e9prouv\u00e9 par le spectateur lors d'un concert. Et cette phrase de Mathieu Jaton, patron du Montreux Jazz, pour conclure: il faut distinguer l'immersion de la contemplation. \r\nlui il n'est plus virtuel du tout, mais tout ce qu'il y a de plus r\u00e9el....dans la presse aussi depuis des semaines: on pense bien s\u00fbr au......le nouveau parlement vaudois! qui devient la vedette sur les bords de la limmat: une page et demi dans la NZZ, plus qu'une demi-page dans le Tages anzeiger et le bund: la gloire!!!", "alternativeTitle": ["La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-13T06:42:00_revue-de-presse", "La presse - Par Sandra Zimmerli et Val\u00e9rie Droux / JDM_2017-04-13T06:42:00_revue-de-presse"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522579", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522579", "ece-8522562"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entre nous soit dit", "source": "siranau", "title": "Nathalia L. Brignoli, \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1021A6B6-E9C0-4854-9F6D-C84B537B4C21", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Brignoli, Nathalia\r\nQuel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique. La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\r\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.\r\n\r\n* Infotrafic: 20:23:03-20:23:16 / * Quel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique. La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\r\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd'hui l'invit\u00e9e de Lydia Gabor.", "alternativeTitle": ["Entre nous soit dit du 13.04.2017", "Nathalia L. Brignoli, \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" / ENSD_2017-04-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit", "Entre nous soit dit du 13.04.2017", "Nathalia L. Brignoli, \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" / ENSD_2017-04-13T20:03:45_entre-nous-soit-dit"], "alternativeExcerpt": ["Quel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique\u2026 La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de Lydia Gabor.", "Quel est donc ce \"chaos\" moderne qui s'est install\u00e9 dans nos relations amoureuses? Soci\u00e9t\u00e9 de march\u00e9, Internet, disparition des valeurs, pornographie, banalisation de la chirurgie esth\u00e9tique\u2026 La loi du march\u00e9 s'est impos\u00e9e dans le domaine des relations entre les sexes. On cherche avant tout le profit, on \"consomme\" ou on est consomm\u00e9...\nDans son livre \"Le chaos de la s\u00e9duction moderne\" paru aux \u00e9ditions Favre, Nathalia L. Brignoli fait un \u00e9tat des lieux du \"march\u00e9 de la s\u00e9duction\", elle est aujourd\u2019hui l\u2019invit\u00e9e de Lydia Gabor."], "imageURL": "//www.rts.ch/8535459.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504471", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504471", "ece-8504470"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "365 pens\u00e9es philosophiques", "source": "siranau", "title": "365 pens\u00e9es philosophiques 13.04.2017", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF2F55FE-DBD4-41D3-A0D4-CC021F6CA845", "durationSec": 114, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["365 pens\u00e9es philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-13T11:35:00_365-pensees-philosophiques", "365 pens\u00e9es philosophiques / OTWO_2017-04-13T11:35:00_365-pensees-philosophiques"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504206", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8114002.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504206", "ece-8504198"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Divers extraits de publicit\u00e9s ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B9132649-4535-4002-BD1C-CD1D299817C5", "durationSec": 122, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-13T17:40:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages / HORP_2017-04-13T17:40:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504253", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504253", "ece-8504250"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon?", "id": "sound-CA0A22F2-4191-43F3-AB90-D018B840DDAC", "durationSec": 158, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Patrice Maniglier, maitre de conf\u00e9rence en philosophie \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterrre\r\nA 11 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, le candidat socialiste Beno\u00eet Hamon ne cesse de reculer dans les sondages et le nombre de ses soutiens dans son parti diminue. Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? La question d\u00e9chire la gauche.\r\n\r\n* * Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? 12h30: France: \u00e9lite PS soutient M\u00e9lenchon\r\nEn France, le parti socialiste n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi divis\u00e9. \r\nA 11 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle, le candidat Beno\u00eet Hamon ne cesse de reculer dans les sondages, et le nombre de ses soutiens au sein m\u00eame de son parti diminue \u00e0 vue d'oeil. \r\nUne question taraude d\u00e9sormais la gauche:  \r\nBeno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon ? \r\nAriane Hasler on vous retrouve \u00e0 Paris.. Face \u00e0 la dynamique qui place d\u00e9sormais M\u00e9lenchon en troisi\u00e8me position, et devant Hamon, dans les intentions de vote.... certains \u00e9voquent ouvertement cette solution.\r\nOui c'est le cas notamment de Patrice Maniglier, maitre de conf\u00e9rence en philosophie \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterrre, auteur hier matin d'une longue tribune dans Lib\u00e9 o\u00f9 il s'adresse \u00e0 Beno\u00eet Hamon et lui demande de se retirer en faveur de M\u00e9lenchon. son constat est simple\u00a0: la spirale en d\u00e9faveur de Beno\u00eet Hamon est in\u00e9luctable. le candidat socialiste n'a pas su convaincre. il faut dire qu'il n'a pas non plus \u00e9t\u00e9 aid\u00e9.notamment avec le d\u00e9sistement de Manuel Valls.. et le non soutien de Fran\u00e7ois Hollande : \r\n  0'36''\r\nRELANCE\u00a0: compliqu\u00e9 tout de m\u00eame pour Beno\u00ect Hamon  de se d\u00e9sister maintenant Ariane. \r\nOui Patrice Maniglier en est bien conscient,.c'est pour cela que dans sa tribune il en appelle surtout aux \u00e9lecteurs.\r\n  0'24''\r\nLes \u00e9lecteurs qui ont encore 10 jours pour se d\u00e9cider. \r\nCe matin Alexis Corbiere, un des porte-paroles de M\u00e9lenchon a lui aussi lanc\u00e9 un appel au candidat Hamon pour qu'il se retire.", "alternativeExcerpt": ["A 11 jours du premier tour de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, le candidat socialiste Beno\u00eet Hamon ne cesse de reculer dans les sondages et le nombre de ses soutiens dans son parti diminue. Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? La question d\u00e9chire la gauche."], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: Beno\u00eet Hamon doit-il se d\u00e9sister au profit de Jean-Luc M\u00e9lenchon? / 12H30_2017-04-13T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541016.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522514"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vues d'Europe : Vues d'Europe - Le fleuron de l'\u00e9conomie croate menace de s'effondrer", "id": "sound-40F45683-DBAE-455B-90C7-6671EED40571", "durationSec": 102, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Derens\r\nLe groupe croate Agrokor, g\u00e9ant de l'agroalimentaire et de la grande distribution, p\u00e8se au moins 60'000 emplois directs, r\u00e9partis entre la Croatie et les pays voisins. Depuis des mois, les fournisseurs d'Agrokor ne sont plus pay\u00e9s, et toute l'\u00e9conomie croate tremble.\r\n\r\n* * Vues d'Europe - Le fleuron de l'\u00e9conomie croate menace de s'effondrer Vues d'Europe part en Croatie avec Jean-Arnault Derens\r\n  1'34''\r\n((Le groupe Agrokor va-t-il entra\u00eener la Croatie et les Balkans dans sa chute\u00a0? Agrokor, c'est le fleuron de l'\u00e9conomie croate, un g\u00e9ant de l'agroalimentaire et de la grande distribution, qui p\u00e8se au moins 60.000 emplois directs, dont les deux-tiers en Croatie, et les autres dans les pays voisins, notamment en Bosnie-Herz\u00e9govine. Agrokor, c'est un capital qui p\u00e8serait pr\u00e8s de 15% de la richesse nationale croate, c'\u00e9tait la gestion tr\u00e8s personnelle d'Ivica Todoric, l'homme qui a longtemps repr\u00e9sent\u00e9 la plus grande sucess-story capitaliste de la Croatie post-communiste, et c'est enfin une dette \u00e9valu\u00e9e \u00e0 six milliards d'euros, soit \u00e0 peu pr\u00e8s autant que le chiffre d'affaires annuel, une dette principalement d\u00e9tenue par des banques semi-publiques russes, notamment la Sberbank. Depuis des mois, les fournisseurs d'Agrokor ne sont plus pay\u00e9s, et toute l'\u00e9conomie croate tremble. Une faillite du g\u00e9ant, dont l'importance est \u00e9quivalente \u00e0 celle du tourisme pour l'\u00e9conomie croate, pourrait avoir des cons\u00e9quences en chaine d\u00e9vastatrices pour la Croatie et ses voisins. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il est apparu que la dette d'Agrokor n'est pas soutenable et, la semaine derni\u00e8re, le gouvernement croate a adopt\u00e9 en urgence une loi sp\u00e9ciale lui permettant de venir en aide au groupe. Dans le m\u00eame temps, les six principaux cr\u00e9anciers d'Agrokor ont accept\u00e9 un gel des remboursements, permettant d'ouvrir des n\u00e9gociations sur le r\u00e9\u00e9chelonnement de la dette. Les tentatives d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es de Zagreb pour sauver le soldat Agrokor ne doivent cependant pas faire illusion\u00a0: au final, tout d\u00e9pendra de la bonne volont\u00e9 de Moscou et des banques russes.))", "alternativeExcerpt": ["Le groupe croate Agrokor, g\u00e9ant de l\u2019agroalimentaire et de la grande distribution, p\u00e8se au moins 60'000 emplois directs, r\u00e9partis entre la Croatie et les pays voisins. Depuis des mois, les fournisseurs d\u2019Agrokor ne sont plus pay\u00e9s, et toute l\u2019\u00e9conomie croate tremble.", "Le groupe croate Agrokor, g\u00e9ant de l\u2019agroalimentaire et de la grande distribution, p\u00e8se au moins 60'000 emplois directs, r\u00e9partis entre la Croatie et les pays voisins. Depuis des mois, les fournisseurs d\u2019Agrokor ne sont plus pay\u00e9s, et toute l\u2019\u00e9conomie croate tremble.", "Le groupe croate Agrokor, g\u00e9ant de l\u2019agroalimentaire et de la grande distribution, p\u00e8se au moins 60'000 emplois directs, r\u00e9partis entre la Croatie et les pays voisins. Depuis des mois, les fournisseurs d\u2019Agrokor ne sont plus pay\u00e9s, et toute l\u2019\u00e9conomie croate tremble."], "alternativeTitle": ["Vues d'Europe - Le fleuron de l'\u00e9conomie croate menace de s'effondrer", "Vues d'Europe - Le fleuron de l'\u00e9conomie croate menace de s'effondrer / JDM_2017-04-13T06:40:00_vues-d-europe", "Vues d'Europe - Le fleuron de l'\u00e9conomie croate menace de s'effondrer / JDM_2017-04-13T06:40:00_vues-d-europe"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522578", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522578", "ece-8522561"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Peine confirm\u00e9e pour un apiculteur dans une affaire de gu\u00eapes tueuses", "id": "sound-1B868AB5-9733-409C-8AC8-5C57F2B23381", "durationSec": 115, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un apiculteur, condamn\u00e9 par la justice genevoise pour homicide par n\u00e9gligence apr\u00e8s avoir chass\u00e9 d'un balcon des gu\u00eapes qui ont caus\u00e9 un d\u00e9c\u00e8s, a vu son recours balay\u00e9 au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral jeudi.\r\n\r\n* * Peine confirm\u00e9e pour un apiculteur dans une affaire de gu\u00eapes tueuses 12h30: Chasser les gu\u00eapes coute cher \r\nA Gen\u00e8ve, ce qui n'\u00e9tait au d\u00e9but qu'une simple tentative de d\u00e9loger un nid de gu\u00eapes a pris des proportions gigantesques. \r\nUn apiculteur est reconnu coupable \"d'homicide par n\u00e9gligence\" et condamn\u00e9 \u00e0 90 jours-amende avec sursis pour avoir chass\u00e9 les gu\u00eapes d'un balcon. \r\nOr, celles-ci sont all\u00e9es chez le voisin, l'ont piqu\u00e9 et ont caus\u00e9 son d\u00e9c\u00e8s.\r\nCondamn\u00e9 par la justice genevoise, l'apiculteur a faire recours. \r\nMais... Tanias Sazpinar, son appel a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 tout \u00e0 l'heure par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral.\r\n  1'27''\r\n(( Les faits se sont produits en septembre 2012 en milieu de journ\u00e9e. Un apiculteur avait \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 en urgence pour d\u00e9loger un nid de gu\u00eape sur un balcon. Puis tout s'encha\u00eene.. une centaine de gu\u00eape s'\u00e9chappe alors sur le balcon voisin. Balcon ou \u00e9tait en train de d\u00e9jeuner un couple de septuag\u00e9naire. L'\u00e9poux est piqu\u00e9 une quinzaine de fois, il \u00e9tait allergique et fait un choc anaphylactique. Deux jours plus tard il mourra sans avoir repris connaissance.\r\nEt Tania, le Tribunal de police de la R\u00e9publique et canton de Gen\u00e8ve ont reconnu l'apiculteur coupable d'homicide par n\u00e9gligence...\r\nOui, en 2015 la cour cantonale a estim\u00e9 qu'il avait fait preuve d'impr\u00e9voyance coupable. Selon elle, l'apiculteur aurait du prendre des pr\u00e9cautions en informant les voisins de son action. La mi-journ\u00e9e n'\u00e9tait pas non plus le moment id\u00e9al pour intervenir et le d\u00e9logement du nid de gu\u00e8pe n'\u00e9tait pas non plus urgent puisqu'il \u00e9tait l\u00e0 depuis un moment d\u00e9j\u00e0. L'avocate de l'apiculteur a fait recours devant le Tribunal F\u00e9d\u00e9ral.\r\nQui a rendu son arr\u00eat public aujourd'hui... Les juges de Mont-Repos ont rejet\u00e9 ce recours.\r\nOui ils ont jug\u00e9 que la cour cantonale n'avait pas viol\u00e9 le droit f\u00e9d\u00e9ral en retenant que l'accus\u00e9 s'\u00e9tait rendu coupable d'homicide par n\u00e9gligence. Ils ont tout de m\u00eame soulign\u00e9 que le recours n'\u00e9tait pas vain et lui ont donc accord\u00e9 l'assistance judiciaire gratuite. Ma\u00eetre Yael Hayat, l'avocate de l'apiculteur, souligne je cite \"que cette d\u00e9cision s'inscrit dans une \u00e8re o\u00f9 lorsqu'un \u00e9v\u00e8nement tragique  intervient, qui pourrait contenir une part de destin, on ressent le besoin qu'il soit incarn\u00e9 par un comportement humain, et donc de trouver un coupable.\" Cela permet selon elle de rassurer les \u00eatres. ))", "alternativeExcerpt": ["Un apiculteur, condamn\u00e9 par la justice genevoise pour homicide par n\u00e9gligence apr\u00e8s avoir chass\u00e9 d'un balcon des gu\u00eapes qui ont caus\u00e9 un d\u00e9c\u00e8s, a vu son recours balay\u00e9 au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral jeudi."], "alternativeTitle": ["Peine confirm\u00e9e pour un apiculteur dans une affaire de gu\u00eapes tueuses  / 12H30_2017-04-13T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8540829.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sazpinar, Tania", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522518"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-A84BE787-B4FB-49AC-9771-6A21AFE24D64", "durationSec": 648, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pierre-Yves Rodondi,  m\u00e9decin responsable du centre de  m\u00e9decine int\u00e9grative et complementaire;Christa Calpini, vice pr\u00e9sidente de ROMEDCO,  et ancienne d\u00e9put\u00e9e PLR vaudoise;OJARDIAS;Donald Trump, pr\u00e9sident des Etats-Unis;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Staffan de Mistura, repr\u00e9sentant sp\u00e9cial du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Onu pour la Syrie\r\n\r\n\r\n* Infotrafic: 08:00:17-08:00:37 / * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(D2/CHUV MEDECINES ALTERNATIVES PI) Acupuncture, hypnose massages th\u00e9rapeutiques... \r\nVoil\u00e0 ce que va proposer le Chuv aux malades du cancer... pour soulager leurs douleurs...\r\nUne offre en m\u00e9decine compl\u00e9mentaire \u00e9toff\u00e9e donc avec ce projet pilote destin\u00e9s au patients du service oncologie... \r\nProjet qui comprendra soins et conseils...\r\nC'est une premi\u00e8re en Suisse romande, mais elle suscite d\u00e9j\u00e0 les critiques de la part de Rom\u00e9 dco, l'association romande des m\u00e9decines compl\u00e9mentaires... qui d\u00e9nonce des moyens financiers d\u00e9risoires et un manque d'ambition... \r\nC\u00e9line Fontannaz.\r\n  1'33''\r\n(01/SUSPENSION BODLUV PA) Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral soutient Guy Parmelin... \r\nLe ministre de la D\u00e9fense avait \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 par le Parlement, par les Commissions de gestion en l'occurence pour avoir interrompu l'an dernier la proc\u00e9dure d'achat des missiles sols air... les fameux missiles Bodlouv... \r\nUne susepension jug\u00e9e trop h\u00e2tive et arbitraire...\r\nCe n'est pas l'avis du gouvernement... qui juge au contraire que cette d\u00e9cision \u00e9tait la bonne, Thibaut Schaller... \r\n  0'58''\r\nCinq cent emplois sont menac\u00e9s... en Suisse... dont une centaine dans le canton de Fribourg...\r\nApr\u00e8s l'annonce de Yendi.. La cha\u00eene de pr\u00eat \u00e0 porter a demand\u00e9 hier l'ouverture d'une proc\u00e9dure de faillite..\r\nElle n'a pas trouv\u00e9 de repreneurs... Le syndicat Unia d\u00e9nonce l'attitude de la direction qui a cach\u00e9 jusqu'au bout la situation, r\u00e9elle de l'entreprise, selon Unia... Le syndicat a rendez vous avec la direction mardi prochain...\r\n(24/COREE DU NORD JEUDI SURPRISE) La Cor\u00e9e du Nord serait sur le point de mener un essai nucl\u00e9aire souterrain...\r\nLe site du r\u00e9gime, en tous cas est pr\u00eat \u00e0 servir... Et un engin nucl\u00e9aire aurait m\u00eame d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans un tunnel estime la radio Voice of America... \r\nLes Etats-Unis ont d\u00e9p\u00each\u00e9 un porte-avion au large des c\u00f4tes cor\u00e9ennes et multiplient les menaces pour dissuader Pyongyang... De son c\u00f4t\u00e9, la Chine semble \u00eatre pr\u00eate \u00e0 faire davantage pression sur son alli\u00e9 nord-cor\u00e9en.\r\nS\u00e9oul Fr\u00e9d\u00e9ric Ojardias... \r\n  0'55''\r\n((Les derni\u00e8res photos satellites montrent une activit\u00e9 accrue au pied du site d'essai nucl\u00e9aire nord-cor\u00e9en. Un nouveau tunnel a \u00e9t\u00e9 creus\u00e9, capable d'encaisser une d\u00e9tonation bien sup\u00e9rieure aux pr\u00e9c\u00e9dentes, \u00e0 en croire les quantit\u00e9s de terre d\u00e9blay\u00e9es. \r\nLe site est \u00ab amorc\u00e9 et pr\u00eat \u00e0 servir \u00bb, en concluent les experts de l'institut am\u00e9ricain 38 North. Un sixi\u00e8me essai nucl\u00e9aire pourrait avoir lieu autour du 15 avril, jour o\u00f9 sont pr\u00e9vues de grandioses c\u00e9l\u00e9brations pour le 105e anniversaire de la naissance de Kim Il-Sung, le fondateur du r\u00e9gime. \r\nLa Chine essaie de calmer le jeu. Le pr\u00e9sident chinois Xi Jingping s'est entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec son homologue am\u00e9ricain Donald Trump. Il a plaid\u00e9 pour une solution pacifique \u00e0 cette nouvelle crise nucl\u00e9aire. P\u00e9kin semble vouloir accro\u00eetre ses sanctions contre Pyongyang et a refus\u00e9 d'accepter des bateaux remplis de charbon nord-cor\u00e9en. signe d'une fermet\u00e9 nouvelle.\r\nLes prochains jours diront si cela suffira pour intimider Kim Jong-un.\r\nFO pour RTS-Info, S\u00e9oul))\r\n(25/CHINE-USA ECO AMOUR RETROUVE) La Chine qui s'implique donc de plus en plus dans cette crise nord cor\u00e9enne... comme les Etats Unis, le lui avaient demand\u00e9... Les Etats Unis avaient fait pression d'ailleurs pour que P\u00e9kin calme les ardeurs de son voisin nord cor\u00e9en...  Et ce n'est pas un hasard si Donald Trump fait les yeux doux \u00e0 P\u00e9kin... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a encore confirm\u00e9 hier soir... ce r\u00e9chauffement avec la Chine, Olivier Schorderet...\r\nC'\u00e9tait \u00e0 la Maison-Blanche, \u00e0 l'issue d'une rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN Jens Stoltenberg...et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est revenu sur sa rencontre avec son homologue chinois le week-end dernier \u00e0 Miami. \r\n  0'06''\r\n\"Je pense que nous avons eu une tr\u00e8s bonne alchimie ensemble. Je pense qu'il est anim\u00e9 par de bonnes intentions et qu'il veut aider. Nous verrons bien s'il le fait\". Nous aider... dans le dossier nord-cor\u00e9en, s'entend. Si Pekin s'implique plus, a poursuivi Donald Trump, nous seront plus cool avec la politique commerciale chinoise. Dans une interview accord\u00e9e au Wall Street Journal, il a d'ailleurs fait un grand pas en avant, ou en arri\u00e8re, c'est selon: \"non, les Chinois ne manipulent pas leur monnaie\". Pendant des mois pourtant, il a accus\u00e9 P\u00e9kin de la sous-\u00e9valuer. De la maintenir artificiellement tr\u00e8s bas face au dollar, afin de doper ses exportations. Donald Trump avait m\u00eame promis de mettre officiellement la Chine \u00e0 l'index au premier jour de sa pr\u00e9sidence. La qualifier de manipulatrice de devises aurait ouvert la voie \u00e0 de possibles sanctions, voire \u00e0 une guerre commerciale. P\u00e9kin devrait donc \u00e9chapper \u00e0 cette classification. Au pire, Washington pourrait \u00e9voquer un \"d\u00e9faut d'alignement mon\u00e9taire\" : un terme technique, plus flou, plus acceptable. Donald Trump s'est m\u00eame dit pr\u00eat \u00e0 tol\u00e9rer les colossaux d\u00e9ficits commerciaux am\u00e9ricains dus \u00e0 la faiblesse du yuan. Et qui dit moins d'ennuis avec la Chine, dit relations plus c\u00e2lines\r\nOlivier Schordertet de notre rubrique \u00e9conomique...\r\n(18/CONSEIL SECU DE MISTURA ITV) Et les temp\u00e9ratures est toute autre avec la Chine... \r\nLes relations entre les Etats Unis / Russie sont au plus mal... A un niveau historiquement bas... pr\u00e9cise m\u00eame Donald Trump...\r\nEt ce n'est pas Vladimir Poutine qui viendra le contredire... Lui qui parle d'une d\u00e9t\u00e9rioration de la confiance... \r\nC'est le dossier syrien qui est le principal point de crispation entre les deux pays...\r\nHier la Russie a mis son v\u00e9to... \u00e0 une r\u00e9solution du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU qui condamnait les attaques chimiques en Syrie...et qui demandait la collaboration du r\u00e9gime pour enqu\u00eater...\r\nAvant le vote, Staffan de Mistura s'est exprim\u00e9... ll a annonc\u00e9 la reprise des pourparlers... et il a plaid\u00e9 pour pluss de coop\u00e9ration et de consensus... pour oeuvrer pour la paix... \r\n  0'53''\r\n\u00ab Les enjeux aujourd'hui en Syrie sont consid\u00e9rables et nous savons tous pourquoi. A la lumi\u00e8re des r\u00e9cents d\u00e9veloppements, deux possibilit\u00e9s s'ouvrent a nous.l'une est plus d'atrocit\u00e9s, plus d'errements provoqu\u00e9s par les divisions r\u00e9gionales et internationales  ou m\u00eame l'escalade et plus de confrontations. C'est ce que la plupart des Syriens craigne et je partage cette peur.\r\nMais il y a un autre choix : plus de n\u00e9gociations s\u00e9rieuses, une vraie d\u00e9sescalade et cessez-le feu, et un ralliement derri\u00e8re la seule facon de mettre un terme au cauchemar syrien : Nous avons urgemment besoin d'un consensus de la part des majeurs acteurs du conflits pour soutenir concr\u00e8tement les n\u00e9gociations men\u00e9es par les Nations Unies et c'est l'occasion pour le faire \u00bb\r\n(23/CREVETTE PINK FLOYD PA) Une crevette nomm\u00e9e Pink Floyd... \r\nUn chercheur de l'universit\u00e9 d'Oxford a donn\u00e9 le nom du groupe de rock \u00e0 une crevette munie d'une grosse pince rose capable d'\u00e9mettre un son assourdissant r\u00e9cemment d\u00e9couverte \u00e0 Panama.  \r\nL'imagination des chercheurs en zoologie ne connait pas de limite lorsqu'il s'agit de nommer de nouvelle esp\u00e8ce. Et certains ne manquent pas d'humour. Tour d'horizon avec Vincent St\u00f6ckline...\r\n  0'54''\r\n((Synalpheus Pinkfloydi.... c'est le nom tr\u00e8s serieux et tr\u00e8s officiel qu'un collectif de chercheurs de l'Universit\u00e9 d'Oxford vient de donner donner \u00e0 la nouvelle esp\u00e8ce de crevette qu'ils ont r\u00e9cemment identifi\u00e9 \u00e0 Panama. Oui, Synalpheus Pinkfloyidi, comme le nom du groupe pop Pink Floyd. \"J'\u00e9coute les floyd depuis que j'ai 14 ans, explique Sammy de Grave, l'un des chercheurs qui a r\u00e9dig\u00e9 le rapport de d\u00e9couverte. C'est donc tout naturellement qu'il a rendu hommage \u00e0 son groupe f\u00e9tiche en nommant cette crevette nouvellement d\u00e9couverte//, un crustac\u00e9 muni d'une grosse pince rose capable d'\u00e9mettre un son assourdissant// en cr\u00e9ant une bulle dont l'implosion peut m\u00eame tuer un petit poisson. \"C'est la premi\u00e8re fois qu'un tel hommage est rendu au groupe rock, assure pince sans rire le Mus\u00e9e d'histoire naturelle de l'Universit\u00e9 d'Oxford, qui publie l'information. A savoir si les membres du groupe Pink Floys se sont sentis honor\u00e9 de l'hommage...L'histoire ne le dit pas.))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Allemagne) La police allemande a perquisitionn\u00e9 hier les appartements de deux suspects appartenant \u00e0 la mouvance islamiste...\r\nUn homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans cette enqu\u00eate sur l'attaque du bus du Borussia Dortmund mardi... qui a fait un bless\u00e9-- \r\nUn Irakien de 25 ans, selon la S\u00fcddeutsche Zeitung... \r\nLa nature terroriste de l'attaque ne fait plus gu\u00e8re de doute... pour la justice Allemande qui s'appuie \u00e0 la fois sur les modalit\u00e9s de cette attaque \u00e0 l'explosif et sur une lettre de revendication trouv\u00e9e sur les lieux... Lettre qui demandait \u00e0 l'Allemagne de cesser de participer \u00e0 la coalition internationale... contre le groupe Etat Islamique.. \r\n((sur le plan Sportif, Monaco a battu Dortumund hier en quart de finale aller de la ligue des champions))\r\n(fourmis) ...et apr\u00e8s les crevettes, les fourmis matabele...\r\nOn les trouve dans le sud du Sahara.\r\nElles sont attaqu\u00e9es par une esp\u00e8ce de termites aux machoires puissantes.\r\nDu coup ces fourmis matabele ont d\u00e9velopp\u00e9 un comportement de secouristes.\r\nElles viennent au secours de leurs bless\u00e9s dans les combats. Elles les ram\u00e8nent dans la fourmili\u00e8re pour les \"soigner\".\r\nDes scientifiques l'ont r\u00e9cemment d\u00e9couvert...", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T08:00:00_le-journal-de-8h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522572", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677650.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Claude, Coralie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Fontannaz, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522572", "ece-8522552"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Philippe Duvanel pr\u00e9sente l'exposition \"Alice au Pays des merveilles\" ", "id": "sound-F8D2C586-AF97-465C-8C99-609D336C09A6", "durationSec": 467, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Duvanel, directeur de la fondation du Ch\u00e2teau se St-Maurice en Valais\r\nPhilippe Duvanel, directeur de la fondation du Ch\u00e2teau de Saint-Maurice en Valais, pr\u00e9sente son exposition \"Alice au Pays des merveilles\", \u00e0 voir jusqu'au 12 novembre. Un voyage dans le monde merveilleux d'Alice au travers d'images, de dessins et de tableaux originaux.\r\n\r\n* * Philippe Duvanel pr\u00e9sente l'exposition \"Alice au Pays des merveilles\"  (ITV Philippe Duvanel REECOUTER!) 12h30: l'invit\u00e9: ITV Philippe Duvanel\r\n\u00a0  7'47''\r\nExpo\u00a0: Alice au Pays des merveilles, c'est en ce moment et jusqu'au 12 novembre au ch\u00e2teau de Saint-Maurice. Tous les apr\u00e8s-midi, de 13h30 \u00e0 18h en semaine, et d\u00e8s 11h le dimanche. Et c'est accessible aux enfants \u00e9videmment. \r\nExtrait. Film de Disney\u00a0: D + 30 secondes\u00a0: \r\n((.. Certains d'entre vous auront reconnu le d\u00e9but d'Alice au Pays des merveilles, le dessin anim\u00e9 de Disney. \r\nL'histoire d'une jeune fille qui se met \u00e0 suivre un \u00e9trange lapin blanc jusque dans son terrier et qui chute dans un monde fantastique peupl\u00e9 de personnages farfelus et o\u00f9 la logique est mise \u00e0 rude \u00e9preuve.\r\nUne ouvre \u00e9crite par Lewis Carrol, publi\u00e9e en 1865, et qui demeure \u00e0 ce jour l'un des plus gros succ\u00e8s de la litt\u00e9rature anglaise. \r\nEh bien, le ch\u00e2teau de Saint-Maurice, en Valais, lui consacre d\u00e9sormais une exposition. Un voyage dans le monde merveilleux d'Alice au travers d'images, de dessins et de tableaux originaux.\r\nOn re\u00e7oit tout de suite le directeur de la fondation du Ch\u00e2teau de Saint-Maurice.\r\nBonjour Philippe Duvanel.\r\nCanevas\u00a0:\r\nPourquoi avoir choisi de r\u00e9aliser une exposition autour d'Alice au pays des merveilles ?\r\nJ'ai pu la voir cette exposition. Il faut dire qu'elle s'int\u00e8gre parfaitement dans le ch\u00e2teau de Saint-Maurice, un lieu solide, parfois aust\u00e8re, mais qui pr\u00eate au myst\u00e8re. Dans le fond c'est le lieu id\u00e9al pour montrer du fantastique ou du f\u00e9\u00e9rique\u00a0?\r\nVous dites pourtant dans votre communiqu\u00e9 que vous faites le \u00ab\u00a0Pari\u00a0\u00bb d'une telle exposition. Pourquoi ce mot\u00a0? C'est si risqu\u00e9 de toucher \u00e0 une ouvre mythique comme \u00ab\u00a0Alice au Pays des merveilles\u00a0\u00bb\u00a0?\r\nL'an dernier, votre exposition autour du Marsupilami a cartonn\u00e9\u00a0: plus de 12'000 visiteurs contre une fr\u00e9quentions habituelle de 4000 personnes. J'imagine que vous esp\u00e9rez un succ\u00e8s similaire avec Alice. Il faut dire que le Marsupilami et Alice sont tr\u00e8s pr\u00e9sents dans la conscience collective.Est-ce que la r\u00e9ussite de telles expositions ne repose pas sur la popularit\u00e9 des th\u00e8mes et des personnages expos\u00e9s?\u00a0 \r\nEn voyant l'exposition et la s\u00e9lection des dessins d'Alice que vous avez faite, on comprend vite qu'il y a eu des millions d'interpr\u00e9tations diff\u00e9rentes d'Alice au pays des merveilles. Comment expliquez-vous cette fascination autour de cet ouvre?\r\nEt \u00e7a va loin\u00a0: il y a bien s\u00fbr les dessins, peintures, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre ou film, mais il y a aussi des ouvres pornographiques. elle suscite d\u00e9cid\u00e9ment beaucoup d'imagination cette ouvre\u00a0!\r\nJustement, ce qui est particulier dans l'ouvre de Carroll, c'est qu'elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite pour les enfants, mais qu'elle est surtout pris\u00e9e par les adultes. \u00c7a vient d'o\u00f9 selon vous cet int\u00e9r\u00eat marqu\u00e9 des \u00ab\u00a0grands\u00a0\u00bb pour cette ouvre?\r\nIl faut dire que ce qui est fascinant, c'est que malgr\u00e9 toutes les analyses et th\u00e9ories sur le sujet, le sens exact de l'histoire demeure un myst\u00e8re. et c'est aussi ce qu'on voit dans votre exposition. Est-ce parce que cette histoire raconte aussi la qu\u00eate identitaire que traversent quasi tous les \u00eatres humains?\r\nCette qu\u00eate on la ressent aussi dans les diff\u00e9rents dessins et interpr\u00e9tations d'Alice. Diriez-vous qu'au travers des diff\u00e9rents dessins d'Alice, on arrive \u00e0 deviner l'\u00e9poque \u00e0 laquelle l'artiste ou l'illustrateur l'a dessin\u00e9e\u00a0? \r\nEt les repr\u00e9sentations d'Alice sont tr\u00e8s diverses. Elle a par exemple des cheveux de toutes les couleurs.\u00a0! \r\nIl\u00a0 y a des personnages qui sont davantage dessin\u00e9s que d'autres dans l'histoire\u00a0?\r\nMoi c'est le chat et son large sourire qui me fascine. celui dont le corps s'\u00e9vapore. On le retrouve souvent d'ailleurs dans les dessins..\r\nDans l'exposition, on peut donc d\u00e9couvrir des dessins orignaux d'artistes, on peut \u00e9videmment lire l'histoire de Carrol Lewis sous certaines illustrations. Il y a aussi le dessin anim\u00e9 de Disney ou le fameux film de Tim Burton. Et il y a une pi\u00e8ce g\u00e9niale, c'est celle o\u00f9 vous avez reconstitu\u00e9 une partie du pays des merveilles avec des carottes qui tombent du plafond, des champignons g\u00e9ants, une maisonnette, des miroirs d\u00e9formants. On a l'impression d'\u00eatre Alice lorsqu'elle boit le breuvage magique qui la fait grandir ou rapetisser. En fait vous voulez que vos visiteurs retombent en enfance.\r\nVous dans cette exposition, Philippe Duvanel, c'est quoi votre ouvre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e\u00a0? Celle qui vous a le plus marqu\u00e9 ou que vous \u00eates particuli\u00e8rement fier de montrer aux visiteurs\u00a0?\r\nExtros\u00a0: \u00ab\u00a0Alice au Pays des merveilles\u00a0\u00bb, c'est la nouvelle exposition du ch\u00e2teau de Saint-Maurice. \u00c7a vient de commencer et \u00e7a dure jusqu'au 12 novembre.Tous les apr\u00e8s-midi, de 13h30 \u00e0 18h en semaine, et d\u00e8s 11h le dimanche. Et c'est accessible aux enfants \u00e9videmment.\r\nMerci Philipe Duvanel d'\u00eatre venu dans ce 12'30. \r\nBonne journ\u00e9e! ))", "alternativeExcerpt": ["Philippe Duvanel, directeur de la fondation du Ch\u00e2teau de Saint-Maurice en Valais, pr\u00e9sente son exposition \"Alice au Pays des merveilles\", \u00e0 voir jusqu\u2019au 12 novembre. Un voyage dans le monde merveilleux d\u2019Alice au travers d\u2019images, de dessins et de tableaux originaux.", "Philippe Duvanel, directeur de la fondation du Ch\u00e2teau de Saint-Maurice en Valais, pr\u00e9sente son exposition \"Alice au Pays des merveilles\", \u00e0 voir jusqu\u2019au 12 novembre. Un voyage dans le monde merveilleux d\u2019Alice au travers d\u2019images, de dessins et de tableaux originaux.", "Philippe Duvanel, directeur de la fondation du Ch\u00e2teau de Saint-Maurice en Valais, pr\u00e9sente son exposition \"Alice au Pays des merveilles\", \u00e0 voir jusqu\u2019au 12 novembre. Un voyage dans le monde merveilleux d\u2019Alice au travers d\u2019images, de dessins et de tableaux originaux."], "alternativeTitle": ["Philippe Duvanel pr\u00e9sente son exposition \"Alice au Pays des merveilles\"", "Philippe Duvanel pr\u00e9sente l'exposition \"Alice au Pays des merveilles\" / 12H30_2017-04-13T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Philippe Duvanel pr\u00e9sente l'exposition \"Alice au Pays des merveilles\" / 12H30_2017-04-13T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/5195636.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522528", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522528", "ece-8522519"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Musique: \u00e0 quoi ressemble \"je m'en vais\" de Vianney?", "id": "sound-5F7F9978-10B6-4DCE-9B5A-CE53908EB047", "durationSec": 495, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pour son derniers succ\u00e8s, le chanteur \u00e0 la voix de Christophe Ma\u00e9 s'est inspir\u00e9 d'une douloureuse rupture amoureuse, mais aussi (semble-t-il) de nombreuses chansons fran\u00e7aises. \r\nPetite analyse musicale et ludique par Pierre-Do Bourgknecht.", "alternativeExcerpt": ["Pour son derniers succ\u00e8s, le chanteur \u00e0 la voix de Christophe Ma\u00e9 s\u02b9est inspir\u00e9 d\u02b9une douloureuse rupture amoureuse, mais aussi (semble-t-il) de nombreuses chansons fran\u00e7aises. \n\nPetite analyse musicale et ludique par Pierre-Do Bourgknecht."], "alternativeTitle": ["Musique: \u00e0 quoi ressemble \"je m'en vais\" de Vianney? / VER_2017-04-13T17:06:00_musique-a-quoi-ressemble-je-m-en-vais-de", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8394207.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504517"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les nappes phr\u00e9atiques", "id": "sound-2AE62139-1F8E-4F5E-8BF3-D1D4A7B3D2E7", "durationSec": 992, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'eau nous emm\u00e8ne dans le Seeland, entre Bienne et Berne. C'est dans cette r\u00e9gion mara\u00eech\u00e8re que le Centre d'hydrologie et de g\u00e9othermie de l'Universit\u00e9 de Neuchatel \u00e9tudie l'\u00e9volution de la nappe souterraine. En Suisse, 80% de l'eau potable est puis\u00e9e dans ces nappes. Pourtant, on ne sait pas comment ces r\u00e9serves d'eau se renouvelles, d'o\u00f9 provient l'eau et \u00e0 quelle vitesse elles se remplissent. Visite guid\u00e9e avec Daniel Hunkeler, directeur du centre d'hydrog\u00e9ologie et de g\u00e9othermie de L'Universit\u00e9 de Neuchatel, au micro de C\u00e9cile Guerin.", "alternativeExcerpt": ["Le quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'eau nous emm\u00e8ne dans le Seeland, entre Bienne et Berne. C\u2019est dans cette r\u00e9gion mara\u00eech\u00e8re que le Centre d\u2019hydrologie et de g\u00e9othermie de l\u2019Universit\u00e9 de Neuchatel \u00e9tudie l\u2019\u00e9volution de la nappe souterraine. En Suisse, 80% de l'eau potable est puis\u00e9e dans ces nappes. Pourtant, on ne sait pas comment ces r\u00e9serves d'eau se renouvelles, d'o\u00f9 provient l'eau et \u00e0 quelle vitesse elles se remplissent. Visite guid\u00e9e avec Daniel Hunkeler, directeur du centre d\u2019hydrog\u00e9ologie et de g\u00e9othermie de L\u2019Universit\u00e9 de Neuchatel, au micro de C\u00e9cile Guerin."], "alternativeTitle": ["Les nappes phr\u00e9atiques / CQFD_2017-04-13T10:04:15_chronique", "CQFD du 13.04.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504564", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Directeur du centre d'hydrologie et de g\u00e9othermie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (CHYN)", "name": "Hunkeler, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8504557"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Mathias Reynard et Christian L\u00fcscher d\u00e9voilent pour qui ils voteraient en France", "id": "sound-6E8EDD76-99CC-4565-A232-B7A5CFC9492C", "durationSec": 793, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Matthias Reynard, Conseiller national PS VS;Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, Conseiller national GE\r\nPour qui voteriez-vous si vous \u00e9tiez Fran\u00e7ais? Mathias Reynard, conseiller national valaisan socialiste, et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national genevois donnent leurs r\u00e9ponses.\r\n\r\n* * Mathias Reynard et Christian L\u00fcscher d\u00e9voilent pour qui ils voteraient en France Bonsoir Mathias Reynard !\r\nConseiller national valaisan. Socialiste, membre du PS. Et pourtant vous soutenez avec ferveur celui qui joue un bien mauvais tour \u00e0 vos camarades francais. Jean-Luc M\u00e9lanchon, qui est en train de ridiculiser le candidat du PS Benoit Hamon. Vous \u00e9tiez au meeting de M\u00e9lanchon pas plus tard que hier soir \u00e0 Lille . pourquoi est-ce qu'il tellement mieux que Benoit Hamon ?\r\n-\tFrancois Hollande : \u00ab Il y a un p\u00e9ril face aux simplifications, face aux falsifications, qui fait que l'on regarde le spectacle du tribun plut\u00f4t que le contenu de son texte \u00bb . ca vous fait pas r\u00e9fl\u00e9chir ? \r\n-\tJean-Luc M\u00e9lanchon, c'est la France qui tourne le dos \u00e0 l'Europe (\u00ab l'UE, on la change ou on l'a quitte \u00bb. vous assumez un choix qui pourrait d\u00e9stabiliser tout le continent, avec des cons\u00e9quences compl\u00e8tement incertaines ??\r\n-\tTirer la prise de la Ve R\u00e9publique : le syst\u00e8me est malade, mais la France n'a-t-elle pas d'autres soucis ?? l'\u00e9conomie va mieux, M\u00e9lanchon c'est presque le risque de replonger, tant l'ins\u00e9curit\u00e9 sera grande !\r\n-\tQuand il parle des \u00e9lus et dit \u00ab C'est la cour de Versailles qui s'amuse pendant que le peuple meurt de faim \u00bb, vous applaudissez en disant \u00ab il parle vrai \u00bb ?\r\n-\tDans une perspective suisse : M\u00e9lanchon serait une bonne nouvelle ?? on imagine plut\u00f4t une nouvelle glaciation sur les questions fiscales.\r\nChristian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, CN GE\r\n-\tvous vous soutenez Francois Fillon, qui s'est fait d\u00e9passer par Jean-Luc M\u00e9lanchon ! qu'est-ce qui vous s\u00e9duit chez lui, sa pers\u00e9v\u00e9rance !\r\n-\ttravailler plus pour gagner moins, 500 000 emplois supprim\u00e9s dans le public, vous souscrivez \u00e0 un programme qui promet de mettre la France sera dans la rue d\u00e8s l'automne .\r\n-\tfiscalit\u00e9 : il pr\u00f4ne la convergence fiscale en Europe . fini la coucurence ; l\u00e0 aussi vous souscrivez ?\r\n-\tFillon, bonne nouvelle pour la Suisse ??\r\n-\tM\u00e9lancon : la promesse pour les banques suisses de voir bcp d'argent francais passer la fronti\u00e8re.\r\n- Fran\u00e7ois Fillon veut que l'adoption soit r\u00e9serv\u00e9e aux couples de sexe diff\u00e9rent... On vous croyait plus lib\u00e9ral sur ces questions-l\u00e0", "alternativeExcerpt": ["Pour qui voteriez-vous si vous \u00e9tiez Fran\u00e7ais? Mathias Reynard, conseiller national valaisan socialiste, et Christian L\u00fcscher, vice-pr\u00e9sident du PLR, conseiller national genevois donnent leurs r\u00e9ponses."], "alternativeTitle": ["Mathias Reynard et Christian L\u00fcscher d\u00e9voilent pour qui ils voteraient en France  / FOR_2017-04-13T18:06:00_developpement-4", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542025.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522538"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales d'Espace 2", "source": "siranau", "title": "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5) : Fribourg en antid\u00e9presseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C5ED64D-F549-4D38-A51C-9FD67E07FA8A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "[Emission compos\u00e9e essentiellement avec des archives RTS]. Dans sa vie tr\u00e9pidante d'aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu'il faisait dans l'apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.", "alternativeExcerpt": ["Fribourg en antid\u00e9presseur\n\nDans sa vie tr\u00e9pidante d\u2019aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu\u2019il faisait dans l\u2019apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Fribourg en antid\u00e9presseur\n\nDans sa vie tr\u00e9pidante d\u2019aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu\u2019il faisait dans l\u2019apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca", "Fribourg en antid\u00e9presseur\n\nDans sa vie tr\u00e9pidante d\u2019aviateur de ligne long courrier puis pilote de guerre, Saint Exup\u00e9ry \u00e9prouvait souvent le besoin de respirer, de souffler, ce qu\u2019il faisait dans l\u2019apaisement des souvenirs de son s\u00e9jour fribourgeois, une terre hors-sol en somme, entre expression fran\u00e7aise et al\u00e9manique.\n\nPar Dominique Stalder et Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5)", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5) / MAT_2017-04-13T07:50:00_helvetica", "Saint Exup\u00e9ry, un adolescent \u00e0 Fribourg (4/5) / MAT_2017-04-13T07:50:00_helvetica"], "imageURL": "//www.rts.ch/8527323.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504151", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504151", "ece-8504149"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Union Europ\u00e9enne doit oser poser des limites \u00e0 la Hongrie", "id": "sound-E321785F-BEC1-487E-AF73-AD92FCEFE1A0", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Engel, Frank \r\nLa Commission europ\u00e9enne fait monter la pression sur la Hongrie et son Premier ministre Viktor Orban. L'interview de Frank Engel, eurod\u00e9put\u00e9 luxembourgeois, membre du Parti populaire europ\u00e9en.\r\n\r\n* * L'Union Europ\u00e9enne doit oser poser des limites \u00e0 la Hongrie  Frank Engel (portable +** 483)\r\nEurod\u00e9put\u00e9 luxembourgeois ; membre du Parti populaire europ\u00e9en, le parti du pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker\r\n*** La Commission europ\u00e9enne fait monter la pression sur la Hongrie, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment le chef du gouvernement Viktor Orban. \r\nElle va \u00e9tudier dans le d\u00e9tail plusieurs projets de lois, dont celle sur les universit\u00e9s. Une loi qui vise notamment une universit\u00e9 am\u00e9ricaine du financier/m\u00e9c\u00e8ne Georges Soros.\r\nEn cause \u00e9galement une loi sur les organisations non gouvernementales soutenues par des partenaires \u00e9trangers, et les conditions de d\u00e9tentions des migrants. \r\nEt puis finalement la Commission europ\u00e9enne va r\u00e9pliquer publiquement au questionnaire \u00ab Stoppons Bruxelles \u00bb, une enqu\u00eate au ton tr\u00e8s eurosceptique lanc\u00e9e par le gouvernement sous forme de tous m\u00e9nages.\r\nAors la Hongrie va-t-elle trop loin ? Joue-t-elle avec les principes d\u00e9mocratiques et l'esprit de solidarit\u00e9 au sein de l'Union europ\u00e9enne ? \r\nPour en parler on re\u00e7oit Frank Engel.Eurod\u00e9put\u00e9 luxembourgeois ; membre du Parti populaire europ\u00e9en, le parti du pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne Jean-Claude Juncker.et de Viktor Orban\r\nD\u00e9rive ou bluff de Orban ? \r\nEst-ce que le parti de Viktor Orban (le Fidesz - fidesse) doit \u00eatre exclu du parti Populaire Europ\u00e9en ?\r\nC'est un peu les principes, les valeurs, contre le cynisme dans ce dossier ?\r\nLe vice-pr\u00e9sident de la commission en charge du dossier, le hollandais Frans Timmermans, semblait d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 demander des comptes \u00e0 Orban. Mais ne va-t-il pas se casser les dents sur la politique politicienne ? En particulier l'esprit de corps de la famille d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne du PPE ?\r\nEst-ce que ceux qui veulent exclure Orban, comme vous, ne perdent pas les nerfs ? On entendait les m\u00eames peurs concernant Berlusconi, sa proximit\u00e9 avec la Lega, les h\u00e9ritiers du fascisme et son empire m\u00e9diatique. Mais en fin de compte, la d\u00e9mocratie italienne ne s'est pas transform\u00e9e en dictature.\r\nAttendez-vous des sanctions par exemple en mati\u00e8re de fonds europ\u00e9ens ? \r\nLes m\u00e9canismes pour d'\u00e9ventuelles sanctions sont difficiles \u00e0 actionner. Il faut aussi une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e. On a cr\u00e9\u00e9 des m\u00e9canismes inop\u00e9rants dans les faits ? \r\nLa Pologne et la Hongrie ne sont pas trait\u00e9es de la m\u00eame mani\u00e8re. Cela vous semble-t-il justifi\u00e9 ? La Pologne a un traitement plus dur. Elle doit maintenant mettre en ouvre des recommandations de la commission europ\u00e9enne, notamment concernant le fonctionnement de la cour constitutionnelle. \r\nLes m\u00e9canismes pour surveiller les d\u00e9rives ne sont-ils pas trop compliqu\u00e9s ? La fameuse proc\u00e9dure de l'article 7 n'est-elle pas trop compliqu\u00e9e ?\r\nOn se souvient du \u00ab hello dictator \u00bb lanc\u00e9 par Jean-Claude Juncker lors d'un sommet europ\u00e9en \u00e0 Riga, s'adressant \u00e0 Viktor Orban. Est-ce que le pr\u00e9sident de la commission europ\u00e9enne n'a pas sous-estim\u00e9, banalis\u00e9, les questions de principes pos\u00e9es par la politique de Viktor Orban ?\r\nQuel est leur rapport ? Il se dit que cette fois Juncker en a assez et qu'il veut une vraie discussion sur la place d'Orban dans sa famille politique ? \r\nUne fois de plus, la cl\u00e9 semble se trouver \u00e0 Berlin. Comment expliquer la discr\u00e9tion d'Angela Merkel face \u00e0 la politique d'Orban, et ses provocations ?\r\nEt si les \u00e9lections la poussaient \u00e0 s'en prendre \u00e0 Orban, sous l'angle de la d\u00e9mocratie ?\r\nOrban semble toujours jouer avec les europ\u00e9ens. Certains disent qu'il roule \u00e0 160km/h puis ralentit \u00e0 140 quand il voit la police et le flash. Il est habile, non ?", "alternativeExcerpt": ["La Commission europ\u00e9enne fait monter la pression sur la Hongrie et son Premier ministre Viktor Orban. L'interview de Frank Engel, eurod\u00e9put\u00e9 luxembourgeois, membre du Parti populaire europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["L'Union Europ\u00e9enne doit oser poser des limites \u00e0 la Hongrie / FOR_2017-04-13T18:04:00_developpement-3", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542015.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522540"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La bourgeoisie de la ville de Fribourg se veut moderne et au service de la collectivit\u00e9: interview de Jean-Pierre Doran, historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire fribourgeoise ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5A985F7-3F8D-498D-A211-ADFC47CAA525", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Suisse"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourgeoisie", "histoire"], "excerpt": "Depuis 1980, tous ses revenus sont affect\u00e9s \u00e0 des fins d'utilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. Les t\u00e2ches sont la sauvegarde du patrimoine mais aussi l'aide sociale. ", "alternativeExcerpt": ["La bourgeoisie de la ville de Fribourg se veut moderne et au service de la collectivit\u00e9. Depuis 1980, tous ses revenus sont affect\u00e9s \u00e0 des fins d'utilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. Interview de Jean-Pierre Dorand, historien et sp\u00e9cialiste de l'histoire fribourgeoise.", "La bourgeoisie de la ville de Fribourg se veut moderne et au service de la collectivit\u00e9. Depuis 1980, tous ses revenus sont affect\u00e9s \u00e0 des fins d'utilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. Interview de Jean-Pierre Dorand, historien et sp\u00e9cialiste de l'histoire fribourgeoise.", "La bourgeoisie de la ville de Fribourg se veut moderne et au service de la collectivit\u00e9. Depuis 1980, tous ses revenus sont affect\u00e9s \u00e0 des fins d'utilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale. Interview de Jean-Pierre Dorand, historien et sp\u00e9cialiste de l'histoire fribourgeoise."], "alternativeTitle": ["InterCit\u00e9s - Quel sens pour la bourgeoisie de ville de nos jours?", "InterCit\u00e9s - Quel sens pour la bourgeoisie de ville de nos jours? / JDM_2017-04-13T06:18:00_intercites", "InterCit\u00e9s - Quel sens pour la bourgeoisie de ville de nos jours? / JDM_2017-04-13T06:18:00_intercites"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539497.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522577", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des affaires bourgeoisiales de la Ville de Fribourg", "name": "De Weck, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire de la Ville de Fribourg", "name": "Dorand, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "archiviste cantonal adjoint de Fribourg", "name": "Broillet, Leonardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Degott, Camille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522577", "ece-8522558"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evolution et exception du travail en France (4/5): La politique face \u00e0 la rar\u00e9faction du travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-363075E1-E439-4CF3-ACEE-D6FDD32EE3D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "histoire", "campagne \u00e9lectorale", "philosophie"], "excerpt": "Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux.\r\nLa th\u00e9matique du travail dans le d\u00e9bat de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017.", "alternativeExcerpt": ["Alors que la France compte pr\u00e8s de 10% de ch\u00f4meurs, la question de l'avenir du travail \u00e0 l'\u00e8re de la robotisation de la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 se faire une place dans les d\u00e9bats politiques. Retour dans le temps afin de mieux comprendre o\u00f9 en est la r\u00e9flexion sur le travail et ses enjeux."], "alternativeTitle": ["Evolution et exception du travail en France (4/5): La politique face \u00e0 la rar\u00e9faction du travail / JDM_2017-04-13T07:19:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8504567.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522564", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais de gouvernement des entreprises", "name": "Gomez, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et essayiste", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522559"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Que doit illustrer l'architecture d'un parlement?", "id": "sound-5E921DE4-017B-4C57-8970-3BAD0CA29C5C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le canton de Vaud va inaugurer vendredi son nouveau parlement. D\u00e9couverte d'un genre architectural \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie.\r\n\r\n* * Que doit illustrer l'architecture d'un parlement?  \r\n*** Demain, le canton de Vaud inaugure son nouveau parlement. A cette occasion, Simon Corthay, vous avez d\u00e9couvert un genre architectural qui est \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie...\r\nBerceau \u00e0 ciel ouvert comme au tout d\u00e9but, en l'an 930 en Islande. Et puis ensuite, au cours des si\u00e8cles, des salles qui r\u00e9unissent les \u00e9lus dans plusieurs configurations: pensez aux deux blocs qui se font face, qui s'invectivent chez les Anglais. Ou alors, plus r\u00e9pandu, l'h\u00e9micycle, le demi-cercle face \u00e0 une tribune... C'est d'ailleurs le mod\u00e8le qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 Lausanne...\r\n*** La tradition, donc...\r\n... oui, qui permet \u00e0 l'orateur d'avoir toute l'assembl\u00e9e dans son champ de vision et entre ses bras tendus lorsqu'il prend la parole devant ses coll\u00e8gues. L'h\u00e9micycle, qui rappelle le th\u00e9\u00e2tre de l'antiquit\u00e9 - et d'ailleurs, le parlement n'est pas si \u00e9loign\u00e9 d'une salle de spectacle. Gradins en pente douce, toutes les places sont bonnes pour suivre l'intrigue. Pas d'in\u00e9galit\u00e9... la d\u00e9mocratie... \r\n*** Oui, mais la mise en sc\u00e8ne... n'est pas tr\u00e8s pouss\u00e9e...\r\nD\u00e9trompez-vous! A Berne, la salle du Conseil national est orn\u00e9e de cette fameuse peinture de la Suisse centrale. Et bien j'ai appris que la prestation de serment des conseillers f\u00e9r\u00e9raux se d\u00e9roulait juste devant la repr\u00e9sentation de la prairie du Gr\u00fctli. Les sept conseillers f\u00e9d\u00e9raux devant le d\u00e9cor du serment des trois Suisses, trois Suisses qu'on retrouve d'ailkleurs juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 du mur, massive sculpture dans l'escalier principal. Vous admettrez que c'est assez \u00e9labor\u00e9 comme mise en sc\u00e8ne de notre rapport aux origines.\r\n*** Et dans la nouvelle salle du Parlement \u00e0 Lausanne, quelle r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'histoire?\r\nLa reprise d'une particularit\u00e9 qui avait enchant\u00e9 le premier pr\u00e9sident du Grand Conseil vaudois: ces fen\u00eatres ouvertes sur un paysage, disait-il, superbe et immense. Techniquement, il est possible maintenant de percer de grandes baies horizontales qui permettent au d\u00e9put\u00e9 du Grand Conseil d'apercevoir la moiti\u00e9 du canton, des toits du chef-lieu jusqu'aux cr\u00eates du Jura. Pas besoin de d\u00e9cor, comme \u00e0 Berne. Les politiques ont le pays r\u00e9el sous les yeux - et \u00e7a dans le monde des parlements, c'est rarissime.\r\n*** D\u00e9cid\u00e9ment, y en a point comme...", "alternativeExcerpt": ["Le canton de Vaud va inaugurer vendredi son nouveau parlement. D\u00e9couverte d'un genre architectural \u00e0 la fois th\u00e9\u00e2tre et berceau de la d\u00e9mocratie."], "alternativeTitle": ["Que doit illustrer l'architecture d'un parlement? / FOR_2017-04-13T18:10:00_developpement-6", "Forum du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8542056.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522544", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522539"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "X du jour", "source": "siranau", "title": "Le X du jour : Le test du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D3E31896-B466-480E-95D6-45467BC99870", "durationSec": 119, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "alternativeExcerpt": ["Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie.", "Un test anal est utilis\u00e9 par la Tunisie pour contr\u00f4ler la pratique de la sodomie."], "alternativeTitle": ["Le test du jour", "Le test du jour", "Le test du jour / RVA3_2017-04-13T06:39:36_le-x-du-jour", "Le test du jour / RVA3_2017-04-13T06:39:36_le-x-du-jour"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8504269", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8256742.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504269", "ece-8504255"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sports matin, le mag : Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau?", "id": "sound-40A6D32B-7798-4112-9707-3D3580B20D9E", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : St\u00e9phane Volery, ancien nageur neuch\u00e2teulois, hypnoth\u00e9rapeute et sp\u00e9cialiste de la lutte contre l'aquaphobie\r\nLa natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l'un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d'aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.\r\n\r\n* * Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? (JDM Sports Matin) \r\n(SPORT MATIN 13.04 AQUAPHOBIE)  \r\n6h36, c'est Sport Matin avec vous Laurent Bastardoz\r\nOn va parler ce matin d'aquaphobie ! De la peur de l'eau. Une g\u00eane qui touche pr\u00e8s de 10% de la population mondiale alors m\u00eame que la natation est l'un des sports les mieux adapt\u00e9s et les plus conseill\u00e9s de notre civilisation ? \r\nUn sport qui se pratique facilement et qui offre des r\u00e9sultats tr\u00e8s positifs. Peu de tension musculaire, sport tonique par excellence et surtout un sport parfait pour l'entra\u00eenement cardio-vasculaire ! Mais l'enseignement de la natation a \u00e9volu\u00e9 et il est aujourd'hui couramment admis qu'il faut \u00eatre parfaitement \u00e0 l'aise dans l'eau avant d'apprendre les diff\u00e9rentes techniques de nages. Et qu'il faut surtout et avant tout vaincre sa peur de l'eau si l'on est atteint d'aquaphobie. \r\nOn parlait de 10% de la population mondiale victime de ce syndrome. Ce qui parait fou tant l'eau fait partie de notre environnement.. De notre vie.  \r\nC'est vrai, l'eau est m\u00eame essentielle \u00e0 tout organisme vivant. Celle que l'on boit. Celle qui nourri les plantes et les arbres fruitiers, Celle qui compose plus de 90% de notre corps ou celle qui nous permet de nous laver. Mais la peur de l'eau peut prendre de multiples formes. Par exemple, si prendre une douche ne pose pas de probl\u00e8me particulier, certains appr\u00e9hendent de mettre le visage dans l'eau tandis que d'autres savent nager mais ne s'aventurent jamais en grande profondeur.  Cette peur de l'eau d\u00e8s lors s'explique-t-elle ? Nous avons pos\u00e9 la question \u00e0 l'ancien nageur neuch\u00e2telois St\u00e9phane Volery, aujourd'hui hypnoth\u00e9rapeute et sp\u00e9cialiste de la lutte contre l'aquaphobie\r\n   0'23'' VOLERY 1 \r\nComme toute phobie, est-ce que l'on peut dire que la peur de l'eau s'accompagne de repr\u00e9sentations irrationnelles ? \r\nAbsolument par exemple celle d'\u00e9touffer si l'on met le visage dans l'eau ou ne pas \u00eatre capable de flotter. Face \u00e0 ces repr\u00e9sentations, il est souvent tentant de faire appel \u00e0 la raison pour d\u00e9montrer que ces croyances sont fausses. Pourtant, cette strat\u00e9gie atteint vite ses limites, surtout quand les \u00e9motions sont profond\u00e9ment ancr\u00e9es au fond de nous. \r\nVous avez un exemple concret ? \r\nOui un papa dit \u00e0 son fils \u00ab attention tu vas te noyer \u00bb lorsqu'il se prom\u00e8ne au bord d'une piscine ou au bord de l'eau. Une petite phrase qui peut d\u00e9clencher une aquaphobie tant le p\u00e8re sert de r\u00e9f\u00e9rence absolue \u00e0 l'enfant qui grandit.  En plus, face \u00e0 des situations ressenties comme tr\u00e8s dangereuses le cerveau n'est en g\u00e9n\u00e9ral pas perm\u00e9able au raisonnement. Pour St\u00e9phane Volery, il est par contre exag\u00e9r\u00e9 de parler de peur dans cette situation. \r\n  0'43'' VOLERY 2\r\nCette peur de l'eau, Laurent, est, on l'imagine, r\u00e9versible ? \r\nBien s\u00fbr. Comme le montrent de nombreux t\u00e9moignages, il est toujours possible de se r\u00e9concilier totalement avec l'eau et de prendre plaisir \u00e0 pratiquer des activit\u00e9s aquatiques. A l'origine de cette r\u00e9ussite, il y a souvent une structure sp\u00e9cialis\u00e9e qui a su cr\u00e9er les conditions pour que ce d\u00e9clic puisse se faire. C'est le cas de St\u00e9phane Volery, double m\u00e9daill\u00e9 europ\u00e9en et 67 fois champion de Suisse en individuel de natation \u00e0 son palmar\u00e8s. Il a cr\u00e9\u00e9 une telle structure au centre sportif de  Couvet dans le canton de Neuch\u00e2tel en novembre dernier et s'occupe avec son \u00e9pouse de la prise en charge des personnes victimes d'aquaphobie. Il est d'autant plus \u00e0 l'aise que lui-m\u00eame a connu certaines appr\u00e9hensions avec l'eau dans sa jeunesse. Dans ces conditions ses conseils sont \u00e9cout\u00e9s : St\u00e9phane Volery\r\n  0'21'' VOLERY 3\r\n Enfin ce chiffre Laurent. 70% de notre plan\u00e8te est recouverte d'eau. \r\nEt 70% des habitants de la terre ne savent pas nager ou ont peur de l'eau. Un chiffre \u00e9difiant qui passe \u00e0 50% en Europe et encore 30% en Suisse ou l'on compte pourtant de nombreuses piscines ainsi que des rivi\u00e8res et des lacs ou la baignade est possible. \r\nVaincre la peur de l'eau est donc \u00e0 consid\u00e9rer comme une victoire mais c'est une des rares victoires qui s'acquiert dans la douceur et la patience plut\u00f4t que dans la contrainte et l'esprit de comp\u00e9tition. \r\nComment appr\u00e9hender ou soigner l'aquaphobie, cette peur souvent irrationnelle de l'eau c'\u00e9tait Sport Matin qui portait ce jeudi la signature de Laurent Bastardoz", "alternativeExcerpt": ["La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.", "La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome.", "La natation est consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019un des sports les plus complets. L'eau est cependant un \u00e9l\u00e9ment parfois difficile \u00e0 appr\u00e9hender et de nombreuses personnes souffrent d\u2019aquaphobie, puisque pr\u00e8s de 10% de la population mondiale serait victime de ce syndrome."], "alternativeTitle": ["Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau?", "Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? / JDM_2017-04-13T06:36:00_sport-matin", "Sport matin - Comment surpasser la peur de l'eau? / JDM_2017-04-13T06:36:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/8539517.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522569", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522569", "ece-8522549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture", "source": "siranau", "title": "Happy Pics : \"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-975BF819-AA88-4EE4-8C8B-50D88BDC6C05", "durationSec": 145, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\r\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l'on ne voit jamais, c'est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "alternativeExcerpt": ["Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4.", "Attention, voici une s\u00e9rie de photographies \u00e0 chier avec \"The Daily Duty\".\nCristina Guggeri vous offre un acc\u00e8s vip aux toilettes de grands personnages publiques, nous allons donc pouvoir regarder ce que l\u2019on ne voit jamais, c\u2019est-\u00e0-dire les grands de ce monde avec le pantalon sur les chevilles en train de faire \u00e9vacuer le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 suite \u00e0 une fuite de gaz de niveau 4."], "alternativeTitle": ["\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri", "\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri / HAP_2017-04-13T18:10:00_happy-pics", "\"The Daily Duty\" par Cristina Guggeri / HAP_2017-04-13T18:10:00_happy-pics"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504231", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5630108.image", "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504231", "ece-8504226"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nota Bene : Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s", "id": "sound-5001CD88-29B8-471D-AAF6-EB3FC1E06F7C", "durationSec": 138, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans.\r\n\r\n* * Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s Titre web: Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s\r\nLe commerce en ligne bouleverse les modes de consommation. Et la demande de faillite de la cha\u00eene fribourgeoise Yendi. hier (mer). l'atteste. Toutefois. les Suisses restent encore fid\u00e8les aux magasins physiques.\r\nLes consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours + en ligne.\r\nAvec une croissance de 6% par ann\u00e9e.\r\nLa progression du e-commerce est assez fulgurante.\r\nM\u00eame si elle reste encore confidentielle.\r\nEt non pas exponentielle...\r\nSelon une \u00e9tude de Cr\u00e9dit Suisse. le digital devrait atteindre 6%... des ventes totales du commerce de d\u00e9tail.\r\nCe n'est donc pas tr\u00e8s lourd.\r\nMais d'ici 5 \u00e0 6 ans.\r\nLe poids du commerce en ligne devrait doubler en Suisse.\r\nAvec mention sp\u00e9ciale.\r\nPour l'\u00e9lectronique grand public. et pour l'habillement.\r\nL'habillement. \r\nUn secteur + que jamais pilonn\u00e9 par internet.\r\nEt o\u00f9. malheureusement. \r\nLes enseignes helv\u00e9tiques sont fauch\u00e9es. \r\nBata. V\u00f6gele. et donc. maintenant. Yendi.  \r\nQuel est le profil du consommateur de e-commerce ?\r\nLes acheteurs ne sont pas forc\u00e9ment ceux que l'on croit.\r\nCar selon une \u00e9tude r\u00e9cente de KPMG.\r\nVous pouvez oublier les g\u00e9n\u00e9rations \u00ab y \u00bb et \u00ab z \u00bb.\r\nNon.\r\nL'essentiel du commerce en ligne.\r\nPasse par le porte-monnaie virtuel.\r\nDe la g\u00e9n\u00e9ration \u00ab x \u00bb.\r\nLes meilleurs clients des plateformes de vente sur internet ne sont donc pas les jeunes !\r\nAbsolument. et les meilleurs. \r\nCe sont les hommes.. \u00e2g\u00e9s entre 35 et 50 ans !\r\nEn fait. dans le commerce en ligne.\r\nLes jeunes font \u00e0 peine mieux que les baby-boomers. \r\nQui arrivent \u00e0 la retraite.\r\nIl doit forc\u00e9ment y avoir une question d'argent !\r\nOui.\r\nLes quadras. les quinquas. et les seniors ont. logiquement.\r\nPlus de moyens.\r\nEt ils ont moins de temps que les jeunes.\r\nPour essayer en magasin.\r\nD'o\u00f9 l'int\u00e9r\u00eat d'acheter sur internet.\r\nPar ailleurs.\r\nCe n'est pas un hasard.\r\nSi les enseignes se battent. \r\nPour ouvrir tous les dimanches.\r\nVous n'allez pas nous dire que c'est \u00e0 cause du e-commerce ?\r\nC'est pourtant vrai.\r\nCar pour les g\u00e9n\u00e9rations dites plus m\u00fbres.\r\nLes jours ch\u00f4m\u00e9s sont propices.\r\nAux clics d'achats compulsifs.\r\nComme quoi.\r\nM\u00eame dans le num\u00e9rique. \r\nLes \u00ab vieux \u00bb ont encore de beaux restes !", "alternativeExcerpt": ["Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans.", "Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans.", "Les consommateurs suisses ach\u00e8tent toujours plus en ligne, avec une croissance de 6% par ann\u00e9e. Toutefois, les meilleurs clients des services de vente en ligne ne sont pas les plus jeunes consommateurs, mais il s'agit des hommes entre 35 et 50 ans."], "alternativeTitle": ["Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s", "Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s / JDM_2017-04-13T07:26:00_nota-bene", "Nota Bene - Le e-commerce passe par le porte-monnaie des a\u00een\u00e9s / JDM_2017-04-13T07:26:00_nota-bene"], "imageURL": "//www.rts.ch/8203099.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522571", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522571", "ece-8522551"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Donald Trump fait volte-face sur l'OTAN, \"pas obsol\u00e8te\" \u00e0 ses yeux", "id": "sound-C2076AE0-991F-4873-8ECF-F33C58A5C7F2", "durationSec": 121, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Alliance atlantique n'est pas une organisation obsol\u00e8te, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, allant \u00e0 rebours des d\u00e9clarations qu'il avait tenues lors de sa campagne \u00e9lectorale.\r\n\r\n* * Donald Trump fait volte-face sur l'OTAN, \"pas obsol\u00e8te\" \u00e0 ses yeux 12h30 OTAN USA CLIVAZ\r\nLe pr\u00e9sident des Etats-Unis n'arr\u00eate pas de surprendre sur le Vieux continent.\r\nDerniers propos en date\u00a0: ceux sur l'alliance atlantique, qui ne serait \u00ab\u00a0plus obsol\u00e8te\u00a0\u00bb. Il contredit ainsi ses d\u00e9clarations de la mi-janvier.\r\n Sur l'union europ\u00e9enne \u00e9galement, le changement de ton est spectaculaire.\r\nRomain Clivaz... on vous retrouve en direct de Bruxelles. \r\nAu fil des semaines Donald Trump ne cesse de mettre de la nuance dans sa vision de l'Europe..\r\nEt quelles nuances\u00a0!\r\nPour s'en convaincre il suffit de citer Donald Trump dans le texte. \r\nLe 16 janvier, dans le journal allemand Bild, il d\u00e9clarait que l'OTAN est \u00ab\u00a0obsol\u00e8te car elle ne se pr\u00e9occupe pas du terrorisme\u00a0\u00bb.\r\nChangement radical de ton aujourd'hui, apr\u00e8s la rencontre avec le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN Jens Stoltenberg. L'organisation devient m\u00eame \u00ab\u00a0un rempart pour la paix internationale et la s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb.\r\nLe pr\u00e9sident des Etats-unis s'en est sorti avec une pirouette rh\u00e9torique, laissant entendre que c'est sous son influence qu'une r\u00e9orientation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e.\r\nMais en r\u00e9alit\u00e9 aucun changement strat\u00e9gique de grande ampleur n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 depuis la mi-janvier. \r\nSur l'Union europ\u00e9enne aussi... que de chemin parcouru depuis la mi-janvier. Romain!\r\nOui dans cette m\u00eame interview au quotidien Bild, Donald Trump a tenu des propos aux accents \u00ab\u00a0Faragien\u00a0\u00bb, Nigel Farage, un des principaux meneurs de la campagne pro-Brexit outre manche,\r\nIl se f\u00e9licitait de cette sortie de l'Union europ\u00e9enne, annon\u00e7ant d'autres d\u00e9parts.\r\nFin f\u00e9vrier il qualifiait l'Union de \u00ab\u00a0formidable\u00a0\u00bb et s'y d\u00e9clarait \u00ab\u00a0totalement favorable\u00a0\u00bb.\r\nEt \u00e0 l'occasion des 60 ans du Trait\u00e9 de Rome, l'administration Trump a \u00ab\u00a0f\u00e9licit\u00e9 l'organisation\u00a0\u00bb pour cet anniversaire, \u00e9voquant un engagement partag\u00e9 pour promouvoir \"la libert\u00e9, la d\u00e9mocratie et l'Etat de droit\".\r\nTout cela ressemble \u00e0 une forme de phase d'apprentissage.\r\nTrump pr\u00e9sident am\u00e9ricain, mais apprenti europ\u00e9en, c'est un peu cela.\r\nOn a l'impression que dans le fond il d\u00e9couvre la complexit\u00e9 du Vieux continent, les rapports de force, cette profondeur historique.En r\u00e9sum\u00e9, sa complexit\u00e9\u00a0!\r\nPour conclure on peut, peut-\u00eatre, aussi voir dans ces revirements sur l'OTAN et l'Union europ\u00e9enne une volont\u00e9 de pr\u00e9parer le terrain. Sa premi\u00e8re visite en Europe aura lieu le 25 mai \u00e0 Bruxelles du c\u00f4t\u00e9 de l'OTAN.", "alternativeExcerpt": ["L'Alliance atlantique n'est pas une organisation obsol\u00e8te, a d\u00e9clar\u00e9 mercredi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, allant \u00e0 rebours des d\u00e9clarations qu'il avait tenues lors de sa campagne \u00e9lectorale."], "alternativeTitle": ["Donald Trump fait volte-face sur l'OTAN, \"pas obsol\u00e8te\" \u00e0 ses yeux / 12H30_2017-04-13T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541019.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522525"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Quand la femme d\u00e9cide.", "id": "sound-31ABBEC7-4346-49E6-B4D8-E6215203B8F0", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Extrait de \"Contes populaires d'Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \r\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \r\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\r\nL'amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle\r\n\r\n* * Extrait de \"Contes populaires d'Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \r\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \r\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\r\nL'amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.04.2017", "Quand la femme d\u00e9cide\u2026 / REVE_2017-04-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 13.04.2017", "Quand la femme d\u00e9cide\u2026 / REVE_2017-04-13T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Extrait de \"Contes populaires d\u02b9Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \n\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \n\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\n\nL\u02b9amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle", "Extrait de \"Contes populaires d\u02b9Afrique\" de Ren\u00e9 Basset \n\nExtrait de \"Contes et fables\" de L\u00e9on Tolsto\u00ef \n\nExtrait de \"Contes \u00e0 la lune\" de L\u00e9on Gandillot\n\nL\u02b9amour leurr\u00e9 tir\u00e9 de \"Contes moraux\" du 18e si\u00e8cle"], "imageURL": "//www.rts.ch/4576518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504496", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504496", "ece-8504495"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le festival de Cannes d\u00e9voile les films en lice pour la Palme d'Or", "id": "sound-96DC74BA-A007-4148-8583-FBD5B7F7C008", "durationSec": 129, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le festival de Cannes f\u00eate cette ann\u00e9e son septanti\u00e8me anniversaire. La traditionnelle conf\u00e9rence de presse du festival a d\u00e9voil\u00e9 jeudi les films en lice pour la Palme d'Or. Le jury sera pr\u00e9sid\u00e9 par Pedro Almodovar.\r\n\r\n* * Le festival de Cannes d\u00e9voile les films en lice pour la Palme d'Or 12h30: Cannes \r\nLe festival de Cannes f\u00eate cette ann\u00e9e son septanti\u00e8me anniversaire....\r\nUn anniversaire qui sera c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sur la Croisette du 17 au 28 mai... quelques jours seulement apr\u00e8s l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise... dont on parlait au d\u00e9but de ce journal..\r\nSophie Iselin.... On savait d\u00e9j\u00e0 que le jury serait  pr\u00e9sid\u00e9 par Pedro Almodovar.. \r\nEn fin de matin\u00e9e, la traditionelle Conf\u00e9rence de presse du festival a d\u00e9voil\u00e9  les  films en lice pour la Palme d'Or!\r\nOui la conf\u00e9rence s'est termin\u00e9e il y a \u00e0 peine quelques minutes\r\nLe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du Festival de Cannes, Thierry Fr\u00e9maux, et son pr\u00e9sident, Pierre Lescure, ont annonc\u00e9 la liste des films s\u00e9lectionn\u00e9s...\r\n18 cin\u00e9astes en comp\u00e9tition officielle dont 3 femmes. \r\nParmi les favoris, Fran\u00e7ois Ozon,  Michael Haneke ou encore Sofia Coppola....\r\nL'annonce de cette s\u00e9lection  a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e d'une dizaine de jours... par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes\r\nPour ne pas entrer en concurrence avec la couverture m\u00e9diatique du scrutin pr\u00e9sidentiel...\r\nIl faut dire qu'avec les Jeux olympiques et la Coupe du monde de football, le festival est l'un des \u00e9v\u00e9nements  r\u00e9guliers qui attirent le plus de journalistes. \r\nDonc tous les yeux vont se braquer sur le Festival... \r\npeut-\u00eatre un peu pluss cette ann\u00e9e en raison du contexte politique...\r\nOui vous avez raison....Au del\u00e0 de l'\u00e9v\u00e9nement cin\u00e9matographique... il y aura cette ann\u00e9e une certaine tension dans l'air sur la Croisette...\r\nD'une part \u00e0 cause de l'Etat d'urgence toujours vigueur dans le pays.... \r\nEt puis, comment ne pas penser \u00e0 l'attaque du camion b\u00e9lier survenue l'\u00e9t\u00e9 dernier sur la promenade des Anglais \u00e0 Nice...\r\nCette \u00e9dition se d\u00e9roulera plus que jamais sous haute s\u00e9curit\u00e9... \r\nEt on parlait de la Pr\u00e9sidentielle.... selon l'issue du vote... On imagine, Sophie, que le festival pourrait devenir une vitrine m\u00e9diatique et politique pour les artistes****\r\n Ah Oui!  Nadine, imaginez que le Front National remporte la course \u00e0 la Pr\u00e9sidentielle, quelques jours avant le festival... On saura alors si le  Festival de Cannes a encore un r\u00f4le politique \u00e0 jouer, fid\u00e8le \u00e0 sa vocation premi\u00e8re....Vous savez Nadine  qu'initialementle festival est n\u00e9 de la volont\u00e9 de  concurrencer la Biennale de Venise, sous influence du r\u00e9gime fasciste de Mussolini....en 1939...La vitrine politique fait donc partie de l'ADN du festival.", "alternativeExcerpt": ["Le festival de Cannes f\u00eate cette ann\u00e9e son septanti\u00e8me anniversaire. La traditionnelle conf\u00e9rence de presse du festival a d\u00e9voil\u00e9 jeudi les films en lice pour la Palme d'Or. Le jury sera pr\u00e9sid\u00e9 par Pedro Almodovar."], "alternativeTitle": ["Le festival de Cannes d\u00e9voile les films en lice pour la Palme d'Or / 12H30_2017-04-13T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8503268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522527", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Haltiner, Nadine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Iselin, Sophie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522516"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Performance: \"InsideRisk\", documentaire interactif \u00e0 haute dose \u00e9motionnelle", "id": "sound-3A01CC62-507C-4AA1-9324-E343B181F488", "durationSec": 500, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Edouard G\u00e9taz, r\u00e9alisateur et producteur suisse de spectacles, install\u00e9 \u00e0 New York, pr\u00e9sente un documentaire interactif, sous forme  de spectacle-performance multim\u00e9dia, dans lequel le public est amen\u00e9 \u00e0 participer et prendre des d\u00e9cisions cruciales. Ce programme in\u00e9dit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d'une histoire vraie: une prise d'otage en Colombie en 1988, qu'a d\u00fb g\u00e9rer le cadre d'une entreprise suisse. \"InsideRisk\" est aujourd'hui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 des cadres dans le monde entier. \r\nLaurence Froidevaux a rencontr\u00e9 son concepteur Edouard G\u00e9taz lors d'une formation \u00e0 l'IMD de Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Edouard G\u00e9taz, r\u00e9alisateur et producteur suisse de spectacles, install\u00e9 \u00e0 New York, pr\u00e9sente un documentaire interactif, sous forme  de spectacle-performance multim\u00e9dia, dans lequel le public est amen\u00e9 \u00e0 participer et prendre des d\u00e9cisions cruciales. Ce programme in\u00e9dit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir d\u02b9une histoire vraie: une prise d\u02b9otage en Colombie en 1988, qu\u02b9a d\u00fb g\u00e9rer le cadre d\u02b9une entreprise suisse. \"InsideRisk\" est aujourd\u02b9hui pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 des cadres dans le monde entier. \n\nLaurence Froidevaux a rencontr\u00e9 son concepteur Edouard G\u00e9taz lors d\u02b9une formation \u00e0 l\u02b9IMD de Lausanne."], "alternativeTitle": ["Performance: \"InsideRisk\", documentaire interactif \u00e0 haute dose \u00e9motionnelle / VER_2017-04-13T16:45:45_performance-insiderisk-documentaire-inte", "Vertigo du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8541673.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504519", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504510"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'ai cuicui", "source": "siranau", "title": "J'ai cuicui 13.04.2017", "id": "sound-9760B4F0-E0D5-4EFD-BB49-F1C5FF1497F3", "durationSec": 18, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["J'ai cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-13T06:33:00_j-ai-cuicui", "J'ai cuicui / RVA3_2017-04-13T06:33:00_j-ai-cuicui"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504279", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7806601.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Luis, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504279", "ece-8504261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "id": "sound-0DA0E308-3961-400D-B065-D57DC79BE5D5", "durationSec": 890, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bourreau;Bourreau-de-Gant\u00e8s, Marie ;Didier Castella, pr\u00e9sident du PLR Fribourgeois;Pierre Eckert, expert scientifique \u00e0 M\u00e9t\u00e9osuisse;Jean-Christophe Vi\u00e9, directeur adjoint du programme \"Esp\u00e8ces\" \u00e0 l'Union internationale de conservation de la Nature;Vigna;Emilio Odebrecht, patron du groupe Odebrecht (dans les ann\u00e9es 80), g\u00e9ant du BTP*;Georges Tissi\u00e8res, Pr\u00e9sident d'honneur du BBC Monthey\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite (JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL INDIC) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(JDM JOURNAL FIN TAPIS) \r\n(17/CONSEIL SECU DE MISTURA PA) Sans surprise, la Russie a donc mis son huiti\u00e8me veto \u00e0 une r\u00e9solution condamnant les attaques chimiques en Syrie... Moscou qui prot\u00e8ge ainsi son alli\u00e9 syrien, le r\u00e9gime de Bachar Al Assad... et qui appelle \u00e0 une enqu\u00eate approfondie pour d\u00e9terminer les responsabilit\u00e9s dans cette attaque qui a fait pr\u00e8s de 84 morts, au nord-ouest de la Syrie.\r\nAu moment du vote, la Chine, qui avait l'habitude d'opposer son v\u00e9to, \u00e9galement en faveur de Damas, cette fois, s'est abstenue... \r\nEchec de la r\u00e9solution, donc... apr\u00e8s le v\u00e9to russe... Et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Donald Trump a imm\u00e9diatement r\u00e9agi... Les relations avec la Russie... sont au plus bas, peut-\u00eatre au plus bas niveau de tous les temps a-t-il dit... \r\nMarie Bourreau... \r\n  0'47''\r\n((Les diplomates avaient esp\u00e9r\u00e9 que les frappes am\u00e9ricaines en Syrie pourraient changer le cours des n\u00e9gociations sur la Syrie. Mais avec ce huiti\u00e8me veto russe, montre que Moscou n'est pas sensible aux rapports de force.bien au contraire.le repr\u00e9sentant de Moscou \u00e0 l'ONU a une nouvelle fois violemment d\u00e9nonc\u00e9 les efforts de changement de r\u00e9gime des occidentaux qui selon lui accusent le r\u00e9gime syrien d'avoir men\u00e9 l'attaque au gaz sarin le 4 avril dernier sans aucune preuve .\r\nC'\u00e9tait d'ailleurs tout l'objet de cette r\u00e9solution qui devait permettre une enqu\u00eate approfondie en obligeant la Syrie \u00e0 collaborer pour \u00e9tablir les responsabilit\u00e9s. Mais si Moscou a indiqu\u00e9 \u00eatre favorable \u00e0 une telle enqu\u00eate..pas question pour autant d'exposer Bachar Al Assad \u00e0 de possibles poursuites. Pour l'ONU, ce veto marque donc une nouvelle fois l'isolement de Moscou. sur la sc\u00e8ne internationale et son manque de cr\u00e9dibilit\u00e9 pour la recherche de la paix en Syrie.))\r\nEt un peu avant ce vote... A Moscou... le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Rex Tilerson rencontrait son homologue russe Sergue\u00ef Lavrov... Rencontre glaciale... Les deux pays ont \u00e9tal\u00e9 leur divergences... Rex Tilerson a d\u00e9plor\u00e9 le faible niveaz de confiance entre les deux pays...\"Les deux plus grandes puissances nucl\u00e9aires ne peuvent avoir ce genre de relations, a soulign\u00e9 le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain lors d'une conf\u00e9rence de presse o\u00f9 les chefs de la diplomatie se sont \u00e0 peine regard\u00e9... \r\nDeux puissances aux antipodes donc... Et \u00e0 noter aussi le revirement de Donald Trump sur l'Otan... qui n'est plus obsol\u00e8te... selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain... D\u00e9claration qui va \u00e0 rebours avec ses d\u00e9clarations de campagne... au cours de laquelle il avait fustig\u00e9 l'alliance atlantique...\r\nR\u00e9trop\u00e9dalage aussi dans sa relation avec la Chine... Donald Trump  vant\u00e9 hier une bonne alchimie avec le pr\u00e9sident chinois... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ne compte plus d\u00e9signer la Chine comme un pays qui manipule sa monnaie pour doper ses exportations...contrairement \u00e0 ce qu'il avait dit... avant son \u00e9lection...\r\n(11/FR/YENDI ITV CASTELLA) En Suisse, ce sont 500 emplois qui sont menac\u00e9s... par une fermeture d'entreprise... \r\nYendi, cha\u00eene de v\u00eatements bas\u00e9e dans le canton de Fribourg a demand\u00e9 hier l'ouverture d'une proc\u00e9dure de faillite \r\nUne vraie s\u00e9rie noire pour l'emploi dans le canton. Didier Castella, pr\u00e9sident du PLR Fribourgeois, d\u00e9plore cette nouvelle fermeture annonc\u00e9e, mais il veut rester optimiste pour l'emploi.\r\n  0'42''\r\nDes propos recueillis par Vincent Stockline... \r\nLe syndicat Unia a rendez vous mardi prochain avec la direction... Le syndicat qui estime que celle ci a cach\u00e9 jusqu'au bout la situation r\u00e9elle de l'entreprise \u00e0 ses employ\u00e9s... ce qui est inacceptable...\r\nLa semaine derni\u00e8re encore, la direction envoyait aux succurssales des courriels qui se voulaient rassurants...\r\n(Bodluv et Parmelin) Dans le dossier du projet de d\u00e9fense Bodlouv...gel\u00e9 en mars dernier...\r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral soutient Guy Parmelin...\r\nLe gouvernement estime que la d\u00e9cision de geler le projet \u00e9tait la bonne... Il ne suit pas les recommandations de la commission de gestion du National... qui jugeait que cette suspension trop h\u00e2tive et arbitraire... \r\nIl n'y aura donc pas de relance de cette proc\u00e9dure d'achat des missiles sol air pour le moment, indique le gouvernement...\r\n(Allemagne) La police allemande a perquisitionn\u00e9 hier les appartements de deux suspects appartenant \u00e0 la mouvance islamiste...\r\nUn homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans cette enqu\u00eate sur l'attaque du bus du Borussia Dortmund mardi... qui a fait un bless\u00e9-- \r\nUn Irakien de 25 ans, selon la S\u00fcddeutsche Zeitung... \r\nLa nature terroriste de l'attaque ne fait plus gu\u00e8re de doute... pour la justice Allemande qui s'appuie \u00e0 la fois sur les modalit\u00e9s de cette attaque \u00e0 l'explosif et sur une lettre de revendication trouv\u00e9e sur les lieux... Lettre qui demandait \u00e0 l'Allemagne de cesser de participer \u00e0 la coalition internationale... contre le groupe Etat Islamique..\r\n(05court/MULTI SECHERESSE ITV ECKERT) Le canton de Vaud lance un appel \u00e0 la prudence en for\u00eat \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse... \r\nLe danger d'incendie est marqu\u00e9... relev\u00e9 au niveau 3... Pas de feux donc allum\u00e9s sur les places de pic nic... \r\nLa s\u00e9cheresse s\u00e9vit en  Suisse depuis des semaines... Et les sols sont tr\u00e8s sec...\r\nIl faut remonter \u00e0 une quarantaine d'ann\u00e9es, pour retrouver une telle situation...Y a t'il un lien avec le changement climatique? Pierre Eckert, expert scientifique \u00e0 M\u00e9t\u00e9o suisse... \r\n  0'56'' ((Attention fin \u00e9trange...))\r\nDes propos recueillis par Michel Eymann...\r\n(D5/FAUNE REFUGIES CLIMATIQUES PI) Et pour mieux anticiper les nouvelles r\u00e9alit\u00e9s climatiques... \r\nUn bioligiste am\u00e9ricain propose de d\u00e9placer les esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales qui sont menac\u00e9es... \r\nJohn Morton, biologiste dans une r\u00e9serve naturelle d' Alaska, estime que cette p\u00e9ninsule, difficile d'acc\u00e8s, pourrait accueillir des esp\u00e8ces menac\u00e9es issues d'autres r\u00e9gions du continent nord am\u00e9ricain. Katja Schaer...\r\n  1'25''\r\n(D4/CORRUPTION BRESIL PI) Au Br\u00e9sil, le scandale de corruption Petrobras d\u00e9ferle sur la classe politique...\r\nAvec huit ministres et des dizaines de parlementaires vis\u00e9s par des enqu\u00eates... Le gouvernement de Michel Temer tente de faire bonne figure.. \r\nHier soir, la Cour supr\u00eame a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 septante six enqu\u00eate contre une centaine de personnalit\u00e9s... Des accusations issues des confessions d'ex cadres dirigeants de l'entreprise Odebrecht... G\u00e9ant du BTP et au coeur d'un vaste syst\u00e8me de trucage des march\u00e9s publics... \r\nCorrespondance d'Anne Vigna \u00e0 Rio... \r\n  1'40''\r\n(21/BAYERN-REAL MADRID PA) Le football a repis ses droits hier... apr\u00e8s l'attaque du bus des joueurs de Dortmund hier... \r\nEn match aller des quarts de finale de la ligue des Champions... Monaco a battu Dortmund 3 \u00e0 2... Apr\u00e8s la d\u00e9faite, l'entraineur du club allemand a vivement critiqu\u00e9 la d\u00e9cision de l'UEFA de maintenir le match au lendemain de l'attentat...\r\nDans les autres rencontres, la soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la victoire du Real Madrid \u00e0 Munich, 2 \u00e0 1 face au Bayerne... \r\nChristino Ronaldo est devenu le premier joueur \u00e0 inscrire 100 buts en comp\u00e9tition europ\u00e9enne de clubs... \r\nChristophe Cerf... \r\n  1'01''\r\nEt puis, autre victoire Madril\u00e8ne, l'Atl\u00e9tico a battu Leicester 1 \u00e0 0...\r\n(D3/BASKET MONTHEY CP PI) En Basketball. Le BBC Monthey a une nouvelle fois d\u00e9fray\u00e9 la chronique hier... Quatre jours apr\u00e8s les \u00abd\u00e9bordements \u00bb de certains de ses membres \u00e0 l'issue de la finale de Coupe de Suisse, perdue face aux Lions de Gen\u00e8ve. \r\nLes dirigeants montheysans ont tenu une conf\u00e9rence de presse. pour ne rien dire... Alain Th\u00e9voz.\r\n  1'35''\r\nEt puis, en tennis, \u00e7a passe pour Viktoria Golubic... qui a sauv\u00e9 l'honneur suisse au tournoi de Bienne hier...\r\nElle s'est qualifi\u00e9e aux d\u00e9pents de l'Allemande Laura Siegemund... en trois sets, 6-2, 4-7 7-6...\r\n(M\u00e9t\u00e9o) Il va faire beau encore ce jeudi...\r\nAvec seulement quelques nuages le matin sur le nord du Jura et l'Ajoie, l'apr\u00e8s-midi dans les Alpes..\r\nIl fera 5 degr\u00e9s le matin, 18 l'apr\u00e8s midi... 22 en Valais... Un vent mod\u00e9r\u00e9 sur le nord du Pateau et du Jura...\r\nPour ce week end de Pacques... Du soleil tous les jours... Sauf samedi o\u00f9 le temps sera couvert... Mais le soleil reviendra dimanche et va se maintenir lundi de P\u00e2cques...\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Br\u00e8ve Allemagne attentats) \r\n(METEO SIMON) Une journ\u00e9e encore une fois ensoleill\u00e9e nous attend aujourd'hui. Seuls quelques rares bancs nuageux pourront freiner l'ensoleillement sur le nord du Jura et en Ajoie, principalement en matin\u00e9e. Les temp\u00e9ratures resteront cl\u00e9mentes avec une fourchette de 19 \u00e0 21\u00b0 au meilleur de la journ\u00e9e cet apr\u00e8s-midi en r\u00e9gion de plaine. La journ\u00e9e de vendredi s'annonce tr\u00e8s semblable \u00e0 celle d'aujourd'hui. Le soleil continuera de briller de tous ses feux. Seuls quelques voiles de nuages \u00e9lev\u00e9s pourront t\u00e2cher le ciel sur les r\u00e9gions\r\n(w) Avant la r\u00e9union sur le chimique, le conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies avait entendu Staffan de Mistura, l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Syrie sur le volet politique. Ce dernier a annonc\u00e9 la reprise des pourparlers de paix \u00e0 Geneve \u00e0 condition que les Etats Unis et la Russie renforcent leur coop\u00e9ration pour une solution politique. Ecoutez le \r\n\u00ab Les enjeux aujourd'hui en Syrie sont consid\u00e9rables et nous savons tous pourquoi. A la lumi\u00e8re des r\u00e9cents d\u00e9veloppements, deux possibilit\u00e9s s'ouvrent a nous.l'une est plus d'atrocit\u00e9s, plus d'errements provoqu\u00e9s par les divisions r\u00e9gionales et internationales  ou m\u00eame l'escalade et plus de confrontations. C'est ce que la plupart des Syriens craigne et je partage cette peur.\r\nMais il y a un autre choix : plus de n\u00e9gociations s\u00e9rieuses, une vraie d\u00e9sescalade et cessez-le feu, et un ralliement derri\u00e8re la seule facon de mettre un terme au cauchemar syrien : Nous avons urgemment besoin d'un consensus de la part des majeurs acteurs du conflits pour soutenir concr\u00e8tement les n\u00e9gociations men\u00e9es par les Nations Unies et c'est l'occasion pour le faire \u00bb", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Blandine Levite / JDM_2017-04-13T06:00:00_le-journal-de-6h"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522573", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677648.image", "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "L\u00e9vite, Blandine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cerf, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant", "name": "Vigna, Anne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522573", "ece-8522553"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9crochages", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9crochages : Hyper activit\u00e9 de Vincent Veillon ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2A40B09-669F-45B4-8F4B-985A71394198", "durationSec": 127, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Les D\u00e9crochages 2", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-13T17:50:00_les-decrochages", "Les D\u00e9crochages 2 / HORP_2017-04-13T17:50:00_les-decrochages"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8504252", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4288237.image", "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Auer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8504252", "ece-8504249"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"", "id": "sound-3E89AC57-674F-4BD2-BEA5-94015E6F5E0F", "durationSec": 409, "publicationDate": "2017-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Heinrich Geiselberger, \u00e0 l'origine du projet d'essai collectif \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"\r\n\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\" est un essai collectif, qui para\u00eet jeudi dans le monde entier en 13 langues. Les auteurs, pour la plupart des chercheurs en sciences humaines, estiment que nous vivons une \u00e9poque de r\u00e9gression, avec notamment la mont\u00e9e des populismes et des nationalismes.\r\n\r\n* * Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\"  LA GRANDE REGRESSION\r\nL'\u00e2ge de la r\u00e9gression\", c'est le titre d'un essai collectif qui para\u00eet aujourd'hui dans le monde entier. \"R\u00e9gression\": le constat s\u00e9v\u00e8re pos\u00e9 par les auteurs - pour la plupart des chercheurs de premier plan en sciences sociales - sur l'\u00e9poque que nous vivons. Mont\u00e9e des populismes et des nationalismes, post-v\u00e9rit\u00e9: autant de mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion pour ce projet \u00e9ditoral qui a l'ambition d'\u00eatre \u00e0 la hauteur des questions que se pose le Monde aujourd'hui, S\u00e9verine Ambrus:\r\nAmbitieux, l'ouvrage a su ralier la cr\u00e8me de la cr\u00e8me des sciences humaines mondiales.\r\nDes intellectuels qu'on peut dire \"de gauche\" ou \"progressistes\" pour d\u00e9peindre une \u00e9poque qui semble l'\u00eatre de moins en moins\r\n-De moins en moins progressiste, et plut\u00f4t f\u00e2ch\u00e9e avec le monde intellectuel.\r\nJ'ai pu joindre hier par t\u00e9l\u00e9phone l'\u00e9diteur allemand de la maison d\u00e9dition Suhrkamp,\r\n Heinrich Geiselberger, \u00e0 l'origine du projet.\r\n 0'46''\r\nR\u00e9flexion n\u00e9cessaire qui prend forme autour de ce terme, \"r\u00e9gression\".\r\nNotre \u00e9poque, selon les auteurs du livre, voit les certitudes d'apr\u00e8s la chute du mur de Berlin,\r\nla confiance dans la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale et le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique- ces certitudes, largement \u00e9branl\u00e9es.\r\n  0'40''\r\nUne polarisation, parfois violente, que l'on retrouve sur les r\u00e9seaux sociaux mais aussi au niveau g\u00e9opolitique\r\n 0'48''\r\nEt quelles sont, S\u00e9verine, les raisons de cette \u00e9volution?\r\nLes constats se recoupent  pour voir dans cette r\u00e9gression politique les effets du n\u00e9olib\u00e9ralisme et  de la mondialisation.\r\n 0'44''\r\nOn parle beaucoup  aujourd'hui de l'aveuglement des intellectuels, mais, rappelle Heinrich Geiselberger, nombre de chercheurs, loin d'avoir \u00e9t\u00e9 aveugles sur ces questions, avait d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 ce travail de r\u00e9flexion critique sur la mondialisation dans les ann\u00e9es 90.\r\nUne parole qui n'a pas \u00e9t\u00e9 suivie d'effet au niveau politique.\r\n 0'52''\r\nUne sorte de rendez-vous manqu\u00e9 avec l'histoire de ce d\u00e9but du 21 e si\u00e8cle pour les penseurs de gauche dont la critique de la mondialisation s'est peu traduite sur le plan \u00e9lectoral, alors qu'elle profitera aux droites conservatrices et populistes, quelques ann\u00e9es plus tard.\r\n  0'38''\r\nUn rendez-vous manqu\u00e9 avec l'histoire et un brouillage des fronti\u00e8res politiques traditionnelles entre la gauche et la droite qui pousse la pens\u00e9e progressiste  \u00e0 se red\u00e9finir pour mieux coller \u00e0 l'\u00e9poque et mieux la comprender.\r\nCe livre veut en \u00eatre le t\u00e9moignage.\r\n\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression. Pourquoi nous vivons un tournant historique.\", l'ouvrage rassemble des auteurs allant du sociologue fran\u00e7ais Bruno Latour au philosophe slov\u00e8ne Slavoj Zizek. \r\nIl est disponible en fran\u00e7ais aux \u00e9ditions Premier parall\u00e8le, d\u00e8s aujourd'hui.\r\n=== FIN ===\r\nFin de cette \u00e9mission: S\u00e9verine Ambrus, Laurence Bolomey et Isaline Dou\u00e7ot dans l'\u00e9quipe cette semaine.\r\nAttention il n'y aura pas de \"Tout Un Monde\" demain -- Vendredi Saint -- ni lundi de P\u00e2ques. L'\u00e9mission revient mardi avec C\u00e9line Tzaud aux commandes.\r\nMais d'ici l\u00e0, nous continuons d'exister sur rts.ch/toutunmonde. Egalement sur Facebook et Twitter.\r\nC'est bient\u00f4t l'heure d'aller chercher les oeufs... Il est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. Bonne journ\u00e9e... et Joyeuses P\u00e2ques !", "alternativeExcerpt": ["\"L'\u00e2ge de la r\u00e9gression\" est un essai collectif, qui para\u00eet jeudi dans le monde entier en 13 langues. Les auteurs, pour la plupart des chercheurs en sciences humaines, estiment que nous vivons une \u00e9poque de r\u00e9gression, avec notamment la mont\u00e9e des populismes et des nationalismes."], "alternativeTitle": ["Mont\u00e9e des populismes: un essai d\u00e9crit notre \u00e9poque comme \"L\u2019\u00e2ge de la r\u00e9gression\"/ TUM_2017-04-13T08:25:00_sequence-4", "Tout un monde du 13.04.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8538559.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8522509", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8522503"]}]}}