{"response": {"numFound": 26179, "start": 26000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Question minute: les devoirs en vacances, une bonne id\u00e9e?", "id": "sound-BFDC8ED5-06CF-4481-99C4-84B072750B46", "durationSec": 93, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)\r\n\r\n* * R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)", "alternativeExcerpt": ["R\u00e9ponse avec Paola Vezzani, responsable de la formation \"Aider son enfant \u00e0 mieux apprendre\" (CORREF)"], "alternativeTitle": ["Question minute: les devoirs en vacances, une bonne id\u00e9e? / OEP_2017-01-04T09:17:46_sequence-4", "On en parle du 04.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable p\u00e9dagogique et formatrice", "name": "Vezzani, Paola", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8221051"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Hugo Bonamin, peintre, plasticien et. Crapaud fou", "id": "sound-6AB220D5-8407-4505-9D97-31D2C0397799", "durationSec": 3369, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au milieu de son salon, sur un pr\u00e9sentoir pos\u00e9 au sol, sept sexes en silicone de toutes les couleurs se font \u00ab face \u00bb comme s'ils tenaient un myst\u00e9rieux conciliabule. Un double d\u00e9fi psychologique et technique pour l'auteur de cette ouvre, Hugo Bonamin, qui dit ne jamais avoir compris comment son corps pouvait susciter du d\u00e9sir et qui a d\u00fb garder durant 20 minutes une solide \u00e9rection dans un bac de pl\u00e2tre froid.\r\n\r\n* * Au milieu de son salon, sur un pr\u00e9sentoir pos\u00e9 au sol, sept sexes en silicone de toutes les couleurs se font \u00ab face \u00bb comme s'ils tenaient un myst\u00e9rieux conciliabule. Un double d\u00e9fi psychologique et technique pour l'auteur de cette ouvre, Hugo Bonamin, qui dit ne jamais avoir compris comment son corps pouvait susciter du d\u00e9sir et qui a d\u00fb garder durant 20 minutes une solide \u00e9rection dans un bac de pl\u00e2tre froid.", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 04.01.2017", "Hugo Bonamin, peintre, plasticien et\u2026 Crapaud fou / CRF_2017-01-04T14:04:15_crapaud-fou", "Crapaud fou du 04.01.2017", "Hugo Bonamin, peintre, plasticien et\u2026 Crapaud fou / CRF_2017-01-04T14:04:15_crapaud-fou"], "alternativeExcerpt": ["Au milieu de son salon, sur un pr\u00e9sentoir pos\u00e9 au sol, sept sexes en silicone de toutes les couleurs se font \u00ab face \u00bb comme s\u2019ils tenaient un myst\u00e9rieux conciliabule. Un double d\u00e9fi psychologique et technique pour l\u2019auteur de cette \u0153uvre, Hugo Bonamin, qui dit ne jamais avoir compris comment son corps pouvait susciter du d\u00e9sir et qui a d\u00fb garder durant 20 minutes une solide \u00e9rection dans un bac de pl\u00e2tre froid.", "Au milieu de son salon, sur un pr\u00e9sentoir pos\u00e9 au sol, sept sexes en silicone de toutes les couleurs se font \u00ab face \u00bb comme s\u2019ils tenaient un myst\u00e9rieux conciliabule. Un double d\u00e9fi psychologique et technique pour l\u2019auteur de cette \u0153uvre, Hugo Bonamin, qui dit ne jamais avoir compris comment son corps pouvait susciter du d\u00e9sir et qui a d\u00fb garder durant 20 minutes une solide \u00e9rection dans un bac de pl\u00e2tre froid."], "imageURL": "//www.rts.ch/8269586.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220972", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220972", "ece-8220971"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma: rencontre avec Pablo Larrain, r\u00e9alisateur de \"Neruda\"", "id": "sound-19CBB3E2-F822-47C4-B1E4-499C5DD14BD5", "durationSec": 508, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sortie aujourd'hui de \"Neruda\", une fiction centr\u00e9e sur le po\u00e8te et politicien Pablo Neruda, au moment o\u00f9, en 1948, le gouvernement chilien ordonne sa destitution et son arrestation \u00e0 cause de ses id\u00e9aux communistes. Bien plus qu'un biopic classique, le film puise dans l'esprit, dans l'\u00e2me du po\u00e8te pour raconter non pas son histoire, mais sa l\u00e9gende. \r\nLe cin\u00e9aste Pablo Larrain \u00e9voque \"Neruda\" au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Sortie aujourd\u02b9hui de \"Neruda\", une fiction centr\u00e9e sur le po\u00e8te et politicien Pablo Neruda, au moment o\u00f9, en 1948, le gouvernement chilien ordonne sa destitution et son arrestation \u00e0 cause de ses id\u00e9aux communistes. Bien plus qu\u02b9un biopic classique, le film puise dans l\u02b9esprit, dans l\u02b9\u00e2me du po\u00e8te pour raconter non pas son histoire, mais sa l\u00e9gende. \n\nLe cin\u00e9aste Pablo Larrain \u00e9voque \"Neruda\" au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Cin\u00e9ma: rencontre avec Pablo Larrain, r\u00e9alisateur de \"Neruda\" / VER_2017-01-04T17:21:45_cinema-rencontre-avec-pablo-larrain-real", "Vertigo du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8284034.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221048", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8221040"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La musique pour transcender l'horreur des camps", "id": "sound-A0837509-48C9-4BD1-83AB-763125C9B293", "durationSec": 606, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ela Stein Weissberger avait 11 ans quand elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e dans le camp de Teresin \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de Prague, le 12 f\u00e9vrier 1942. En 2016, elle a particip\u00e9 aux repr\u00e9sentations de l'op\u00e9ra pour enfants \"Brundib\u00e0r\", mont\u00e9 par la compagnie genevoise Op\u00e9ra-Th\u00e9\u00e2tre Junior. Cette oeuvre musicale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans des circonstances tr\u00e8s particuli\u00e8res.\r\n\r\n* * La musique pour transcender l'horreur des camps LANCEMENT 3 / REDIF Ela Stein\r\n DIGAS VIRGULE (commencer \u00e0 23'' et fader)\r\n***La musique pour transcender l'horreur des camps. Ela Stein-Weissberger avait 11 ans quand elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e \u00e0 Teresin, \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de Prague, le 12 f\u00e9vrier 1942.\r\nNous vous proposons son t\u00e9moignage, ce matin, en nouvelle diffusion... Patrick Chaboudez l'avait rencontr\u00e9e Ela Stein-Weissberger mi-avril \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle participait aux repr\u00e9sentations de l'op\u00e9ra pour enfants \u00abBrundib\u00e0r\u00bb, mont\u00e9 par la compagnie genevoise Op\u00e9ra-Th\u00e9\u00e2tre Junior.\r\nUne ouvre musicale cr\u00e9e dans des circonstances tr\u00e8s particuli\u00e8res:\r\n DIGAS 8'41''\r\n DIGAS MUSIQUE FIN\r\n***EXTRO: le t\u00e9moignage d'Ela Stein-Weissberger en nouvelle diffusion\r\n=== FIN ===\r\nPour nous \u00e9crire: ToutUnMonde@rts.ch\r\nPour nous r\u00e9\u00e9couter ou nous podcaster: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Ela Stein Weissberger avait 11 ans quand elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e dans le camp de Teresin \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de Prague, le 12 f\u00e9vrier 1942. En 2016, elle a particip\u00e9 aux repr\u00e9sentations de l\u2019op\u00e9ra pour enfants \"Brundib\u00e0r\", mont\u00e9 par la compagnie genevoise Op\u00e9ra-Th\u00e9\u00e2tre Junior. Cette oeuvre musicale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans des circonstances tr\u00e8s particuli\u00e8res."], "alternativeTitle": ["La musique pour transcender l\u2019horreur des camps / TUM_2017-01-04T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7656507.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270188", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270183"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Cyclisme: Robert Marchand, 105 ans, vise un nouveau record du monde de l'heure", "id": "sound-22A2D840-22BE-4081-8548-3529C5B7B665", "durationSec": 135, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cyclisme, Robert Marchand, \u00e2g\u00e9 de 105 ans, va tenter d'\u00e9tablir un nouveau record du monde de l'heure. Il d\u00e9tient d\u00e9j\u00e0 celui de la cat\u00e9gorie des plus de 100 ans.\r\n\r\n* * Cyclisme: Robert Marchand, 105 ans, vise un nouveau record du monde de l'heure  \r\nEn cyclisme, nous parlons d'un exploit hors du commun... \r\n Cet apr\u00e8s-midi, Robert Marchand,va tenter d'\u00e9tablir un nouveau record du monde de l'heure...\r\nRobert Marchand est \u00e2g\u00e9 de 105 ans !!!!\r\nIl d\u00e9tient d\u00e9j\u00e0 le record de la cat\u00e9gorie, sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9e pour lui, des plus de cent ans... \r\n C'\u00e9tait en 2014 et il avait parcouru pr\u00e8s de 27 kilom\u00e8tres en une heure... \r\nUne performance surprenante pour une personne de cet \u00e2ge .. Patrick D\u00e9l\u00e9troz!! \r\nC'est vrai qu'en principe, les performances baissent avec l'\u00e2ge, c'est comme \u00e7a, on y peut rien. Mais aujourd'hui, dans le quotidien l'Equipe, sa physiologiste assur, chiffres \u00e0 l'appui, qu'il a progress\u00e9 depuis cinq ans.  Un seul exemple : sa f\u00e9rquence cardiaque maximale est de 157 battements par minute, elle ne devrait pas d\u00e9passer 110 \u00e0 cet \u00e2ge.  Des test ont tout de m\u00eame d\u00e9montr\u00e9 que, s'il avait gagn\u00e9 en v\u00e9locit\u00e9, il a perdu en puissance. \r\nQuel est son secret ? \r\nIl s'entra\u00eene...  10 kilom\u00e8tres tous les jours et une heure, une fois par semaine, pour pr\u00e9parer ce record.  Mais le secret tient peut-\u00eatre \u00e0 son histoire, absolument folle que je vais tenter de r\u00e9sumer.  Eloign\u00e9e de sa famille pendant la premi\u00e8re guerre, il doit travailler d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge. Il s'essaye \u00e0 la boxe \u00e0 13 ans puis la gymnastique, il est champion de france de pyramide par \u00e9quipe. C'est en 1926 qu'il d\u00e9couvre le cyclisme, mais est d\u00e9courag\u00e9 par un entra\u00eeneur qui le trouve trop petit.  Il devient pompier, est renvoy\u00e9 parcqu'il ne veut pas entra\u00eener des collabos en 1943. Il se marie mais sa femme est alcoolique et meurt quatre ans plus tard.  Il part au Venezuela, devient chauffeur de camion. Accus\u00e9 de trafic d'arme, il s'enfuit en Italie, puis franchit \u00e0 nouveau l'Atlantique et devient bucheron au Canada...  retour en France o\u00f9 il devient mara\u00eecher puis marchand de vin. Retrait\u00e9 \u00e0 73 ans, il vit depuis avec une pension de 820 euros par mois. \r\nSa grande force, selon ses proches, r\u00e9side dans le fait qu'il ne baisse jamais les bras face \u00e0 l'adversit\u00e9, quel qu'elle soit. \r\nRobert Marchand est une exception... \r\nC'est l'avis de certains scientifiques. Une exception qui m\u00e9riterait une \u00e9tude approfondie de la vie du cycliste amateur. Et pour l'instant, plus que de la curiosit\u00e9 c'est de l'admiration qui transparait des divers commentaires.  Et si vous aviez des doutes concernant un \u00e9ventuel dopage, sachez qu'il s'agit d'une cat\u00e9gorie officiel donc contr\u00f4l\u00e9e et, il le dit lui m\u00eame :  \"beaucoup de fruits et l\u00e9gumes\", \"pas trop de caf\u00e9\", \"pas de cigarettes\", \"tr\u00e8s peu d'alcool\". \r\nRobert Marchand... qui va donc tenter d'\u00e9tablir un nouveau record de l'heure dans le v\u00e9lodrome de St-Quentin-En-Yvelins cet apr\u00e8s-midi.", "alternativeExcerpt": ["En cyclisme, Robert Marchand, \u00e2g\u00e9 de 105 ans, va tenter d\u2019\u00e9tablir un nouveau record du monde de l\u2019heure. Il d\u00e9tient d\u00e9j\u00e0 celui de la cat\u00e9gorie des plus de 100 ans."], "alternativeTitle": ["Cyclisme: Robert Marchand, 105 ans, vise un nouveau record du monde de l'heure / 12H30_2017-01-04T12:39:00_developpement-10", "Le 12h30 du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8284395.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270237", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-7009422C-6760-4367-B4D6-FD237037B9D4", "durationSec": 3374, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme: Le Pierre Omer'Swing revue en concert \u00e0 la Case \u00e0 chocs de Neuch\u00e2tel le 7 janvier 2017 et des extraits de la Session Paradiso 2016 avec Bertrand Belin\r\n\r\n* Infotrafic: 19:22:55-19:23:09 / Infotrafic: 19:58:47-19:59:02 / * Au programme: Le Pierre Omer'Swing revue en concert \u00e0 la Case \u00e0 chocs de Neuch\u00e2tel le 7 janvier 2017 et des extraits de la Session Paradiso 2016 avec Bertrand Belin", "alternativeTitle": ["Paradiso du 04.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-04T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 04.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-04T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme: Le Pierre Omer'Swing revue en concert \u00e0 la Case \u00e0 chocs de Neuch\u00e2tel le 7 janvier 2017 et des extraits de la Session Paradiso 2016 avec Bertrand Belin", "Au programme: Le Pierre Omer'Swing revue en concert \u00e0 la Case \u00e0 chocs de Neuch\u00e2tel le 7 janvier 2017 et des extraits de la Session Paradiso 2016 avec Bertrand Belin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7679850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221025", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8221025", "ece-8221024"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Medhome", "id": "sound-C511182D-EA50-4ECE-A238-F3730E13168E", "durationSec": 601, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un manque chronique de m\u00e9decins dans le canton de Fribourg? Un nouveau service de visite m\u00e9dicale \u00e0 domicile ouvre cette semaine. Qui peut appeler? Quelles prises en charge par les assurances? Invit\u00e9e: Raphaelle Pugin co-fondatrice de Medhome\r\n\r\n* * Un manque chronique de m\u00e9decins dans le canton de Fribourg? Un nouveau service de visite m\u00e9dicale \u00e0 domicile ouvre cette semaine. Qui peut appeler? Quelles prises en charge par les assurances? Invit\u00e9e: Raphaelle Pugin co-fondatrice de Medhome", "alternativeExcerpt": ["Un manque chronique de m\u00e9decins dans le canton de Fribourg? Un nouveau service de visite m\u00e9dicale \u00e0 domicile ouvre cette semaine. Qui peut appeler? Quelles prises en charge par les assurances? Invit\u00e9e: Raphaelle Pugin co-fondatrice de Medhome"], "alternativeTitle": ["Medhome / OEP_2017-01-04T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 04.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice de Medhome ", "name": "Pugin, Raphaelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8221052"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les soci\u00e9t\u00e9s animales : les loups 3/5", "id": "sound-180F523E-A555-47CA-B464-F3CDE91F3B8A", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Du 02 au 06 janvier, \"Tribu\" fait un pas de c\u00f4t\u00e9 et s'int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s animales. Quel est leur mode de vie? Connaissent-ils des rituels? Ont-ils une vie de couple, une vie de famille? Comment vivent-ils leur sexualit\u00e9? Nous vous parlons des loups avec Jean-Marc Landry, \u00e9thologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans le comportement du loup.", "alternativeTitle": ["Tribu du 04.01.2017", "Les soci\u00e9t\u00e9s animales : les loups 3/5 / TRI_2017-01-04T11:04:15_tribu", "Tribu du 04.01.2017", "Les soci\u00e9t\u00e9s animales : les loups 3/5 / TRI_2017-01-04T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Du 02 au 06 janvier, \"Tribu\" fait un pas de c\u00f4t\u00e9 et s\u02b9int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s animales. Quel est leur mode de vie? Connaissent-ils des rituels? Ont-ils une vie de couple, une vie de famille? Comment vivent-ils leur sexualit\u00e9? Nous vous parlons des loups avec Jean-Marc Landry, \u00e9thologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans le comportement du loup.", "Du 02 au 06 janvier, \"Tribu\" fait un pas de c\u00f4t\u00e9 et s\u02b9int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s animales. Quel est leur mode de vie? Connaissent-ils des rituels? Ont-ils une vie de couple, une vie de famille? Comment vivent-ils leur sexualit\u00e9? Nous vous parlons des loups avec Jean-Marc Landry, \u00e9thologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans le comportement du loup."], "imageURL": "//www.rts.ch/8273413.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221008", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8221008", "ece-8221007"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Enjeux et perspectives en 2017 (9/11) - Le canton de Fribourg", "id": "sound-8205739F-3B99-4442-94AC-E39F3BF20C7B", "durationSec": 105, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que nous r\u00e9serve l'ann\u00e9e 2017 en Suisse et dans le monde? Les enjeux et temps forts de l'an prochain.\r\n\r\n* * Enjeux et perspectives en 2017 (9/11) - Le canton de Fribourg  \r\nQue se passera-til cette ann\u00e9e dans le canton de FRibourg ?\r\nOn pousruit notre sur les enjeux 2017 dans les diff\u00e9rents canton.. \r\nMaurice Doucas, vous \u00eates notre correcpondant \u00e0 Fribourg...o\u00f9 les syndicats joueront cette ann\u00e9e un r\u00f4le tr\u00e8s important... \r\nMDOU: Ces organisations professionnelles vont en effet se battre pour que les employ\u00e9s de l'H\u00f4pital fribourgeois et ceux de l'\u00e9tablissement cantonal d'assurance des b\u00e2timents (l'ECAB) puissent conserver leur statut de fonctionnaire. Il est en effet question de ne plus soumettre les employ\u00e9s de ces deux entit\u00e9s \u00e0 la loi sur le personnel de l'Etat. Un r\u00e9f\u00e9rendum contre la loi sur l'ECAB - muni de 9'700 signatures - vient d'ailleurs d'\u00eatre d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la Chancellerie cantonale... Le peuple fribourgeois pourra donc donner son avis \u00e0 ce sujet...\r\n*** Et puis sur le plan politique... cette ann\u00e9e fribourgeoise sera celle de la transition, notamment \u00e0 la t\u00eate de certains partis...\r\nMDOU: Le contrat du pr\u00e9sident du PDC Andr\u00e9 Schoennenweid court jusqu'en automne... L'ensemble de la pr\u00e9sidence d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne va donc changer... Nouveau casting \u00e9galement \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'UDC. Son pr\u00e9sident Roland Mesot vient en effet d'annoncer qu'il quittera ses fonctions dans le courant de l'ann\u00e9e... \r\n*** le canton de Fribourg sera aussi \u00e0 l'honneur... sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale.. \r\nMDOU: Le premier citoyen du pays et le Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration - qui seront \u00e9lus \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e - seront tous les deux Fribourgeois... \r\nLe D\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Dominique de Buman acc\u00e9dera en 2018 au perchoir du Conseil national. . et le PDC fribourgeois compte bien exploiter cette pr\u00e9sidence pour faire, dans le canton de Fribourg, la promotion du parti en vue des \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rales...  qui auront lieu l'ann\u00e9e suivante... soit en 2019... \r\net puis cerise sur le g\u00e2teau...un autre fribourgeois sera d\u00e9sign\u00e9 - en d\u00e9cembre prochain - Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 2018. Il s'agit du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset...\r\ndemain.. nous irons en Valais..", "alternativeExcerpt": ["Que nous r\u00e9serve l'ann\u00e9e 2017 en Suisse et dans le monde? Les enjeux et temps forts de l'an prochain."], "alternativeTitle": ["Enjeux et perspectives en 2017 (9/11) - Le canton de Fribourg / 12H30_2017-01-04T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8181127.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270237", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270223"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses des campagnes politiques (3/5) : Les affiches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C147FBC6-A036-4AB6-A1EF-E1EC464E43A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "parti politique", "communication de l'information", "affiche", "affiche \u00e9lectorale"], "excerpt": "La politique suisse vit au rythme des campagnes, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9mocratie directe qui fait partie de notre quotidien. Cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse toute cette semaine \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s suisse, en essayant de le comprendre de l'int\u00e9rieur. Ce troisi\u00e8me \u00e9pisode s'int\u00e9resse aux affiches de campagne.", "alternativeExcerpt": ["La politique suisse vit au rythme des campagnes, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9mocratie directe qui fait partie de notre quotidien. Cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse toute cette semaine \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s suisse, en essayant de le comprendre de l'int\u00e9rieur. Ce troisi\u00e8me \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse aux affiches de campagne.", "La politique suisse vit au rythme des campagnes, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9mocratie directe qui fait partie de notre quotidien. Cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse toute cette semaine \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s suisse, en essayant de le comprendre de l'int\u00e9rieur. Ce troisi\u00e8me \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse aux affiches de campagne.", "La politique suisse vit au rythme des campagnes, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9mocratie directe qui fait partie de notre quotidien. Cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse toute cette semaine \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s suisse, en essayant de le comprendre de l'int\u00e9rieur. Ce troisi\u00e8me \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse aux affiches de campagne."], "alternativeTitle": ["Dans les coulisses des campagnes politiques (3/5) - Les affiches", "Dans les coulisses des campagnes politiques (3/5) - Les affiches / JDM_2017-01-04T06:41:00_les-series-des-fetes-de-l-info-1", "Dans les coulisses des campagnes politiques (3/5) - Les affiches / JDM_2017-01-04T06:41:00_les-series-des-fetes-de-l-info-1"], "imageURL": "//www.rts.ch/8016237.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270213", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "De Buman, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident UDC Suisse ", "name": "R\u00f6sti, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste ", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste ", "name": "Schwaab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise Vert'lib\u00e9rale", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270213", "ece-8270198"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Les coups de cour de l'\u00e9quipe: un insecte \u00e0 l'assaut des mus\u00e9es", "id": "sound-9589674A-8545-41C2-88BD-E2C0B5A21070", "durationSec": 1404, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nEn novembre 2016, Huma Khamis s'int\u00e9ressait \u00e0 la sauvegarde du patrimoine des mus\u00e9es d'histoire naturelle et, en particulier, aux anthr\u00e8nes. Ces insectes d\u00e9truisent les collections d'animaux naturalis\u00e9s. Le point sur ce col\u00e9opt\u00e8re et sur les d\u00e9g\u00e2ts qu'il occasionne avec Jessica Litman, conservatrice adjointe pour la collection d'invert\u00e9br\u00e9s, et Celia Bueno, conservatrice adjointe pour la collection de vert\u00e9br\u00e9s et de mollusques, toutes deux au Mus\u00e9e d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel.", "alternativeExcerpt": ["En novembre 2016, Huma Khamis s'int\u00e9ressait \u00e0 la sauvegarde du patrimoine des mus\u00e9es d'histoire naturelle et, en particulier, aux anthr\u00e8nes. Ces insectes d\u00e9truisent les collections d\u2019animaux naturalis\u00e9s. Le point sur ce col\u00e9opt\u00e8re et sur les d\u00e9g\u00e2ts qu'il occasionne avec Jessica Litman, conservatrice adjointe pour la collection d'invert\u00e9br\u00e9s, et Celia Bueno, conservatrice adjointe pour la collection de vert\u00e9br\u00e9s et de mollusques, toutes deux au Mus\u00e9e d\u2019histoire naturelle de Neuch\u00e2tel."], "alternativeTitle": ["Les coups de c\u0153ur de l'\u00e9quipe: un insecte \u00e0 l'assaut des mus\u00e9es / CQFD_2017-01-04T10:04:15_actu", "CQFD du 04.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8221013"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nectar", "source": "siranau", "title": "(Archiv\u00e9 \u00e0 double) Tinguely, la m\u00e9canique de la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3FA2D9F-9F42-4C15-8A52-FB59FBA78981", "durationSec": 3221, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ses quatre machines musicales g\u00e9antes sont r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois au Mus\u00e9e Tinguely de B\u00e2le. A l'occasion d'un concert sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour tous publics, rencontre sur place avec les musiciens de l'ensemble \u00f6 !, la conservatrice du Mus\u00e9e, Annja M\u00fcller, et commentaires d'un autre musicien, inspir\u00e9 \u00e0 distance par Tinguely, Jacques Remus.\r\nPar Isabelle Carceles. \r\nUne \u00e9mission propos\u00e9e en nouvelle diffusion.", "alternativeTitle": ["Nectar du 04.01.2017", "Tinguely, la m\u00e9canique de la musique / NTR_2017-01-04T12:06:00_nectar", "Nectar du 04.01.2017", "Tinguely, la m\u00e9canique de la musique / NTR_2017-01-04T12:06:00_nectar"], "alternativeExcerpt": ["Ses quatre machines musicales g\u00e9antes sont r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois au Mus\u00e9e Tinguely de B\u00e2le. A l\u02b9occasion d\u02b9un concert sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour tous publics, rencontre sur place avec les musiciens de l\u02b9ensemble \u00f6 !, la conservatrice du Mus\u00e9e, Annja M\u00fcller, et commentaires d\u02b9un autre musicien, inspir\u00e9 \u00e0 distance par Tinguely, Jacques Remus.\nPar Isabelle Carceles. \n\nUne \u00e9mission propos\u00e9e en nouvelle diffusion.", "Ses quatre machines musicales g\u00e9antes sont r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois au Mus\u00e9e Tinguely de B\u00e2le. A l\u02b9occasion d\u02b9un concert sp\u00e9cialement organis\u00e9 pour tous publics, rencontre sur place avec les musiciens de l\u02b9ensemble \u00f6 !, la conservatrice du Mus\u00e9e, Annja M\u00fcller, et commentaires d\u02b9un autre musicien, inspir\u00e9 \u00e0 distance par Tinguely, Jacques Remus.\nPar Isabelle Carceles. \n\nUne \u00e9mission propos\u00e9e en nouvelle diffusion."], "imageURL": "//www.rts.ch/7974894.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8229336", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8229336", "ece-8229335"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire", "id": "sound-42928FB5-AA7B-4315-A7A3-557CE255E787", "durationSec": 4961, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\r\nInspir\u00e9s par les maq\u00e2m et les quarts de ton des musiques orientales, les danseurs et chor\u00e9graphes Laurence Yadi et Nicolas Cantillon ont transpos\u00e9 les entre-ton \u00e0 l'entre-mouvement, cr\u00e9ant ainsi le \" Multi styles FuittFuitt \". Ils racontent leur parcours et leurs chor\u00e9graphies au micro d'Anya Leveill\u00e9. \r\nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d'actualit\u00e9 culturelle et un reportage \" Nomade \" d'Yves Bron \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 il rencontre la violoniste Daphn\u00e9 Schneider, \u00e9tudiante \u00e0 la Schola Cantorum.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 04.01.2017", "Magn\u00e9tique du 04.01.2017", "Le sommaire / MTC_2017-01-04T17:06:00_magnetique", "Chronique / MTC_2017-01-04T17:06:00_chronique", "Invit\u00e9 / MTC_2017-01-04T17:06:00_invite", "News / MTC_2017-01-04T17:06:00_news", "Nomade / MTC_2017-01-04T17:06:00_nomade", "Narcisse / MTC_2017-01-04T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-01-04T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nInspir\u00e9s par les maq\u00e2m et les quarts de ton des musiques orientales, les danseurs et chor\u00e9graphes Laurence Yadi et Nicolas Cantillon ont transpos\u00e9 les entre-ton \u00e0 l\u02b9entre-mouvement, cr\u00e9ant ainsi le \" Multi styles FuittFuitt \". Ils racontent leur parcours et leurs chor\u00e9graphies au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9. \nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle et un reportage \" Nomade \" d\u02b9Yves Bron \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 il rencontre la violoniste Daphn\u00e9 Schneider, \u00e9tudiante \u00e0 la Schola Cantorum.", "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nInspir\u00e9s par les maq\u00e2m et les quarts de ton des musiques orientales, les danseurs et chor\u00e9graphes Laurence Yadi et Nicolas Cantillon ont transpos\u00e9 les entre-ton \u00e0 l\u02b9entre-mouvement, cr\u00e9ant ainsi le \" Multi styles FuittFuitt \". Ils racontent leur parcours et leurs chor\u00e9graphies au micro d\u02b9Anya Leveill\u00e9. \nAu sommaire, \u00e9galement, un commentaire slamm\u00e9 de Narcisse sur un sujet d\u02b9actualit\u00e9 culturelle et un reportage \" Nomade \" d\u02b9Yves Bron \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 il rencontre la violoniste Daphn\u00e9 Schneider, \u00e9tudiante \u00e0 la Schola Cantorum."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8229350", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8229350", "ece-8229345"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Manoukian", "id": "sound-F14524CE-0852-499F-8B45-14484A1BFA15", "durationSec": 267, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Andr\u00e9 Manoukian, auteur-compositeur-interpr\u00e8te\r\n- \"Mother's little helper\", The Rolling Stones - \"L'Or du Rhin (Rheingold): Ouverture (Vorspiel)\", Wagner\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Manoukian (MP3/04.01/ REDIFF ANDRE MANOUKIAN EP3) 6h54 MP3\r\nEt c'est un grand connaisseur de la musique qui est l'invit\u00e9 de MP3 de cette semaine... Andr\u00e9 Manoukian.\r\n  4'35\"  ((fin de parole: 3'40))\r\nRolling Stones\t\tMother's little helper\r\nWagner\t\tL'Or du Rhin (Rheingold)\u00a0: Ouverture (Vorspiel)\r\nFin parole \u00e0 3'40\r\nC'\u00e9tait le choix d'Andr\u00e9 Manoukian, invit\u00e9 de MP3 cette semaine... avec Lorence Milasevic.", "alternativeExcerpt": ["- \"Mother\u2019s little helper\", The Rolling Stones - \"L\u2019Or du Rhin (Rheingold): Ouverture (Vorspiel)\", Wagner", "- \"Mother\u2019s little helper\", The Rolling Stones - \"L\u2019Or du Rhin (Rheingold): Ouverture (Vorspiel)\", Wagner", "- \"Mother\u2019s little helper\", The Rolling Stones - \"L\u2019Or du Rhin (Rheingold): Ouverture (Vorspiel)\", Wagner"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Manoukian", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Manoukian / JDM_2017-01-04T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Andr\u00e9 Manoukian / JDM_2017-01-04T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/4470362.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270217", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270217", "ece-8270202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (7/8) - Les humanistes", "id": "sound-AAA7517D-16C7-4C38-BCD7-157887BAA41C", "durationSec": 578, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Best of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Septi\u00e8me \u00e9pisode avec Rapha\u00ebl Glucksmann, Alexandre Mars, Metin Arditi, Eric-Emmanuel Schmitt.\r\n\r\n* * Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (7/8) - Les humanistes (* BEST OF LES HUMANISTES) Ils veulent croire \u00e0 la force des valeurs humanistes malgr\u00e9 la mont\u00e9e des extr\u00eamismes.. religieux ou politiques... \r\nIls ont \u00e9t\u00e9 les invit\u00e9s du 12h30.. \r\nDes humanistes.. des \u00e9crivains.. chefs d'entreprises... \r\nParmi eux.. l'essayiste fran\u00e7ais Raphael GLucksmann... nous le recevions en octobre dernier.. \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Notre FRance\"...\r\nUn pays.. ouvert.. cosmopolite.. \u00e9quivoque.. selon l'intellectuel.. qui r\u00e9pond notamment aux d\u00e9clinistes.. et aux r\u00e9actionnaires.. \r\nMAG 2'40\"\r\n  2'40''\r\nNOtre UNion... \r\nC'\u00e9tait l'essayiste Raphael GLucksmann.. qui signait en octobre dernier \"Notre FRance\".. \r\nET si la solution concr\u00e8te venait du monde \u00e9conomique ? des millionnaires ? \r\nNous avions rencontr\u00e9 cette ann\u00e9e des m\u00e9c\u00e8nes.. \r\nParmi eux.. Alexandre Mars.. IL est  pr\u00e9sent\u00e9 comme le Bill Gates fran\u00e7ais.. \r\nle quadrag\u00e9naire a fait fortune dans les nouvelles technologes..\r\nIL a cr\u00e9\u00e9 sa propre fondation en faveur de l'enfance et de la jeunesse.. la fondation Epic.. \r\nSOn id\u00e9e : servir de plateforme entre les donateurs et des ONG sur le terrain.. qu'il a s\u00e9lectionn\u00e9es.. de la philantropie 2.0.. \r\nIL nous expliquait sa d\u00e9marche.. \r\nMAG \r\n  1'25\"\r\nLe philantrope 2.0 Alexandre Mars.. que nous avions rencontr\u00e9 entre 2 rendez- vous en f\u00e9vrier dernier \u00e0 Gen\u00e8ve.. \r\n((( Un autre m\u00e9c\u00e8ne.. l'\u00e9crivain Metin ARditi..\r\nDans son dernier livre.. l'auteur genevois imagine un enfant autiste.. qui va r\u00e9unir un village d'une \u00eele .. en Gr\u00e8ce.. en proie \u00e0 de profondes divisions.. \r\nMAG\r\n   2'04\r\nLa lumi\u00e8re.. qui est toujours pr\u00e9sente... \r\nC'\u00e9tait Metin ARditi.. qui a publi\u00e9 cette ann\u00e9e.. \"L'enfant qui mesurait le monde \".. )))\r\nAutre \u00e9crivain... qui s'interroge sur l'humanit\u00e9... c'est Eric Emmanuel Schmitt.. \r\nIL \u00e9tait de passage \u00e0 Lausanne .. en septembre dernier.. pour pr\u00e9senter \"l'homme qui voyait \u00e0 travers les visages\"... Un livre.. inspir\u00e9 par l'actualit\u00e9 tragique .. les attentats ..Mais aussi l'extr\u00eamisme religieux.. \r\nDans son livre.. Dieu est directement interrog\u00e9.. \r\n  1'54\"\r\nL'humanisme..selon l'\u00e9crivain ERic Emmanuel Schmitt.. \r\nDemain.. dernier floril\u00e8ge .. des invit\u00e9s du 12h30 .. Ils ont \u00e9t\u00e9 au coeur de  l'actualit\u00e9.. en septembre dernier... pour la rentr\u00e9e litt\u00e9raire.. \r\nNous r\u00e9\u00e9couterons .. la r\u00e9v\u00e9lation Gael Faye.. et le prix GOncourt.. Leila Slimani.. \r\nMais aussi le prolifique Joann Sfar..\r\n(METEO ENTREE) \r\n(METEO ENTREE) \r\n(BREF METEO) Le ciel restera souvent nuageux aujourd'hui malgr\u00e9 quelques timides \u00e9claircies \r\nDes premi\u00e8res averses de neige toucheront le nord des r\u00e9gions en fin d'apr\u00e8s-midi.. \r\nLes tempratures afficheront entre 2 et 4 degr\u00e9s.. \r\nLes vents deviendront fort \u00e0 temp\u00e9tueux en moyenne et haute montagne... \r\nEn soir\u00e9e et dans la nuit les chutes de neige gagneront du terrain et\r\nconcerneront le Jura, les Pr\u00e9alpes et les Alpes.. \r\n Ils se prolongeront une bonne partie de la journ\u00e9e demain. Les flocons seront nettement moins nombreux sur le Plateau et rares autour du L\u00e9man qui aura droit \u00e0 quelques \u00e9claircies..\r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H) \r\n(12H30 ID VAN CUTSEM H)", "alternativeExcerpt": ["Best of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Septi\u00e8me \u00e9pisode avec Rapha\u00ebl Glucksmann, Alexandre Mars, Metin Arditi, Eric-Emmanuel Schmitt.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Septi\u00e8me \u00e9pisode avec Rapha\u00ebl Glucksmann, Alexandre Mars, Metin Arditi, Eric-Emmanuel Schmitt.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Septi\u00e8me \u00e9pisode avec Rapha\u00ebl Glucksmann, Alexandre Mars, Metin Arditi, Eric-Emmanuel Schmitt."], "alternativeTitle": ["Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (7/9) - Les humanistes", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (7/8) - Les humanistes / 12H30_2017-01-04T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (7/8) - Les humanistes / 12H30_2017-01-04T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/7050080.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270238", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270238", "ece-8270224"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2\u00e8me d\u00e9veloppement : L'avenir des courses populaires en p\u00e9ril", "id": "sound-4B8CDB66-85A2-436F-BB6B-1283864897E5", "durationSec": 204, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Racine, Cynthia;Vincent Maitre, d\u00e9put\u00e9 PDC genevois\r\nLa course \u00e0 pied est en plein essor. La course de l'Escalade l'a encore prouv\u00e9, avec plus de 40'000 participants en 2016. Pourtant, l'organisation de ce genre de manifestations sportives est en p\u00e9ril. Face \u00e0 un succ\u00e8s grandissant, le b\u00e9n\u00e9volat ne suffit plus pour maintenir un \u00e9v\u00e9nement d'envergure.\r\n\r\n* * L'avenir des courses populaires en p\u00e9ril 7h18 Course \u00e0 pied\r\nLa course \u00e0 pied est en plein essor... Celle de l'escalade \u00e0 Gen\u00e8ve l'a encore prouv\u00e9, avec plus de 45 mille participants, un nouveau record...\r\nEt pourtant, l'organisation de ce genre de manifestation sportive est en p\u00e9ril... Cynthia Racine...\r\n  3'07''\r\n((C'est que les b\u00e9n\u00e9voles s'essouflent! Prenez par exemple le marathon de Gen\u00e8ve. Au d\u00e9but tout le monde est enthousiatse et puis \u00e7a devient trop lourd. Un des membres fondateur du Marathon de Gen\u00e8ve m'expliquait qu'il recevait pr\u00e8s de 500 mails par jour \u00e0 l'approche de la course... et \u00e7a pour 0 salaire. Pour survivre le Marathon, tout comme le triathlon l'\u00e9t\u00e9 dernier, n'a pas eu d'autres choix que d'\u00eatre c\u00e9d\u00e9 au priv\u00e9 OC Sport... ce g\u00e9ant de l'organisation d'\u00e9v\u00e8nements a vu du potentiel dans cette manifestation.\r\n***Mais, est-ce vraiment lucratif la course \u00e0 pied?\r\n\u00abLucratif, oui, surtout \u00e0 long terme, selon l'historien du sport Pierre Morath \u00bb. Il n'y a qu'\u00e0 voir ce que les gens sont pr\u00eats \u00e0 d\u00e9penser aujourd'hui pour un dossard. \u00c0 titre d'exemple, il faut d\u00e9bourser au moins 350 dollars pour le marathon de New York. 350 fois 50'000 \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 17 millions 500 mille... \r\nCe qui \u00e9veille forc\u00e9ment l'app\u00e9tit des priv\u00e9s. Probl\u00e8me \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 la fois le Marathon et le triathlon sont encore subventionn\u00e9s par la ville. Un non sens selon le d\u00e9put\u00e9 PDC genevois Vincent Maitre.\r\nSON\r\nAlors b\u00e9n\u00e9fices ou pas? Si l'on prend le cas du Marathon de Gen\u00e8ve, l'exercices 2016 \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9quilibre... Au sujet des subventions, le directeur des \u00e9v\u00e8nements d'OC Sport Suisse pr\u00e9cise qu'ils arr\u00eateront de les demander... d\u00e8s qu'ils n'en n'auront plus besoin... La question \u00e9tant de savoir qui d\u00e9finit leurs besoins...\r\n***Et maintenant le gros point d'interogation, Cynthia, c'est l'escalade? \r\nJean-Louis Bottani, connait bien la probl\u00e9matique. Il a \u00e9t\u00e9 aux premi\u00e8res loges pour observer les difficult\u00e9s li\u00e9es au b\u00e9n\u00e9volat. Mais pour son pr\u00e9sident historique de cette course il est exclu de privatiser la course genevoise par excellence. La solution passe par une voix m\u00e9diane entre entrepreunariat et b\u00e9n\u00e9volat.\r\nSON\r\nConfier l'exploitation \u00e0 des priv\u00e9s tout en pr\u00e9servant l'\u00e2me de ces \u00e9v\u00e8nements au sein d'une association... la voie semble toute trac\u00e9e... Reste \u00e0 savoir si ces manifestations sauront n\u00e9gocier ce virage d\u00e9licat.))\r\nEnqu\u00eate sign\u00e9e Cynthia Racine.", "alternativeExcerpt": ["La course \u00e0 pied est en plein essor. La course de l\u2019Escalade l'a encore prouv\u00e9, avec plus de 40\u2019000 participants en 2016. Pourtant, l'organisation de ce genre de manifestations sportives est en p\u00e9ril. Face \u00e0 un succ\u00e8s grandissant, le b\u00e9n\u00e9volat ne suffit plus pour maintenir un \u00e9v\u00e9nement d'envergure."], "alternativeTitle": ["L\u2019avenir des courses populaires en p\u00e9ril / JDM_2017-01-04T07:20:00_2eme-developpement", "Le Journal du matin du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8231692.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270207", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270204"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "Corn\u00e9lius, Fifi, Vava, Frantz, Rico, C\u00e9cile et les autres", "id": "sound-CE6FFB6D-B4B0-429B-9790-A701FD2E41E3", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Autant de pr\u00e9noms pour autant de flirts et d'histoires d'amour\r\n\"Corn\u00e9lius B\u00e9ga\" de J.-K. Huysmans\r\nExtrait de \"Le charme des apr\u00e8s-midi sans fin\" de Dany Laferri\u00e8re, \u00e9ditions Le serpent \u00e0 Plume, 1998\r\nExtrait de \"Les Bulles\" de Claire Castillon, \u00e9ditions Fayard, 2010\r\n\r\n* * Autant de pr\u00e9noms pour autant de flirts et d'histoires d'amour\r\n\"Corn\u00e9lius B\u00e9ga\" de J.-K. Huysmans\r\nExtrait de \"Le charme des apr\u00e8s-midi sans fin\" de Dany Laferri\u00e8re, \u00e9ditions Le serpent \u00e0 Plume, 1998\r\nExtrait de \"Les Bulles\" de Claire Castillon, \u00e9ditions Fayard, 2010", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.01.2017", "Corn\u00e9lius, Fifi, Vava, Frantz, Rico, C\u00e9cile et les autres / REVE_2017-01-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 04.01.2017", "Corn\u00e9lius, Fifi, Vava, Frantz, Rico, C\u00e9cile et les autres / REVE_2017-01-04T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["Autant de pr\u00e9noms pour autant de flirts et d\u02b9histoires d\u02b9amour\n\"Corn\u00e9lius B\u00e9ga\" de J.-K. Huysmans\nExtrait de \"Le charme des apr\u00e8s-midi sans fin\" de Dany Laferri\u00e8re, \u00e9ditions Le serpent \u00e0 Plume, 1998\nExtrait de \"Les Bulles\" de Claire Castillon, \u00e9ditions Fayard, 2010", "Autant de pr\u00e9noms pour autant de flirts et d\u02b9histoires d\u02b9amour\n\"Corn\u00e9lius B\u00e9ga\" de J.-K. Huysmans\nExtrait de \"Le charme des apr\u00e8s-midi sans fin\" de Dany Laferri\u00e8re, \u00e9ditions Le serpent \u00e0 Plume, 1998\nExtrait de \"Les Bulles\" de Claire Castillon, \u00e9ditions Fayard, 2010"], "imageURL": "//www.rts.ch/4576518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221031", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8221031", "ece-8221030"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Des linguistes anglosaxons tentent de pr\u00e9dire l'avenir de leur langue", "id": "sound-E32367BC-CFE1-449B-A760-76859E6983E6", "durationSec": 347, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Romain Filstroff, linguiste fran\u00e7ais\r\nA quoi ressemblera notre mani\u00e8re de parler dans 20, 50 ou 100 ans? La question passionne des linguistes de part et d'autre de la Manche.\r\n\r\n* * Des linguistes anglosaxons tentent de pr\u00e9dire l'avenir de leur langue LANCEMENT 1 / LANGAGE-FICTION\r\n***Est-ce que vous vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 \u00e0 quoi pourrait ressembler notre mani\u00e8re de parler dans vingt ans ? Dans cinquante ou dans cent ans ?\r\nDes linguistes se sont passionn\u00e9s pour cette question... des deux c\u00f4t\u00e9s de la Manche, Simon Corthay:\r\n DIR STU LS\r\nOui, car cet exercice de science-fiction langagi\u00e8re se pratique surtout chez les sp\u00e9cialistes de l'anglais. Par exemple ceux de l'Universit\u00e9 d'York qui annoncent de profondes et rapides transformations dans les d\u00e9cennies \u00e0 venir. Pour qu'on se rende compte de l'\u00e9volution, ils ont enregist\u00e9 un passage d'une oeuvre de Dickens en anglais contemporain.\r\n 0'16''\r\nEt voil\u00e0 le m\u00eame passage en anglais du futur.\r\n 0'28''\r\n***Ah oui... il y a un sacr\u00e9 accent...\r\nAbsolument - et les linguistes expliquent leur vision de l'anglais du futur par l'immigration et la multiculturalit\u00e9, ce m\u00e9lange de locuteurs d'origines vari\u00e9es qui ont tendance \u00e0 simplifier la prononciation. \r\n***Dans ce qu'on vient d'entendre, les \"the\" sont devenus des \"de\". \r\nOui et une chercheuse de Southhampton explique qu'on ne dira plus think, mais fink.\r\n***Voil\u00e0 pour l'anglais... Vous avez des nouvelles du fran\u00e7ais du futur ?\r\nJe vous pr\u00e9sente un linguiste de Strasbourg \u00e2g\u00e9 de moins de 30 ans et qui sort de l'ordinaire. Romain Filstroff fabrique des vid\u00e9os dans sa cuisine - qu'il met en ligne sur une cha\u00eene qu'il a baptis\u00e9e Linguisticae. Malgr\u00e9 un ton d\u00e9cal\u00e9, les commentaires des sp\u00e9cialistes sont \u00e9logieux, notamment pour cet extrait o\u00f9 Romain Filstroff parle en fran\u00e7ais d'anticipation... \r\n  0'14''\r\n***On reconna\u00eet quelques mots, mais il faudrait avoir le texte d'aujourd'hui pour vraiment comprendre !\r\nQui figure en sous-titres sur la vid\u00e9o. Je vous propose plut\u00f4t d'\u00e9couter comment Romain Filstroff a travaill\u00e9...\r\n  0'31''\r\nVous avez entendu que le Strasbourgeois avait pris en compte des modifications du fran\u00e7ais de sa r\u00e9gion...\r\n***Oui, comme si, pour ce linguiste, Paris n'\u00e9tait pas la r\u00e9f\u00e9rence... \r\nD'ailleurs il est attentif \u00e0 des \u00e9volutions tr\u00e8s proches de nous...\r\n  0'45''\r\n*** On a compris qu'il est aux antipodes d'un gardien rigide de la langue.\r\nEt un anglicisme ne lui donne pas de boutons... \r\n  0'51''\r\n***Est-ce que les langues continueront \u00e0 \u00e9voluer aussi lentement?\r\nMalgr\u00e9 les nouvelles technologies de communication, rien n'indique que les changements de prononciation vont s'acc\u00e9l\u00e9rer. Pour Romain Filstroff, l'invention de l'imprimerie au 15e si\u00e8cle, une r\u00e9volution de la communication, n'a pas fait \u00e9voluer nos parlers plus rapidement. A voir maintenant s'ils resteront de longs fleuves tranquilles.\r\n>>> VIRGULE 3", "alternativeExcerpt": ["A quoi ressemblera notre mani\u00e8re de parler dans 20, 50 ou 100 ans? La question passionne des linguistes de part et d'autre de la Manche."], "alternativeTitle": ["Des linguistes anglosaxons tentent de pr\u00e9dire l\u2019avenir de leur langue / TUM_2017-01-04T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8284511.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270188", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270186"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Alice Rivaz, une \u00e9criture au f\u00e9minin pluriel", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-95B1FA80-721F-42F9-A742-706215969FF8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2173, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Encourag\u00e9e par Ramuz d\u00e8s son premier roman Nuages dans la main en 1940, Alice Rivaz n'a pourtant pas trouv\u00e9 d'embl\u00e9e le temps n\u00e9cessaire au d\u00e9veloppement de ses livres. Travaillant au B.I.T. \u00e0 Gen\u00e8ve, ce n'est qu'\u00e0 partir de 1959 qu'elle a pu s'y consacrer. Son alors apparus des romans, r\u00e9cits, nouvelles, journaux d'une grande intensit\u00e9, superbement \u00e9crits, et creusant la difficult\u00e9 d'\u00eatre femme dans un monde domin\u00e9 par les int\u00e9r\u00eats masculins. En 1991, Espace 2 lui consacrait un portrait dans la s\u00e9rie Ecrivains suisses en 1991 sur Espace 2, sept ans avant sa mort en 1998. Choix de l'archive effectu\u00e9 par Christian Ciocca.", "alternativeExcerpt": ["Encourag\u00e9e par Ramuz d\u00e8s son premier roman Nuages dans la main en 1940, Alice Rivaz n\u02b9a pourtant pas trouv\u00e9 d\u02b9embl\u00e9e le temps n\u00e9cessaire au d\u00e9veloppement de ses livres. Travaillant au B.I.T. \u00e0 Gen\u00e8ve, ce n\u02b9est qu\u02b9\u00e0 partir de 1959 qu\u02b9elle a pu s\u02b9y consacrer. Son alors apparus des romans, r\u00e9cits, nouvelles, journaux d\u02b9une grande intensit\u00e9, superbement \u00e9crits, et creusant la difficult\u00e9 d\u02b9\u00eatre femme dans un monde domin\u00e9 par les int\u00e9r\u00eats masculins. En 1991, Espace 2 lui consacrait un portrait dans la s\u00e9rie Ecrivains suisses en 1991 sur Espace 2, sept ans avant sa mort en 1998.\nPar Christian Ciocca", "Encourag\u00e9e par Ramuz d\u00e8s son premier roman Nuages dans la main en 1940, Alice Rivaz n\u02b9a pourtant pas trouv\u00e9 d\u02b9embl\u00e9e le temps n\u00e9cessaire au d\u00e9veloppement de ses livres. Travaillant au B.I.T. \u00e0 Gen\u00e8ve, ce n\u02b9est qu\u02b9\u00e0 partir de 1959 qu\u02b9elle a pu s\u02b9y consacrer. Son alors apparus des romans, r\u00e9cits, nouvelles, journaux d\u02b9une grande intensit\u00e9, superbement \u00e9crits, et creusant la difficult\u00e9 d\u02b9\u00eatre femme dans un monde domin\u00e9 par les int\u00e9r\u00eats masculins. En 1991, Espace 2 lui consacrait un portrait dans la s\u00e9rie Ecrivains suisses en 1991 sur Espace 2, sept ans avant sa mort en 1998.\nPar Christian Ciocca", "Encourag\u00e9e par Ramuz d\u00e8s son premier roman Nuages dans la main en 1940, Alice Rivaz n\u02b9a pourtant pas trouv\u00e9 d\u02b9embl\u00e9e le temps n\u00e9cessaire au d\u00e9veloppement de ses livres. Travaillant au B.I.T. \u00e0 Gen\u00e8ve, ce n\u02b9est qu\u02b9\u00e0 partir de 1959 qu\u02b9elle a pu s\u02b9y consacrer. Son alors apparus des romans, r\u00e9cits, nouvelles, journaux d\u02b9une grande intensit\u00e9, superbement \u00e9crits, et creusant la difficult\u00e9 d\u02b9\u00eatre femme dans un monde domin\u00e9 par les int\u00e9r\u00eats masculins. En 1991, Espace 2 lui consacrait un portrait dans la s\u00e9rie Ecrivains suisses en 1991 sur Espace 2, sept ans avant sa mort en 1998.\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Alice Rivaz, une \u00e9criture au f\u00e9minin pluriel", "Alice Rivaz, une \u00e9criture au f\u00e9minin pluriel / VSS_2017-01-04T11:08:36_versus-lire", "Alice Rivaz, une \u00e9criture au f\u00e9minin pluriel / VSS_2017-01-04T11:08:36_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8229356", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine (Archives RTS)", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-8229356", "ece-8229352"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-2AB4905D-20F0-4644-9C98-360AB5A6D306", "durationSec": 172, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 04.01.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-01-04T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 04.01.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-01-04T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221002", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8221002", "ece-8221001"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Des pigeons de lettres", "id": "sound-9E959FBF-7D7F-4F3B-9FF8-B8A0FAD31C53", "durationSec": 385, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\nLa capacit\u00e9 des pigeons \u00e0 transporter des messages est connue. Des chercheurs n\u00e9o-z\u00e9landais et allemands ont montr\u00e9 que ces oiseaux pourraient presque les lire! Ils sont en tout cas capables de reconna\u00eetre des assemblages de lettres. Le d\u00e9tail de cet apprentissage de la lecture et ses limites avec Elisabeth Gordon. Un sujet en nouvelle diffusion.", "alternativeExcerpt": ["La capacit\u00e9 des pigeons \u00e0 transporter des messages est connue. Des chercheurs n\u00e9o-z\u00e9landais et allemands ont montr\u00e9 que ces oiseaux pourraient presque les lire! Ils sont en tout cas capables de reconna\u00eetre des assemblages de lettres. Le d\u00e9tail de cet apprentissage de la lecture et ses limites avec Elisabeth Gordon. Un sujet en nouvelle diffusion."], "alternativeTitle": ["Des pigeons de lettres / CQFD_2017-01-04T10:04:15_chronique", "CQFD du 04.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221020", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "variantIds": ["ece-8221018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9tox num\u00e9rique (3/5): Comment la technologie r\u00e9duit la concentration", "id": "sound-C34D1FD5-B0C0-4ACA-82FE-91C249F086AD", "durationSec": 388, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Peut-on encore rester concentr\u00e9 avec des technologies  qui nous interrompent tout le temps pour des mails des mails, des sms, et toutes sortes de notifications?\r\n\r\n* * Peut-on encore rester concentr\u00e9 avec des technologies qui nous interrompent tout le temps pour des mails des mails, des sms, et toutes sortes de notifications?", "alternativeExcerpt": ["Peut-on encore rester concentr\u00e9 avec des technologies qui nous interrompent tout le temps pour des mails des mails, des sms, et toutes sortes de notifications?"], "alternativeTitle": ["D\u00e9tox num\u00e9rique (2/5): Comment la technologie r\u00e9duit la concentration / OEP_2017-01-04T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 04.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8221055"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait et 1, 2, 3 fois!", "id": "sound-6AA0B627-1211-4696-9901-D1862DF5D2A9", "durationSec": 3385, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et la sorci\u00e8re mangea le loup qui avait perdu sa pantoufle de vair, en musique!\r\n\r\n* Infotrafic: 20:35:59-20:36:19 / * Et la sorci\u00e8re mangea le loup qui avait perdu sa pantoufle de vair, en musique!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 04.01.2017", "Il \u00e9tait et 1, 2, 3 fois! / ADR_2017-01-04T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 04.01.2017", "Il \u00e9tait et 1, 2, 3 fois! / ADR_2017-01-04T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Et la sorci\u00e8re mangea le loup qui avait perdu sa pantoufle de vair, en musique!", "Et la sorci\u00e8re mangea le loup qui avait perdu sa pantoufle de vair, en musique!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8283934.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220990", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220990", "ece-8220989"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : Un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique \u00e9lu maire de Rio", "id": "sound-9589D0FB-DE3C-4DF7-8518-8EC25EEDB8F8", "durationSec": 132, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au Br\u00e9sil en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique est entr\u00e9 en fonction \u00e0 la mairie de Rio. Dans ce pays fortement catholique, cette prise de fonction semble presque incongrue.\r\n\r\n* * Un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique \u00e9lu maire de Rio (RTS RELIGION/04.01/UN MAIRE EVANGELISTE A RIO) 6h27 RTSreligion\r\nLa chronique de RTSreligion... C'est avec vous Gabrielle Desarzens. Vous nous parlez ce matin de l'entr\u00e9e en fonction en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e d'un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique \u00e0 la mairie de Rio, au Br\u00e9sil. Une prise de fonction presque incongrue dans ce pays fortement catholique.\r\n  0'36\"\r\n((Ce pays est celui en effet qui compte le plus de catholiques au monde. Or Marcelo Crivella, ancien pasteur, star du gospel et missionnaire pendant une dizaine d'ann\u00e9e en Afrique a pris, dimanche, la t\u00eate de la capitale du carnaval. C'est la premi\u00e8re fois que Rio nomme un \u00e9vang\u00e9lique aux commandes de sa mairie. \r\nMarcelo Crivella a promis de diriger cette deuxi\u00e8me ville du pays sans discrimination religieuse. Il y a quelques ann\u00e9es pourtant, il pourfendait les autres religions, y compris l'Eglise catholique, les qualifiant de \u00ab d\u00e9moniaques \u00bb. Il avait \u00e9galement pris des positions tr\u00e8s arr\u00eat\u00e9es \u00e0 propos de l'homosexualit\u00e9, la d\u00e9signant de \u00ab terrible mal \u00bb.))\r\n*** Qu'est-ce qui lui a fait remporter la mairie de cette ville ?\r\n  0'27\"\r\n((Membre du parti r\u00e9publicain br\u00e9silien et \u00e9v\u00eaque de l'Eglise universelle du Royaume de Dieu, une Eglise n\u00e9o pentec\u00f4tiste, Marcelo Crivella a notamment  promis la tol\u00e9rance z\u00e9ro contre la d\u00e9linquance et su ainsi s\u00e9duire les populations populaires de Rio, o\u00f9 les \u00e9vang\u00e9liques sont les plus pr\u00e9sents. Il faut dire que sur l'ensemble du pays, ces chr\u00e9tiens qui \u00e9manent du protestantisme ne cessent de gagner du terrain. Ils repr\u00e9senteraient aujourd'hui environ 22% de la population totale.))\r\n*** Comment explique-t-on le succ\u00e8s de ces Eglises ?\r\n  0'43\"\r\n((Les groupes \u00e9vang\u00e9liques, plut\u00f4t \u00e0 droite sur l'\u00e9chiquier politique, repr\u00e9sentent dans toute l'Am\u00e9rique latine un ascenseur social sans \u00e9quivalent. Calqu\u00e9s sur des mod\u00e8les d'entreprise, ils ont, selon le sociologue Jean-Pierre Bastian, suivi l'\u00e9volution n\u00e9olib\u00e9rale de la soci\u00e9t\u00e9 et adopt\u00e9 son marketing intensif. Ils sont par ailleurs dynamiques et capables de prendre des formes culturelles populaires dans leurs cultes, comme des cantiques sur des airs de salsa. Les exorcismes, gu\u00e9risons miraculeuses et l'id\u00e9e de mener une v\u00e9ritable guerre spirituelle font le reste. Cela dit, il en faudra du miracle \u00e0 Marcelo Crivella pour rem\u00e9dier entre autres \u00e0 la d\u00e9route financi\u00e8re que conna\u00eet la m\u00e9tropole apr\u00e8s les jeux olympiques de l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9. \r\nGabrielle Desarzens)) \r\n*** C'\u00e9tait la chronique RTSreligion, avec Gabrielle Desarzens. et nous reviendrons sans doute tout \u00e0 l'heure sur cette nomination \u00e0 Rio avec notre invit\u00e9e Barbara Lanthemann, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'Organisation suisse des lesbiennes \u00e0 Berne.", "alternativeExcerpt": ["Au Br\u00e9sil en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique est entr\u00e9 en fonction \u00e0 la mairie de Rio. Dans ce pays fortement catholique, cette prise de fonction semble presque incongrue.", "Au Br\u00e9sil en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique est entr\u00e9 en fonction \u00e0 la mairie de Rio. Dans ce pays fortement catholique, cette prise de fonction semble presque incongrue.", "Au Br\u00e9sil en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique est entr\u00e9 en fonction \u00e0 la mairie de Rio. Dans ce pays fortement catholique, cette prise de fonction semble presque incongrue."], "alternativeTitle": ["Un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique \u00e9lu maire de Rio", "Un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique \u00e9lu maire de Rio / JDM_2017-01-04T06:27:00_rtsreligion", "Un ancien pasteur \u00e9vang\u00e9lique \u00e9lu maire de Rio / JDM_2017-01-04T06:27:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/8130072.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270218", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Desarzens, Gabrielle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270218", "ece-8270203"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les ambitions \u00e9conomiques de la Russie en question : Interview de Jacques Sapir, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris, \u00e9conomiste et sp\u00e9cialiste de la Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D951B4A9-EFAB-415D-98E3-BDFAF81358ED", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 505, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie alimentaire", "ambition", "guerre \u00e9conomique", "croissance \u00e9conomique", "analyse \u00e9conomique"], "excerpt": "La Russie a-t-elle les moyens de retrouver un r\u00f4le de premier plan, quand on sait \u00e0 quel point son \u00e9conomie a souffert au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es? ", "alternativeExcerpt": ["La Russie a-t-elle les moyens de retrouver un r\u00f4le de premier plan, quand on sait \u00e0 quel point son \u00e9conomie a souffert au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es? Interview de Jacques Sapir, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris, \u00e9conomiste et sp\u00e9cialiste de la Russie."], "alternativeTitle": ["Les ambitions \u00e9conomiques de la Russie en question / FOR_2017-01-04T18:02:00_developpement-2", "Forum du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3679447.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270180", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales \u00e0 Paris, \u00e9conomiste et sp\u00e9cialiste de la Russie", "name": "Sapir, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270175"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Prodiges d'Arnold Schwarzenegger (3/5)", "id": "sound-287FFE57-93DD-42AB-8668-E5A3367A4D5F", "durationSec": 333, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Troisi\u00e8me volet de notre s\u00e9rie hebdomadaire autour d'Arnold Schwarzenegger suite \u00e0 la publication de \"Prodiges d'Arnold Schwarzenegger\". Un essai de J\u00e9r\u00f4me Momcilovic, paru aux \u00e9ditions Capricci, qui analyse en profondeur l'importance de l'acteur de \"Conan le barbare\" , de \"Terminator\" et de Total REcall\" dans le cin\u00e9ma am\u00e9ricain des ann\u00e9es 1980. Un livre qui montre \u00e0 quel point Schwarzenegger n'a cess\u00e9 de jouer sur les mutations de son corps \u00e0 l'\u00e9cran. \r\nJ\u00e9r\u00f4me Momcilovic est au micro de Rafael Wolf.", "alternativeExcerpt": ["Troisi\u00e8me volet de notre s\u00e9rie hebdomadaire autour d\u02b9Arnold Schwarzenegger suite \u00e0 la publication de \"Prodiges d\u02b9Arnold Schwarzenegger\". Un essai de J\u00e9r\u00f4me Momcilovic, paru aux \u00e9ditions Capricci, qui analyse en profondeur l\u02b9importance de l\u02b9acteur de \"Conan le barbare\" , de \"Terminator\" et de Total REcall\" dans le cin\u00e9ma am\u00e9ricain des ann\u00e9es 1980. Un livre qui montre \u00e0 quel point Schwarzenegger n\u02b9a cess\u00e9 de jouer sur les mutations de son corps \u00e0 l\u02b9\u00e9cran. \n\nJ\u00e9r\u00f4me Momcilovic est au micro de Rafael Wolf."], "alternativeTitle": ["Prodiges d'Arnold Schwarzenegger (3/5) / VER_2017-01-04T17:11:45_prodiges-d-arnold-schwarzenegger-3-5", "Vertigo du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281725.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221048", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8221037"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le Cabaret Voltaire veut obtenir un soutien financier de la Ville de Zurich", "id": "sound-8A648F57-1ACC-46DA-B250-E597A847B4FF", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Cabaret Voltaire joue son avenir financier ces prochains mois. La mythique institution zurichoise esp\u00e8re obtenir une aide de la municipalit\u00e9 de Zurich. Un soutien qui doit recevoir l'aval du l\u00e9gislatif de la Ville, faute de quoi le lieu culturel devra revoir son concept.\r\n\r\n* * Le Cabaret Voltaire veut obtenir un soutien financier de la Ville de Zurich  \r\nLe Cabaret Voltaire joue son avenir financier ces prochains mois.. \r\n La mythique institution zurichoise, berceau du dada\u00efsme, esp\u00e8re obtenir une aide de la municipalit\u00e9 de Zurich... \r\nUn soutien qui doit recevoir l'aval du l\u00e9gislatif de la ville, faute de quoi le lieu culturel devra totalement revoir son concept... \r\n Rouven Gueissaz,onm vous retrouve \u00e0 Zurich... \r\n le Cabaret Voltaire compte sur l'\u00e9lan d'enthousiasme suscit\u00e9 par le centenaire du mouvement dada, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l'ann\u00e9e pass\u00e9e?..\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Le Cabaret Voltaire joue son avenir financier ces prochains mois. La mythique institution zurichoise esp\u00e8re obtenir une aide de la municipalit\u00e9 de Zurich. Un soutien qui doit recevoir l'aval du l\u00e9gislatif de la Ville, faute de quoi le lieu culturel devra revoir son concept."], "alternativeTitle": ["Le Cabaret Voltaire veut obtenir un soutien financier de la Ville de Zurich / 12H30_2017-01-04T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7392850.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270237", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270232"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment le march\u00e9 halal est devenu un business : Interview de Florence Bergeaud-Blackler, anthropologue et charg\u00e9e de recherche au CNRS, auteure du livre \"Le march\u00e9 halal ou l'invention d'une tradition\" (\u00c9d. Seuil, 2017)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-576B3CA2-505E-4D05-AECB-7AEEE876E824", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime alimentaire", "industrie alimentaire", "coutume alimentaire", "\u00e9conomie", "islam"], "excerpt": "Le march\u00e9 mondial du halal, couvrant plusieurs domaines divers et vari\u00e9s, est appel\u00e9 \u00e0 prendre de l'ampleur dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. Plusieurs entreprises suisses se sont d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9es. ", "alternativeExcerpt": ["Le march\u00e9 mondial du halal, couvrant plusieurs domaines divers et vari\u00e9s, est appel\u00e9 \u00e0 prendre de l'ampleur dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. Plusieurs entreprises suisses se sont d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9es. Interview de Florence Bergeaud-Blackler, auteure de \"Le march\u00e9 halal ou l'invention d'une tradition\" (Seuil)."], "alternativeTitle": ["Comment le march\u00e9 halal est devenu un business / FOR_2017-01-04T18:10:00_developpement-6", "Forum du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8283967.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270180", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue et charg\u00e9e de recherche au CNRS", "name": "Bergeaud-Blackler, Florence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270171"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 (3/5): le massala chai indien", "id": "sound-B8AEDB38-FBE5-4632-A4E3-81836E5D4211", "durationSec": 776, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le th\u00e9 indien s'appelle CHAI. Le massala  chai indien est une pr\u00e9paration de th\u00e9 noir et d'\u00e9pices dont la recette varie selon les r\u00e9gions de l'Inde et m\u00eame des familles. L'Inde est un des plus grands producteurs de th\u00e9s apr\u00e8s la Chine. Le th\u00e9 vient souvent de l'Assam ou du Darjeeling ou du sri Lanka et les \u00e9pices les plus utilis\u00e9es sont le gingembre, le cardamome, le poivre, l'anis \u00e9toil\u00e9, le clou de girofle et la cannelle.  Pradeep Chandran et Liby Kadlunkattil, patron et cuisinier au restaurant Namdanam \u00e0 Lausanne, nous pr\u00e9parent le massala chai, selon leur recette.\r\n\r\n* * Le th\u00e9 indien s'appelle CHAI. Le massala  chai indien est une pr\u00e9paration de th\u00e9 noir et d'\u00e9pices dont la recette varie selon les r\u00e9gions de l'Inde et m\u00eame des familles. L'Inde est un des plus grands producteurs de th\u00e9s apr\u00e8s la Chine. Le th\u00e9 vient souvent de l'Assam ou du Darjeeling ou du sri Lanka et les \u00e9pices les plus utilis\u00e9es sont le gingembre, le cardamome, le poivre, l'anis \u00e9toil\u00e9, le clou de girofle et la cannelle.  Pradeep Chandran et Liby Kadlunkattil, patron et cuisinier au restaurant Namdanam \u00e0 Lausanne, nous pr\u00e9parent le massala chai, selon leur recette.", "alternativeExcerpt": ["Le th\u00e9 indien s\u2019appelle CHAI. Le massala  chai indien est une pr\u00e9paration de th\u00e9 noir et d\u2019\u00e9pices dont la recette varie selon les r\u00e9gions de l\u2019Inde et m\u00eame des familles. L\u2019Inde est un des plus grands producteurs de th\u00e9s apr\u00e8s la Chine. Le th\u00e9 vient souvent de l\u2019Assam ou du Darjeeling ou du sri Lanka et les \u00e9pices les plus utilis\u00e9es sont le gingembre, le cardamome, le poivre, l\u2019anis \u00e9toil\u00e9, le clou de girofle et la cannelle.  Pradeep Chandran et Liby Kadlunkattil, patron et cuisinier au restaurant Namdanam \u00e0 Lausanne, nous pr\u00e9parent le massala chai, selon leur recette."], "alternativeTitle": ["C\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 (3/5): le massala chai indien / OEP_2017-01-04T08:54:45_sequence-3", "On en parle du 04.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8221058", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du restaurant Namdanam \u00e0 Lausanne", "name": "Chandran, Pradeep", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier du restaurant Namdanam \u00e0 Lausanne", "name": "Kadlunkattil, Liby", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8221057"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"A vous le dernier mot\" (9/12) - Les r\u00e9gionalismes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ABAAB038-470B-472C-A185-9CB9896F9B4B", "durationSec": 184, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique", "dictionnaire", "francophonie"], "excerpt": "En 2017, une palette de nouveaux mots fera son entr\u00e9e dans le Larousse et dans le Robert. D\u00e9cryptage de ces nouveaux termes. Le neuvi\u00e8me \u00e9pisode traite des nouveaux termes qui viennent des pays de toute la Francophonie. Quelques exemples: \"yoyette\", un terme venu d'Afrique, \"glace noire\", une expression qu\u00e9b\u00e9coise, \"ambianceur\" ou \"s'ambiancer\", deux termes venus de Guadeloupe et enfin un terme suisse, \"r\u00e2teau\". ", "alternativeExcerpt": ["En 2017, une palette de nouveaux mots fera son entr\u00e9e dans le Larousse et dans le Robert. D\u00e9cryptage de ces nouveaux termes."], "alternativeTitle": ["\"A vous le dernier mot\" (9/12) - Les r\u00e9gionalismes / 12H30_2017-01-04T12:38:00_developpement-9", "Le 12h30 du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/4939275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270237", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270230"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Jacqueline de Romilly, la Gr\u00e8ce antique en nous", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1B9016B-C7AC-454A-8154-85CFD8D8926C", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romilly, Jacqueline de"], "thematicThemes": ["civilisation grecque", "histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "La profondeur historique et philosophique de son regard sur le monde contemporain tient \u00e0 son hell\u00e9nisme le plus \u00e9rudit. Philologue et professeure de grec ancien, elle fut \u00e9lue \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 1988 et fut par ailleurs naturalis\u00e9e grecque par le pays qu'elle avait si bien \u00e9tudi\u00e9. Jacqueline de Romilly a incarn\u00e9 sur presque cent ans d'existence l'exigence du savoir contre les t\u00e9n\u00e8bres de l'ignorance et de la violence humaines. A ce titre, elle nous concerne toujours. En 2006 pour \"Les Temps qui courent\" sur Espace 2, elle r\u00e9pondait aux questions de Philippe Ungar en rapprochant les connaissances de la d\u00e9mocratie ath\u00e9nienne du Ve si\u00e8cle avant notre \u00e8re aux troubles du monde contemporain. Par Christian Ciocca.", "alternativeExcerpt": ["La profondeur historique et philosophique de son regard sur le monde contemporain tient \u00e0 son hell\u00e9nisme le plus \u00e9rudit. Philologue et professeure de grec ancien, elle fut \u00e9lue \u00e0 l\u02b9Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 1988 et fut par ailleurs naturalis\u00e9e grecque par le pays qu\u02b9elle avait si bien \u00e9tudi\u00e9. Jacqueline de Romilly a incarn\u00e9 sur presque cent ans d\u02b9existence l\u02b9exigence du savoir contre les t\u00e9n\u00e8bres de l\u02b9ignorance et de la violence humaines. A ce titre, elle nous concerne toujours. En 2006 pour \"Les Temps qui courent\" sur Espace 2, elle r\u00e9pondait aux questions de Philippe Ungar en rapprochant les connaissances de la d\u00e9mocratie ath\u00e9nienne du Ve si\u00e8cle avant notre \u00e8re aux troubles du monde contemporain.\nPar Christian Ciocca", "La profondeur historique et philosophique de son regard sur le monde contemporain tient \u00e0 son hell\u00e9nisme le plus \u00e9rudit. Philologue et professeure de grec ancien, elle fut \u00e9lue \u00e0 l\u02b9Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 1988 et fut par ailleurs naturalis\u00e9e grecque par le pays qu\u02b9elle avait si bien \u00e9tudi\u00e9. Jacqueline de Romilly a incarn\u00e9 sur presque cent ans d\u02b9existence l\u02b9exigence du savoir contre les t\u00e9n\u00e8bres de l\u02b9ignorance et de la violence humaines. A ce titre, elle nous concerne toujours. En 2006 pour \"Les Temps qui courent\" sur Espace 2, elle r\u00e9pondait aux questions de Philippe Ungar en rapprochant les connaissances de la d\u00e9mocratie ath\u00e9nienne du Ve si\u00e8cle avant notre \u00e8re aux troubles du monde contemporain.\nPar Christian Ciocca", "La profondeur historique et philosophique de son regard sur le monde contemporain tient \u00e0 son hell\u00e9nisme le plus \u00e9rudit. Philologue et professeure de grec ancien, elle fut \u00e9lue \u00e0 l\u02b9Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 1988 et fut par ailleurs naturalis\u00e9e grecque par le pays qu\u02b9elle avait si bien \u00e9tudi\u00e9. Jacqueline de Romilly a incarn\u00e9 sur presque cent ans d\u02b9existence l\u02b9exigence du savoir contre les t\u00e9n\u00e8bres de l\u02b9ignorance et de la violence humaines. A ce titre, elle nous concerne toujours. En 2006 pour \"Les Temps qui courent\" sur Espace 2, elle r\u00e9pondait aux questions de Philippe Ungar en rapprochant les connaissances de la d\u00e9mocratie ath\u00e9nienne du Ve si\u00e8cle avant notre \u00e8re aux troubles du monde contemporain.\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jacqueline de Romilly, la Gr\u00e8ce antique en nous", "Jacqueline de Romilly, la Gr\u00e8ce antique en nous / VSS_2017-01-04T09:09:59_versus-penser", "Jacqueline de Romilly, la Gr\u00e8ce antique en nous / VSS_2017-01-04T09:09:59_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/2807914.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8229358", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de grec ancien (Archives RTS)", "name": "Romilly, Jacqueline de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8229358", "ece-8229353"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1567749", "durationSec": 559, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Op\u00e9ra de Fribourg: un casting jeune et international", "La nouvelle loi sur la formation continue entre en vigueur", "Le journal de la mi-journ\u00e9e existe depuis 30 sur la RTS", "\u00c9tats-Unis: le nouveau congr\u00e8s r\u00e9publicain revient sur l\u2019h\u00e9ritage Obama", "L\u2019Union syndicale suisse annonce ses priorit\u00e9s", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Huit interpr\u00e8tes sont venus d\u2019Italie, de Gr\u00e8ce, d\u2019Argentine et de France.", "Elle doit favoriser l\u2019enseignement des comp\u00e9tences de base.", "Jean-Philippe Rapp inaugurait ce journal le 4 janvier 1987.", "Pour la premi\u00e8re fois en plus de 10ans, les R\u00e9publicains occupent la totalit\u00e9 du pouvoir politique.", "Les pr\u00e9cisions de Doris Bianchi, adjointe premier secr\u00e9taire Union sybdicale suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185026", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8185026"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "BICYCLETTE", "STOCK", "\u00c9LECTION CANTONALE", "INTERVIEW", "URGENCE M\u00c9DICALE", "INFIRMIER"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-1567750", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "PLATEAU", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "\u00c9largissement tunnel de Belmont: les pr\u00e9cisions de J\u00e9r\u00f4me Galichet, depuis Belmont-sur-Lausanne, VD", "Les r\u00e9publicains peuvent imposer leurs r\u00e9formes conservatrices", "\u00c0 l\u2019h\u00f4pital de Sion, les urgences tournent \u00e0 plein r\u00e9gime", "\u00c9largissement du tunnel de Belmont: la fronde s'organise", "Valais: les hostilit\u00e9s sont ouvertes entre Freysinger et Darbellay", "Asile: plus de 8000 r\u00e9fugi\u00e9s se sont volatilis\u00e9s", "Tennis / Hopman Cup: apr\u00e8s son match perdu, Federer s'est l\u00e2ch\u00e9", "Commerce de d\u00e9tail: le salut passe par le e-commerce", "19h30", "19h30", "Tournants 2017/ Humains et robots travaillent c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te", "Humains et robots: les explications de Philippe-Emmanuel Grize, DIr. Domain ing\u00e9nierie HE-ARC.", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8184992", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["La passation de pouvoir donne lieu \u00e0 des sc\u00e8nes \u00e9tonnantes.", "La grippe et les accidents ont amen\u00e9 160 admissions en une journ\u00e9e.", "Ils sont une cinquantaine \u00e0 s'\u00eatre oppos\u00e9s juridiquement au projet, leur p\u00e9tition a recueilli plus de 1200 signatures.", "Ils sont tous les deux candidats pour le conseil d\u2019\u00c9tat valaisan.", "Les autorit\u00e9s assurent que le plus grand nombre a quitt\u00e9 la Suisse.", "Il ne prend pas au s\u00e9rieux sa d\u00e9faite contre Zverev.", "Il existe un commerce en ligne suisse.", "Ce changement pose parfois des probl\u00e8mes sociaux."], "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GALICHET, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8184992", "ece-8184990"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le Parisien renonce aux sondages durant la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-AEFA08D2-C5E7-4041-9DEE-899C9EC2369E", "durationSec": 341, "publicationDate": "2017-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Muriel Pleynet, r\u00e9dactrice en chef politique du quotidien Parisien/Aujourd'hui\r\nLe quotidien Le Parisien a annonc\u00e9 mardi qu'il allait d\u00e9sormais se passer des sondages politiques. C'est une \"pause\" dans les sondages pendant la campagne pr\u00e9sidentielle. L'interview de Muriel Pleynet, r\u00e9dactrice en chef politique du quotidien.\r\n\r\n* * Le Parisien renonce aux sondages durant la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise LANCEMENT 2 / LE PARISIEN RENONCE AUX SONDAGES\r\n***Finis les sondages ! Le quotidien Le Parisien/Aujourd'hui en France a annonc\u00e9 hier (ma) qu'il allait d\u00e9sormais se passer des sondages politiques. Oui ! En pleine ann\u00e9e d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. C'est en fait une \"pause\" dans les sondages pendant la campagne.\r\nQuelle mouche a piqu\u00e9 le plus grand quotidien payant de France ? Nous avons demand\u00e9 des explications \u00e0 la r\u00e9dactrice en chef politique du quotidien, Muriel Pleynet:\r\n  5'06''", "alternativeExcerpt": ["Le quotidien Le Parisien a annonc\u00e9 mardi qu\u2019il allait d\u00e9sormais se passer des sondages politiques. C\u2019est une \u201cpause\u201d dans les sondages pendant la campagne pr\u00e9sidentielle. L'interview de Muriel Pleynet, r\u00e9dactrice en chef politique du quotidien."], "alternativeTitle": ["Le Parisien renonce aux sondages durant la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / TUM_2017-01-04T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 04.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/3859658.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8270188", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8270185"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "No 227 - March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 3", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1555890", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-01-03T20:05:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 3", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au march\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 3.\n Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au march\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 3.\n Pr\u00e9sentation : Enzo"], "alternativeTitle": ["Cash", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 3", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 3"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185060", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8185060"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Edinburgh Military Tattoo", "source": "gico", "title": "The Royal Edinburgh Military Tattoo 2016", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1548165", "durationSec": 5392, "publicationDate": "2017-01-03T20:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["The Royal Edinburgh Military Tattoo 2016", "Spectacle grandiose, dans ce  Royal Edinburgh Military Tattoo 2016, vous allez voir entre autres les fanfares de la gloire,  les Massed Pipes and Drums,  Les Tattoo Highland dancers, le corps d'arm\u00e9e des cornemuses et tambours des Highlands, la fanfare de l'arm\u00e9e n\u00e9palaise, La fanfare et le choeur de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine d'Europe, la fanfare et la formation de parade (Dream Team) des forces arm\u00e9es jordaniennes, la garde de sa Majest\u00e9 le roi de Norv\u00e8ge.", "The Royal Edinburgh Military Tattoo 2016", "Spectacle grandiose, dans ce  Royal Edinburgh Military Tattoo 2016, vous allez voir entre autres les fanfares de la gloire,  les Massed Pipes and Drums,  Les Tattoo Highland dancers, le corps d'arm\u00e9e des cornemuses et tambours des Highlands, la fanfare de l'arm\u00e9e n\u00e9palaise, La fanfare et le choeur de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine d'Europe, la fanfare et la formation de parade (Dream Team) des forces arm\u00e9es jordaniennes, la garde de sa Majest\u00e9 le roi de Norv\u00e8ge."], "alternativeTitle": ["Edinburgh Military Tattoo", "The Royal Edinburgh Military Tattoo 2016", "Edinburgh Military Tattoo", "The Royal Edinburgh Military Tattoo 2016"], "imageURL": "//www.rts.ch/6347710.image", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8753445", "ece-8185354"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Z\u00e9ro des Faux", "source": "gico", "title": "ZERO DES FAUX - Emission 7", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1562297", "durationSec": 2125, "publicationDate": "2017-01-03T18:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 7", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "Emission 7", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Z\u00e9ro des Faux", "Elisabeth (GE) vs Styves (JU)", "Emission 7", "Z\u00e9ro des Faux", "Emission 7"], "imageURL": "//www.rts.ch/8267773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185046", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8185046", "ece-8185044"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 81", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1551594", "durationSec": 1541, "publicationDate": "2017-01-03T11:52:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "Episode 81"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8279619"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "651 En route pour l'aventure : Les aventures de Blinky Bill, Les as de la jungle, Mon chevalier et moi", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1562917", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-01-03T10:03:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "650 Week-end en famille : La cabane \u00e0 histoires, Nils Holgersson, Bienvenue chez les loud, Les p'tits diables", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1562915", "durationSec": 88, "publicationDate": "2017-01-03T08:28:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Lancement jeunesse", "source": "gico", "title": "649  En route pour l'\u00e9cole : La maison de Mickey 2, Simon, Bubulle Guppies", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-1562914", "durationSec": 81, "publicationDate": "2017-01-03T07:18:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DUCOR, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magn\u00e9tique", "source": "siranau", "title": "Le sommaire", "id": "sound-B4B25916-9A5E-4DBC-AF73-A60C32D12B85", "durationSec": 4965, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\r\nSalome Kammer est une \" actrice qui chante et une chanteuse qui joue \". Sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'interpr\u00e9tation des musiques contemporaine et exp\u00e9rimentale, elle a inspir\u00e9 de nombreux compositeurs, parmi lesquels Hans Zender qui lui a d\u00e9di\u00e9 son \" Cabaret Voltaire \" et \" Adonde? Wohin?\". Salome Kammer est l'invit\u00e9e d'Anya Leveill\u00e9. Au sommaire du jour, le slam de Narcisse et la rencontre, dans Nomade, \u00e0 Berne, avec le contrebassiste B\u00e4nz Oester.", "alternativeTitle": ["Magn\u00e9tique du 03.01.2017", "Magn\u00e9tique du 03.01.2017", "Le sommaire / MTC_2017-01-03T17:06:00_magnetique", "News / MTC_2017-01-03T17:06:00_news", "Invit\u00e9 / MTC_2017-01-03T17:06:00_invite", "Nomade / MTC_2017-01-03T17:06:00_nomade", "Chronique / MTC_2017-01-03T17:06:00_chronique", "Narcisse / MTC_2017-01-03T17:06:00_narcisse", "Le sommaire / MTC_2017-01-03T17:06:00_magnetique"], "imageURL": "//www.rts.ch/7949561.image", "alternativeExcerpt": ["Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nSalome Kammer est une \" actrice qui chante et une chanteuse qui joue \". Sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u02b9interpr\u00e9tation des musiques contemporaine et exp\u00e9rimentale, elle a inspir\u00e9 de nombreux compositeurs, parmi lesquels Hans Zender qui lui a d\u00e9di\u00e9 son \" Cabaret Voltaire \" et \" Adonde? Wohin?\". Salome Kammer est l\u02b9invit\u00e9e d\u02b9Anya Leveill\u00e9. Au sommaire du jour, le slam de Narcisse et la rencontre, dans Nomade, \u00e0 Berne, avec le contrebassiste B\u00e4nz Oester.", "Pendant la grille des f\u00eates, Magn\u00e9tique vous propose de retrouver, en nouvelle diffusion, des musiciens qui nous ont rendu visite depuis ao\u00fbt 2016.\nSalome Kammer est une \" actrice qui chante et une chanteuse qui joue \". Sp\u00e9cialis\u00e9e dans l\u02b9interpr\u00e9tation des musiques contemporaine et exp\u00e9rimentale, elle a inspir\u00e9 de nombreux compositeurs, parmi lesquels Hans Zender qui lui a d\u00e9di\u00e9 son \" Cabaret Voltaire \" et \" Adonde? Wohin?\". Salome Kammer est l\u02b9invit\u00e9e d\u02b9Anya Leveill\u00e9. Au sommaire du jour, le slam de Narcisse et la rencontre, dans Nomade, \u00e0 Berne, avec le contrebassiste B\u00e4nz Oester."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8229291", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8229291", "ece-8229287"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "La Tunisie fait face \u00e0 une augmentation des suicides depuis la r\u00e9volution de jasmin", "id": "sound-C7F81CBC-8602-4845-8580-5C21099D68A5", "durationSec": 321, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vendeur ambulant Mohammed Bouazizi, 26 ans, s'\u00e9tait immol\u00e9 par le feu, il y a six ans. Ce geste avait touch\u00e9 tout le pays et d\u00e9clench\u00e9 des manifestations qui ont fait tomber le dictateur Ben Ali. Sans le savoir, Mohammed Bouazizi a aussi \"popularis\u00e9\" le suicide.\r\n\r\n* * La Tunisie fait face \u00e0 une augmentation des suicides depuis la r\u00e9volution de jasmin LANCEMENT 2 / TUNISIE - SUICIDE\r\n***Direction maintenant la Tunisie...\r\nDIGAS VIRGULE 10''\r\n***C'\u00e9tait il y a 6 ans. Le vendeur ambulant Mohammed Bouazizi, 26 ans, s'immolait par le feu. Un geste qui avait touch\u00e9 toute la Tunisie et d\u00e9clench\u00e9 des manifestations qui ont fait tomber le dictateur Ben Ali.\r\nMaurine Mercier, vous \u00eates notre correspondante \u00e0 Tunis. Evidemment sans le savoir, Mohammed Bouazizi a aussi \u00abpopularis\u00e9\u00bb le suicide si on ose le dire comme \u00e7a...\r\n DIGAS 1, dur\u00e9e: 1'21''\r\n***La perte des valeurs, la modernit\u00e9... c'est\u00a0ce qui explique en partie, selon l'imam, ces vagues de suicide ?\r\n DIGAS 2, dur\u00e9e: 1'04''\r\n***Ce sont donc des suicides. avec un message public ?\r\n DIGAS 3, dur\u00e9e: 2'15''\r\n***Maurine Mercier, notre correspondante \u00e0 Tunis.\r\n>>> VIRGULE IDENT", "alternativeExcerpt": ["Le vendeur ambulant Mohammed Bouazizi, 26 ans, s'\u00e9tait immol\u00e9 par le feu, il y a six ans. Ce geste avait touch\u00e9 tout le pays et d\u00e9clench\u00e9 des manifestations qui ont fait tomber le dictateur Ben Ali. Sans le savoir, Mohammed Bouazizi a aussi \"popularis\u00e9\" le suicide."], "alternativeTitle": ["La Tunisie fait face \u00e0 une augmentation des suicides depuis la r\u00e9volution de jasmin / TUM_2017-01-03T08:15:00_sequence-2", "Tout un monde du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/5552515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268273", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Airs de rien", "source": "siranau", "title": "L'habit ne fait pas le tube", "id": "sound-66AFE931-C6CA-4450-909A-63F5CECBBABC", "durationSec": 3402, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du chapeau de Zozo aux jupes des filles, on n'a jamais rien \u00e0 se mettre!\r\n\r\n* * Du chapeau de Zozo aux jupes des filles, on n'a jamais rien \u00e0 se mettre!", "alternativeTitle": ["Airs de rien du 03.01.2017", "L\u2019habit ne fait pas le tube / ADR_2017-01-03T20:03:45_airs-de-rien", "Airs de rien du 03.01.2017", "L\u2019habit ne fait pas le tube / ADR_2017-01-03T20:03:45_airs-de-rien"], "alternativeExcerpt": ["Du chapeau de Zozo aux jupes des filles, on n'a jamais rien \u00e0 se mettre!", "Du chapeau de Zozo aux jupes des filles, on n'a jamais rien \u00e0 se mettre!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281314.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220870", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220870", "ece-8220869"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Manuel Valls d\u00e9voile son programme pour la primaire de la gauche", "id": "sound-884D1966-E169-4122-9372-64412D20C9C6", "durationSec": 161, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meskens\r\nL'ancien premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls a d\u00e9voil\u00e9 ce mardi matin son programme pour la primaire de la gauche. Un exercice de haute voltige pour lui qui doit \u00e0 la fois assumer le bilan du quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande et tracer son propre sillon.\r\n\r\n* * Manuel Valls d\u00e9voile son programme pour la primaire de la gauche  \r\nEt on part en France tout de suite, o\u00f9 l'affrontement a vraiment commenc\u00e9 ce matin en vue de la primaire de la gauche fran\u00e7aise... Avec au premier plan, un Manuel Valls qui a d\u00e9sormais enfil\u00e9 pour de bon l'habit de candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. L'ancien Premier ministre fran\u00e7ais, qui a quitt\u00e9 Matignon le mois dernier, a d\u00e9voil\u00e9 son programme ce matin. Un exercice de haute voltige pour lui qui doit \u00e0 la fois assumer le bilan du quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande et tracer son propre sillon. Jo\u00eblle Meskens, on vous retrouve en direct de Paris, la position de Manuel Valls n'est d\u00e9cid\u00e9ment pas des plus confortables!\r\nManuel Valls doit trouver la ligne de cr\u00eate et ce n'est pas facile. Il assume le bilan (pas question d'une rupture, dit-il) mais il revendique une part d'inventivit\u00e9.  Cela le pousse parfois \u00e0 renier son image de poil \u00e0 gratter de la gauche qu'il laisse aujourd'hui \u00e0 Emmanuel Macron. Plus question donc de deverrouiller les 35 heures ou d'abolir l'imp\u00f4t sur la fortune. Il sait qu'il doit rassembler et pour cela donner des gages \u00e0 la gauche du PS. Il met ainsi l'accent sur l'\u00e9ducation (il veut revaloriser le salaire des profs), sur la culture (il veut des grands travaux ). Il plaide pour un service civique obligatoire de six mois qui permettrait aux jeunes de tous les milieux de se rencontrer. Il veut r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s hommes-femmes. Il promet aussi un \u00ab revenu d\u00e9cent \u00bb pour tous sans aller toutefois jusqu'\u00e0 parler de  \u00ab revenu universel \u00bb, une id\u00e9e tr\u00e8s en vogue \u00e0 gauche et reprise notamment par son rival Benoit Hamon.  \r\nJustement, Jo\u00eblle, est-ce que ces propositions faites ce matin par Manuel Valls vont  suffire pour se d\u00e9marquer des six autres candidats ? \r\nPas forc\u00e9ment. Et on l'a d\u00e9j\u00e0 vu ce matin. Presqu'au m\u00eame moment que Manuel Valls, Vincent Peillon pr\u00e9sentait lui aussi son programme. Et il n'est pas en reste. Il va m\u00eame plus loin que l'ancien premier ministre sur l'Europe. Valls propose une conf\u00e9rence de refondation. Peillon pr\u00eache pour un New Deal avec un plan de relance europ\u00e9en trois fois sup\u00e9rieur \u00e0 celui qui existe aujourd'hui. Peillon veut aussi un big bang institutionnel avec un mandat unique pour les \u00e9lus et un scrutin \u00e0 la proportionnelle. Et sur le plan social et il veut un bouclier fiscal pour les plus modestes. Sur son propre cr\u00e9neau, celui de la s\u00e9curit\u00e9 Manuel Valls est titill\u00e9 : il plaide pour mille embauches suppl\u00e9mentaires dans les forces de l'ordre quand Peillon promet 5000 nouveaux policiers et gendarmes.  Bref, cela va \u00eatre difficile pour Manuel Valls de se d\u00e9marquer d'autant qu'il sera toujours renvoy\u00e9 \u00e0 son bilan. C'\u00e9tait le cas lorsqu'il a parl\u00e9 d'abolir l'article 49.3, ce fameux dispositif qui permet un passage en force - au Parlement, un outil qu'il a lui-m\u00eame utilis\u00e9 six fois. Un grand \u00e9cart qui lui a m\u00eame valu d'\u00eatre enfarin\u00e9 lors d'un r\u00e9cent d\u00e9placement \u00e0 Strasbourg.", "alternativeExcerpt": ["L\u2019ancien premier ministre fran\u00e7ais Manuel Valls a d\u00e9voil\u00e9 ce mardi matin son programme pour la primaire de la gauche. Un exercice de haute voltige pour lui qui doit \u00e0 la fois assumer le bilan du quinquennat de Fran\u00e7ois Hollande et tracer son propre sillon."], "alternativeTitle": ["Manuel Valls d\u00e9voile son programme pour la primaire de la gauche / FOR_2017-01-03T18:08:00_developpement-5", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281723.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268331"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Changer de train dans une gare suisse", "id": "sound-F8EAEF6C-5BAD-4634-AF1B-62F42653FA9D", "durationSec": 313, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Changer de train en Suisse, le parcours du combattant? Ou simple promenade de sant\u00e9? Selon quelle logique les correspondances entre grandes lignes sont-elles planifi\u00e9es?  Les explications de Jean-Philippe Schmidt, porte-parole des CFF, au micro de Xavier Bloch. [Nouvelle diffusion du 14 mai 2015]\r\n\r\n* * Changer de train en Suisse, le parcours du combattant? Ou simple promenade de sant\u00e9? Selon quelle logique les correspondances entre grandes lignes sont-elles planifi\u00e9es?  Les explications de Jean-Philippe Schmidt, porte-parole des CFF, au micro de Xavier Bloch. [Nouvelle diffusion du 14 mai 2015]", "alternativeExcerpt": ["Changer de train en Suisse, le parcours du combattant? Ou simple promenade de sant\u00e9? Selon quelle logique les correspondances entre grandes lignes sont-elles planifi\u00e9es?  Les explications de Jean-Philippe Schmidt, porte-parole des CFF, au micro de Xavier Bloch. [Nouvelle diffusion du 14 mai 2015]"], "alternativeTitle": ["Changer de train dans une gare suisse / OEP_2017-01-03T08:41:45_sequence-1", "On en parle du 03.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220930"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 du 12h30 : Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (6/8) - Les intellectuels arabes", "id": "sound-450E16B1-BC82-4322-AC20-17D298A76DBA", "durationSec": 507, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Ahlam MOsteghanemi, romanci\u00e8re;Adonis, po\u00e8te r\u00e9volutionnaire arabe;Amin Maalouf, \u00e9crivain franco-libanais et acad\u00e9micien franco- libanais\r\nBest of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Sixi\u00e8me \u00e9pisode avec Amin Maalouf, Ahlem Mosteghanemi et Adonis.\r\n\r\n* * Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (6/8) - Les intellectuels arabes (* BEST OF - LES INTELLECTUELS ARABES) Cette semaine.. nous retrouvons quelques moments forts partag\u00e9s avec les invit\u00e9s du 12h30.. \r\nCette ann\u00e9e 2016.. fut \u00e0 nouveau marqu\u00e9.. par les drames de la migration.. des milliers de personnes qui fuient la Syrie.. l'Irak.. des \r\nles soci\u00e9t\u00e9s arabes en pleine mutation.. \r\nNous avons interrog\u00e9 diff\u00e9rents intellectuels arabes qui portent un regard sombre sur ces changements.. \r\nParmi eux .. L'\u00e9crivain franco libanais Amin Maalouf.. l'acad\u00e9micien qui publiait en 1998... l'un de ses livres majeurs.. \"les identit\u00e9s meurtri\u00e8res ..  Un ouvrage dans lequel l'intelllectuel proposait des pistes pour \u00e9viter le repli sur soi... Il livre son analyse sur l'\u00e9tat actuel du monde arabe.. \r\nMAG 2'59\"\r\nC'\u00e9tait l'acad\u00e9micien franco- libanais.. Amin Maalouf.. que nous recevions dans le 12h30.. en mars dernier... Des soci\u00e9t\u00e9s .. des mentalit\u00e9s qui sont en train de changer.. c'est aussi le constat de la romanci\u00e8re la plus lue dans les pays arabes.. Ahlem MOsteghanemi .. est d'origine alg\u00e9rienne.. elle vit aujourd'hui \u00e0 Beyrouth.. au LIban.. Cette femme courageuse anticonformiste.. d\u00e9nonce dans ses livres les injustices.. contre l'extr\u00eamisme religieux.. elle c\u00e9l\u00e8bre la po\u00e9sie et l'amour.. Ahlem Mosteghanemi \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve en avril dernier pour pr\u00e9sider le festival international du film oriental\r\nSElon elle, la libert\u00e9 des femmes est en recul.. mais pas seulement.. \r\nMAG 2'17\"\r\nla romanci\u00e8re Ahlam MOsteghanemi.. qui lance cet appel pour lib\u00e9rer la langue arabe.. \r\nC'est aussi le combat du dernier grand po\u00e8te arabe encore vivant..  Adonis est n\u00e9 en Syrie.. et vit en exil depuis plus de 30 ans \u00e0 Paris.. IL nous avait re\u00e7u chez lui.. en mai dernier.. L'\u00e9crivain s'insurge contre le pouvoir des religieux ..\r\nAdonis.. le po\u00e8te r\u00e9volutionnaire..  livre un constat tr\u00e8s sombre sur le monde arabe.. qui selon lui .. est en train de mourir.. \r\nMAG 1'40\"\r\nC'\u00e9tait Adonis.. le plus grand po\u00e8te arabe encore vivant.. \r\nIl avait \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 cette ann\u00e9e comme laur\u00e9at possible du prix nobel de litt\u00e9rature.. attribu\u00e9.. finalement \u00e0 Bob Dylan.. \r\ndemain.. d'autres humanistes et \u00e9crivains.. qui ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 du 12h30.. \r\nnous r\u00e9\u00e9couterons Raphael Glucksmann et ERic Emmanuel Schmitt..\r\n(BREF mort Jonh Berger) IL \u00e9tait Consid\u00e9r\u00e9 comme un \"ma\u00eetre de l'attention\" et un \"romancier du regard\".. \r\nL'\u00e9crivain et critique d'art britannique John Berger est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans.. \r\nIl avait d\u00e9croch\u00e9 le booker prize en 1972.. \r\n\"Il est mort en \u00e9crivain: ni effray\u00e9, ni t\u00e9m\u00e9raire, mais attentif, curieux, d\u00e9sireux de d\u00e9couvrir la suite de l'histoire\", a de son c\u00f4t\u00e9 \u00e9crit son fils, le cin\u00e9aste suisse Jacob Berger, sur les r\u00e9seaux sociaux...", "alternativeExcerpt": ["Best of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Sixi\u00e8me \u00e9pisode avec Amin Maalouf, Ahlem Mosteghanemi et Adonis.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Sixi\u00e8me \u00e9pisode avec Amin Maalouf, Ahlem Mosteghanemi et Adonis.", "Best of des invit\u00e9s re\u00e7us dans le 12h30 en 2016. Sixi\u00e8me \u00e9pisode avec Amin Maalouf, Ahlem Mosteghanemi et Adonis."], "alternativeTitle": ["Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (6/9) - les intellectuels arabes", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (6/8) - Les intellectuels arabes / 12H30_2017-01-03T12:52:00_l-invite-du-12h30", "Le best of 2016 de l'invit\u00e9 du 12h30 (6/8) - Les intellectuels arabes / 12H30_2017-01-03T12:52:00_l-invite-du-12h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281672.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268329", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268329", "ece-8268321"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-penser", "source": "siranau", "title": "Niklaus Meienberg, trublion du conformisme suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B245222E-47E8-4470-AC8A-089D17C77BBB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2178, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meienberg, Niklaus"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "intellectuel"], "excerpt": "Son suicide \u00e0 Zurich en septembre 1993, suite \u00e0 une agression physique, a laiss\u00e9 un grand vide dans le monde du journalisme et des id\u00e9es en Suisse. Cet universitaire, form\u00e9 tant \u00e0 Disentis, Zurich, Fribourg qu'aux Etats-Unis, a pratiqu\u00e9 avec un grand talent le journalisme en devenant correspondant de la Weltwoche \u00e0 Paris. Ses analyses sur la politique suisse et certaines de ses figures ambigu\u00ebs a d\u00e9fray\u00e9 la chronique en bousculant le conformisme bourgeois. De plus en plus seul dans ses d\u00e9nonciations, Meienberg a connu une sorte de travers\u00e9e du d\u00e9sert dans son milieu al\u00e9manique, alors que ses livres \u00e9taient pl\u00e9biscit\u00e9s en Suisse romande. Martin Heule lui avait consacr\u00e9 un beau portrait dans \"L'Horloge de Sable\" sur Espace 2 en 2013. Par Christian Ciocca.", "alternativeExcerpt": ["Son suicide \u00e0 Zurich en septembre 1993, suite \u00e0 une agression physique, a laiss\u00e9 un grand vide dans le monde du journalisme et des id\u00e9es en Suisse. Cet universitaire, form\u00e9 tant \u00e0 Disentis, Zurich, Fribourg qu\u02b9aux Etats-Unis, a pratiqu\u00e9 avec un grand talent le journalisme en devenant correspondant de la Weltwoche \u00e0 Paris. Ses analyses sur la politique suisse et certaines de ses figures ambigu\u00ebs a d\u00e9fray\u00e9 la chronique en bousculant le conformisme bourgeois. De plus en plus seul dans ses d\u00e9nonciations, Meienberg a connu une sorte de travers\u00e9e du d\u00e9sert dans son milieu al\u00e9manique, alors que ses livres \u00e9taient pl\u00e9biscit\u00e9s en Suisse romande. Martin Heule lui avait consacr\u00e9 un beau portrait dans \"L\u02b9Horloge de Sable\" sur Espace 2 en 2013.\n\nPar Christian Ciocca", "Son suicide \u00e0 Zurich en septembre 1993, suite \u00e0 une agression physique, a laiss\u00e9 un grand vide dans le monde du journalisme et des id\u00e9es en Suisse. Cet universitaire, form\u00e9 tant \u00e0 Disentis, Zurich, Fribourg qu\u02b9aux Etats-Unis, a pratiqu\u00e9 avec un grand talent le journalisme en devenant correspondant de la Weltwoche \u00e0 Paris. Ses analyses sur la politique suisse et certaines de ses figures ambigu\u00ebs a d\u00e9fray\u00e9 la chronique en bousculant le conformisme bourgeois. De plus en plus seul dans ses d\u00e9nonciations, Meienberg a connu une sorte de travers\u00e9e du d\u00e9sert dans son milieu al\u00e9manique, alors que ses livres \u00e9taient pl\u00e9biscit\u00e9s en Suisse romande. Martin Heule lui avait consacr\u00e9 un beau portrait dans \"L\u02b9Horloge de Sable\" sur Espace 2 en 2013.\n\nPar Christian Ciocca", "Son suicide \u00e0 Zurich en septembre 1993, suite \u00e0 une agression physique, a laiss\u00e9 un grand vide dans le monde du journalisme et des id\u00e9es en Suisse. Cet universitaire, form\u00e9 tant \u00e0 Disentis, Zurich, Fribourg qu\u02b9aux Etats-Unis, a pratiqu\u00e9 avec un grand talent le journalisme en devenant correspondant de la Weltwoche \u00e0 Paris. Ses analyses sur la politique suisse et certaines de ses figures ambigu\u00ebs a d\u00e9fray\u00e9 la chronique en bousculant le conformisme bourgeois. De plus en plus seul dans ses d\u00e9nonciations, Meienberg a connu une sorte de travers\u00e9e du d\u00e9sert dans son milieu al\u00e9manique, alors que ses livres \u00e9taient pl\u00e9biscit\u00e9s en Suisse romande. Martin Heule lui avait consacr\u00e9 un beau portrait dans \"L\u02b9Horloge de Sable\" sur Espace 2 en 2013.\n\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Niklaus Meienberg, trublion du conformisme suisse", "Niklaus Meienberg, trublion du conformisme suisse / VSS_2017-01-03T09:10:46_versus-penser", "Niklaus Meienberg, trublion du conformisme suisse / VSS_2017-01-03T09:10:46_versus-penser"], "imageURL": "//www.rts.ch/5208206.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8229282", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste (Archives RTS)", "name": "Meienberg, Niklaus", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8229282", "ece-8229277"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Paradiso", "id": "sound-DF20B48E-0B48-4F8A-BFD9-04E27B610B1B", "durationSec": 3368, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au programme: Com\u00e9die musicale improvis\u00e9e \u00e0 l'Esprit Frappeur les 12&13 janvier 2017 - Rediffusion d'extraits de la Session Paradiso avec Ala.Ni\r\n\r\n* * Au programme: Com\u00e9die musicale improvis\u00e9e \u00e0 l'Esprit Frappeur les 12&13 janvier 2017 - Rediffusion d'extraits de la Session Paradiso avec Ala.Ni", "alternativeTitle": ["Paradiso du 03.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-03T19:04:15_radio-paradiso", "Paradiso du 03.01.2017", "Paradiso / RAP_2017-01-03T19:04:15_radio-paradiso"], "alternativeExcerpt": ["Au programme: Com\u00e9die musicale improvis\u00e9e \u00e0 l'Esprit Frappeur les 12&13 janvier 2017 - Rediffusion d'extraits de la Session Paradiso avec Ala.Ni", "Au programme: Com\u00e9die musicale improvis\u00e9e \u00e0 l'Esprit Frappeur les 12&13 janvier 2017 - Rediffusion d'extraits de la Session Paradiso avec Ala.Ni"], "imageURL": "//www.rts.ch/7572138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220952", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220952", "ece-8220951"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hors-Piste Total", "source": "siranau", "title": "Hors-Piste \"Total\" : Espace Creux avec Michel Siphon [parodie d'Espace 2 ; sketches et musique]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC705A29-079C-4A0C-B75D-C7C778FBC3FC", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie"], "alternativeTitle": ["Hors-Piste \"Total\" du 03.01.2017", "Hors-Piste \"Total\" / HORPT_2017-01-03T11:00:00_hors-piste-total", "Hors-Piste \"Total\" du 03.01.2017", "Hors-Piste \"Total\" / HORPT_2017-01-03T11:00:00_hors-piste-total"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8227889", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8225009.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Michoud, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8227889", "ece-8227888"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Duel \u00e0 distance en Valais entre Oskar Freysinger et Christophe Darbellay", "id": "sound-324CA7E6-B418-446E-92D9-2B0842C8A128", "durationSec": 128, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Voide, Nicolas\r\nDans la campagne au Conseil d'Etat valaisan, on assiste \u00e0 un combat \u00e0 distance pour la premi\u00e8re place au gouvernement entre les deux poids lourds du canton: l'UDC Oskar Freysinger et le PDC Christophe Darbellay. L'analyse de Patrick Le Fort.\r\n\r\n* * Duel \u00e0 distance en Valais entre Oskar Freysinger et Christophe Darbellay  \r\nNicolas Voide t\u00e9l. fixe ** 65 (portable: +41 79 **) \r\n18h12 . on va se rendre en Valais. Qui est en \u00e9bullition depuis hier soir, en tous les cas son microcosme politique, avec la candidature pour le conseil d'Etat de Nicolas Voide. \r\nC'est un coup de tonnerre dans la campage, puisque l'ancien pr\u00e9sident du Grand-Conseil, PDC, se lance dans le m\u00eame district qu'un certain Christophe Darbellay. Or on le rappelle, celui-ci a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 la primaire du parti ; Nicolas Voide n'y a pas particip\u00e9. Et comme un seul conseiller d'Etat par district peut \u00eatre \u00e9lu (Martigny), sa candidature est v\u00e9cue comme une trahison, comme une attaque personnelle par Christophe Darbellay. D'autant plus que Nicolas Voide se lance sur une liste r\u00e9solument conservatrice emmen\u00e9e par Oskar Freysinger. Les valaisans votent le 5 mars.\r\nNicolas Voide et Christophe Darbellay n'ont pas souhait\u00e9 d\u00e9battre. On va donc les entendre l'un apr\u00e8s l'autre. \r\nHonneur a celui qui a lanc\u00e9 la premi\u00e8re pierre. \r\nBonsoir Nicolas Voide !\r\nNicolas Voide, ancien pr\u00e9sident du Gd-Conseil valaisan, d\u00e9sormais candidat PDC pour le conseil d'Etat\r\n-\tattaque frontale contre CD, qu'est ce vous avez de plus, ou d'autres que lui \u00e0 offrir aux Valaisans  ??\r\n-\tPourquoi pas durant la primaire?? \r\n-\tAffaire CD a tout chang\u00e9? CD a perdu sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ??\r\n-\tMais franchement : vous vous retrouvez au service d'OF contre CD, pour l'affaiblir, vous \u00eates utilis\u00e9, un soldat bien pratique pour OF... \r\n-\tFranchement, avec tout ce que l'UDC a tap\u00e9 sur le PDC ces derni\u00e8res ann\u00e9es . ca ne vous fait pas mal au cour de vous mettre \u00e0 son service ?? \r\n-\tVous ne partez pas au casse-pipe, vous \u00eates exp\u00e9riment\u00e9 vous avez fait vos calculs... votre candidature demontre que la base conservatrice du pdc vous soutiens? Ne veut pas de CD?\r\n-\talors que vous a-t-il promis OF??\r\n-\tvotre parti f\u00e2ch\u00e9, intenable pour un ministre! Allez \u00e0 l'udc!!\r\n-\tQuel type de campagne vous allez mener?? Quels arguments ? Par exemple la n\u00e9cessit\u00e9 d'une coh\u00e9rence entre le discours et les actes??\r\nChristophe Darbellay, ancien pr\u00e9sident du PDC suisse, candidat pour le conseil d'Etat  \r\n-\tVous avez entendu Nicolas Voide, convaincu ??\r\n-\tPourquoi cette candidature de Nicolas Voide, comment vous l'expliquez ?? \r\n-\tEt si c'\u00e9tait parce que les rangs conservateurs, au sein de votre parti le PDC, ne se reconnaissent plus en votre candidature ?? notamment depuis l'annonce de votre enfant hors-mariage .\r\n-\tVous n'\u00eates pas surpris quand m\u00eame, fallait s'y attendre que les conservateurs r\u00e9agissent ??\r\n-\tVous le prenez au serieux Nicolas Voide ? Candidat cr\u00e9dible ou soldat lanc\u00e9 ds vos pattes par OF pour vous affaiblir??\r\n-\tNe pars pas sans avoir prevu son coup!! Il va drainer tous les UDC de votre r\u00e9gion, ca pourrait vous co\u00fbter cher !\r\n-\tTrahis par votre propre camps! \r\n-\tAbsence, campagne calme tout a votre avantage...la c'est fini! Oblig\u00e9 de sortir du bois! De vous exposer!", "alternativeExcerpt": ["Dans la campagne au Conseil d\u2019Etat valaisan, on assiste \u00e0 un combat \u00e0 distance pour la premi\u00e8re place au gouvernement entre les deux poids lourds du canton: l\u2019UDC Oskar Freysinger et le PDC Christophe Darbellay. L\u2019analyse de Patrick Le Fort."], "alternativeTitle": ["Duel \u00e0 distance en Valais entre Oskar Freysinger et Christophe Darbellay / FOR_2017-01-03T18:06:00_developpement-4", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8282953.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, ex-pdt ", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268332"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les premiers pas des nouveaux \u00e9lus (7/10). Interview de Philippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-138418A3-D8D7-45FE-9E50-E0A134BE934C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)", "Valais"], "durationSec": 494, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nantermod, Philippe"], "thematicThemes": ["palais f\u00e9d\u00e9ral", "conseiller national", "fonction politique"], "excerpt": "S\u00e9rie consacr\u00e9 \u00e0 la rencontre des conseillers nationaux apr\u00e8s leur premi\u00e8re ann\u00e9e sous la coupole \u00e0 Berne. Ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 18 octobre 2015. Philippe Nantermod semble faire de la politique depuis des lustres alors qu'il n'a que 32 ans. Il est  d\u00e9j\u00e0 vice-pr\u00e9sident du PLR Suisse.", "alternativeExcerpt": ["Ces deux prochaines semaines, Forum vous propose de rencontrer chaque jour un conseiller national qui vient de vivre sa premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 Berne. Ce septi\u00e8me \u00e9pisode s\u2019int\u00e9resse \u00e0 Philippe Nantermod, conseiller national PLR valaisan."], "alternativeTitle": ["Les premiers pas des nouveaux \u00e9lus (7/10) - Philippe Nantermod (PLR/VS) / FOR_2017-01-03T18:12:00_developpement-7", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281720.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PLR", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268335"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "L'animal suicidaire n'existe pas (ou plus)", "id": "sound-F474DE46-5574-48F3-A233-E696796EB8A1", "durationSec": 516, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De la fourmi, \u00e0 la souris, en passant par le scorpion, le chat, la litt\u00e9rature regorge d'exemples d'animaux qui auraient volontairement mis fin \u00e0 leurs jours. Aujourd'hui encore, ces mythes sont parfois per\u00e7us comme des v\u00e9rit\u00e9s scientifiques.\r\nHuma Khamis d\u00e9m\u00eale le vrai du faux au sujet des animaux pr\u00e9tendument suicidaires.\r\nNouvelle diffusion du 20 juin 2016.", "alternativeExcerpt": ["De la fourmi, \u00e0 la souris, en passant par le scorpion, le chat, la litt\u00e9rature regorge d\u2019exemples d\u2019animaux qui auraient volontairement mis fin \u00e0 leurs jours. Aujourd'hui encore, ces mythes sont parfois per\u00e7us comme des v\u00e9rit\u00e9s scientifiques.\n\nHuma Khamis d\u00e9m\u00eale le vrai du faux au sujet des animaux pr\u00e9tendument suicidaires.\n\nNouvelle diffusion du 20 juin 2016."], "alternativeTitle": ["L'animal suicidaire n'existe pas (ou plus) / CQFD_2017-01-03T10:04:15_chronique", "CQFD du 03.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220940"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribu", "source": "siranau", "title": "Les soci\u00e9t\u00e9s animales : les fourmis 2/5", "id": "sound-CD7F2122-24DD-4662-9B58-F250E12C6AC2", "durationSec": 1595, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Du 02 au 06 janvier, \"Tribu\" fait un pas de c\u00f4t\u00e9 et s'int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s animales. Quel est leur mode de vie? Connaissent-ils des rituels? Ont-ils une vie de couple, une vie de famille? Comment vivent-ils leur sexualit\u00e9? Nous vous parlons des fourmis avec le biologiste Laurent Keller, grand sp\u00e9cialiste de ces insectes.\r\n\r\n* * Du 02 au 06 janvier, \"Tribu\" fait un pas de c\u00f4t\u00e9 et s'int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s animales. Quel est leur mode de vie? Connaissent-ils des rituels? Ont-ils une vie de couple, une vie de famille? Comment vivent-ils leur sexualit\u00e9? Nous vous parlons des fourmis avec le biologiste Laurent Keller, grand sp\u00e9cialiste de ces insectes.", "alternativeTitle": ["Tribu du 03.01.2017", "Les soci\u00e9t\u00e9s animales : les fourmis 2/5 / TRI_2017-01-03T11:04:15_tribu", "Tribu du 03.01.2017", "Les soci\u00e9t\u00e9s animales : les fourmis 2/5 / TRI_2017-01-03T11:04:15_tribu"], "alternativeExcerpt": ["Du 02 au 06 janvier, \"Tribu\" fait un pas de c\u00f4t\u00e9 et s\u02b9int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s animales. Quel est leur mode de vie? Connaissent-ils des rituels? Ont-ils une vie de couple, une vie de famille? Comment vivent-ils leur sexualit\u00e9? Nous vous parlons des fourmis avec le biologiste Laurent Keller, grand sp\u00e9cialiste de ces insectes.", "Du 02 au 06 janvier, \"Tribu\" fait un pas de c\u00f4t\u00e9 et s\u02b9int\u00e9resse aux soci\u00e9t\u00e9s animales. Quel est leur mode de vie? Connaissent-ils des rituels? Ont-ils une vie de couple, une vie de famille? Comment vivent-ils leur sexualit\u00e9? Nous vous parlons des fourmis avec le biologiste Laurent Keller, grand sp\u00e9cialiste de ces insectes."], "imageURL": "//www.rts.ch/8273412.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220873", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, Entomologiste \u00e0 l'Unil", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Magnollay, Julien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220873", "ece-8220872"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Vend\u00e9e Globe: le Suisse Alan Roura en difficult\u00e9 apr\u00e8s une collision", "id": "sound-9EC82AA1-76A2-4735-A11F-EC61527E3A12", "durationSec": 157, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Alan Roura, navigateur Vend\u00e9e Globe\r\nLe suisse Alan Roura a connu lundi soir son premier probl\u00e8me majeur au Vend\u00e9e Globe. Suite \u00e0 une collision avec un objet flottant non identifi\u00e9 qui a caus\u00e9 une importante voie d'eau \u00e0 l'arri\u00e8re du bateau, le navigateur genevois doit mettre pendant deux jours la course entre parenth\u00e8ses.\r\n\r\n* * Vend\u00e9e Globe: le Suisse Alan Roura en difficult\u00e9 apr\u00e8s une collision  \r\nVoile, Le suisse Alan Roura, 23 ans, plus jeune navigateur du Vend\u00e9e Globe a connu hier soir apr\u00e8s 57 jours de course en solitaire, son premier probl\u00e8me majeur, suite \u00e0 collision avec un OFNI, un objet flottant non identifi\u00e9.\r\nCe dernier a endommag\u00e9 son safran droit, une partie du gouvernail ,causant du m\u00eame temps une importante voie d'eau \u00e0 l'arri\u00e8re du bateau qu'il \u00e0 pu maitris\u00e9 Le navigateur genevois \u00e0 pu changer cette pi\u00e8ce mais doit mettre pendant deux jours la course entre paranth\u00e8ses .. Herv\u00e9 Borsier..\r\n  00'55''", "alternativeExcerpt": ["Le suisse Alan Roura a connu lundi soir son premier probl\u00e8me majeur au Vend\u00e9e Globe. Suite \u00e0 une collision avec un objet flottant non identifi\u00e9 qui a caus\u00e9 une importante voie d\u2019eau \u00e0 l\u2019arri\u00e8re du bateau, le navigateur genevois doit mettre pendant deux jours la course entre parenth\u00e8ses."], "alternativeTitle": ["Vend\u00e9e Globe: le Suisse Alan Roura en difficult\u00e9 apr\u00e8s une collision / 12H30_2017-01-03T12:35:00_developpement-6", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8159614.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268314"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 03.01.2017", "id": "sound-B96B54BA-B81A-4384-ABAA-0DB7E293FE1C", "durationSec": 3575, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En cette semaine de cong\u00e9s de d\u00e9but d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.\r\n\r\n* * En cette semaine de cong\u00e9s de d\u00e9but d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 03.01.2017", "Les Dicodeurs du 03.01.2017", "Retrouvez les meilleurs moments de l'\u00e9mission / DIC_2017-01-03T11:30:45_les-dicodeurs", "Retrouvez les meilleurs moments de l'\u00e9mission / DIC_2017-01-03T11:30:45_les-dicodeurs"], "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de cong\u00e9s de d\u00e9but d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de cong\u00e9s de d\u00e9but d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220949", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220949", "ece-8220948"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bille en t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Bille en t\u00eate", "id": "sound-DB720440-D2A9-452E-9D64-0F1E19B3E6D2", "durationSec": 1740, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Bille en t\u00eate du 03.01.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-01-03T09:31:30_bille-en-tete", "Bille en t\u00eate du 03.01.2017", "Bille en t\u00eate / BIL_2017-01-03T09:31:30_bille-en-tete"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220864", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197812.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Duja", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220864", "ece-8220863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Elodie a dit", "source": "siranau", "title": "L'a\u00e9ronautique", "id": "sound-6AED7956-0C7D-4C44-94ED-A2C09FF8A352", "durationSec": 3375, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ascensions d'Auguste Piccard en ballon libre, dans les hautes parties de l'atmosph\u00e8re, le son d'un avion \u00e0 r\u00e9action, apprivoiser la stratosph\u00e8re et faire connaissance avec les pionniers de l'aviation, c'est ce que vous propose Elodie aujourd'hui.\r\n\r\n* * Les ascensions d'Auguste Piccard en ballon libre, dans les hautes parties de l'atmosph\u00e8re, le son d'un avion \u00e0 r\u00e9action, apprivoiser la stratosph\u00e8re et faire connaissance avec les pionniers de l'aviation, c'est ce que vous propose Elodie aujourd'hui.", "alternativeTitle": ["Elodie a dit du 03.01.2017", "L'a\u00e9ronautique / EAD_2017-01-03T15:04:15_elodie-a-dit", "Elodie a dit du 03.01.2017", "L'a\u00e9ronautique / EAD_2017-01-03T15:04:15_elodie-a-dit"], "alternativeExcerpt": ["Les ascensions d'Auguste Piccard en ballon libre, dans les hautes parties de l'atmosph\u00e8re, le son d'un avion \u00e0 r\u00e9action, apprivoiser la stratosph\u00e8re et faire connaissance avec les pionniers de l'aviation, c'est ce que vous propose Elodie aujourd'hui.", "Les ascensions d'Auguste Piccard en ballon libre, dans les hautes parties de l'atmosph\u00e8re, le son d'un avion \u00e0 r\u00e9action, apprivoiser la stratosph\u00e8re et faire connaissance avec les pionniers de l'aviation, c'est ce que vous propose Elodie aujourd'hui."], "imageURL": "//www.rts.ch/8273442.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220912", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Comte, Simone", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220912", "ece-8220911"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Manuel Valls pr\u00e9sente son programme pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "id": "sound-6CF4B1DB-A4E1-4013-B67F-B0F20D219AE3", "durationSec": 82, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Meskens Joelle \r\nManuel Valls a pr\u00e9sent\u00e9 son projet pour la pr\u00e9sidentielle en France. L'ancien Premier ministre n'a que trois semaines pour convaincre avant la primaire de la gauche, \u00e0 laquelle participent sept candidats.\r\n\r\n* * Manuel Valls pr\u00e9sente son programme pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise  \r\nManuel Valls presentait ce matin son projet pour la presidentielle en France.. \r\nL'ancien premier ministre n'a que trois semaines pour convaincre avant la primaire de la gauche \u00e0 laquelle participent sept candidats.. \r\nJoelle Meskens, vous etes en direct de Paris \u00e0 la maison de la Chimie.. \r\nManuel Valls... n'a pas present\u00e9 un catalogue de mesures mais quelques propositions phares avec lesquelles il espere faire la difference...\r\nDIRECT", "alternativeExcerpt": ["Manuel Valls a pr\u00e9sent\u00e9 son projet pour la pr\u00e9sidentielle en France. L'ancien Premier ministre n'a que trois semaines pour convaincre avant la primaire de la gauche, \u00e0 laquelle participent sept candidats."], "alternativeTitle": ["Manuel Valls pr\u00e9sente son programme pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise / 12H30_2017-01-03T12:32:00_developpement-3", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281375.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268317"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le prochain pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a r\u00e9pondu sur Twitter aux d\u00e9clarations du dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-Un sur son futur missile balistique intercontinental", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6367450D-3764-47E1-9A3B-B125FBD189DF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'Etat", "relations internationales", "missile", "diplomatie", "r\u00e9seau social"], "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a r\u00e9pondu sur Twitter aux d\u00e9clarations du dirigeant Kim Jong-Un sur son futur missile balistique intercontinental. La r\u00e9action \u00e0 S\u00e9oul ne s'est pas fait attendre."], "alternativeTitle": ["Echange muscl\u00e9 sur Twitter entre Donald Trump et la Cor\u00e9e du Nord / 12H30_2017-01-03T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281171.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268319"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "Et si la Terre \u00e9tait plate? (2/4)", "id": "sound-4214907A-4ADC-4293-80FF-56FF74719D47", "durationSec": 1176, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Et si le P\u00e8re No\u00ebl existait? Et si les dinosaures avaient \u00e9t\u00e9 intelligents? Et que se passerait-il si la Terre arr\u00eatait de tourner sur elle-m\u00eame? Et votre \u00e2me sour: si elle existait vraiment?\r\n\"CQFD\" vous propose de commencer l'ann\u00e9e 2017 avec des r\u00e9ponses scientifiques \u00e0 des questions pas si incongrues. Sarah Dirren a rencontr\u00e9 Ren\u00e9 Cuillerier, auteur de \"Et si la Terre \u00e9tait plate? 36 questions de science pas si absurdes que \u00e7a\" aux \u00e9ditions Belin.\r\nAujourd'hui: Et si la Terre \u00e9tait plate? Est-il possible de trouver l'\u00e2me sour?", "alternativeExcerpt": ["Et si le P\u00e8re No\u00ebl existait? Et si les dinosaures avaient \u00e9t\u00e9 intelligents? Et que se passerait-il si la Terre arr\u00eatait de tourner sur elle-m\u00eame? Et votre \u00e2me s\u0153ur: si elle existait vraiment?\n\n\"CQFD\" vous propose de commencer l\u2019ann\u00e9e 2017 avec des r\u00e9ponses scientifiques \u00e0 des questions pas si incongrues. Sarah Dirren a rencontr\u00e9 Ren\u00e9 Cuillerier, auteur de \"Et si la Terre \u00e9tait plate? 36 questions de science pas si absurdes que \u00e7a\" aux \u00e9ditions Belin.\nAujourd'hui: Et si la Terre \u00e9tait plate? Est-il possible de trouver l\u2019\u00e2me s\u0153ur?"], "alternativeTitle": ["Et si la Terre \u00e9tait plate? (2/4) / CQFD_2017-01-03T10:04:15_dossier", "CQFD du 03.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Physicien, journaliste scientifique", "name": "Cuillierier, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8220941"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chacun pour tous", "source": "siranau", "title": "Chacun pour tous", "id": "sound-F50836B1-B93B-4D89-9602-75DEB7046833", "durationSec": 139, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Richard, Jean-Marc (Animateur, Lausanne)\r\n\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Chacun pour tous du 03.01.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-01-03T09:29:00_chacun-pour-tous", "Chacun pour tous du 03.01.2017", "Chacun pour tous / CPT_2017-01-03T09:29:00_chacun-pour-tous"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220876", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380924.image", "variantIds": ["ece-8220876", "ece-8220875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les primaires, un poison d\u00e9mocratique?", "id": "sound-F53B52FB-9DA3-4DE1-BCD1-C6DA5F8DACB0", "durationSec": 620, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les primaires se sont g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es un peu partout en Europe au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. Quelle est l'utilit\u00e9 de ce type d'\u00e9lections, et sont-elles vraiment au service de la d\u00e9mocratie? Le d\u00e9bat entre Olivier Meuwly, historien vaudois, et Anne Muxel, directrice de recherche au Centre de recherches politiques de Sciences Po Paris.\r\n\r\n* * Les primaires, un poison d\u00e9mocratique?  \r\nJo\u00eblle Meskens, merci...\r\nTrois semaines nous s\u00e9parent donc de cette primaire dite de la Belle Alliance Populaire... C'est l'occasion de s'interroger sur la raison d'\u00eatre de ce type d'\u00e9lection, qui s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 un peu partout en Europe au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es...  Quelle est l'utilit\u00e9 au fond de ce m\u00e9canisme d\u00e9mocratique?\r\nDeux invit\u00e9s pour en d\u00e9battre: Anne Muxel, directrice de recherche au centre de recherche politique de science paris, et Olivier Meuwly, historien vaudois, bonsoir \u00e0 tous les deux!\r\n@meuwly\r\nLa primaire, c'est un outil qui est devenu incontournable aujourd'hui... Pourtant, vous estimez qu'il ne rend pas forc\u00e9ment service \u00e0 la d\u00e9mocratie. Pour quelle raison?\r\nLa primaire, c'est un moyen de rendre le citoyen plus actif, de lui permettre de mieux s'approprier le jeu politique?\r\nLes partis politiques souffrent d'une certaine d\u00e9saffection... ils arrivent de moins en moins \u00e0 susciter une adh\u00e9sion populaire... est-ce que le m\u00e9canisme des primaires n'est pas justement une mani\u00e8re pour ces partis de retrouver un nouveau souffle?\r\nLes partis ont de plus en plus de mal \u00e0 faire \u00e9merger des leaders incontest\u00e9s... C'est particuli\u00e8rement le cas avec la gauche fran\u00e7aise aujourd'hui... Est-ce que le m\u00e9canisme de la primaire n'aggrave pas encore plus ce probl\u00e8me-l\u00e0?\r\nLes primaires, c'est le triomphe de la politique-spectacle?\r\nElle fait aussi beaucoup de tort aux partis, on le voit dans le cas de la gauche vaudoise... Elle aggrave les dissenssions... difficile apr\u00e8s de recoller les morceaux?\r\n@muxel\r\nOn ne va pas forc\u00e9ment parler que de la France, puisque le m\u00e9canisme des primaires existe aujourd'hui un peu partout... Cela dit si l'on prend l'exemple de la primaire de la droite fran\u00e7aise en novembre, 4 millions de personnes qui se sont rendues aux urnes: c'est la preuve que la primaire est une mani\u00e8re d'int\u00e9grer encore davantage les citoyens \u00e0 la vie politique?\r\nCe n'est pas forc\u00e9ment parce que les primaires ont du succ\u00e8s qu'elles sont utiles \u00e0 la d\u00e9mocratie... Et ce n'est pas forc\u00e9ment parce qu'on vote beaucoup que la d\u00e9mocratie se porte bien!\r\nLe m\u00e9canisme des primaires renforce-t-elle vraiment la l\u00e9gitimit\u00e9 des candidats? Fran\u00e7ois Hollande a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident en 2012 apr\u00e8s avoir remport\u00e9 la primaire de la gauche en 2011... \u00e7a ne l'a pas emp\u00each\u00e9 d'\u00eatre extr\u00eamement contest\u00e9 en tant que pr\u00e9sident!\r\nLe m\u00e9canisme des primaires tend aussi \u00e0 accentuer aussi la personnalisation de la vie politique... Les programmes sont souvent tr\u00e8s proches, \u00e0 gauche comme \u00e0 droite, du coup on se focalise souvent sur le style de chaque candidat, son CV... C'est un probl\u00e8me? \r\nPrimaire de la droite: on s'est focalis\u00e9 sur les th\u00e8mes de l'identit\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 parce que c'\u00e9taient les plus porteurs m\u00e9diatiquement...", "alternativeExcerpt": ["Les primaires se sont g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es un peu partout en Europe au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. Quelle est l'utilit\u00e9 de ce type d\u2019\u00e9lections, et sont-elles vraiment au service de la d\u00e9mocratie? Le d\u00e9bat entre Olivier Meuwly, historien vaudois, et Anne Muxel, directrice de recherche au Centre de recherches politiques de Sciences Po Paris."], "alternativeTitle": ["Les primaires, un poison d\u00e9mocratique? / FOR_2017-01-03T18:10:00_developpement-6", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8249753.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien du PLR", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de recherche ", "name": "Muxel, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Un PDC s'allie \u00e0 l'UDC en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat valaisan", "id": "sound-D2C37417-B8E2-46C1-86C2-61B496EF7EE7", "durationSec": 124, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ancien pr\u00e9sident du Parlement valaisan, le PDC Nicolas Voide, s'est engag\u00e9 sur une liste commune avec les UDC Oskar Freysinger et Sigrid Fischer-Willa pour les \u00e9lections au Conseil d'Etat. Intitul\u00e9e \"Ensemble \u00e0 droite\" cette alliance a fait grand bruit au sein des instances du parti.\r\n\r\n* * Un PDC s'allie \u00e0 l'UDC en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat valaisan  \r\nEn Valais, c'est une candidature qui a surpris tout le monde hier soir. .. pour les \u00e9lections cantonales de mars prochain... \r\nL'ancien pr\u00e9sident du Parlement cantonal, le PDC Nicolas Voide s'engage sur une liste commune avec les UDC Oskar Freysinger et Sigrid Fischer-Willa... pour les \u00e9lections au Conseil d'Etat... \r\nIntitul\u00e9e \u00ab Ensemble \u00e0 droite \u00bb cette alliance a fait grand bruit ce matin au sein des instances du PDC.. \r\nAdrien Krause.\r\n\u00ab C'est une erreur politique ! \u00bb Voil\u00e0 les mots employ\u00e9s par  Serge M\u00e9trailler. Le pr\u00e9sident du PDC valais romand  tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u et surpris par la d\u00e9cision de Nicolas Voide. Mais ce choix ne changera rien selon lui : le parti lancera, comme pr\u00e9vu, trois candidats pour le Conseil d'Etat. Roberto Schmidt, Jacques Melly et Christophe Darbellay. Pas un de plus. \r\nDe son c\u00f4t\u00e9 Nicolas Voide dit vouloir repr\u00e9senter l'aile droite du PDC, absente de la liste du parti selon lui. L'ancien pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan se tourne donc vers l'UDC. Un pur calcul \u00e9lectoral pour Serge M\u00e9trailler. Avec ce choix en effet, Oskar Freysinger tentera de redorer son blason mise \u00e0 mal, selon lui, par la r\u00e9cente affaire du survivaliste Piero San Giorgio. Nicolas Voide lui pourra attirer d'importantes voix en provenance de l'\u00e9lectorat UDC. Et esp\u00e9rer peut-\u00eatre faire concurrence \u00e0 Christophe Darbellay. \r\nCar c'est bien contre l'ancien conseiller national que Nicolas Voide fera d\u00e9sormais campagne.. \r\nOui puisque tous deux proviennent du m\u00eame district, celui de Martigny. Une incompatibilit\u00e9 constitutionnelle en Valais.  Le canton n'autorise en effet qu'un seul \u00e9lu par r\u00e9gion. \r\nContact\u00e9 ce matin Christophe Darbellay se dit lui aussi d\u00e9\u00e7u par la d\u00e9cision de Nicolas Voide. Il n'h\u00e9site pas \u00e0 parler d'attaque personnelle et de vieilles rancoeurs. Car ce n'est pas la premi\u00e8re fois que les deux hommes s'affronteront dans une primaire PDC du district. Cela s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 produit en 2008 d\u00e9j\u00e0. Et \u00e0 l'\u00e9poque c'est Christophe Darbellay qui avait remport\u00e9 le scrutin...", "alternativeExcerpt": ["L'ancien pr\u00e9sident du Parlement valaisan, le PDC Nicolas Voide, s\u2019est engag\u00e9 sur une liste commune avec les UDC Oskar Freysinger et Sigrid Fischer-Willa pour les \u00e9lections au Conseil d\u2019Etat. Intitul\u00e9e \"Ensemble \u00e0 droite\" cette alliance a fait grand bruit au sein des instances du parti."], "alternativeTitle": ["Un PDC s'allie \u00e0 l'UDC en vue de l'\u00e9lection au conseil d'Etat valaisan / 12H30_2017-01-03T12:33:00_developpement-4", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8280210.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Krause, Adrien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268316"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "\"A vous le dernier mot\" (8/12) - La post-v\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5ED8CA6-4201-40FB-A7FD-86156F299CA6", "durationSec": 235, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "linguistique"], "excerpt": "En 2017, une palette de nouveaux mots fera son entr\u00e9e dans le Larousse et dans le Robert. D\u00e9cryptage de ces nouveaux termes. L'usage du terme post-v\u00e9rit\u00e9 a explos\u00e9 depuis 2015, notamment avec la campagne de Donald Trump ou la campagne du Brexit. ", "alternativeExcerpt": ["En 2017, une palette de nouveaux mots fera son entr\u00e9e dans le Larousse et dans le Robert. D\u00e9cryptage de ces nouveaux termes."], "alternativeTitle": ["\"A vous le dernier mot\" (8/12) - La post-v\u00e9rit\u00e9 / 12H30_2017-01-03T12:37:00_developpement-8", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281183.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268325"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La candidature de Nicolas Voide au Conseil d'Etat valaisan cr\u00e9e la pol\u00e9mique", "id": "sound-AFA425F4-AA04-4375-A94F-50770CB04A59", "durationSec": 436, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Voide, Nicolas\r\nL'alliance entre l'ancien pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan Nicolas Voide (PDC) et la liste UDC pour l'\u00e9lection au gouvernement valaisan en mars a surpris le monde politique, \u00e0 gauche comme \u00e0 droite. L'interview de Nicolas Voide.\r\n\r\n* * La candidature de Nicolas Voide au Conseil d'Etat valaisan cr\u00e9e la pol\u00e9mique  \r\nNicolas Voide t\u00e9l. fixe ** 65 (portable: +41 79 **) \r\n18h12 . on va se rendre en Valais. Qui est en \u00e9bullition depuis hier soir, en tous les cas son microcosme politique, avec la candidature pour le conseil d'Etat de Nicolas Voide. \r\nC'est un coup de tonnerre dans la campage, puisque l'ancien pr\u00e9sident du Grand-Conseil, PDC, se lance dans le m\u00eame district qu'un certain Christophe Darbellay. Or on le rappelle, celui-ci a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 la primaire du parti ; Nicolas Voide n'y a pas particip\u00e9. Et comme un seul conseiller d'Etat par district peut \u00eatre \u00e9lu (Martigny), sa candidature est v\u00e9cue comme une trahison, comme une attaque personnelle par Christophe Darbellay. D'autant plus que Nicolas Voide se lance sur une liste r\u00e9solument conservatrice emmen\u00e9e par Oskar Freysinger. Les valaisans votent le 5 mars.\r\nNicolas Voide et Christophe Darbellay n'ont pas souhait\u00e9 d\u00e9battre. On va donc les entendre l'un apr\u00e8s l'autre. \r\nHonneur a celui qui a lanc\u00e9 la premi\u00e8re pierre. \r\nBonsoir Nicolas Voide !\r\nNicolas Voide, ancien pr\u00e9sident du Gd-Conseil valaisan, d\u00e9sormais candidat PDC pour le conseil d'Etat\r\n-\tattaque frontale contre CD, qu'est ce vous avez de plus, ou d'autres que lui \u00e0 offrir aux Valaisans  ??\r\n-\tPourquoi pas durant la primaire?? \r\n-\tAffaire CD a tout chang\u00e9? CD a perdu sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ??\r\n-\tMais franchement : vous vous retrouvez au service d'OF contre CD, pour l'affaiblir, vous \u00eates utilis\u00e9, un soldat bien pratique pour OF... \r\n-\tFranchement, avec tout ce que l'UDC a tap\u00e9 sur le PDC ces derni\u00e8res ann\u00e9es . ca ne vous fait pas mal au cour de vous mettre \u00e0 son service ?? \r\n-\tVous ne partez pas au casse-pipe, vous \u00eates exp\u00e9riment\u00e9 vous avez fait vos calculs... votre candidature demontre que la base conservatrice du pdc vous soutiens? Ne veut pas de CD?\r\n-\talors que vous a-t-il promis OF??\r\n-\tvotre parti f\u00e2ch\u00e9, intenable pour un ministre! Allez \u00e0 l'udc!!\r\n-\tQuel type de campagne vous allez mener?? Quels arguments ? Par exemple la n\u00e9cessit\u00e9 d'une coh\u00e9rence entre le discours et les actes??\r\nChristophe Darbellay, ancien pr\u00e9sident du PDC suisse, candidat pour le conseil d'Etat  \r\n-\tVous avez entendu Nicolas Voide, convaincu ??\r\n-\tPourquoi cette candidature de Nicolas Voide, comment vous l'expliquez ?? \r\n-\tEt si c'\u00e9tait parce que les rangs conservateurs, au sein de votre parti le PDC, ne se reconnaissent plus en votre candidature ?? notamment depuis l'annonce de votre enfant hors-mariage .\r\n-\tVous n'\u00eates pas surpris quand m\u00eame, fallait s'y attendre que les conservateurs r\u00e9agissent ??\r\n-\tVous le prenez au serieux Nicolas Voide ? Candidat cr\u00e9dible ou soldat lanc\u00e9 ds vos pattes par OF pour vous affaiblir??\r\n-\tNe pars pas sans avoir prevu son coup!! Il va drainer tous les UDC de votre r\u00e9gion, ca pourrait vous co\u00fbter cher !\r\n-\tTrahis par votre propre camps! \r\n-\tAbsence, campagne calme tout a votre avantage...la c'est fini! Oblig\u00e9 de sortir du bois! De vous exposer!", "alternativeExcerpt": ["L'alliance entre l'ancien pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan Nicolas Voide (PDC) et la liste UDC pour l'\u00e9lection au gouvernement valaisan en mars a surpris le monde politique, \u00e0 gauche comme \u00e0 droite. L\u2019interview de Nicolas Voide."], "alternativeTitle": ["La candidature de Nicolas Voide au Conseil d\u2019Etat valaisan cr\u00e9e la pol\u00e9mique / FOR_2017-01-03T18:02:00_developpement-2", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281671.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, ex-pdt ", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Quelle va \u00eatre la marge de manoeuvre de Donald Trump sur les r\u00e9seaux sociaux lorsqu'il sera officiellement pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis? : Interview de Matthias L\u00fcfkens, directeur digital \u00e0 l'agence de communication Burson-Marsteller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D1A3DAC-1BCC-4968-AD68-4478C1D49B10", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trump, Donald"], "thematicThemes": ["communication de l'information", "chef d'Etat", "diplomatie", "r\u00e9seau social"], "alternativeExcerpt": ["Quelle va \u00eatre la marge de man\u0153uvre de Donald Trump sur les r\u00e9seaux sociaux lorsqu'il sera officiellement pr\u00e9sident? Interview de Matthias L\u00fcfkens, directeur digital \u00e0 l'agence de communication Burson-Marsteller."], "alternativeTitle": ["La \"tweet-diplomatie\" de Donald Trump pourra-t-elle continuer \u00e0 la Maison Blanche? / 12H30_2017-01-03T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281370.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur digital \u00e0 l'agence de communication Burson-Marsteller", "name": "L\u00fcfkens, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 (2/5): le th\u00e9 blanc, boisson imp\u00e9riale aux mille vertus", "id": "sound-AAD013EF-E641-47D7-B576-460FAE1E395F", "durationSec": 691, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le th\u00e9 chinois se dit CHA en chinois. Il se pr\u00e9pare \u00e0 base de tous les types de th\u00e9s. La Chine est le principal producteur de th\u00e9 dans le monde et pr\u00e9pare tous les types de th\u00e9s: blanc, jaune, vert, rouge et noir. Le plus  populaire en Chine est le th\u00e9 de jasmin, pr\u00e9par\u00e9 avec du th\u00e9 vert et du jasmin. Le th\u00e9 chinois se pr\u00e9pare dans de petites th\u00e9i\u00e8res en terre cuite et se boit dans des bols minuscules pour une ou deux gorg\u00e9es. D\u00e9monstration avec Siwei Murray de \"Dynastea\" \u00e0 Lausanne.\r\n\r\n* * Le th\u00e9 chinois se dit CHA en chinois. Il se pr\u00e9pare \u00e0 base de tous les types de th\u00e9s. La Chine est le principal producteur de th\u00e9 dans le monde et pr\u00e9pare tous les types de th\u00e9s: blanc, jaune, vert, rouge et noir. Le plus  populaire en Chine est le th\u00e9 de jasmin, pr\u00e9par\u00e9 avec du th\u00e9 vert et du jasmin. Le th\u00e9 chinois se pr\u00e9pare dans de petites th\u00e9i\u00e8res en terre cuite et se boit dans des bols minuscules pour une ou deux gorg\u00e9es. D\u00e9monstration avec Siwei Murray de \"Dynastea\" \u00e0 Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Le th\u00e9 chinois se dit CHA en chinois. Il se pr\u00e9pare \u00e0 base de tous les types de th\u00e9s. La Chine est le principal producteur de th\u00e9 dans le monde et pr\u00e9pare tous les types de th\u00e9s: blanc, jaune, vert, rouge et noir. Le plus  populaire en Chine est le th\u00e9 de jasmin, pr\u00e9par\u00e9 avec du th\u00e9 vert et du jasmin. Le th\u00e9 chinois se pr\u00e9pare dans de petites th\u00e9i\u00e8res en terre cuite et se boit dans des bols minuscules pour une ou deux gorg\u00e9es. D\u00e9monstration avec Siwei Murray de \"Dynastea\" \u00e0 Lausanne."], "alternativeTitle": ["C\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9 (2/5): le th\u00e9 blanc, boisson imp\u00e9riale aux mille vertus / OEP_2017-01-03T08:54:45_sequence-3", "On en parle du 03.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste th\u00e9 chinois, de \"Dynastea\"", "name": "Murray, Siwei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8220932"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "Prodiges d'Arnold Schwarzenegger (2/5)", "id": "sound-330CBB79-4DC3-47AC-849B-255198BCB43F", "durationSec": 323, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "On explore toute cette semaine le mythe d'Arnold Schwarzenegger suite \u00e0 la publication de \"Prodiges d'Arnold Schwarzenegger\", un essai de J\u00e9r\u00f4me Momcilovic, paru aux \u00e9ditions Capricci qui analyse en profondeur les r\u00e9sonances politiques, philosophiques, et cin\u00e9matographiques d'une des ic\u00f4nes majeures du cin\u00e9ma d'action des ann\u00e9es 80. Un livre qui rel\u00e8ve particuli\u00e8rement l'importance de quelques cin\u00e9astes qui ont su voir et commenter la pr\u00e9sence de Schwarzenegger. \r\nUne s\u00e9rie en cinq volets que nous propose durant toute la semaine Rafael Wolf, qui a interrog\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Momcilovic.", "alternativeExcerpt": ["On explore toute cette semaine le mythe d\u02b9Arnold Schwarzenegger suite \u00e0 la publication de \"Prodiges d\u02b9Arnold Schwarzenegger\", un essai de J\u00e9r\u00f4me Momcilovic, paru aux \u00e9ditions Capricci qui analyse en profondeur les r\u00e9sonances politiques, philosophiques, et cin\u00e9matographiques d\u02b9une des ic\u00f4nes majeures du cin\u00e9ma d\u02b9action des ann\u00e9es 80. Un livre qui rel\u00e8ve particuli\u00e8rement l\u02b9importance de quelques cin\u00e9astes qui ont su voir et commenter la pr\u00e9sence de Schwarzenegger. \n\nUne s\u00e9rie en cinq volets que nous propose durant toute la semaine Rafael Wolf, qui a interrog\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Momcilovic."], "alternativeTitle": ["Prodiges d\u02b9Arnold Schwarzenegger (2/5) / VER_2017-01-03T17:11:45_prodiges-d-arnold-schwarzenegger-2-5", "Vertigo du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279346.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220926", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220918"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ries: le top 5 2017", "id": "sound-D90C3BD8-BC60-4890-980C-3BD949A3421C", "durationSec": 309, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Si l'univers de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 est aujourd'hui tr\u00e8s riche, il est aussi tr\u00e8s riche en inutilit\u00e9s. Mathieu Chevrier s\u00e9pare le bon grain de l'ivraie et vous livre les 5 s\u00e9ries \u00e0 ne pas louper en 2017.", "alternativeExcerpt": ["Si l\u02b9univers de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 est aujourd\u02b9hui tr\u00e8s riche, il est aussi tr\u00e8s riche en inutilit\u00e9s. Mathieu Chevrier s\u00e9pare le bon grain de l\u02b9ivraie et vous livre les 5 s\u00e9ries \u00e0 ne pas louper en 2017."], "alternativeTitle": ["S\u00e9ries: le top 5 2017 / VER_2017-01-03T17:21:45_series-le-top-5-2017", "Vertigo du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281565.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220926", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220920"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Barack Obama donne de la voix sur la sc\u00e8ne internationale pour sa fin de mandat", "id": "sound-7CB473DD-A75A-49C0-900A-10DEFE14761A", "durationSec": 522, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9termination de Barack Obama irrite Donald Trump, son successeur \u00e0 la Maison Blanche. Comment comprendre cet activisme diplomatique du pr\u00e9sident am\u00e9ricain? Interview de Bertrand Badie, professeur des universit\u00e9s \u00e0 Sciences-Po Paris et co-auteur de \"Qui gouverne le monde?\" (La D\u00e9couverte).\r\n\r\n* * Barack Obama donne de la voix sur la sc\u00e8ne internationale pour sa fin de mandat LANCEMENT 1 / DIPLOMATIE POST-BIPOLAIRE - ITV BERTRAND BADIE\r\n***Expulsion de diplomates russes, querelle avec l'alli\u00e9 isra\u00e9lien... Pour sa fin de mandat, Barack Obama donne de la voix sur la sc\u00e8ne internationale et sa d\u00e9termination irrite celui qui va lui succ\u00e9der \u00e0 la Maison Blanche dans moins de 3 semaines, Donald Trump.\r\nComment comprendre cette activisme diplomatique de Barack Obama ? Y a-t-il une \"marque de fabrique Obama\" dans la gestion des relations internationales ? Est-ce la fin ou le retour d'un monde bipolaire avec la Russie ?\r\nNotre invit\u00e9: Bertrand Badie, professeur de relations internationales \u00e0 Sciences-Po Paris et ma\u00eetre d'oeuvre de l'ouvrage \"Qui gouverne le monde? - L'Etat du monde en 2017\" r\u00e9cemment paru aux \u00e9ditions de la D\u00e9couverte...\r\nBonjour Monsieur !\r\n DIR TEL +33 1 45 49 50 90 (backup portable: + 33 6 74 56 55 37)\r\n- Fermet\u00e9 de Barack Obama qui tranche avec sa politique plus conciliante jusqu'\u00e0 maintenant ?\r\n\t- Obama a fait le choix, dites-vous, \"d'une politique d'\u00e9nonciation - et de d\u00e9nonciation - plut\u00f4t que de force... C'est ce qui le distingue de Poutine et de Trump\"... Mais avec quel impact dans la diplomatie internationale?\r\n- Vous tirez un bilan plut\u00f4t positif de la pr\u00e9sidence Obama sur le plan des relations internationales... Ouverture \u00e0 l'Iran, \u00e0 Cuba... Pour la Syrie, par contre, ce qui a frapp\u00e9 ces derniers mois c'est l'absence de tout leadership am\u00e9ricain. La Syrie: une tache dans l'h\u00e9ritage Obama ?\r\n- Obama a laiss\u00e9 de l'espace... d'un point de vue am\u00e9ricain, c'est un affaiblissement ? Affaiblissement aussi pour ceux qui consid\u00e8rent les Etats-Unis comme les porteurs de la d\u00e9mocratie \u00e0 l'occidentale ?\r\n\t- fin d'une \u00e9poque am\u00e9ricaine post-deuxi\u00e8me guerre mondiale ?\r\n- Le contexte international s'est durci... Le g\u00e9opolitologue Fran\u00e7ois Heisbourg parle d'une \"poutinisation\" du monde... La Russie imposerait d\u00e9sormais ses r\u00e8gles sur la sc\u00e8ne internationale... Vraiment?\r\n\t- il y a quatre ans, tout le monde s'\u00e9tait moqu\u00e9 du candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Mitt Romney qui avait dit que la Russie \u00e9tait l'ennemi g\u00e9opolitique num\u00e9ro 1 des Etats-Unis... aujourd'hui, il se sent moins seul. Cette r\u00e9-\u00e9mergence de la Russie comme un ennemi potentiel vous para\u00eet-elle cr\u00e9dible ?\r\n\t- voit-on les pr\u00e9misses d'une nouvelle bipolarit\u00e9 entre les Etats-Unis et la Russie ?\r\n\t- Le retour de Clausewitz dans les relations internationales? La guerre peut \u00eatre la poursuite de la politique par d'autres moyens... \r\n- Diplomatie post-bipolaire... Mais peut-on parler d'un monde r\u00e9ellement multipolaire... On a plut\u00f4t l'impression de voir \u00e9merger des blocs antagonistes (dont la composition peut \u00e9voluer)... D'\u00eatre davantage dans la confrontation que la n\u00e9gociation...", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9termination de Barack Obama irrite Donald Trump, son successeur \u00e0 la Maison Blanche. Comment comprendre cet activisme diplomatique du pr\u00e9sident am\u00e9ricain? Interview de Bertrand Badie, professeur des universit\u00e9s \u00e0 Sciences-Po Paris et co-auteur de \"Qui gouverne le monde?\" (La D\u00e9couverte)."], "alternativeTitle": ["Barack Obama donne de la voix sur la sc\u00e8ne internationale pour sa fin de mandat / TUM_2017-01-03T08:10:00_sequence-1", "Tout un monde du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273559.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268273", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de relations internationales", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Christophe Darbellay r\u00e9agit \u00e0 la candidature de son coll\u00e8gue de parti Nicolas Voide", "id": "sound-EFC3D9EA-DA97-42D8-B269-D3F9ADBAF29F", "durationSec": 398, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Voide, Nicolas\r\nLe PDC Nicolas Voide se lance dans la course au Conseil d'Etat valaisan dans le m\u00eame district que son coll\u00e8gue de parti Christophe Darbellay. Cette candidature est v\u00e9cue comme une attaque personnelle par l'ancien pr\u00e9sident du PDC. L'interview de Christophe Darbellay.e\r\n\r\n* * Christophe Darbellay r\u00e9agit \u00e0 la candidature de son coll\u00e8gue de parti Nicolas Voide  \r\nNicolas Voide t\u00e9l. fixe ** 65 (portable: +41 79 **) \r\n18h12 . on va se rendre en Valais. Qui est en \u00e9bullition depuis hier soir, en tous les cas son microcosme politique, avec la candidature pour le conseil d'Etat de Nicolas Voide. \r\nC'est un coup de tonnerre dans la campage, puisque l'ancien pr\u00e9sident du Grand-Conseil, PDC, se lance dans le m\u00eame district qu'un certain Christophe Darbellay. Or on le rappelle, celui-ci a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 la primaire du parti ; Nicolas Voide n'y a pas particip\u00e9. Et comme un seul conseiller d'Etat par district peut \u00eatre \u00e9lu (Martigny), sa candidature est v\u00e9cue comme une trahison, comme une attaque personnelle par Christophe Darbellay. D'autant plus que Nicolas Voide se lance sur une liste r\u00e9solument conservatrice emmen\u00e9e par Oskar Freysinger. Les valaisans votent le 5 mars.\r\nNicolas Voide et Christophe Darbellay n'ont pas souhait\u00e9 d\u00e9battre. On va donc les entendre l'un apr\u00e8s l'autre. \r\nHonneur a celui qui a lanc\u00e9 la premi\u00e8re pierre. \r\nBonsoir Nicolas Voide !\r\nNicolas Voide, ancien pr\u00e9sident du Gd-Conseil valaisan, d\u00e9sormais candidat PDC pour le conseil d'Etat\r\n-\tattaque frontale contre CD, qu'est ce vous avez de plus, ou d'autres que lui \u00e0 offrir aux Valaisans  ??\r\n-\tPourquoi pas durant la primaire?? \r\n-\tAffaire CD a tout chang\u00e9? CD a perdu sa cr\u00e9dibilit\u00e9 ??\r\n-\tMais franchement : vous vous retrouvez au service d'OF contre CD, pour l'affaiblir, vous \u00eates utilis\u00e9, un soldat bien pratique pour OF... \r\n-\tFranchement, avec tout ce que l'UDC a tap\u00e9 sur le PDC ces derni\u00e8res ann\u00e9es . ca ne vous fait pas mal au cour de vous mettre \u00e0 son service ?? \r\n-\tVous ne partez pas au casse-pipe, vous \u00eates exp\u00e9riment\u00e9 vous avez fait vos calculs... votre candidature demontre que la base conservatrice du pdc vous soutiens? Ne veut pas de CD?\r\n-\talors que vous a-t-il promis OF??\r\n-\tvotre parti f\u00e2ch\u00e9, intenable pour un ministre! Allez \u00e0 l'udc!!\r\n-\tQuel type de campagne vous allez mener?? Quels arguments ? Par exemple la n\u00e9cessit\u00e9 d'une coh\u00e9rence entre le discours et les actes??\r\nChristophe Darbellay, ancien pr\u00e9sident du PDC suisse, candidat pour le conseil d'Etat  \r\n-\tVous avez entendu Nicolas Voide, convaincu ??\r\n-\tPourquoi cette candidature de Nicolas Voide, comment vous l'expliquez ?? \r\n-\tEt si c'\u00e9tait parce que les rangs conservateurs, au sein de votre parti le PDC, ne se reconnaissent plus en votre candidature ?? notamment depuis l'annonce de votre enfant hors-mariage .\r\n-\tVous n'\u00eates pas surpris quand m\u00eame, fallait s'y attendre que les conservateurs r\u00e9agissent ??\r\n-\tVous le prenez au serieux Nicolas Voide ? Candidat cr\u00e9dible ou soldat lanc\u00e9 ds vos pattes par OF pour vous affaiblir??\r\n-\tNe pars pas sans avoir prevu son coup!! Il va drainer tous les UDC de votre r\u00e9gion, ca pourrait vous co\u00fbter cher !\r\n-\tTrahis par votre propre camps! \r\n-\tAbsence, campagne calme tout a votre avantage...la c'est fini! Oblig\u00e9 de sortir du bois! De vous exposer!", "alternativeExcerpt": ["Le PDC Nicolas Voide se lance dans la course au Conseil d\u2019Etat valaisan dans le m\u00eame district que son coll\u00e8gue de parti Christophe Darbellay. Cette candidature est v\u00e9cue comme une attaque personnelle par l\u2019ancien pr\u00e9sident du PDC. L\u2019interview de Christophe Darbellay.e"], "alternativeTitle": ["Christophe Darbellay r\u00e9agit \u00e0 la candidature de son coll\u00e8gue de parti Nicolas Voide / FOR_2017-01-03T18:04:00_developpement-3", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN, ex-pdt ", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268334"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dernier r\u00eave avant la nuit", "source": "siranau", "title": "L'Image de Neige : \"L'Image de Neige\" de Nathaniel Hawthorne", "id": "sound-69030B56-BDF4-4DA8-883C-DA61E568040C", "durationSec": 3396, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"L'Image de Neige\" de Nathaniel Hawthorne\r\n\"Le Miroir et l'Esquimaude\" d'Eug\u00e8ne Lemercier\r\n\r\n* * \"L'Image de Neige\" de Nathaniel Hawthorne\r\n\"Le Miroir et l'Esquimaude\" d'Eug\u00e8ne Lemercier", "alternativeTitle": ["Dernier r\u00eave avant la nuit du 03.01.2017", "L\u02b9Image de Neige / REVE_2017-01-03T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit", "Dernier r\u00eave avant la nuit du 03.01.2017", "L\u02b9Image de Neige / REVE_2017-01-03T21:03:45_dernier-reve-avant-la-nuit"], "alternativeExcerpt": ["\"L\u02b9Image de Neige\" de Nathaniel Hawthorne\n\"Le Miroir et l\u02b9Esquimaude\" d\u02b9Eug\u00e8ne Lemercier", "\"L\u02b9Image de Neige\" de Nathaniel Hawthorne\n\"Le Miroir et l\u02b9Esquimaude\" d\u02b9Eug\u00e8ne Lemercier"], "imageURL": "//www.rts.ch/4576518.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220909", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220909", "ece-8220908"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Crapaud fou", "source": "siranau", "title": "Roger Montandon, navigateur et. Crapaud fou", "id": "sound-E2DBD5F5-64F3-487B-909E-B8CC0BBCC6ED", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur les photos de classes de l'\u00e9poque, Roger Montandon est le seul enfant qui porte des bottes. Normal (!), il s'enfuyait constamment de l'\u00e9cole pour aller au bord du lac de Neuch\u00e2tel construire des radeaux.\r\n\r\n* * Sur les photos de classes de l'\u00e9poque, Roger Montandon est le seul enfant qui porte des bottes. Normal (!), il s'enfuyait constamment de l'\u00e9cole pour aller au bord du lac de Neuch\u00e2tel construire des radeaux.", "alternativeTitle": ["Crapaud fou du 03.01.2017", "Roger Montandon, navigateur et\u2026 Crapaud fou / CRF_2017-01-03T14:04:15_crapaud-fou", "Crapaud fou du 03.01.2017", "Roger Montandon, navigateur et\u2026 Crapaud fou / CRF_2017-01-03T14:04:15_crapaud-fou"], "alternativeExcerpt": ["Sur les photos de classes de l\u2019\u00e9poque, Roger Montandon est le seul enfant qui porte des bottes. Normal (!), il s\u2019enfuyait constamment de l\u2019\u00e9cole pour aller au bord du lac de Neuch\u00e2tel construire des radeaux.", "Sur les photos de classes de l\u2019\u00e9poque, Roger Montandon est le seul enfant qui porte des bottes. Normal (!), il s\u2019enfuyait constamment de l\u2019\u00e9cole pour aller au bord du lac de Neuch\u00e2tel construire des radeaux."], "imageURL": "//www.rts.ch/8269575.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220906", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220906", "ece-8220905"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les h\u00f4teliers suisses en guerre contre le g\u00e9ant Booking.com", "id": "sound-0A9775BA-AF85-43F6-BC38-B8DD0416CF90", "durationSec": 540, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les h\u00f4teliers suisses accusent la plateforme de r\u00e9servation en ligne Booking.com de leur imposer des conditions injustes. Ils demandent ainsi \u00e0 Berne de pouvoir s'affranchir des r\u00e8gles impos\u00e9es par le site am\u00e9ricain. Le d\u00e9bat entre Philippe Nantermod, conseiller national (PLR/VS), et Christoph Hans, responsable de la politique \u00e9conomique chez Hotelleriesuisse.\r\n\r\n* * Les h\u00f4teliers suisses en guerre contre le g\u00e9ant Booking.com Christophe Hans, responsable politique \u00e9conomique chez hotelleriesuisse\r\nT\u00e9l. fixe: ** 04\r\n(urgence: ** 57)\r\nChristian: Philippe Nantermod, restez avec nous... On va aborder tout de suite une question qui vous tient \u00e0 coeur, c'est l'avenir du secteur touristique...\r\nRenaud: ...Et ce combat que m\u00e8nent les h\u00f4teliers suisses face au g\u00e9ant Booking.com... Ils accusent la plateforme de r\u00e9servations en ligne de leur imposer des conditions injustes... Une motion sera discut\u00e9e en commision \u00e0 Berne la semaine prochaine, pour porter ces revendications... Celle du conseiller aux Etats soleurois Pirmin Bischof. Elle demande \u00e0 ce que les h\u00f4teliers puissent proposer des prix plus bas \u00e0 leurs clients que ceux propos\u00e9s sur booking.com. En clair: que ces h\u00f4teliers puissent s'affranchir un peu des r\u00e8gles fix\u00e9es par la plateforme am\u00e9ricaine.\r\nChristoph Hans, bonsoir!\r\nResponsable de la politique \u00e9conomique chez H\u00f4tellerieSuisse, vous connaissez bien ce dossier...\r\n@christoph hans\r\nChristoph Hans, HotellerieSuisse reproche \u00e0 booking.com de limiter la libert\u00e9 des h\u00f4teliers... Et en m\u00eame temps, comme le rappelait ce matin le tages anzeiger, vous avez votre propre plateforme de r\u00e9servation qui elle aussi fixe des conditions strictes aux h\u00f4teliers et leur pr\u00e9l\u00e8ve une commission \u00e0 chaque r\u00e9servation effectu\u00e9e... Au fond, on est assez proche de ce que fait un site comme booking, non?\r\nUn site de r\u00e9servation comme booking.com offre aux h\u00f4teliers une visibilit\u00e9 incomparable... C'est normal que \u00e7a ait un prix! L'acc\u00e8s au client, \u00e7a se paie!\r\nPlus il y a de plateformes de r\u00e9servation, plus \u00e7a arrange les h\u00f4teliers, non?\r\nOn est dans une \u00e9conomie de march\u00e9. Est-ce vraiment \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration d'agir pour imposer des r\u00e8gles \u00e0 booking.com?\r\nLes h\u00f4teliers donnent l'impression qu'ils sont pi\u00e9g\u00e9s... personne ne les force non plus \u00e0 s'allier \u00e0 booking.com! N'est-ce pas \u00e0 chaque h\u00f4telier de faire ses propres calculs de rentabilit\u00e9, quitte \u00e0 privil\u00e9gier des sites de r\u00e9servation moins gourmands?\r\n@philippe nantermod\r\nVous avez l'impression qu'on tape injustement sur booking.com? \r\nLes h\u00f4teliers crachent un peu dans la soupe, en oubliant qu'un site comme celui-l\u00e0 leur offre une visibilit\u00e9 \u00e9norme?\r\nSur booking, les commission \u00e0 payer se situent autour de 15 \u00e0 20% du tarif de la chambre... C'est le juste prix pour vous?\r\nEst-ce qu'il ne faut pas promouvoir des plateformes qui, sans forc\u00e9ment viser la gratuit\u00e9, vont viser un service au juste prix?\r\nCe n'est pas \u00e0 la conf\u00e9d\u00e9ration d'agir dans ce dossier?", "alternativeExcerpt": ["Les h\u00f4teliers suisses accusent la plateforme de r\u00e9servation en ligne Booking.com de leur imposer des conditions injustes. Ils demandent ainsi \u00e0 Berne de pouvoir s\u2019affranchir des r\u00e8gles impos\u00e9es par le site am\u00e9ricain. Le d\u00e9bat entre Philippe Nantermod, conseiller national (PLR/VS), et Christoph Hans, responsable de la politique \u00e9conomique chez Hotelleriesuisse."], "alternativeTitle": ["Les h\u00f4teliers suisses en guerre contre le g\u00e9ant Booking.com / FOR_2017-01-03T18:14:00_developpement-8", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6763356.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "CN Valais, avocat, vice-pr\u00e9sident PLR ", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable politique \u00e9conomique", "name": "Hans, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268340"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses des campagnes politiques (2/5) : Les moyens financiers ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4226A5C-A832-4439-A1D0-B9A8DFA9E9AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 301, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement", "votation", "parti politique", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "La politique suisse vit au rythme des campagnes, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9mocratie directe qui fait partie de notre quotidien. Cette s\u00e9rie s'int\u00e9resse \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s suisse, en essayant de le comprendre de l'int\u00e9rieur. Ce deuxi\u00e8me \u00e9pisode regarde d'un peu plus pr\u00e8s les moyens engag\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste ", "name": "Schwab, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident UDC Suisse ", "name": "R\u00f6sti, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste ", "name": "Mara, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident PLR Suisse ", "name": "Nantermod, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspopndant RTS Palais f\u00e9d\u00e9ral ", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS ", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Enjeux et perspectives en 2017 (8/11) - Le canton de Gen\u00e8ve", "id": "sound-F6870475-577B-42BB-BB3A-88E823CCBB61", "durationSec": 131, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Que nous r\u00e9serve l'ann\u00e9e 2017 en Suisse et dans le monde? Les enjeux et temps forts de l'an prochain.\r\n\r\n* * Enjeux et perspectives en 2017 (8/11) - Le canton de Gen\u00e8ve Et dans le cadre de notre s\u00e9rie sur les perspectives et enjeux qui attendent les diff\u00e9rents cantons en 2017, place aujourd'hui \u00e0 Gen\u00e8ve... \r\nMathieu Cupelin,  le canton du bout du lac a UN d\u00e9fi majeur cette ann\u00e9e.. celui de l'aboutissement de la r\u00e9forme de l'imposition des l'entreprises, RIE3...\r\nMAG 1'51\"\r\n  01'51'' \r\nDemain.. nous serons \u00e0 Fribourg et au Tessin..", "alternativeExcerpt": ["Que nous r\u00e9serve l'ann\u00e9e 2017 en Suisse et dans le monde? Les enjeux et temps forts de l'an prochain."], "alternativeTitle": ["Enjeux et perspectives en 2017 (8/11) - Le canton de Gen\u00e8ve / 12H30_2017-01-03T12:36:00_developpement-7", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281177.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268324"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Alors que le nouveau secr\u00e9taire des Nations unies, Antonio Guterres, a pris officiellement ses fonctions \u00e0 New York, l'ONU peut-elle survivre aux turbulences internationales? : Interview de Nicolas Tenzer, \u00e9crivain, charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 Sciences Po Paris et pr\u00e9sident-fondateur du Centre d'\u00e9tude et de r\u00e9flexion pour l'action politique (CERAP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87BC1ADB-186D-4483-BE6A-90333A28144C", "durationSec": 611, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["paix", "g\u00e9opolitique", "relations internationales", "conflit arm\u00e9", "droit international"], "excerpt": "Antonio Guterres, 67 ans, a affirm\u00e9 vouloir faire de 2017 une ann\u00e9e pour la paix. ", "alternativeExcerpt": ["Le nouveau secr\u00e9taire des Nations unies a pris officiellement ses fonctions ce mardi \u00e0 New York. Antonio Guterres, 67 ans, a affirm\u00e9 vouloir faire de 2017 une ann\u00e9e pour la paix. L\u2019interview de Nicolas Tenzer, \u00e9crivain, pr\u00e9sident-fondateur du Centre d'\u00e9tude et de r\u00e9flexion pour l'action politique (CERAP)."], "alternativeTitle": ["L'ONU peut-elle survivre aux turbulences internationales? / FOR_2017-01-03T18:00:00_developpement-1", "Forum du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8281693.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268345", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 Sciences Po Paris et pr\u00e9sident-fondateur du Centre d'\u00e9tude et de r\u00e9flexion pour l'action politique (CERAP)", "name": "Tenzer, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268336"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce qui fait qu'une pr\u00e9diction est fiable ?", "id": "sound-5CD5FCD6-C769-4976-9940-D8A70C73EFDE", "durationSec": 491, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Dan Gardner, co-auteur avec Philipp Tetlock de \"Superforecasting\"\r\nLes pr\u00e9dictions sont partout. Des cabinets sp\u00e9cialis\u00e9s font des pr\u00e9dictions. Les gouvernements font des pr\u00e9dictions. Mais qu'est-ce qui fait qu'une pr\u00e9diction est fiable? Interview de Dan Gardner, co-auteur d'un ouvrage sur la \"super-pr\u00e9diction\". En rediffusion du 14.01.16.\r\n\r\n* * Qu'est-ce qui fait qu'une pr\u00e9diction est fiable ? LANCEMENT 3 / REDIF - SUPERPRONOSTIQUEURS\r\n***En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, il est tr\u00e8s tentant de faire des pr\u00e9dictions... Des cabinets sp\u00e9cialis\u00e9s en font, les gouvernements en font. Vous en fa\u00eetes peut-\u00eatre aussi. Le point commun entre toutes ces pr\u00e9dictions, c'est que la plupart se r\u00e9v\u00e9leront FAUSSES.\r\nL'\u00e9crasante majorit\u00e9 des pronostiqueurs - y compris les experts, c'est important de le souligner - sont \u00e0 peine meilleurs que le hasard lorsqu'il s'agit de pr\u00e9dire des \u00e9v\u00e9nements globaux. C'est ce qu'a montr\u00e9 une vaste \u00e9tude men\u00e9e depuis 2005 par le Professeur am\u00e9ricain Philipp Tetlock, politologue, sp\u00e9cialiste de psychologie politique. Alors, il a quand m\u00eame aussi montr\u00e9, avec son co-auteur Dan Gardner -- et l\u00e0 \u00e7a devient tr\u00e8s int\u00e9ressant -- qu'une toute petite partie des gens se d\u00e9tachaient nettement. Des gens qui se montrent particuli\u00e8rement perspicaces et fiables dans leurs pr\u00e9dictions quand on leur demande par exemple si un pays va sortir de la zone euro ou si la R\u00e9serve F\u00e9d\u00e9rale va relever ses taux. Ils sont baptis\u00e9s les \"super-pronostiqueurs\"... Dan Gardner nous explique la suite dans une nouvelle diffusion de l'interview qu'il nous avait accord\u00e9e:\r\n  DIGAS 07'17''\r\n***EXTRO: Dan Gardner, co-auteur avec Philipp Tetlock de \"Superforecasting\"...\r\n=== FIN ===\r\nEn 2017 comme en 2016, nous vous invitons \u00e0 nous \u00e9crire pour partager vos id\u00e9es, vos suggestions, vos commentaires, encouragements, critiques ou f\u00e9licitations: ToutUnMonde@rts.ch.\r\nEt retrouvez tous les \u00e9pisodes sur: rts.ch/toutunmonde\r\nIl est 8hXX. Coralie Claude pour les informations. A demain !", "alternativeExcerpt": ["Les pr\u00e9dictions sont partout. Des cabinets sp\u00e9cialis\u00e9s font des pr\u00e9dictions. Les gouvernements font des pr\u00e9dictions. Mais qu\u2019est-ce qui fait qu\u2019une pr\u00e9diction est fiable? Interview de Dan Gardner, co-auteur d'un ouvrage sur la \"super-pr\u00e9diction\". En rediffusion du 14.01.16."], "alternativeTitle": ["Qu\u2019est-ce qui fait qu'une pr\u00e9diction est fiable ? / TUM_2017-01-03T08:20:00_sequence-3", "Tout un monde du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7410551.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268273", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8268269"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "D\u00e9tox num\u00e9rique (2/5): Comment fonctionne un smartphone?", "id": "sound-65671A9D-4617-4BB9-BEC0-FA089B048478", "durationSec": 478, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Davidson, Christine\r\nEt si notre addiction \u00e0 la technologie \u00e9tait voulue par le fonctionnement m\u00eame du smartphone et des tablettes? C'est la th\u00e8se de Tristan Harris, ancien cadre et philosophe produit chez Google. Il milite d\u00e9sormais pour une technologie plus responsable.  Christine Davidson sp\u00e9cialiste des addictions, Fondatrice-directrice de MD Consultation \u00e0 Gen\u00e8ve, enseignante aux universit\u00e9s de Savoie Mont Blanc et de Lyon 1 r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.\r\n\r\n* * Et si notre addiction \u00e0 la technologie \u00e9tait voulue par le fonctionnement m\u00eame du smartphone et des tablettes? C'est la th\u00e8se de Tristan Harris, ancien cadre et philosophe produit chez Google. Il milite d\u00e9sormais pour une technologie plus responsable.\r\nChristine Davidson sp\u00e9cialiste des addictions, Fondatrice-directrice de MD Consultation \u00e0 Gen\u00e8ve, enseignante aux universit\u00e9s de Savoie Mont Blanc et de Lyon 1 r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin.", "alternativeExcerpt": ["Et si notre addiction \u00e0 la technologie \u00e9tait voulue par le fonctionnement m\u00eame du smartphone et des tablettes? C'est la th\u00e8se de Tristan Harris, ancien cadre et philosophe produit chez Google. Il milite d\u00e9sormais pour une technologie plus responsable.  Christine Davidson sp\u00e9cialiste des addictions, Fondatrice-directrice de MD Consultation \u00e0 Gen\u00e8ve, enseignante aux universit\u00e9s de Savoie Mont Blanc et de Lyon 1 r\u00e9pond au micro de Didier Bonvin."], "alternativeTitle": ["D\u00e9tox num\u00e9rique (2/5): Comment fonctionne un smartphone? / OEP_2017-01-03T08:51:45_sequence-2", "On en parle du 03.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220936", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schekter, Julien", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8220928"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "CQFD", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle", "id": "sound-7FB11776-F7DE-4923-9D00-FA1CC4E71CA0", "durationSec": 1208, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle quitte petit \u00e0 petit les sph\u00e8res acad\u00e9miques pour entrer dans les vies du grand public. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous propose de d\u00e9couvrir les huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, cet ensemble de technologies qui permet de reproduire un environnement r\u00e9el ou de cr\u00e9er un monde fictif pour y immerger l'utilisateur.\r\nNouvelle diffusion des \u00e9missions du 1er au 11 ao\u00fbt 2016.", "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle quitte petit \u00e0 petit les sph\u00e8res acad\u00e9miques pour entrer dans les vies du grand public. St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz vous propose de d\u00e9couvrir les huit facettes de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, cet ensemble de technologies qui permet de reproduire un environnement r\u00e9el ou de cr\u00e9er un monde fictif pour y immerger l\u2019utilisateur.\n\nNouvelle diffusion des \u00e9missions du 1er au 11 ao\u00fbt 2016."], "alternativeTitle": ["La r\u00e9alit\u00e9 virtuelle / CQFD_2017-01-03T10:04:15_actu", "CQFD du 03.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220946", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/4197792.image", "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220944"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Les partis du centre \u00e0 la peine en Suisse", "id": "sound-8466E76B-ACB1-4796-80E6-E99C44B07F16", "durationSec": 95, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Depuis le d\u00e9part d'Eveline Widmer Schlumpf, l'existence du Parti Bourgeois D\u00e9mocratique (PBD) est menac\u00e9e et les Vert'lib\u00e9raux sont dans une spirale de d\u00e9faite. Le centre a du mal \u00e0 exister entre le bloc de droite et celui de gauche.", "alternativeExcerpt": ["Depuis le d\u00e9part d'Eveline Widmer Schlumpf, l'existence du Parti Bourgeois D\u00e9mocratique (PBD) est menac\u00e9e et les Vert'lib\u00e9raux sont dans une spirale de d\u00e9faite. Le centre a du mal \u00e0 exister entre le bloc de droite et celui de gauche."], "alternativeTitle": ["Les partis du centre \u00e0 la peine en Suisse / 12H30_2017-01-03T12:34:00_developpement-5", "Le 12h30 du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7219159.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8268328", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8268322"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Versus-lire", "source": "siranau", "title": "Jacques Chessex, un Payernois contre l'oubli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-749FB05C-5804-4A4C-9869-9BEF9DB03359", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Suisse romande"], "durationSec": 1952, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "homicide", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Jacques Chessex a disparu brutalement lors d'une rencontre publique \u00e0 Yverdon en 2009. Cet \u00e9crivain vaudois, premier Suisse laur\u00e9at du Prix Goncourt 1973 pour son roman L'Ogre, a su, apr\u00e8s Ramuz, d\u00e9fendre les lettres romandes au-del\u00e0 des fronti\u00e8res. Mais si son temp\u00e9rament ombrageux a heurt\u00e9, il a aussi retrac\u00e9 un douloureux souvenir d'enfance, l'assassinat odieux d'Arthur Bloch, marchand bernois et juif, lors d'une foire au b\u00e9tail \u00e0 Payerne en avril 1942, par un groupuscule de nazis vaudois. Dans \" Un Juif pour l'exemple \", publi\u00e9 peu avant sa mort, Chessex r\u00e9glait ses comptes avec sa ville natale qui s'\u00e9tait mur\u00e9e dans le silence. Il en parlait avec vigueur \u00e0 Patrick Ferla dans Presque rien sur presque tout sur La Premi\u00e8re lors de la sortie du livre en janvier 2009.  Choix de l'archive effectu\u00e9 par Christian Ciocca.", "alternativeExcerpt": ["Jacques Chessex a disparu brutalement lors d\u02b9une rencontre publique \u00e0 Yverdon en 2009. Cet \u00e9crivain vaudois, premier Suisse laur\u00e9at du Prix Goncourt 1973 pour son roman L\u02b9Ogre, a su, apr\u00e8s Ramuz, d\u00e9fendre les lettres romandes au-del\u00e0 des fronti\u00e8res. Mais si son temp\u00e9rament ombrageux a heurt\u00e9, il a aussi retrac\u00e9 un douloureux souvenir d\u02b9enfance, l\u02b9assassinat odieux d\u02b9Arthur Bloch, marchand bernois et juif, lors d\u02b9une foire au b\u00e9tail \u00e0 Payerne en avril 1942, par un groupuscule de nazis vaudois. Dans \" Un Juif pour l\u02b9exemple \", publi\u00e9 peu avant sa mort, Chessex r\u00e9glait ses comptes avec sa ville natale qui s\u02b9\u00e9tait mur\u00e9e dans le silence. Il en parlait avec vigueur \u00e0 Patrick Ferla dans Presque rien sur presque tout sur La Premi\u00e8re lors de la sortie du livre en janvier 2009.\nPar Christian Ciocca", "Jacques Chessex a disparu brutalement lors d\u02b9une rencontre publique \u00e0 Yverdon en 2009. Cet \u00e9crivain vaudois, premier Suisse laur\u00e9at du Prix Goncourt 1973 pour son roman L\u02b9Ogre, a su, apr\u00e8s Ramuz, d\u00e9fendre les lettres romandes au-del\u00e0 des fronti\u00e8res. Mais si son temp\u00e9rament ombrageux a heurt\u00e9, il a aussi retrac\u00e9 un douloureux souvenir d\u02b9enfance, l\u02b9assassinat odieux d\u02b9Arthur Bloch, marchand bernois et juif, lors d\u02b9une foire au b\u00e9tail \u00e0 Payerne en avril 1942, par un groupuscule de nazis vaudois. Dans \" Un Juif pour l\u02b9exemple \", publi\u00e9 peu avant sa mort, Chessex r\u00e9glait ses comptes avec sa ville natale qui s\u02b9\u00e9tait mur\u00e9e dans le silence. Il en parlait avec vigueur \u00e0 Patrick Ferla dans Presque rien sur presque tout sur La Premi\u00e8re lors de la sortie du livre en janvier 2009.\nPar Christian Ciocca", "Jacques Chessex a disparu brutalement lors d\u02b9une rencontre publique \u00e0 Yverdon en 2009. Cet \u00e9crivain vaudois, premier Suisse laur\u00e9at du Prix Goncourt 1973 pour son roman L\u02b9Ogre, a su, apr\u00e8s Ramuz, d\u00e9fendre les lettres romandes au-del\u00e0 des fronti\u00e8res. Mais si son temp\u00e9rament ombrageux a heurt\u00e9, il a aussi retrac\u00e9 un douloureux souvenir d\u02b9enfance, l\u02b9assassinat odieux d\u02b9Arthur Bloch, marchand bernois et juif, lors d\u02b9une foire au b\u00e9tail \u00e0 Payerne en avril 1942, par un groupuscule de nazis vaudois. Dans \" Un Juif pour l\u02b9exemple \", publi\u00e9 peu avant sa mort, Chessex r\u00e9glait ses comptes avec sa ville natale qui s\u02b9\u00e9tait mur\u00e9e dans le silence. Il en parlait avec vigueur \u00e0 Patrick Ferla dans Presque rien sur presque tout sur La Premi\u00e8re lors de la sortie du livre en janvier 2009.\nPar Christian Ciocca"], "alternativeTitle": ["Jacques Chessex, un Payernois contre l\u02b9oubli", "Jacques Chessex, un Payernois contre l\u02b9oubli / VSS_2017-01-03T11:07:07_versus-lire", "Jacques Chessex, un Payernois contre l\u02b9oubli / VSS_2017-01-03T11:07:07_versus-lire"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8229280", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7950179.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RTS)", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8229280", "ece-8229276"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "S\u00e9bastien Lifshitz, cin\u00e9aste", "id": "sound-7C0F23EA-6878-4A6A-954C-85122C9D5609", "durationSec": 2804, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "S\u00e9bastien Lifshitz publie \"Amateur\" (\u00e9ditions Steidl), un coffret de quatre livres r\u00e9unissant une collection de photographies amateurs que le cin\u00e9aste a rassembl\u00e9e pendant pr\u00e8s d'une vingtaine d'ann\u00e9es. En parall\u00e8le \u00e0 cette actualit\u00e9, S\u00e9bastien Lifshitz est de passage en Suisse \u00e0 l'occasion de la projection de son dernier film \"Les vies de Th\u00e9r\u00e8se\", un documentaire qui montre les derniers mois de la vie de Th\u00e9r\u00e8se Clerc, militante f\u00e9ministe et homosexuelle, frapp\u00e9e d'un mal incurable.\r\nS\u00e9bastien Lifshitz est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.\r\n\r\nS\u00e9bastien Lifshitz publie Amateur (\u00e9ditions Steidl), un coffret de quatre livres r\u00e9unissant une collection de photographies amateurs que le cin\u00e9aste a rassembl\u00e9e pendant pr\u00e8s d'une vingtaine d'ann\u00e9es. En parall\u00e8le \u00e0 cette actualit\u00e9, S\u00e9bastien Lifshitz est de passage en Suisse \u00e0 l'occasion de la projection de son dernier film Les vies de Th\u00e9r\u00e8se, un documentaire qui montre les derniers mois de la vie de Th\u00e9r\u00e8se Clerc, militante f\u00e9ministe et homosexuelle, frapp\u00e9e d'un mal incurable. S\u00e9bastien Lifshitz est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["S\u00e9bastien Lifshitz publie \"Amateur\" (\u00e9ditions Steidl), un coffret de quatre livres r\u00e9unissant une collection de photographies amateurs que le cin\u00e9aste a rassembl\u00e9e pendant pr\u00e8s d\u02b9une vingtaine d\u02b9ann\u00e9es. En parall\u00e8le \u00e0 cette actualit\u00e9, S\u00e9bastien Lifshitz est de passage en Suisse \u00e0 l'occasion de la projection de son dernier film \"Les vies de Th\u00e9r\u00e8se\", un documentaire qui montre les derniers mois de la vie de Th\u00e9r\u00e8se Clerc, militante f\u00e9ministe et homosexuelle, frapp\u00e9e d\u02b9un mal incurable.\n\nS\u00e9bastien Lifshitz est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["S\u00e9bastien Lifshitz, cin\u00e9aste / VER_2017-01-03T17:06:45_sebastien-lifshitz-cineaste", "Vertigo du 03.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279354.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220926", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220921"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SAVON", "BEURRE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "GASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-MARNE", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1567624", "durationSec": 568, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Hockey / LNA (36e j.): Fribourg Gott\u00e9ron d\u00e9marre la nouvelle ann\u00e9e sur une victoire face \u00e0 Kloten", "Loin de la Syrie, le savon d'Alep revit en France", "Japon: une p\u00e9nurie de beurre menace tout le secteur de la p\u00e2tisserie et de la restauration", "Attentat d\u2019Istanbul: l\u2019auteur de la fusillade aurait combattu pour l\u2019Etat islamique en Syrie", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Le club a v\u00e9cu une s\u00e9rie difficile. Il se reprend avec ce 4 \u00e0 2 face \u00e0 Kloten. L'an neuf redonne des couleurs \u00e0 Fribourg Gott\u00e9ron.", "Le savon d\u2019Alep ne peut plus \u00eatre produit depuis des ann\u00e9es en Syrie. En France, en banlieue parisienne, il reprend vie avec un ma\u00eetre savonnier.", "Cette p\u00e9nurie s\u2019explique par la baisse du nombre de fermiers. Mais davantage encore par le protectionnisme japonais", "L'auteur de la fusillade dans une discoth\u00e8que d'Istanbul durant la nuit du r\u00e9veillon est toujours en fuite."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185085", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8185085"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SKI", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "VEND\u00c9E GLOBE", "BANQUISE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "A\u00c9ROPORT", "FOULE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CENTRE COMMERCIAL", "SOLDE", "GEL", "LAC", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO", "FEIERABEND, DENISE", "VELEZ ZUZULOVA, VERONIKA", "ROURA, ALAN", "LE CLEAC'H, ARMEL"], "id": "asset-1567625", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["OBERSTDORF", "ZAGREB", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "OCEAN PACIFIQUE", "CHILI", "BRESIL", "ARCTIQUE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BREVINE, LA"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "Cointrin: les explications d'Andr\u00e9 Schneider, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "Travail: les explications de Mathias Reynard, conseiller national PS/VS, \u00e0 Sion", "Istanbul: l'assaillant court toujours, son profil se pr\u00e9cise", "Lac des Taill\u00e8res: gel\u00e9 pour le bonheur des petits et des grands", "Tournants 2017: comment r\u00e9inventer le travail", "Vend\u00e9e Globe: casse et inondation pour Alan Roura", "L'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve est arriv\u00e9 \u00e0 saturation", "Istanbul: les pr\u00e9cisions de Camille Lafrance", "Climat: fonte record de la banquise et craintes pour l'avenir", "Affiches blanches \u00e0 Gen\u00e8ve: une affaire administrative", "Soldes: courses effr\u00e9n\u00e9es \u00e0 la recherche de la bonne affaire", "19h30", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185050", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les autorit\u00e9s se seraient montr\u00e9es laxistes pour assurer la s\u00e9curit\u00e9, selon certains. De quoi \u00e9corner encore un peu plus l'image d'un pays s\u00fbr.", "Situ\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel, il attire chaque jour des centaines de personnes : patinage, hockey sur glace, luge, mais aussi simplement promeneurs.", "Avec la r\u00e9volution num\u00e9rique, la robotisation, et la mondialisation, les emplois vont diminuer. Il faut donc imaginer de nouvelles solutions.", "Le Suisse a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une avarie. Son bateau a pris l\u2019eau et le skipper a d\u00fb travailler d\u2019arrache-pied pour maintenir son embarcation \u00e0 flot.", "Le cap in\u00e9dit des 16 millions de passagers a \u00e9t\u00e9 franchi en une ann\u00e9e. L\u2019effet se ressent avec les retours de vacances.", "Dans l'Arctique, on atteint des records avec une perte de 20% compar\u00e9 \u00e0 la moyenne de ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es.", "Bon nombre d'espaces publicitaires sont recouverts d'affiches blanches. La cause: une affaire administrative des plus triviales.", "La p\u00e9riode des soldes n'est plus vraiment un domaine r\u00e9glement\u00e9, mais ce moment reste une tradition et une aubaine pour les commer\u00e7ants."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Istanbul", "name": "LAFRANCE, Camille", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8185050", "ece-8185048"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les racines historiques du franc fort (2/5) : La d\u00e9valuation de 1936", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7980DBE7-61BB-4772-91C2-939593223BB4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2017-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Meier, Albert", "BNS"], "thematicThemes": ["franc suisse", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "d\u00e9valuation", "taux de change", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "excerpt": "Le franc fort a de nouveau pes\u00e9 de tout son poids sur l'\u00e9conomie suisse en 2016, comme il l'avait fait en 2015 et comme il le fera certainement encore en 2017. Mais pourquoi les Suisses ont-ils h\u00e9rit\u00e9 d'une monnaie aussi forte et comment s'en sont-ils accommod\u00e9s d'une \u00e9poque \u00e0 l'autre?. Le  26 septembre 1936, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral brise un tabou en d\u00e9cidant de d\u00e9valuer le franc suisse, devenu trop fort. Du jour au lendemain, la valeur du franc baisse de 30%.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Lambelet, Jean-Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Meyer, Guillaume", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "No 226 - March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1555889", "durationSec": 1241, "publicationDate": "2017-01-02T20:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au march\u00e9 de No\u00ebl de Montreux. Pr\u00e9sentation : Enzo", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au march\u00e9 de No\u00ebl de Montreux. Pr\u00e9sentation : Enzo", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au march\u00e9 de No\u00ebl de Montreux. Pr\u00e9sentation : Enzo", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2", "Cash est un quiz on the road qui permet \u00e0 des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 Frs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine RDV au march\u00e9 de No\u00ebl de Montreux. Pr\u00e9sentation : Enzo"], "alternativeTitle": ["Cash", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2", "Cash", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2", "Cash", "March\u00e9 de No\u00ebl de Montreux - 2"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185125", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "LIMON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8185125", "ece-8286595", "ece-8185389"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "Le meilleur de novembre et d\u00e9cembre 2016", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1557963", "durationSec": 1077, "publicationDate": "2017-01-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Le meilleur de novembre et d\u00e9cembre 2016", "Une semaine par an le canton demande une d\u00e9rogation pour la chasse pour abattre au maximum 40 sangliers.", "Il travaille comme fiscaliste \u00e0 temps partiel, mais il est tomb\u00e9 amoureux des agrumes.", "Le forgeron du village \u00e9tait indispensable \u00e0 l\u2019\u00e9poque pour les agriculteurs et les ouvriers.", "Le reste du temps, il travaille dans un h\u00f4tel de luxe.", "Cette ligne s\u2019appelle aujourd\u2019hui le Mont-Blanc Express.", "- Le meilleur de novembre et d\u00e9cembre 2016", "- Le meilleur de novembre et d\u00e9cembre 2016"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "NE: le Creux du Van est l\u2019une des plus belles r\u00e9serves naturelles de Suisse", "VD: Niels Rodin est le seul agrumiculteur de Suisse", "Le m\u00e9tier de forgeron est en perte de vitesse", "GE: un coiffeur coupe gratuitement les cheveux de migrants", "VS: l\u2019ancienne ligne de train du Martigny-Ch\u00e2telard reprend ses couleurs d\u2019antan", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185113", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8185113", "ece-8185391", "ece-8185111"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Z\u00e9ro des Faux", "source": "gico", "title": "ZERO DES FAUX - Emission 6", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1562293", "durationSec": 2133, "publicationDate": "2017-01-02T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 6", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "Emission 6", "Le jeu propos\u00e9 par la RSI et qui cartonne sur le petit \u00e9cran tessinois arrive en Suisse romande ! Le temps des f\u00eates, M\u00e9lanie Freymond animera ce jeu de culture g\u00e9n\u00e9rale qui oppose chaque jour deux candidats venus des quatre coins de Suisse romande. Un jeu de lettres et d'esprit pour jouer avec les mots et se divertir pendant les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Z\u00e9ro des Faux", "Emmanuelle (FR) vs Daniel (NE)", "Emission 6", "Z\u00e9ro des Faux", "Emission 6"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8185101", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8185101", "ece-8185099"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages (s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e fran\u00e7aise)", "source": "gico", "title": "Episode 21", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1541231", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2017-01-02T11:50:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sc\u00e8nes de m\u00e9nages", "21", "Sc\u00e8nes de m\u00e9nages"], "alternativeExcerpt": ["Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes.", "Des sc\u00e8nes de m\u00e9nages du quotidien \u00e0 travers plusieurs couples de g\u00e9n\u00e9rations diff\u00e9rentes."], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8185149"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le Kiosque rejoue la Musique", "source": "gico", "title": "Emission 6", "genres": ["Emissions de divertissement populaire"], "id": "asset-1532284", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-01-02T07:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Emission 6", "La RTS vous propose de voir ou revoir, d'entendre ou r\u00e9entendre les meilleurs moments de l'\u00e9mission tout en survolant la Suisse Romande sur un commentaire de Jean-Marc Richard"], "alternativeTitle": ["Le Kiosque rejoue la Musique", "Emission 6"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8219757"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PS peine-t-il \u00e0 convaincre ses propres \u00e9lecteurs au sujet de la RIE III?", "id": "sound-70184F83-690F-4B1A-83B7-655BD1CB2B43", "durationSec": 668, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Rappaz, Pauline\r\nLe combat men\u00e9 par le PS Suisse contre la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises ne trouverait pas \u00e9cho parmis ses militants. Selon une enqu\u00eate d'opinion, 44% des \u00e9lecteurs du PS seraient favorables \u00e0 la RIE III. Interview de Jean Christophe Schwaab, conseiller national (PS/VD).\r\n\r\n* * Le PS peine-t-il \u00e0 convaincre ses propres \u00e9lecteurs au sujet de la RIE III? Le combat contre la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, c'est la \"m\u00e8re de toutes les batailles\" pour les socialistes suisses... Le pilier de la politique d'opposition constructive d\u00e9cis\u00e9e par la direction du parti... Et pourtant, le PS peinerait \u00e0 convaincre ses propres troupes. Si l'on en croit, du moins, des chiffres qui ont fuit\u00e9 dans le Blick hier, et qui \u00e9manent d'une enqu\u00eate d'opinion GFS commandit\u00e9e par les milieux \u00e9conomiques...  Thibaut Schaller, on vous retrouve \u00e0 Berne... 44% des militants socialistes, seraient majoritairement favorables \u00e0 la RIE 3.\r\nContre 41% qui diraient non. Si on croit ces chiffres, il  y a p\u00e9ril en la demeure pour le camp socialiste. La gauche, dans cette votation, parle pourtant de catalogue de cadeaux fiscaux, de trous de milliards de francs, de mesures d'aust\u00e9rit\u00e9 qui toucheront la classe moyenne, que ce soit avec des prestations, comme les cr\u00eaches, qui seront r\u00e9duites ou supprim\u00e9es, ou avec des imp\u00f4ts qui devraient augmenter pour compenser les pertes. Bref. un objet typiquement de gauche fait pour s\u00e9duire la gauche... or le PS, si on en croit ces chiffres, peine \u00e0 convaincre ses propre troupes... Voil\u00e0 qui compromet les chances de victoire de la gauche le 12 f\u00e9vrier.\r\n***RELANCE: Il n'y a pas de scoop innocent, Thibaut.\r\nEn effet... Nous avons contact\u00e9 les responsables d'EconomieSuisse, qui confirment ces chiffres, mais qui se refusent \u00e0 en dire plus. Impossible de vous dire par exemple si le PLR ou l'UDC, eux, s\u00e9duisent leurs troupes respectives ou s'il y a une d\u00e9fiance \u00e9galement dans ces partis. Impossible de jauger la m\u00e9thode, l'\u00e9chantillon, bref. Pour cela il faudra attendre la publication du premier grand sondage SSR avant les votations. Nous n'avons pour l'instant acc\u00e8s qu'\u00e0 cette information... qui a vocation \u00e0 semer la zizanie dans le camp socialiste... \r\n***RELANCE: Reste l'enjeu, de taille, pour le parti socialiste... \r\nEn mars 2016... Christian Levrat disait: \"le peuple ne se laissera pas racketter (...) Il tirera le frein d'urgence\". Le pr\u00e9sident du PS estimait qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire de gagner dans les urnes face \u00e0 un projet de la droite... pour gagner en capacit\u00e9 de nuisance... Et que la RIE III serait cette victoire qui mettrait un coup d'arr\u00eat aux projets jug\u00e9s trop \u00e0 droite des partis bourgeois... Le probl\u00e8me, c'est qu'en cas de d\u00e9faite, les socialistes risquent bien d'avaler la couleuvre jusqu'\u00e0 la fin de la l\u00e9gislature... avec une droite d\u00e9complex\u00e9e et l\u00e9gitim\u00e9e par la population.\r\nChristian Levrat botte en touche\r\nThibaut Schaller, merci! \r\nUn socialiste vaudois nous rejoint tout de suite pour commenter ces chiffres, le conseiller national Jean-Christophe Schwaab, bonsoir!\r\n44% des sympathisants qui seraient favorables \u00e0 la RIE... vous n'arrivez pas \u00e0 convaincre vos troupes, Jean-Christophe Schwaab?\r\nIl y a quand m\u00eame dans le discours du PS une part d'ambiguit\u00e9, jean-christophe schwaab... d'un c\u00f4t\u00e9 vous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 la RIE 3, de l'autre vous dites que vous \u00eates favorable au principe d'une r\u00e9forme, \u00e0 l'abolition des statuts fiscaux sp\u00e9ciaux... est-ce que cette ambiguit\u00e9 l\u00e0 ne vous p\u00e9nalise pas?\r\nLe dernier grand r\u00e9f\u00e9rendum gagn\u00e9 par la gauche, c'\u00e9tait en 2010, le r\u00e9f\u00e9rendum contre le vol des rentes, contre la baisse du taux de conversion du 3e pilier... l\u00e0 il y avait un discours tr\u00e8s clair... Donc un peu plus porteur aussi? C'\u00e9tait peut-\u00eatre plus facile de mobiliser l'\u00e9lectorat de gauche?\r\nLa base ne vous suit pas, du moins si l'on en croit ce sondage... mais il y a aussi des oppositions du c\u00f4t\u00e9 des cadres du parti non plus.. Qu'on pense \u00e0 la ministre des finances b\u00e2loises Eva Herzog... qui est pour la r\u00e9forme.... l\u00e0 aussi \u00e7a n'arrange pas vos affaires?\r\nL'\u00e9lecteur de gauche qui entend dire qu'RIE 3 est acceptable dans sa version vaudoise ou genevoise mais pas dans sa version f\u00e9d\u00e9rale, est-ce que ce n'est pas normal qu'il soit un peu d\u00e9boussol\u00e9?\r\nPrenons le canton de vaud... Il y a eu un premier r\u00e9f\u00e9rendum contre RIE 3, lanc\u00e9 par l'extr\u00eame-gauche, et qui a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 au mois de mars dernier... les \u00e9lecteurs vaudois vont se prononcer le 12 f\u00e9vrier sur le projet f\u00e9d\u00e9ral... et si ce projet aboutit, les socialistes vaudois pourraient lancer un troisi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum... \u00e7a devient franchement illisible non?\r\nQu'est-ce qui va se passer si vous le perdez, ce r\u00e9f\u00e9rendum?", "alternativeExcerpt": ["Le combat men\u00e9 par le PS Suisse contre la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises ne trouverait pas \u00e9cho parmis ses militants. Selon une enqu\u00eate d'opinion, 44% des \u00e9lecteurs du PS seraient favorables \u00e0 la RIE III. Interview de Jean Christophe Schwaab, conseiller national (PS/VD)."], "alternativeTitle": ["Le PS peine-t-il \u00e0 convaincre ses propres \u00e9lecteurs au sujet de la RIE III? / FOR_2017-01-02T18:02:00_developpement-2", "Forum du 02.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279903.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266684", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaller, Thibaut", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "Le groupe Etat islamique revendique l'attentat d'Istanbul", "id": "sound-C7DB9D3B-BB03-48BC-8EEB-9FEB12180F04", "durationSec": 113, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le groupe Etat islamique est bel et bien responsable de la fusillade qui a fait 39 morts dans une  bo\u00eete de nuit d'Istanbul la nuit du r\u00e9veillon. Il a revendiqu\u00e9 ce lundi matin la tuerie.\r\n\r\n* * Le groupe Etat islamique revendique l'attentat d'Istanbul  \r\nLe groupe Etat Islamique est bel et bien responsable de la fusillade  qui a fait 39 morts dans une  boite de nuit d'Istanbul la nuit du r\u00e9veillon... \r\nLa police turque et les m\u00e9dias soup\u00e7onnaient l'organisation terroriste en raison de la cible et du mode op\u00e9ratoire... \r\nMais c'est \u00e0 pr\u00e9sent officiel: l'EI a revendiqu\u00e9 ce matin la tuerie, Anouk Henry..\r\n\"Un soldats du Califat a frapp\u00e9 une des plus c\u00e9l\u00e8bres boite de nuit dans laquelle les chr\u00e9tiens c\u00e9l\u00e9braient leur f\u00eate paienne. Il a transform\u00e9 leur joie en douleur...\"  c'est avec ces mots que le groupe Etat Islamique a revendiqu\u00e9 l'attentat, un peu plus de 24 heures apr\u00e8s les faits et alors que les forces de s\u00e9curit\u00e9 sont toujours \u00e0 la recherche du tueur. L'attaque perp\u00e9tr\u00e9e dans les premi\u00e8res heures de l'ann\u00e9e 2017 est une entr\u00e9e en mati\u00e8re douloureuse pour la Turquie, qui a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu une ann\u00e9e 2016 tr\u00e8s sanglante. \r\nPar le pass\u00e9, le gouvernement avait d\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9 plusieurs attaques \u00e0 l'EI \u00e0 Istanbul, notamment sur des lieux touristiques. Mais c'est la premi\u00e8re fois que l'organisation se d\u00e9clare clairement responsable une attaque dans la capitale.\r\nAlors Anouk, pourquoi est-ce que cette fois-ci, le groupe Etat Islamique a-t-il choisi de revendiquer l'attentat?\r\nC'est difficile \u00e0 affirmer avec certitude \u00e0 cette heure-ci, mais on ne peut s'emp\u00eacher de penser que c'est en lien avec le revirement de politique de la Turquie en Syrie. Dans le communiqu\u00e9, l'EI averti directement le gouvernement turc qu'il paiera pour les musulmans morts dans ses actions militaires , et que, je cite, les bombardements turcs installeront le feu au coeur de sa terre. La Turquie m\u00e8ne depuis 4 mois une offensive dans le nord de la Syrie, pour tenter de d\u00e9loger l'Etat islamique mais \u00e9galement les milices kurdes. Ce qui surprend ces derni\u00e8res semaines, c'est que Recep tayp Erdogan, semble avoir renonc\u00e9 \u00e0 vouloir faire tomber son ennemi, le pr\u00e9sident syrien Bachar Al assad. Le pr\u00e9sident Turc, longtemps accus\u00e9 de complaisance avec Daesch, a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 conclure un accord avec Damas et son alli\u00e9s russe, dans l'espoir qu'il l'aide \u00e0 venir \u00e0 bout des kurdes. Il a du m\u00eame coup l\u00e2ch\u00e9 les autres rebelles qu'il soutenait depuis le d\u00e9but de la guerre. Pour certains analystes, Ankara paie aujourd'hui le prix de ses incoh\u00e9rences.", "alternativeExcerpt": ["Le groupe Etat islamique est bel et bien responsable de la fusillade qui a fait 39 morts dans une  bo\u00eete de nuit d'Istanbul la nuit du r\u00e9veillon. Il a revendiqu\u00e9 ce lundi matin la tuerie."], "alternativeTitle": ["Le groupe Etat islamique revendique l'attentat d'Istanbul / 12H30_2017-01-02T12:30:00_developpement-1", "Le 12h30 du 02.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8278999.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266700", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266690"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Philadelphie: concentr\u00e9 de l'Am\u00e9rique, de ses d\u00e9fis et ses contradictions", "id": "sound-484F9AD8-6A05-46EC-8C9A-C1206FA6776D", "durationSec": 580, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains choisiront entre Hillary Clinton et Donald Trump dans moins de deux mois. Cette semaine, \"Tout un monde\" vous propose une s\u00e9rie de reportages \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie, un des \u00e9tats cl\u00e9s de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle. En rediffusion du 12.09.16.\r\n\r\n* * Philadelphie: concentr\u00e9 de l'Am\u00e9rique, de ses d\u00e9fis et ses contradictions TUM - 02.01 - SPECIAL REDIFFUSIONS\r\n*** En ce lundi deux janvier, pas d'\u00e9mission \u00ab\u00a0Tout un Monde\u00a0\u00bb. Mais nous vous proposons une rediffusion de trois reportages pr\u00e9sent\u00e9s l'ann\u00e9e derni\u00e8re. \r\nPremi\u00e8re \u00e9tape aux Etats-Unis qui ont v\u00e9cu une campagne \u00e9lectorale particuli\u00e8rement intense. Dans 20 jours, Donald Trump sera formellement investi \u00e0 la Maison Blanche. Et sa victoire, il l'a notamment construite dans des Etats cl\u00e9s comme la Pennsylvanie. En septembre, \u00ab\u00a0Tout un Monde\u00a0\u00bb diffusait une s\u00e9rie de reportages r\u00e9alis\u00e9s dans la r\u00e9gion de Philadelphie par Patrick Chaboudez. Philadelphie, un concentr\u00e9 de l'Am\u00e9rique, de ses d\u00e9fis et de ses contradictions.\r\n SON dur\u00e9e\u00a0: 9'11\r\n*** Deuxi\u00e8me \u00e9tape en Inde, o\u00f9 le gouvernement a lanc\u00e9 un gigantesque projet appel\u00e9 \u00ab\u00a0smart cities\u00a0\u00bb, qui devrait permettre \u00e0 terme de moderniser les infrastructures de 100 m\u00e9tropoles. Actuellement, un tiers seulement des Indiens vivent en ville, mais selon les projections ce chiffre va plus que doubler d'ici 2050. Il faut donc adapter les infrastructures \u00e0 cette urbanisation attendue. Le gouvernement a s\u00e9lectionn\u00e9 20 m\u00e9gapoles qui recevront les premiers investissements. New Dehli, la capitale, en fait partie. Illustration avec l'un des plus gros probl\u00e8mes de cette ville de pr\u00e8s de 20 millions d'habitants\u00a0: le traitement des eaux us\u00e9es. C'est un reportage de S\u00e9bastian Farcis.\r\n SON dur\u00e9e\u00a0: 4'13'' (fin parole \u00e0 4'08'')\r\n*** Et troisi\u00e8me \u00e9tape au Mexique. L'automne dernier, des milliers de migrants venus d'Ha\u00efti ont afflu\u00e9 dans la ville de Tijuana, apr\u00e8s un long p\u00e9riple, passant notamment par le Br\u00e9sil. Ils ont satur\u00e9 les postes-fronti\u00e8res pour demander l'asile du c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain. L'immense majorit\u00e9 de ces migrants sont originaires d'Ha\u00efti mais ils se m\u00ealent \u00e0 ceux qui viennent de pays africains, comme le Cameroun ou la Somalie. Le voyage vers Tijuana leur co\u00fbte entre 4 et 5000 dollars.\r\nReportage d'Emmanuelle Steels \u00e0 Tijuana, sur la fronti\u00e8re avec les Etats-Unis, tout pr\u00e8s du but.\r\n SON dur\u00e9e\u00a0: 5'01''", "alternativeExcerpt": ["Les \u00e9lecteurs am\u00e9ricains choisiront entre Hillary Clinton et Donald Trump dans moins de deux mois. Cette semaine, \"Tout un monde\" vous propose une s\u00e9rie de reportages \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie, un des \u00e9tats cl\u00e9s de cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle. En rediffusion du 12.09.16."], "alternativeTitle": ["Philadelphie: concentr\u00e9 de l'Am\u00e9rique, de ses d\u00e9fis et ses contradictions / TUM_2017-01-02T08:06:00_sequence-1", "Tout un monde du 02.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8009538.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266638", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266633"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La question minute: sujets d'initiative", "id": "sound-090093A5-692B-400D-9A03-29EB16DC63B2", "durationSec": 86, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Une initiative populaire peut-elle porter sur n'importe quel sujet?\r\nLa r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de Muriel M\u00e9rat.", "alternativeExcerpt": ["Une initiative populaire peut-elle porter sur n'importe quel sujet?\nLa r\u00e9ponse de Thierry Tanquerel, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, au micro de Muriel M\u00e9rat."], "alternativeTitle": ["La question minute: sujets d'initiative / OEP_2017-01-02T09:14:16_sequence-4", "On en parle du 02.01.2017"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220764", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1423724.image", "variantIds": ["ece-8220758"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Visite du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Bagdad pour apporter son soutien aux forces fran\u00e7aises engag\u00e9es en Irak contre le groupe \u00c9tat islamique : Interview de G\u00e9rard Chaliand, g\u00e9ostrat\u00e8ge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C969136-13BC-4AFC-9C88-70CF1D1E8551", "thematicGeographicals": ["France", "Bagdad", "Irak"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe Etat islamique"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "terrorisme"], "excerpt": "Fran\u00e7ois a r\u00e9affirm\u00e9 la d\u00e9termination de la France \u00e0 vaincre l'organisation djihadiste. ", "alternativeExcerpt": ["A cinq mois de la fin de son mandat, Fran\u00e7ois Hollande a montr\u00e9 son soutien aux forces fran\u00e7aises engag\u00e9es en Irak contre le groupe Etat islamique et a r\u00e9affirm\u00e9 la d\u00e9termination de la France \u00e0 vaincre l'organisation djihadiste. Interview de G\u00e9rard Chaliand, g\u00e9ostrat\u00e8ge."], "alternativeTitle": ["G\u00e9rard Chaliand analyse la visite \u00e9clair de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 Bagdad / FOR_2017-01-02T18:06:00_developpement-4", "Forum du 02.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/6875333.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266684", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ostrat\u00e8ge ", "name": "Chaliand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": " 02.01.2017", "id": "sound-A5BE9C4A-3AF1-4B72-946D-F88286F32FA0", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* Infotrafic: 12:14:14-12:14:36 / * En cette semaine de cong\u00e9s de d\u00e9but d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "alternativeTitle": ["Les Dicodeurs du 02.01.2017", "Retrouvez les meilleurs moments de l'\u00e9mission / DIC_2017-01-02T11:30:45_les-dicodeurs", "Les Dicodeurs du 02.01.2017", "Les Dicodeurs: exercice de style / DIC_2017-01-02T11:41:45_les-dicodeurs-exercice-de-style", "Retrouvez les meilleurs moments de l'\u00e9mission / DIC_2017-01-02T11:30:45_les-dicodeurs"], "alternativeExcerpt": ["En cette semaine de cong\u00e9s de d\u00e9but d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines.", "En cette semaine de cong\u00e9s de d\u00e9but d'ann\u00e9e, les Dicodeurs vous proposent de retrouver les meilleurs moments des \u00e9missions de ces derni\u00e8res semaines."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220787", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1380950.image", "variantIds": ["ece-8220787", "ece-8220785"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de 12h30", "source": "siranau", "title": "En Irak, Fran\u00e7ois Hollande r\u00e9affirme la volont\u00e9 de la France de lutter contre le terrorisme", "id": "sound-80712A8A-F868-4117-A43D-8C82E34C9C33", "durationSec": 156, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : meskens\r\nFran\u00e7ois Hollande est en Irak ce lundi. Alors qu'un nouvel attentat meurtrier a frapp\u00e9 Bagdad, faisant 32 morts, le chef de l'Etat fran\u00e7ais vient r\u00e9affirmer l'engagement de son pays dans la coalition internationale engag\u00e9e contre le terrorisme.\r\n\r\n* * En Irak, Fran\u00e7ois Hollande r\u00e9affirme la volont\u00e9 de la France de lutter contre le terrorisme  \r\nET c'est un autre attentat qui a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 ce matin par le groupe \u00e9tat islamique...un attentat suicide \u00e0 Bagdad.. qui a fait une trentaine de morts.. selon un provisoire.. Au m\u00eame moment... Fran\u00e7ois Hollande effectuait une visite \u00e9clair en Irak.. Le chef de l'Etat fran\u00e7ais a voulu r\u00e9affirmer l'engagement de son pays dans la coalition internationale engag\u00e9e contre le terrorisme.. C'est la deuxi\u00e8me fois que le locataire de l'Elys\u00e9e fait le d\u00e9placement.. Joelle Meskens, vous \u00eates en direct de Paris. C'est avant tout pour Fran\u00e7ois Hollande un geste tr\u00e8s politique.\r\nOui, une fois encore, Fran\u00e7ois Hollande se pose en chef de guerre. Il n'a cess\u00e9 de le faire durant tout son quinquennat. D\u00e8s janvier 2013, souvenez-vous, la France s'\u00e9tait engag\u00e9e contre les islamistes au Mali. D\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2013, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e9tait pr\u00eat aussi \u00e0 mener une op\u00e9ration en Syrie, alors que le r\u00e9gime de Bachar El Assad  avait utilis\u00e9 des armes chimiques, mais le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama avait finalement renonc\u00e9. L'Elys\u00e9e n'a jamais cess\u00e9 de penser que les \u00e9v\u00e9nements en Syrie auraient pu prendre une autre tournure si on n'avait pas \u00e0 ce moment-l\u00e0 laiss\u00e9 les djihadistes prosp\u00e9rer dans le chaos. Fran\u00e7ois Hollande, qui a renonc\u00e9 \u00e0 briguer un second mandat, trouve avec cette nouvelle visite en Irak (la seule d'un chef d'Etat de cette envergure engag\u00e9 dans la coalition) une nouvelle fa\u00e7on de le rappeler. Il veut \u00e9videmment laisser sa trace dans l'Histoire. \r\nMais ce matin Joelle, le terrorisme, qu'il pr\u00e9tend combattre, \u00e0 une nouvelle fois frapp\u00e9 \u00e0 Bagdad.\r\nOui un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e a fait au moins 32 morts dans un quartier chiite de Bagdad. Alors que samedi une double attaque sur un march\u00e9 bond\u00e9 avait d\u00e9j\u00e0 ensanglant\u00e9 la capitale irakienne. Mais Fran\u00e7ois Hollande n'en d\u00e9mord pas. Apr\u00e8s Bagdad, il sera cet apr\u00e8s- midi dans le Kurdistan irakien, pour soutenir les soldats fran\u00e7ais qui soutiennent les peshmergas. \u00ab\u00a0Agir contre le terrorisme en Irak, c'est aussi pr\u00e9venir des actes terroristes sur notre propre sol\u00a0\u00bb, a-t-il dit.  \r\nDe ce point de vue, Jo\u00eblle, rien n'est moins s\u00fbr\u00a0? Le groupe Etat islamique peut-\u00eatre d'autant plus enclin \u00e0 frapper en Europe qu'il perd des territoires sur le terrain\u00a0?\r\nOui, il faut savoir que l'Etat islamique a d\u00e9j\u00e0 perdu la moiti\u00e9 du territoire, que ce soit en Irak ou en Syrie. Ce qui ne veut pas dire - loin de l\u00e0 - que Daesh est sur le point de capituler. A Mossoul, la coalition n'est pas encore entr\u00e9e dans le centre-ville et la bataille sera tr\u00e8s longue. L'EI  a aussi repris Palmyre et tient encore son fief de Raqqa en Syrie. Mais ces reculs sur le terrain peuvent, il est vrai, augmenter le risque d'attentats \u00e0 l'ext\u00e9rieur, comme on l'a encore vu ce week-end \u00e0 Istanbul. Fran\u00e7ois Hollande est pr\u00eat \u00e0 prendre ce risque. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais est convaincu que la guerre contre le terrorisme ne pourra \u00eatre gagn\u00e9e qu'\u00e0 long terme.", "alternativeExcerpt": ["Fran\u00e7ois Hollande est en Irak ce lundi. Alors qu\u2019un nouvel attentat meurtrier a frapp\u00e9 Bagdad, faisant 32 morts, le chef de l\u2019Etat fran\u00e7ais vient r\u00e9affirmer l\u2019engagement de son pays dans la coalition internationale engag\u00e9e contre le terrorisme."], "alternativeTitle": ["En Irak, Fran\u00e7ois Hollande r\u00e9affirme la volont\u00e9 de la France de lutter contre le terrorisme / 12H30_2017-01-02T12:31:00_developpement-2", "Le 12h30 du 02.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8279307.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8266700", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8266694"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vertigo", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9: Pascal Gertsch, m\u00e9decin", "id": "sound-9850908F-E9A9-4C13-96D8-26CA0585C17D", "durationSec": 2614, "publicationDate": "2017-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "M\u00e9decin retrait\u00e9, homme de culture et de voyage, et militant humanitaire Pascal Gertsch publie \"Mongolie mon amour. Voyages au hasard des rencontres\" (pr\u00e9face de Bertrand Piccard, Editions Favre). Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 l'Afrique pour y distribuer des m\u00e9dicaments et travaill\u00e9 dans le grand Nord, il a d\u00e9couvert la Mongolie dont il est tomb\u00e9 amoureux. Insaisissable Mongolie, insondable pays charg\u00e9 de visions oniriques, de parfums surprenants, lourd d'une histoire fantastique. Dans cet album empli d'images d'une beaut\u00e9 \u00e0 couper le souffle et ponctu\u00e9 de citations po\u00e9tiques, l'auteur nous invite \u00e0 le suivre, au fil de cinq voyages couvrant plus de 70 000 km, afin de d\u00e9couvrir ce territoire m\u00e9connu - grand comme trois fois la France - loin des clich\u00e9s habituels. (source: \u00e9diteur)\r\nPascal Gertsch est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert.", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9decin retrait\u00e9, homme de culture et de voyage, et militant humanitaire Pascal Gertsch publie \"Mongolie mon amour. Voyages au hasard des rencontres\" (pr\u00e9face de Bertrand Piccard, Editions Favre). Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 l\u02b9Afrique pour y distribuer des m\u00e9dicaments et travaill\u00e9 dans le grand Nord, il a d\u00e9couvert la Mongolie dont il est tomb\u00e9 amoureux. Insaisissable Mongolie, insondable pays charg\u00e9 de visions oniriques, de parfums surprenants, lourd d\u02b9une histoire fantastique. Dans cet album empli d\u02b9images d\u02b9une beaut\u00e9 \u00e0 couper le souffle et ponctu\u00e9 de citations po\u00e9tiques, l\u02b9auteur nous invite \u00e0 le suivre, au fil de cinq voyages couvrant plus de 70 000 km, afin de d\u00e9couvrir ce territoire m\u00e9connu - grand comme trois fois la France - loin des clich\u00e9s habituels. (source: \u00e9diteur)\n\nPascal Gertsch est l'invit\u00e9 de Pierre Philippe Cadert."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9: Pascal Gertsch, m\u00e9decin / VER_2017-01-02T17:04:15_l-invite-pascal-gertsch-medecin", "Vertigo du 02.01.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8273452.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8220754", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cadert, Pierre Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8220753"]}]}}